{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Debemos reconocer el gran papel que ha tenido en nuestro\n    pa\u00eds y para nuestra democracia el Tribunal Constitucional, especialmente\n    para el sistema auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000989\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos tenido efectos graves consecuencia de la crisis y el\n    Gobierno trabaj\u00f3 en la primera etapa por paliar esos efectos con el\n    PlanE, para apoyar socialmente a las familias, para apoyar a las\n    entidades financieras y, ahora, desde el 2 de diciembre, trabaja con la\n    estrategia de econom\u00eda sostenible que expuse en esta C\u00e1mara, que tiene\n    varias reformas e iniciativas: reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, propuesta de\n    reforma laboral, propuesta para el nuevo sistema de pensiones y medidas\n    econ\u00f3micas urgentes que aprobamos ayer por decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "madrid": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado\n    aqu\u00ed con los votos de la mayor\u00eda de la C\u00e1mara, en junio del a\u00f1o pasado,\n    el FROB, y sigue sin ponerse en marcha y por eso no hay cr\u00e9dito para\n    peque\u00f1as y medianas empresas y trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su plan de austeridad y racionalizaci\u00f3n ya no se lo cree nadie;\n    se lo ha dicho la Comisi\u00f3n Europea este fin de semana en Madrid, siendo\n    nosotros anfitriones; se lo ha dicho el Ecofin a la vicepresidenta\n    econ\u00f3mica del Gobierno, en Madrid y siendo los anfitriones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos\n    dos a\u00f1os hablando de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "proceso": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La prioridad m\u00e1xima del\n    Gobierno ante la grave crisis econ\u00f3mica ha sido mantener la protecci\u00f3n\n    social, la cohesi\u00f3n social y la paz social, por encima de reducir el\n    d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que nuestro sistema financiero ha aguantado\n    muy bien y que su proceso de reforma y reestructuraci\u00f3n est\u00e1 en marcha y\n    se va a cumplir, y, por supuesto, deseamos que el di\u00e1logo social realice\n    una reforma laboral cuanto antes, a poder ser en este trimestre, y\n    esperemos que cuente con su apoyo porque ser\u00e1 un activo de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que nuestro sistema financiero ha aguantado\n    muy bien y que su proceso de reforma y reestructuraci\u00f3n est\u00e1 en marcha y\n    se va a cumplir, y, por supuesto, deseamos que el di\u00e1logo social realice\n    una reforma laboral cuanto antes, a poder ser en este trimestre, y\n    esperemos que cuente con su apoyo porque ser\u00e1 un activo de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que nuestro sistema financiero ha aguantado\n    muy bien y que su proceso de reforma y reestructuraci\u00f3n est\u00e1 en marcha y\n    se va a cumplir, y, por supuesto, deseamos que el di\u00e1logo social realice\n    una reforma laboral cuanto antes, a poder ser en este trimestre, y\n    esperemos que cuente con su apoyo porque ser\u00e1 un activo de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000973\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le pedir\u00eda que nos dijera si\n    el Gobierno comparte esta l\u00ednea doctrinal y si est\u00e1 dispuesto a acometer\n    la reforma necesaria para asumirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, ya he\n    se\u00f1alado que desde luego hemos acreditado cu\u00e1l es nuestra posici\u00f3n en la\n    lucha contra la corrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, contra la corrupci\u00f3n se lucha no solo con\n    medidas sino tambi\u00e9n con actitudes, y aqu\u00ed la actitud no puede ser otra\n    que de condena y rechazo frontal cerrado e inequ\u00edvoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000970\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Respeto al debate social, respeto a la libertad de expresi\u00f3n -a la de\n    verdad, no a la de su web-, respeto a la presunci\u00f3n de inocencia, tambi\u00e9n\n    la de un juez, y usted, se\u00f1or\u00eda, es muy libre de intentar dar todas las\n    lecciones de democracia que quiera, pero antes de darlas tendr\u00e1n que dar\n    explicaciones, muchas explicaciones tendr\u00e1n que dar, y tendr\u00e1n que asumir\n    ... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000974\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ha sido un a\u00f1o de\n    trabajo para reforzar el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n territorial en Espa\u00f1a,\n    para avanzar en la igualdad y la solidaridad en los territorios, tambi\u00e9n\n    para avanzar en la garant\u00eda de los derechos de los ciudadanos all\u00ed donde\n    vivan, para promover la coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales a trav\u00e9s de sus distintos \u00f3rganos, para resolver\n    sus problemas y tambi\u00e9n para aunar los esfuerzos de todas las\n    administraciones p\u00fablicas en la lucha contra la crisis econ\u00f3mica, que es\n    el principal problema de los ciudadanos y ciudadanas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido un a\u00f1o de\n    trabajo para reforzar el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n territorial en Espa\u00f1a,\n    para avanzar en la igualdad y la solidaridad en los territorios, tambi\u00e9n\n    para avanzar en la garant\u00eda de los derechos de los ciudadanos all\u00ed donde\n    vivan, para promover la coordinaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales a trav\u00e9s de sus distintos \u00f3rganos, para resolver\n    sus problemas y tambi\u00e9n para aunar los esfuerzos de todas las\n    administraciones p\u00fablicas en la lucha contra la crisis econ\u00f3mica, que es\n    el principal problema de los ciudadanos y ciudadanas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [2, 3], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es decir, ponemos en valor el\n    Estado de las autonom\u00edas y el proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    ha tenido lugar en Espa\u00f1a, que ha sido beneficioso para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario de ustedes que desconf\u00edan del Estado de las autonom\u00edas,\n    que desconf\u00edan del proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ponemos en valor el\n    Estado de las autonom\u00edas y el proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    ha tenido lugar en Espa\u00f1a, que ha sido beneficioso para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo lo contrario de ustedes que desconf\u00edan del Estado de las autonom\u00edas,\n    que desconf\u00edan del proceso de descentralizaci\u00f3n pol\u00edtica de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000975\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ning\u00fan ciudadano de este pa\u00eds, incluido Gaspar\n    Zarr\u00edas, tiene que pedir perd\u00f3n por ejercer sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... y animando a la confrontaci\u00f3n y desestabilizando\n    las instituciones para esconder su fracaso pol\u00edtico, y adem\u00e1s como\n    estrategia para intentar mantenerse en el poder, como hicieron para\n    llegar, a costa de lo que sea y como sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Menos mal que la se\u00f1ora\n    presidenta de la Comunidad de Madrid ha se\u00f1alado que no se trata de una\n    rebeli\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000976\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos saben perfectamente, se\u00f1or\u00eda, qui\u00e9nes\n    act\u00faan con sinceridad y qui\u00e9nes se hacen a veces afligidos de\n    conveniencia, porque \u00bfconsidera que criticar sistem\u00e1ticamente ciertas\n    actuaciones judiciales, en lo que se ha empe\u00f1ado claramente su partido,\n    es respetar las instituciones?, \u00bfcree que afirmar en p\u00fablico, un l\u00edder\n    pol\u00edtico de su partido, que la polic\u00eda crea y fabrica pruebas o las\n    manipula es defender y afianzar la dignidad del Estado?, \u00bfcree acaso que\n    realizar juicios paralelos con el \u00fanico prop\u00f3sito de que hechos que est\u00e1n\n    sub iudice sean valorados por la opini\u00f3n p\u00fablica de manera distinta a la\n    realidad que salga de los tribunales y confrontarlo con lo que un juez\n    pueda decir, es respetar las instituciones del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000978\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se est\u00e1n\n    adaptando los esquemas de tramitaci\u00f3n a los sistemas de gesti\u00f3n procesal\n    de la nueva oficina judicial, apostando por la implantaci\u00f3n de Minerva o\n    el correo Lexnet para realizar las notificaciones que, por cierto, ya\n    funciona en todo el territorio del ministerio, o creando comisiones y\n    grupos de trabajo para que este proceso finalice cuanto antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1], "proceso": [7, 8], "pa\u00eds": [0], "red": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entre las diversas inversiones\n    tecnol\u00f3gicas que estamos impulsando destaco el desarrollo del sistema\n    Egis, que har\u00e1 posible de una vez por todas que todos los tribunales de\n    nuestro pa\u00eds puedan trabajar en tiempo real y en red, lo cual va a\n    permitir que se agilicen y se acorten extraordinariamente los procesos\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda l\u00ednea de trabajo est\u00e1 vinculada con el convenio\n    Ius+Red que ayer mismo se formaliz\u00f3 entre el ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio y el departamento que dirijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las diversas inversiones\n    tecnol\u00f3gicas que estamos impulsando destaco el desarrollo del sistema\n    Egis, que har\u00e1 posible de una vez por todas que todos los tribunales de\n    nuestro pa\u00eds puedan trabajar en tiempo real y en red, lo cual va a\n    permitir que se agilicen y se acorten extraordinariamente los procesos\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una segunda l\u00ednea de trabajo est\u00e1 vinculada con el convenio\n    Ius+Red que ayer mismo se formaliz\u00f3 entre el ministro de Industria,\n    Turismo y Comercio y el departamento que dirijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este convenio Ius+Red,\n    con una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 80 millones de euros, tiene por objeto el\n    desarrollo de servicios digitales en el \u00e1mbito de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras, son prioridades\n    de este convenio Ius+Red configurar y continuar el proceso de\n    informatizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n del Registro Civil, haciendo posible que\n    existan sistemas de autogesti\u00f3n electr\u00f3nica para la expedici\u00f3n de\n    certificados registrales, solicitudes, consultas de datos, etc\u00e9tera;\n    establecer sistemas de grabaci\u00f3n digital en las salas de vista de todos\n    los tribunales y juzgados de Espa\u00f1a; potenciar el acceso unificado y\n    seguro a la informaci\u00f3n de los procedimientos judiciales y avanzar en el\n    expediente judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello, y en definitiva, con este convenio y esta inversi\u00f3n tan\n    poderosa de fondos y recursos p\u00fablicos, a trav\u00e9s de Ius+Red damos otro\n    paso firme en nuestro compromiso de modernizaci\u00f3n y cambio de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia para ofrecer a los ciudadanos un servicio\n    mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, el despliegue de la nueva oficina judicial y el proceso de\n    transformaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia es impensable sin las\n    nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n, que son una de\n    las prioridades del ministerio de Justicia, tal y como figura en el plan\n    de modernizaci\u00f3n que hemos aprobado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras, son prioridades\n    de este convenio Ius+Red configurar y continuar el proceso de\n    informatizaci\u00f3n y digitalizaci\u00f3n del Registro Civil, haciendo posible que\n    existan sistemas de autogesti\u00f3n electr\u00f3nica para la expedici\u00f3n de\n    certificados registrales, solicitudes, consultas de datos, etc\u00e9tera;\n    establecer sistemas de grabaci\u00f3n digital en las salas de vista de todos\n    los tribunales y juzgados de Espa\u00f1a; potenciar el acceso unificado y\n    seguro a la informaci\u00f3n de los procedimientos judiciales y avanzar en el\n    expediente judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000982\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EST\u00c1\n    ENTRE LAS FUNCIONES DEL MINISTRO EL FOMENTO DE LAS PRESIONES AL TRIBUNAL\n    SUPREMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Fomento, la semana pasada hizo usted unas\n    declaraciones que calificar\u00eda como gravemente irresponsables en t\u00e9rminos\n    institucionales e inquietantes en t\u00e9rminos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted aprovech\u00f3 y utiliz\u00f3 los cargos que ostenta como\n    ministro de Fomento y n\u00famero dos del Partido Socialista para que sus\n    palabras fuesen propulsadas a los titulares de todos los medios de\n    comunicaci\u00f3n, y usted conoce muy bien su oficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero tiene que permitir que, como ciudadano que\n    ha trabajado para que la democracia llegara a este pa\u00eds y que tiene\n    ra\u00edces en personas que han sido perseguidas durante la dictadura, pueda\n    expresar que, con todo el respeto al Estado de derecho, los falangistas\n    no se salgan con la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000980\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    RELACIONES TIENE EL GOBIERNO CON LA EMPRESA TECONSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, la semana pasada y tras levantarse el secreto de sumario, en el\n    indecente NO-DO progubernamental en que han convertido los informativos\n    de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola, se cuestion\u00f3 a la Junta de Castilla y Le\u00f3n\n    por contratar con esa empresa (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este tiempo, usted ha extendido sospechas e infundios sobre personas\n    inocentes y sobre cualquier comunidad aut\u00f3noma que, gobernada por el PP,\n    hubiera tenido\n    relaci\u00f3n con las empresas involucradas en esa trama, incluso a pesar de\n    haber sido absueltas por los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de esas empresas es Teconsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Igual que con otras empresas\n    que contratan en el sector p\u00fablico del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Igual que con otras empresas\n    que contratan en el sector p\u00fablico del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que hoy usted\n    nos tiene que aclarar y las explicaciones que tiene que darnos es si en\n    La Moncloa existe un despacho de influencias para favorecer a las\n    empresas amigas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque es una paradoja, se\u00f1or Blanco, que, mientras\n    usted descalifica a todo el mundo, sea usted quien est\u00e9 contratando por\n    32 millones de euros nada m\u00e1s llegar al ministerio a una de las empresas\n    involucradas en esa trama. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4, 5, 6, 7], "fomento": [0, 1, 2, 3], "proceso": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, esta empresa\n    empez\u00f3 a ser contratada por el Ministerio de Fomento cuando el se\u00f1or\n    Cascos, en el a\u00f1o 2001, era ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ministerio de Fomento no se fraccionan contratos para adjudicarlos a\n    dedo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no enga\u00f1e a esta C\u00e1mara, todo se hace por\n    concurso p\u00fablico, pero desde que yo soy ministro de Fomento no ha habido\n    licitaci\u00f3n alguna que haya tenido una resoluci\u00f3n con contratos a la\n    empresa Teconsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente acab\u00f3 un proceso\n    administrativo despu\u00e9s de una adjudicaci\u00f3n provisional que se hab\u00eda\n    producido por una mesa de contrataci\u00f3n de acuerdo a un concurso p\u00fablico\n    dos meses antes de que yo tomara posesi\u00f3n como ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, esta empresa\n    empez\u00f3 a ser contratada por el Ministerio de Fomento cuando el se\u00f1or\n    Cascos, en el a\u00f1o 2001, era ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa conversaci\u00f3n, que usted mutila, se refer\u00eda a una petici\u00f3n para una\n    obra concreta, las cocheras de Valladolid, que, como usted ya sabe,\n    aunque lo ha omitido, no fue adjudicada a esa empresa, sino a la empresa\n    Consa, que nada tiene que ver con la empresa Teconsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no enga\u00f1e a esta C\u00e1mara, todo se hace por\n    concurso p\u00fablico, pero desde que yo soy ministro de Fomento no ha habido\n    licitaci\u00f3n alguna que haya tenido una resoluci\u00f3n con contratos a la\n    empresa Teconsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, esos dos complementarios de ese proceso al que\n    usted se refiere de 52 millones son debido a una obra p\u00fablica adjudicada\n    el 25 de marzo del a\u00f1o 2004, el mayor contrato a la empresa Consa, cuando\n    el Gobierno socialista estaba en funciones con el anterior ministro, que\n    adjudic\u00f3 proyecto y obra, y que ahora hemos tenido que hacer los\n    complementarios porque simplemente ese proyecto y obra eran un desvar\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente acab\u00f3 un proceso\n    administrativo despu\u00e9s de una adjudicaci\u00f3n provisional que se hab\u00eda\n    producido por una mesa de contrataci\u00f3n de acuerdo a un concurso p\u00fablico\n    dos meses antes de que yo tomara posesi\u00f3n como ministro de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, esos dos complementarios de ese proceso al que\n    usted se refiere de 52 millones son debido a una obra p\u00fablica adjudicada\n    el 25 de marzo del a\u00f1o 2004, el mayor contrato a la empresa Consa, cuando\n    el Gobierno socialista estaba en funciones con el anterior ministro, que\n    adjudic\u00f3 proyecto y obra, y que ahora hemos tenido que hacer los\n    complementarios porque simplemente ese proyecto y obra eran un desvar\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000981\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE\n    EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LA CONEXI\u00d3N DE ALTA VELOCIDAD DE LA CIUDAD DE\n    \u00c1VILA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [9, 10, 11, 12], "l\u00ednea": [5, 6, 7, 8], "alta velocidad": [0, 1, 2], "tramo": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Toda o casi toda la\n    comunicaci\u00f3n con el norte de Espa\u00f1a en ese \u00e1mbito discurr\u00eda por \u00c1vila,\n    pero, desgraciadamente, una decisi\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, no\n    hacer que pasara por \u00c1vila la l\u00ednea de alta velocidad entre Madrid y\n    Valladolid ha supuesto una p\u00e9rdida sustancial de servicios ferroviarios\n    para la provincia de \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or ministro, junto a estas mejoras que se est\u00e1n haciendo, existe\n    el anhelo l\u00f3gico por parte de los ciudadanos de la sociedad de \u00c1vila, que\n    quieren saber si es posible que se restituya aquella decisi\u00f3n que se tom\u00f3\n    por los gobiernos del Partido Popular de impedir que por \u00c1vila discurra\n    la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfexiste alguna posibilidad de que se pueda llevar a cabo una conexi\u00f3n en\n    materia de alta velocidad entre \u00c1vila y Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han redactado los proyectos de mejora en el tramo de El\n    Escorial, as\u00ed como los proyectos del tramo que va desde Santa Mar\u00eda de la\n    Alameda hasta La Ca\u00f1ada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solamente han terminado aqu\u00ed estas\n    actuaciones, sino que hay otras que se est\u00e1n ejecutando, como los\n    estudios informativos para cuadruplicar las v\u00edas entre el tramo de Las\n    Matas y Las Rozas, en la Comunidad de Madrid, con los que se conseguir\u00e1\n    una mejora sustancial porque se duplicar\u00e1 la capacidad del tr\u00e1fico\n    ferroviario en la l\u00ednea actualmente existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda o casi toda la\n    comunicaci\u00f3n con el norte de Espa\u00f1a en ese \u00e1mbito discurr\u00eda por \u00c1vila,\n    pero, desgraciadamente, una decisi\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, no\n    hacer que pasara por \u00c1vila la l\u00ednea de alta velocidad entre Madrid y\n    Valladolid ha supuesto una p\u00e9rdida sustancial de servicios ferroviarios\n    para la provincia de \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n solo pod\u00eda tener una soluci\u00f3n\n    en primer t\u00e9rmino, que es la que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno, que\n    consist\u00eda en una mejora sustancial de la l\u00ednea convencional que\n    actualmente\n    existe entre Madrid y \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, hay actuaciones muy\n    destacables, como la renovaci\u00f3n de la v\u00eda y de la catenaria en una parte\n    sustancial de esa l\u00ednea, por un importe que se acerca a los 40 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solamente han terminado aqu\u00ed estas\n    actuaciones, sino que hay otras que se est\u00e1n ejecutando, como los\n    estudios informativos para cuadruplicar las v\u00edas entre el tramo de Las\n    Matas y Las Rozas, en la Comunidad de Madrid, con los que se conseguir\u00e1\n    una mejora sustancial porque se duplicar\u00e1 la capacidad del tr\u00e1fico\n    ferroviario en la l\u00ednea actualmente existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda o casi toda la\n    comunicaci\u00f3n con el norte de Espa\u00f1a en ese \u00e1mbito discurr\u00eda por \u00c1vila,\n    pero, desgraciadamente, una decisi\u00f3n del Gobierno del Partido Popular, no\n    hacer que pasara por \u00c1vila la l\u00ednea de alta velocidad entre Madrid y\n    Valladolid ha supuesto una p\u00e9rdida sustancial de servicios ferroviarios\n    para la provincia de \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta situaci\u00f3n solo pod\u00eda tener una soluci\u00f3n\n    en primer t\u00e9rmino, que es la que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno, que\n    consist\u00eda en una mejora sustancial de la l\u00ednea convencional que\n    actualmente\n    existe entre Madrid y \u00c1vila. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solamente han terminado aqu\u00ed estas\n    actuaciones, sino que hay otras que se est\u00e1n ejecutando, como los\n    estudios informativos para cuadruplicar las v\u00edas entre el tramo de Las\n    Matas y Las Rozas, en la Comunidad de Madrid, con los que se conseguir\u00e1\n    una mejora sustancial porque se duplicar\u00e1 la capacidad del tr\u00e1fico\n    ferroviario en la l\u00ednea actualmente existente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le formulo la siguiente pregunta:\n    \u00bfexiste alguna posibilidad de que se pueda llevar a cabo una conexi\u00f3n en\n    materia de alta velocidad entre \u00c1vila y Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [7], "l\u00ednea": [4, 5], "alta velocidad": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3], "fomento": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo he\n    estado hablando con la Junta de Castilla y Le\u00f3n, esta ma\u00f1ana lo he hecho\n    con el alcalde de \u00c1vila, tambi\u00e9n lo he hecho con los diputados del Grupo\n    Popular, porque es verdad que hay un deseo en la sociedad de \u00c1vila de\n    garantizar que en esta ciudad, en esta provincia, se produzca la llegada\n    de la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, he tomado la decisi\u00f3n de\n    construir una nueva l\u00ednea de alta velocidad que conectar\u00e1 \u00c1vila y\n    Segovia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituir\u00e1 un nuevo eje dentro del\n    mapa de la alta velocidad de nuestro pa\u00eds y contribuir\u00e1, sin lugar a\n    dudas, a la cohesi\u00f3n territorial de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Constituir\u00e1 un nuevo eje dentro del\n    mapa de la alta velocidad de nuestro pa\u00eds y contribuir\u00e1, sin lugar a\n    dudas, a la cohesi\u00f3n territorial de Castilla y Le\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, he tomado la decisi\u00f3n de\n    construir una nueva l\u00ednea de alta velocidad que conectar\u00e1 \u00c1vila y\n    Segovia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo mes de mayo presentaremos el estudio funcional de esta l\u00ednea\n    para dar a conocer sus caracter\u00edsticas y, posteriormente, vamos a licitar\n    la redacci\u00f3n del estudio informativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or diputado,\n    efectivamente en la provincia de \u00c1vila en el a\u00f1o 2009 hemos hecho la\n    mayor inversi\u00f3n de la historia del Ministerio de Fomento, 120 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo de viaje entre \u00c1vila y\n    Madrid se reducir\u00e1 a menos de cuarenta minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000983\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... COMO\n    MINISTRA DE IGUALDAD, COMPARTE LAS RAZONES POR LAS CUALES SE HA EXPULSADO\n    DEL ESTADO ESPA\u00d1OL A ALGUNAS MUJERES DE ORIGEN AFRICANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMO\n    MINISTRA DE IGUALDAD, COMPARTE LAS RAZONES POR LAS CUALES SE HA EXPULSADO\n    DEL ESTADO ESPA\u00d1OL A ALGUNAS MUJERES DE ORIGEN AFRICANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "pa\u00eds": [0, 1], "mujeres": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El pasado 17 de marzo una\n    mujer, cuya identidad mantendr\u00e9 en el anonimato, aunque su Gobierno la\n    conoce perfectamente, fue deportada y expulsada del Estado espa\u00f1ol a su\n    pa\u00eds natal, que es Nigeria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    deportada y dejada claramente a la buena de Dios en su pa\u00eds de origen,\n    que es Nigeria, ante la indignaci\u00f3n y la perplejidad no solo de ciertas\n    ONG, sino tambi\u00e9n del\n    Defensor del Pueblo y con conocimiento de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el dram\u00e1tico final de una mujer que,\n    tras haber sido asesinados sus padres en Nigeria por ser cristianos, se\n    queda sola y es captada bajo enga\u00f1o, enviada a Espa\u00f1a y, como otros\n    cientos de mujeres, obligada a ejercer la prostituci\u00f3n y a pagar la deuda\n    contra\u00edda con su tratante de 20.000 d\u00f3lares bajo amenaza de muerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ministra de Igualdad, s\u00e9 que por supuesto usted no es la responsable\n    de la deportaci\u00f3n -es otro que se sienta ah\u00ed-, pero quiero saber si usted\n    comparte los criterios del Gobierno a la hora de deportar a esta mujer;\n    es m\u00e1s, si usted ha hecho algo para que eso no sucediera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como usted bien\n    sabe, por primera vez en este pa\u00eds tenemos un instrumento integral para\n    luchar contra la trata de personas con fines de explotaci\u00f3n sexual a\n    trav\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de ese plan integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo asegurarle, se\u00f1or\u00eda, que las decisiones que en este campo se adoptan\n    en nuestro pa\u00eds se atienen a un procedimiento garantista y est\u00e1n\n    sometidas a control judicial, y que en todo momento se siguen los\n    indicadores m\u00e1s exigentes que para la detecci\u00f3n de v\u00edctimas de trata han\n    recomendado los organismos internacionales de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Naciones Unidas dice que hay que prevenir, reprimir y\n    sancionar la trata de seres humanos, especialmente de mujeres y ni\u00f1as, en\n    el art\u00edculo 3 del Protocolo de Naciones Unidas del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, tenemos confianza\n    en la acci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, porque no\n    puede ser de otro modo y porque, gracias a su acci\u00f3n, se ha actuado\n    durante el a\u00f1o 2009 contra 158 grupos criminales, se ha detenido a m\u00e1s de\n    700 personas y, como resultado de estas operaciones, se ha atendido a\n    1.300 mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un compromiso firme contra la trata de seres humanos y nuestro\n    compromiso con las mujeres africanas, especialmente con las m\u00e1s\n    desfavorecidas, viene certificado por nuestra trayectoria en la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, tanto directamente como a trav\u00e9s de los\n    organismos multilaterales, como es el caso de Unifem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad\n    de que, en todo momento, el Gobierno ofrece y va a ofrecer el apoyo a las\n    mujeres que se detecten como v\u00edctimas de trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000971\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO SOBRE LA CONFERENCIA DE JUVENTUD DE LA UNI\u00d3N EUROPEA\n    \"EMPLEO E INCLUSI\u00d3N SOCIAL\" CELEBRADA EN JEREZ DE LA FRONTERA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "educaci\u00f3n": [0], "lucha": [6], "mujeres": [1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hace veinte a\u00f1os la ciudadan\u00eda europea era la educaci\u00f3n y bajo el Gobierno\n    de Felipe Gonz\u00e1lez impulsamos las becas Erasmus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta Europa de los intangibles es a\n    la que me gustar\u00eda referirme, porque el ministerio que usted encabeza, el\n    ministerio de Igualdad, es el que encarna los grandes valores que hace\n    casi sesenta a\u00f1os inspiraron e impulsaron la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n, y esto\n    est\u00e1 teniendo reflejo en las actuaciones que se est\u00e1n desarrollando bajo\n    la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, como son el impulso del\n    tel\u00e9fono 016, n\u00famero de referencia para la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero a nivel europeo, la b\u00fasqueda de una mayor cohesi\u00f3n social mediante\n    el impulso de pol\u00edticas que asisten la igualdad entre mujeres y hombres,\n    y la potenciaci\u00f3n de la equidad entre ciudadanos, con acciones por la\n    igualdad de trato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta Europa de los intangibles es a\n    la que me gustar\u00eda referirme, porque el ministerio que usted encabeza, el\n    ministerio de Igualdad, es el que encarna los grandes valores que hace\n    casi sesenta a\u00f1os inspiraron e impulsaron la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n, y esto\n    est\u00e1 teniendo reflejo en las actuaciones que se est\u00e1n desarrollando bajo\n    la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, como son el impulso del\n    tel\u00e9fono 016, n\u00famero de referencia para la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero a nivel europeo, la b\u00fasqueda de una mayor cohesi\u00f3n social mediante\n    el impulso de pol\u00edticas que asisten la igualdad entre mujeres y hombres,\n    y la potenciaci\u00f3n de la equidad entre ciudadanos, con acciones por la\n    igualdad de trato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la Conferencia sobre empleo e inclusi\u00f3n\n    social que tuvo lugar en Jerez la semana pasada no solo es importante por\n    la relevancia de los temas tratados, sino porque en ella se dieron cita\n    los representantes de veintisiete gobiernos de la Uni\u00f3n con trescientos\n    j\u00f3venes de todo el continente, que dibujaron la Europa, su Europa, en la\n    que quieren vivir; j\u00f3venes que no quieren que todo cambie para que todo\n    siga igual, que no entienden la desigualdad salarial que se produce por\n    razones de g\u00e9nero, que demandan un empleo estable y de calidad y que se\n    faciliten los tr\u00e1mites para crear sus propios negocios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la Uni\u00f3n Europea no puede ser entendida\n    \u00fanicamente como un conjunto de Estados entre los que se establece la\n    libre circulaci\u00f3n de capital, ya que, parafraseando a Jean Monnet,\n    nosotros no coaligamos Estados, nosotros unimos a las personas, porque\n    entendemos Europa como un gran espacio c\u00edvico y ciudadano, con vocaci\u00f3n\n    de ser un referente internacional en derechos y libertades, con la\n    igualdad y la equidad por bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta Europa de los intangibles es a\n    la que me gustar\u00eda referirme, porque el ministerio que usted encabeza, el\n    ministerio de Igualdad, es el que encarna los grandes valores que hace\n    casi sesenta a\u00f1os inspiraron e impulsaron la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n, y esto\n    est\u00e1 teniendo reflejo en las actuaciones que se est\u00e1n desarrollando bajo\n    la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, como son el impulso del\n    tel\u00e9fono 016, n\u00famero de referencia para la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero a nivel europeo, la b\u00fasqueda de una mayor cohesi\u00f3n social mediante\n    el impulso de pol\u00edticas que asisten la igualdad entre mujeres y hombres,\n    y la potenciaci\u00f3n de la equidad entre ciudadanos, con acciones por la\n    igualdad de trato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta Europa de los intangibles es a\n    la que me gustar\u00eda referirme, porque el ministerio que usted encabeza, el\n    ministerio de Igualdad, es el que encarna los grandes valores que hace\n    casi sesenta a\u00f1os inspiraron e impulsaron la creaci\u00f3n de la Uni\u00f3n, y esto\n    est\u00e1 teniendo reflejo en las actuaciones que se est\u00e1n desarrollando bajo\n    la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea, como son el impulso del\n    tel\u00e9fono 016, n\u00famero de referencia para la lucha contra la violencia de\n    g\u00e9nero a nivel europeo, la b\u00fasqueda de una mayor cohesi\u00f3n social mediante\n    el impulso de pol\u00edticas que asisten la igualdad entre mujeres y hombres,\n    y la potenciaci\u00f3n de la equidad entre ciudadanos, con acciones por la\n    igualdad de trato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "inclusi\u00f3n social": [7, 8], "empresas": [3], "formaci\u00f3n": [5, 6], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la pasada semana reunimos por primera vez a j\u00f3venes\n    y a responsables de pol\u00edtica de juventud de los Veintisiete en un mismo\n    foro para dialogar y hacer propuestas a favor del empleo, de la igualdad\n    de oportunidades, de la inclusi\u00f3n social y de la autonom\u00eda de los\n    j\u00f3venes, y puedo decirle que la iniciativa mereci\u00f3 la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo y la inclusi\u00f3n social fueron los asuntos tratados y la principal\n    demanda que realizaron es que las necesidades de la juventud est\u00e9n\n    presentes en la estrategia 2020, la estrategia para el crecimiento y para\n    el empleo en la que trabaja Europa de cara al horizonte del a\u00f1o 2020; que\n    los contenidos del Pacto europeo de la juventud -empleo, formaci\u00f3n,\n    inclusi\u00f3n y conciliaci\u00f3n- tengan continuidad en esa estrategia y el\n    compromiso es que as\u00ed ser\u00e1, porque no puede haber salida a la crisis\n    econ\u00f3mica sin reducir el desempleo juvenil y porque alcanzar una mayor\n    inclusi\u00f3n social de nuestros j\u00f3venes no solo es un acto necesario de\n    justicia, sino tambi\u00e9n una inversi\u00f3n de futuro para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s empleo joven y de m\u00e1s\n    calidad es una prioridad a nivel Europeo y tambi\u00e9n es un gran reto a\n    nivel nacional, por eso hemos puesto encima de la mesa del di\u00e1logo social\n    el empleo joven como prioridad n\u00famero uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la Presidencia espa\u00f1ola hemos logrado, junto al resto de Estados\n    miembros, poner en marcha iniciativas concretas, como el nuevo programa\n    de microcr\u00e9ditos para la juventud emprendedora, con cien millones de\n    euros para incentivar la creaci\u00f3n de empresas a trav\u00e9s del Banco Europeo\n    de Inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la pasada semana reunimos por primera vez a j\u00f3venes\n    y a responsables de pol\u00edtica de juventud de los Veintisiete en un mismo\n    foro para dialogar y hacer propuestas a favor del empleo, de la igualdad\n    de oportunidades, de la inclusi\u00f3n social y de la autonom\u00eda de los\n    j\u00f3venes, y puedo decirle que la iniciativa mereci\u00f3 la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo y la inclusi\u00f3n social fueron los asuntos tratados y la principal\n    demanda que realizaron es que las necesidades de la juventud est\u00e9n\n    presentes en la estrategia 2020, la estrategia para el crecimiento y para\n    el empleo en la que trabaja Europa de cara al horizonte del a\u00f1o 2020; que\n    los contenidos del Pacto europeo de la juventud -empleo, formaci\u00f3n,\n    inclusi\u00f3n y conciliaci\u00f3n- tengan continuidad en esa estrategia y el\n    compromiso es que as\u00ed ser\u00e1, porque no puede haber salida a la crisis\n    econ\u00f3mica sin reducir el desempleo juvenil y porque alcanzar una mayor\n    inclusi\u00f3n social de nuestros j\u00f3venes no solo es un acto necesario de\n    justicia, sino tambi\u00e9n una inversi\u00f3n de futuro para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabemos que para la gente joven\n    Europa significa sobre todo Erasmus, pero queremos que sea mucho m\u00e1s que\n    eso y, como Erasmus es un modelo de \u00e9xito, queremos extender este\n    programa a otros \u00e1mbitos que van m\u00e1s all\u00e1 de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente la pasada semana reunimos por primera vez a j\u00f3venes\n    y a responsables de pol\u00edtica de juventud de los Veintisiete en un mismo\n    foro para dialogar y hacer propuestas a favor del empleo, de la igualdad\n    de oportunidades, de la inclusi\u00f3n social y de la autonom\u00eda de los\n    j\u00f3venes, y puedo decirle que la iniciativa mereci\u00f3 la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo y la inclusi\u00f3n social fueron los asuntos tratados y la principal\n    demanda que realizaron es que las necesidades de la juventud est\u00e9n\n    presentes en la estrategia 2020, la estrategia para el crecimiento y para\n    el empleo en la que trabaja Europa de cara al horizonte del a\u00f1o 2020; que\n    los contenidos del Pacto europeo de la juventud -empleo, formaci\u00f3n,\n    inclusi\u00f3n y conciliaci\u00f3n- tengan continuidad en esa estrategia y el\n    compromiso es que as\u00ed ser\u00e1, porque no puede haber salida a la crisis\n    econ\u00f3mica sin reducir el desempleo juvenil y porque alcanzar una mayor\n    inclusi\u00f3n social de nuestros j\u00f3venes no solo es un acto necesario de\n    justicia, sino tambi\u00e9n una inversi\u00f3n de futuro para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [13, 14], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "madrid": [12], "formaci\u00f3n": [15, 16, 17], "proceso": [18], "social": [10, 11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como usted manifest\u00f3 el pasado 17 de noviembre en su\n    comparecencia, en la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea: la educaci\u00f3n\n    es elemento vertebrador de la cohesi\u00f3n social y del desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    sociedades democr\u00e1ticas como la europea, la educaci\u00f3n es el eje esencial\n    del futuro de nuestras sociedades y de ella depende el mundo en el que\n    vivimos y hemos de vivir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un mundo cambiante en el que el\n    conocimiento crece con extraordinaria rapidez, con avances constantes; un\n    mundo en el que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son elementos niveladores de\n    primer orden, herramientas clave para lograr y mejorar el empleo, la\n    competitividad, la innovaci\u00f3n, el desarrollo cultural, la inclusi\u00f3n\n    social, la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n, pretendiendo\n    lograr mayor bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n son\n    sin\u00f3nimos de libertad, de igualdad y de cohesi\u00f3n, que son valores\n    esenciales en la Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de situar la educaci\u00f3n en\n    el centro de las pol\u00edticas de la Uni\u00f3n, lo que conlleva que la educaci\u00f3n\n    sea uno de los ejes primordiales de la estrategia 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s educaci\u00f3n de\n    calidad, y para todos, ha sido y es la ambici\u00f3n del Gobierno para Espa\u00f1a\n    y en ese mismo objetivo es en el que se asienta el trabajo durante el\n    periodo de la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin formaci\u00f3n y educaci\u00f3n la salida de la crisis ser\u00e1 m\u00e1s complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n debe ser integral, concebida como un proceso educador a lo\n    largo de toda la vida, pero partimos de que el conocimiento no conoce\n    fronteras y la cooperaci\u00f3n educativa y cient\u00edfica es el \u00fanico fin para\n    afrontar los retos de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para fijar dichos retos, se celebr\u00f3 en\n    Madrid la reuni\u00f3n informal de ministros de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    y en la misma se analiz\u00f3 el papel de la educaci\u00f3n en la estrategia 2020,\n    se fijaron las prioridades y metas a alcanzar por los diferentes pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n y se acord\u00f3 presentar, en el pr\u00f3ximo Consejo de ministros de\n    Educaci\u00f3n, a celebrar el pr\u00f3ximo mes de mayo, una propuesta concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para conocer m\u00e1s profundamente los aspectos tratados le pregunto: \u00bfCu\u00e1les\n    han sido las principales conclusiones de la reuni\u00f3n informal de ministros\n    de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, celebrada los pasados d\u00edas 13 y 14 de\n    abril? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como usted manifest\u00f3 el pasado 17 de noviembre en su\n    comparecencia, en la Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea: la educaci\u00f3n\n    es elemento vertebrador de la cohesi\u00f3n social y del desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un mundo cambiante en el que el\n    conocimiento crece con extraordinaria rapidez, con avances constantes; un\n    mundo en el que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son elementos niveladores de\n    primer orden, herramientas clave para lograr y mejorar el empleo, la\n    competitividad, la innovaci\u00f3n, el desarrollo cultural, la inclusi\u00f3n\n    social, la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n, pretendiendo\n    lograr mayor bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para fijar dichos retos, se celebr\u00f3 en\n    Madrid la reuni\u00f3n informal de ministros de Educaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea\n    y en la misma se analiz\u00f3 el papel de la educaci\u00f3n en la estrategia 2020,\n    se fijaron las prioridades y metas a alcanzar por los diferentes pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n y se acord\u00f3 presentar, en el pr\u00f3ximo Consejo de ministros de\n    Educaci\u00f3n, a celebrar el pr\u00f3ximo mes de mayo, una propuesta concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un mundo cambiante en el que el\n    conocimiento crece con extraordinaria rapidez, con avances constantes; un\n    mundo en el que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son elementos niveladores de\n    primer orden, herramientas clave para lograr y mejorar el empleo, la\n    competitividad, la innovaci\u00f3n, el desarrollo cultural, la inclusi\u00f3n\n    social, la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n, pretendiendo\n    lograr mayor bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n son\n    sin\u00f3nimos de libertad, de igualdad y de cohesi\u00f3n, que son valores\n    esenciales en la Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un mundo cambiante en el que el\n    conocimiento crece con extraordinaria rapidez, con avances constantes; un\n    mundo en el que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son elementos niveladores de\n    primer orden, herramientas clave para lograr y mejorar el empleo, la\n    competitividad, la innovaci\u00f3n, el desarrollo cultural, la inclusi\u00f3n\n    social, la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n, pretendiendo\n    lograr mayor bienestar econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, educaci\u00f3n y formaci\u00f3n son\n    sin\u00f3nimos de libertad, de igualdad y de cohesi\u00f3n, que son valores\n    esenciales en la Europa del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin formaci\u00f3n y educaci\u00f3n la salida de la crisis ser\u00e1 m\u00e1s complicada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    educaci\u00f3n debe ser integral, concebida como un proceso educador a lo\n    largo de toda la vida, pero partimos de que el conocimiento no conoce\n    fronteras y la cooperaci\u00f3n educativa y cient\u00edfica es el \u00fanico fin para\n    afrontar los retos de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "formaci\u00f3n": [9, 10], "pa\u00eds": [6], "social": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos conseguido uno de los objetivos fundamentales de la\n    Presidencia espa\u00f1ola, que es situar la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de la Uni\u00f3n Europea e impulsar la dimensi\u00f3n social de la\n    educaci\u00f3n; tenemos que estar satisfechos por eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos ellos\n    la educaci\u00f3n es transversal, pero expl\u00edcitamente, adem\u00e1s, nuestros jefes\n    de Estados y de Gobierno acordaron que uno de los objetivos de la pr\u00f3xima\n    d\u00e9cada en Europa es mejorar los niveles de educaci\u00f3n; un compromiso\n    espec\u00edfico sobre el abandono escolar y la educaci\u00f3n superior equivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez -por primera vez, repito- la educaci\u00f3n est\u00e1 entre las\n    grandes pol\u00edticas comunitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya podemos decir que Europa se escribe\n    concretamente con la e de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hemos debatido; tambi\u00e9n sobre las\n    propuestas emblem\u00e1ticas definidas por el Consejo de Europa para el a\u00f1o\n    2020 ha sido citado que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son claves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hemos situado la educaci\u00f3n en el centro de las\n    pol\u00edticas europeas tambi\u00e9n para mejorar la productividad y el sistema\n    productivo, todos los Estados tenemos que comprometernos con los\n    ciudadanos para alcanzar estos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    garantizar los porcentajes acordados para el conjunto de la Uni\u00f3n, cada\n    pa\u00eds va a establecer sus propias metas nacionales, para que los\n    porcentajes globales se cumplan sin necesidad de que sean id\u00e9nticos en\n    cada uno de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos conseguido uno de los objetivos fundamentales de la\n    Presidencia espa\u00f1ola, que es situar la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de las\n    pol\u00edticas de la Uni\u00f3n Europea e impulsar la dimensi\u00f3n social de la\n    educaci\u00f3n; tenemos que estar satisfechos por eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, la iniciativa antes se\u00f1alada de juventud en movimiento, adem\u00e1s\n    de las l\u00edneas citadas por la ministra de Igualdad, agrupa programas de\n    movilidad, de aprendizaje permanente, mejora de la formaci\u00f3n y\n    empleabilidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hemos debatido; tambi\u00e9n sobre las\n    propuestas emblem\u00e1ticas definidas por el Consejo de Europa para el a\u00f1o\n    2020 ha sido citado que la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n son claves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, la iniciativa antes se\u00f1alada de juventud en movimiento, adem\u00e1s\n    de las l\u00edneas citadas por la ministra de Igualdad, agrupa programas de\n    movilidad, de aprendizaje permanente, mejora de la formaci\u00f3n y\n    empleabilidad para todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le voy a decir una\n    cosa, yo he pasado pr\u00e1cticamente toda mi vida en la Espa\u00f1a democr\u00e1tica\n    con la seguridad y con el orgullo de pertenecer a un pa\u00eds que estaba en\n    el mundo libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hay derecho a que un ministro del Gobierno de mi\n    pa\u00eds siembre dudas sobre la calidad democr\u00e1tica y la capacidad de\n    convivencia que tenemos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Estos son los datos de su gesti\u00f3n en este primer\n    comienzo de a\u00f1o: producci\u00f3n industrial, hasta febrero, ca\u00edda del 2,4 por\n    ciento; comercio minorista, hasta febrero, tambi\u00e9n ca\u00edda del 2,4 por\n    ciento; entrada de turistas, hasta febrero, ca\u00edda del 1,5 por ciento; el\n    sector energ\u00e9tico -acaba la Comisi\u00f3n Europea de publicarlo- tiene, para\n    la industria espa\u00f1ola, la electricidad ya bastante por encima de la media\n    europea; afiliados a la Seguridad Social, 200.000 menos, de los cuales\n    35.000 en la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfMejora la imagen de Espa\u00f1a en el exterior cuando el se\u00f1or Montoro dice\n    que Espa\u00f1a es un pa\u00eds d\u00e9bil y enfermo que va a presidir la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000979\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El\n    Gobierno, en un ejercicio creo yo de responsabilidad sigue trabajando en\n    esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7], "fomento": [3, 4, 5], "empresas": [6], "tramo": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tenemos un tramo muy importante de 8,9 kil\u00f3metros entre Tordera\n    y Ma\u00e7anet de la Selva, cuya licitaci\u00f3n hab\u00eda comprometido el Gobierno en\n    los ejercicios presupuestarios de los a\u00f1os 2008 y 2009, y ya estamos en\n    el a\u00f1o 2010; tenemos un tramo que es a la vez cuarto carril de la\n    autopista y tambi\u00e9n hace funciones de autov\u00eda, Fornells de la\n    Selva-Mediny\u00e0, con la declaraci\u00f3n de impacto ambiental terminada pero a\u00fan\n    pendiente de licitaci\u00f3n de la obra, y estamos hablando de 26 kil\u00f3metros;\n    tenemos solo en redacci\u00f3n de proyecto los tramos B\u00e0scara-G\u00e0rrigas,\n    G\u00e0rrigas-Pont de Molins y Pont de Molins-Agullana, y \u00fanicamente tenemos\n    en fase de declaraci\u00f3n de impacto ambiental aprobado pero pendiente de\n    licitaci\u00f3n del proyecto el tramo entre Agullana y El Pert\u00fas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente,\n    se\u00f1or ministro, me podr\u00e1 recordar y podr\u00e1 exhibir desde esta tribuna que\n    en estos momentos se encuentran en obras aparentes -limpieza del bosque,\n    pero est\u00e1n en obras- el tramo entre Mediny\u00e0 y B\u00e0scara (Orriols) de 3,4\n    kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, yo le\n    quiero vindicar la palabra dada, la palabra dada en el programa del\n    Partido Socialista del a\u00f1o 2004, que literalmente hablaba del compromiso\n    de finalizar el tramo Cervera-Igualada e iniciar el tramo\n    Malgrat-Ma\u00e7anet-La Junquera, y la palabra dada en el programa electoral\n    correspondiente a la presente legislatura, el de las elecciones del a\u00f1o\n    2008, que literalmente compromet\u00eda al partido del Gobierno a licitar y a\n    adjudicar las obras pendientes de la conversi\u00f3n de la N-II en autov\u00eda en\n    el tramo Tordera-La Junquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, el se\u00f1or ministro de Fomento tiene estos datos absolutamente\n    actualizados, pero dir\u00e9 que en estos momentos tenemos 8 kil\u00f3metros en\n    servicio; tenemos tramos, Sils-Caldes de Malavella y Ma\u00e7anet de la\n    Selva-Sils, pendientes del reinicio de las obras porque las empresas\n    adjudicatarias han abandonado la obra debido a la rescisi\u00f3n por parte del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos asumir todos responsabilidades, se puede hablar del\n    pasado pero se debe hablar b\u00e1sicamente de un gran objetivo, del objetivo\n    de que su gesti\u00f3n en el Ministerio de Fomento permita un giro radical en\n    la gesti\u00f3n del desdoblamiento de la N-II; que su llegada hace un a\u00f1o y su\n    impronta en el Ministerio de Fomento nos permitan decir en el debate de\n    hoy y en la moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n del pr\u00f3ximo martes\n    que podemos llegar a un compromiso, a un compromiso pol\u00edtico, para, como\n    le dec\u00eda, llevar a cabo una gesti\u00f3n que desencalle definitivamente una\n    obra sobre la cual ha ca\u00eddo la maledicencia de las gestiones en los\n    tr\u00e1mites de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le quiero pedir, se\u00f1or\n    ministro, algo bastante razonable, y es que su gesti\u00f3n gubernamental, que\n    su gesti\u00f3n en el Ministerio de Fomento, cumpla con algo que le gusta\n    citar al presidente del Gobierno: la palabra dada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    duda, el se\u00f1or ministro de Fomento tiene estos datos absolutamente\n    actualizados, pero dir\u00e9 que en estos momentos tenemos 8 kil\u00f3metros en\n    servicio; tenemos tramos, Sils-Caldes de Malavella y Ma\u00e7anet de la\n    Selva-Sils, pendientes del reinicio de las obras porque las empresas\n    adjudicatarias han abandonado la obra debido a la rescisi\u00f3n por parte del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos asumir todos responsabilidades, se puede hablar del\n    pasado pero se debe hablar b\u00e1sicamente de un gran objetivo, del objetivo\n    de que su gesti\u00f3n en el Ministerio de Fomento permita un giro radical en\n    la gesti\u00f3n del desdoblamiento de la N-II; que su llegada hace un a\u00f1o y su\n    impronta en el Ministerio de Fomento nos permitan decir en el debate de\n    hoy y en la moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n del pr\u00f3ximo martes\n    que podemos llegar a un compromiso, a un compromiso pol\u00edtico, para, como\n    le dec\u00eda, llevar a cabo una gesti\u00f3n que desencalle definitivamente una\n    obra sobre la cual ha ca\u00eddo la maledicencia de las gestiones en los\n    tr\u00e1mites de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "fomento": [3, 4, 5], "transporte": [9, 10], "pa\u00eds": [2], "tramo": [0, 1], "empresas": [8], "red": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... lo sabe mejor que yo-\n    pusimos en servicio dos tramos entre Caldes de Malavella y el sur de\n    Girona y el pasado mes de noviembre hemos iniciado las obras del tramo\n    Mediny\u00e0-Orriols. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo entre Tordera y Ma\u00e7anet de la\n    Selva ya tenemos el proyecto constructivo redactado y aprobado y en el\n    tramo entre Ma\u00e7anet y Sils est\u00e1 tambi\u00e9n redactado el proyecto\n    constructivo y actualmente se encuentra en fase de supervisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, se\u00f1or\u00eda, que los presupuestos se han visto ajustados porque\n    hubo una reducci\u00f3n de m\u00e1s de 1.700 millones de euros en relaci\u00f3n con el\n    presupuesto al que usted hac\u00eda menci\u00f3n en su intervenci\u00f3n, y aunque\n    mantener la inversi\u00f3n p\u00fablica significa generar actividad econ\u00f3mica y\n    generar empleo, significa tambi\u00e9n modernizar el pa\u00eds y apostar -y en eso\n    comparto la reflexi\u00f3n con S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, mi objetivo como ministro de Fomento es trabajar por buscar una\n    Espa\u00f1a m\u00e1s cohesionada, por tener unas infraestructuras que est\u00e9n al\n    servicio de la competitividad de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el pasado a\u00f1o el ministerio de Fomento ha licitado casi\n    2.000 millones de euros en Catalu\u00f1a, exactamente 1.990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Fomento es sensible a esta\n    cuesti\u00f3n y estamos trabajando para paliar esta situaci\u00f3n, y es que en\n    Catalu\u00f1a todas las nuevas v\u00edas de gran capacidad promovidas y puestas en\n    funcionamiento por el Gobierno actual han sido autov\u00edas libres, es decir,\n    gratuitas y exentas de pago por los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le voy a relatar toda la\n    red que hemos puesto en servicio durante este tiempo, pero en todo caso\n    una de estas autov\u00edas que queremos impulsar libres de peaje es la N-II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre\n    Sils y Caldes de Malavella, y ante las dificultades financieras de la\n    empresa contratista, vamos a rescindir el contrato de las obras -el\n    pasado 16 de abril el Consejo de Ministros autoriz\u00f3 su resoluci\u00f3n con el\n    fin de que se pueda licitar nuevamente y reanudar las obras en el plazo\n    m\u00e1s breve de tiempo posible-, y entre Girona y la frontera francesa\n    estamos redactando los proyectos de los tres tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de\n    que tambi\u00e9n nos podremos poner de acuerdo en el resto de infraestructuras\n    que tenemos que priorizar para impulsar en Catalu\u00f1a, para mejorar\n    precisamente la productividad, para aumentar la competitividad y para\n    ofrecer a los ciudadanos y a las empresas\n    mejores servicios de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno est\u00e1 realizando, por tanto, una\n    apuesta sin precedentes por la modernizaci\u00f3n de las infraestructuras del\n    transporte en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de\n    que tambi\u00e9n nos podremos poner de acuerdo en el resto de infraestructuras\n    que tenemos que priorizar para impulsar en Catalu\u00f1a, para mejorar\n    precisamente la productividad, para aumentar la competitividad y para\n    ofrecer a los ciudadanos y a las empresas\n    mejores servicios de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "proceso": [5, 6, 7], "tramo": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esto, se\u00f1or ministro, es cierto, pero tiene una\n    lectura, y digo solo una: la llegada por fin -he hablado de 2004, de\n    2008- en 2012 de la alta velocidad, y nosotros lo celebramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que pasa\n    es que, evidentemente, en alg\u00fan territorio siempre se est\u00e1n construyendo\n    los nuevos tramos de la alta velocidad, pero la alta velocidad no es\n    exactamente una obra territorializable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se est\u00e1 construyendo -y en\n    esto coincidir\u00e1 conmigo- un tren de alta velocidad para trasladarnos de\n    Hostalric a La Junquera, se est\u00e1 construyendo un tren de alta velocidad\n    para conectar Sevilla con Helsinki y con Bucarest. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante la\n    inversi\u00f3n planificada por anteriores gobiernos de otros colores pol\u00edticos\n    y que ahora llega a las comarcas gironinas en materia de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el Gobierno se hab\u00eda comprometido a la adjudicaci\u00f3n del tramo\n    entre Tordera y Ma\u00e7anet de la Selva, 8,9 kil\u00f3metros, para el a\u00f1o 2009, y\n    estamos en 2010, en el mes de abril, y la previsi\u00f3n en los Presupuestos\n    Generales del Estado para este tramo es de 100.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una responsable del\n    Partido Socialista en Girona dec\u00eda en el mes de julio del a\u00f1o pasado: El\n    desdoblamiento de la N-II en las comarcas de Girona es un proceso\n    imparable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues, se\u00f1or ministro, desgraciadamente hoy este desdoblamiento\n    es un proceso absolutamente parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un proceso que debemos reactivar a\n    trav\u00e9s de esta moci\u00f3n que vamos a presentar a la luz de este debate, a\n    partir de la confianza y de las esperanzas que nos plantea el plan\n    extraordinario de inversiones, no a partir de las posibilidades que se\n    pueden leer en los Presupuestos Generales del Estado para este a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... -viajo con alguna de SS.SS.- y as\u00ed dar\n    un impulso definitivo a la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100421_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-04-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 11, 12, 13, 14, 17, 20, 22, 23, 24, 25, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 38, 39, 41, 43], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 10, 15, 16, 18, 19, 21, 35, 36, 37], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 40, 42], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [26, 27, 29], "party": "JOSEBA AGIRRETXEA URRESTI", "name": "PNV"}]}