{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS PIENSA\n    ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FAVORECER EL DI\u00c1LOGO EN EL PA\u00cdS VASCO ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese rumbo el Gobierno de Espa\u00f1a no va\n    a hacer m\u00e1s que intentar contribuir al m\u00e1ximo clima de convivencia\n    pol\u00edtica y de entendimiento en Euskadi, que sin duda alguna contribuir\u00e1 a\n    un buen clima de entendimiento para el conjunto del pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"plan ibarretxe": [6], "vasco": [2, 3], "pa\u00eds": [4, 5], "pa\u00eds vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Simplemente quiero hacer dos consideraciones; la primera es que\n    recordar\u00e1 que cuando tuvimos el debate en esta C\u00e1mara del Plan Ibarretxe,\n    debate intenso sobre el presente y el futuro del Pa\u00eds Vasco, expres\u00e9 en\n    muchas ocasiones que el resultado de ese debate no pod\u00eda suponer la\n    existencia de vencedores ni de vencidos, que ese debate -y ahora se ha\n    confirmado con el resultado electoral- abr\u00eda una expectativa obligada en\n    la racionalidad pol\u00edtica y ahora obligada en el mandato electoral de los\n    vascos al entendimiento, a la convivencia, al respeto y a unir todas las\n    fuerzas para ver el fin de la violencia y el fin del terror. ...\"", "\"... Creo que\n    tenemos una magn\u00edfica oportunidad; si extraemos todos las lecciones de lo\n    que ha pasado en estos meses, de lo que han expresado los vascos en las\n    urnas, si todos los grupos pol\u00edticos ponemos lo mejor de nosotros mismos,\n    tenemos una actitud de respeto y de comprensi\u00f3n, de escuchar y dialogar,\n    tendremos una legislatura que, en la contribuci\u00f3n que pueda hacer el\n    Gobierno para el Pa\u00eds Vasco, ser\u00e1 de estabilidad y ser\u00e1 tambi\u00e9n\n    enormemente positiva para el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Simplemente quiero hacer dos consideraciones; la primera es que\n    recordar\u00e1 que cuando tuvimos el debate en esta C\u00e1mara del Plan Ibarretxe,\n    debate intenso sobre el presente y el futuro del Pa\u00eds Vasco, expres\u00e9 en\n    muchas ocasiones que el resultado de ese debate no pod\u00eda suponer la\n    existencia de vencedores ni de vencidos, que ese debate -y ahora se ha\n    confirmado con el resultado electoral- abr\u00eda una expectativa obligada en\n    la racionalidad pol\u00edtica y ahora obligada en el mandato electoral de los\n    vascos al entendimiento, a la convivencia, al respeto y a unir todas las\n    fuerzas para ver el fin de la violencia y el fin del terror. ...\"", "\"... Creo que\n    tenemos una magn\u00edfica oportunidad; si extraemos todos las lecciones de lo\n    que ha pasado en estos meses, de lo que han expresado los vascos en las\n    urnas, si todos los grupos pol\u00edticos ponemos lo mejor de nosotros mismos,\n    tenemos una actitud de respeto y de comprensi\u00f3n, de escuchar y dialogar,\n    tendremos una legislatura que, en la contribuci\u00f3n que pueda hacer el\n    Gobierno para el Pa\u00eds Vasco, ser\u00e1 de estabilidad y ser\u00e1 tambi\u00e9n\n    enormemente positiva para el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Simplemente quiero hacer dos consideraciones; la primera es que\n    recordar\u00e1 que cuando tuvimos el debate en esta C\u00e1mara del Plan Ibarretxe,\n    debate intenso sobre el presente y el futuro del Pa\u00eds Vasco, expres\u00e9 en\n    muchas ocasiones que el resultado de ese debate no pod\u00eda suponer la\n    existencia de vencedores ni de vencidos, que ese debate -y ahora se ha\n    confirmado con el resultado electoral- abr\u00eda una expectativa obligada en\n    la racionalidad pol\u00edtica y ahora obligada en el mandato electoral de los\n    vascos al entendimiento, a la convivencia, al respeto y a unir todas las\n    fuerzas para ver el fin de la violencia y el fin del terror. ...\"", "\"... Creo que\n    tenemos una magn\u00edfica oportunidad; si extraemos todos las lecciones de lo\n    que ha pasado en estos meses, de lo que han expresado los vascos en las\n    urnas, si todos los grupos pol\u00edticos ponemos lo mejor de nosotros mismos,\n    tenemos una actitud de respeto y de comprensi\u00f3n, de escuchar y dialogar,\n    tendremos una legislatura que, en la contribuci\u00f3n que pueda hacer el\n    Gobierno para el Pa\u00eds Vasco, ser\u00e1 de estabilidad y ser\u00e1 tambi\u00e9n\n    enormemente positiva para el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Simplemente quiero hacer dos consideraciones; la primera es que\n    recordar\u00e1 que cuando tuvimos el debate en esta C\u00e1mara del Plan Ibarretxe,\n    debate intenso sobre el presente y el futuro del Pa\u00eds Vasco, expres\u00e9 en\n    muchas ocasiones que el resultado de ese debate no pod\u00eda suponer la\n    existencia de vencedores ni de vencidos, que ese debate -y ahora se ha\n    confirmado con el resultado electoral- abr\u00eda una expectativa obligada en\n    la racionalidad pol\u00edtica y ahora obligada en el mandato electoral de los\n    vascos al entendimiento, a la convivencia, al respeto y a unir todas las\n    fuerzas para ver el fin de la violencia y el fin del terror. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por un lado, iniciativas fundamentalmente de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, en lo que afecta a la reforma de los estatutos de\n    autonom\u00eda que hay en marcha en diversas comunidades, como en Arag\u00f3n, y,\n    por otro lado, una serie de pasos, de avances, de reformas, que\n    consolidaran la Espa\u00f1a plural y que avanzaran hacia un mejor\n    funcionamiento del conjunto, con una idea esencial: dar m\u00e1s\n    participaci\u00f3n, dar m\u00e1s fuerza a las comunidades aut\u00f3nomas en la\n    gobernabilidad del conjunto, a la vez que mejorar y reforzar los\n    principios de lealtad y de cooperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, el 15 de diciembre del a\u00f1o 2004 le pregunt\u00e9 si el\n    Gobierno mantendr\u00eda el compromiso de presentar en enero un proyecto de\n    ley recogiendo el acuerdo de los partidos pol\u00edticos del Ayuntamiento de\n    Barcelona. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n poniendo en duda el compromiso de este\n    Gobierno en la lucha contra el terrorismo. ...\"", "\"... Y ahora,\n    se\u00f1or Rajoy, no les vamos a pedir que nos apoyen como nosotros les\n    apoyamos en la lucha contra el terrorismo, no les vamos a pedir que sean\n    tan leales como fuimos en el Pacto Antiterrorista. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, cualquier pa\u00eds, ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, cualquier pa\u00eds,\n    Espa\u00f1a, por supuesto, necesita tener confianza en sus instituciones y la\n    seguridad jur\u00eddica exige que los gobiernos se ajusten a las leyes. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds, no hace muchos a\u00f1os, en los ocho\n    a\u00f1os de legislatura del Partido Popular, se pactaba sobre partidos\n    pol\u00edticos, sobre libertades p\u00fablicas, sobre justicia y sobre financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica,\n    para luchar contra el terrorismo, se pactaba desde la fortaleza de la\n    mayor\u00eda absoluta y se pactaba ofreciendo a todos un acuerdo,\n    especialmente desde el a\u00f1o 1977, en este pa\u00eds, entre las formaciones\n    pol\u00edticas mayoritarias. ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "archivo": [2], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN\n    SIDO LOS CRITERIOS PARA LA ELABORACI\u00d3N DEL ANTEPROYECTO DE LEY SOBRE EL\n    ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA CIVIL DE SALAMANCA ...\"", "\"... CU\u00c1LES HAN\n    SIDO LOS CRITERIOS PARA LA ELABORACI\u00d3N DEL ANTEPROYECTO DE LEY SOBRE EL\n    ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA CIVIL DE SALAMANCA ...\"", "\"... CU\u00c1LES HAN\n    SIDO LOS CRITERIOS PARA LA ELABORACI\u00d3N DEL ANTEPROYECTO DE LEY SOBRE EL\n    ARCHIVO GENERAL DE LA GUERRA CIVIL DE SALAMANCA ...\""]}, {"words": {"guerra": [1], "archivo": [2], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1les han sido los criterios\n    para la elaboraci\u00f3n del anteproyecto de ley sobre el Archivo General de\n    la Guerra Civil de Salamanca? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1les han sido los criterios\n    para la elaboraci\u00f3n del anteproyecto de ley sobre el Archivo General de\n    la Guerra Civil de Salamanca? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1les han sido los criterios\n    para la elaboraci\u00f3n del anteproyecto de ley sobre el Archivo General de\n    la Guerra Civil de Salamanca? ...\""]}, {"words": {"generalitat": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Fundamentalmente, tres: el Decreto-ley 41/1977, de 29 de septiembre,\n    previo incluso a la entrada en vigor de nuestra Constituci\u00f3n, que vino a\n    restablecer la Generalitat y a derogar la Ley de 5 de abril de 1938 que\n    propici\u00f3 su desaparici\u00f3n; el mandato parlamentario de 18 de mayo de 2004\n    y el informe del comit\u00e9 multidisciplinar de expertos de finales de este\n    a\u00f1o.  ...\""]}, {"words": {"archivo": [0, 1, 2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tiene usted en este momento la desfachatez de citar aquellos\n    mismos acuerdos que ustedes se han saltado literalmente: una proposici\u00f3n\n    no de ley les obligaba a consultar a la Junta Superior de Archivos y al\n    Patronato del Archivo, cosa que no han hecho. ...\"", "\"... Han tra\u00eddo una ley, como\n    usted bien sabe, sin consultar ni a la junta sectorial ni al Patronato\n    del Archivo. ...\"", "\"... Nos traen ustedes una ley\n    que se salta literalmente el informe, que se salta la consulta a la Junta\n    Superior de Archivos, que se salta la consulta a la Junta de Castilla y\n    Le\u00f3n y que se salta tambi\u00e9n la consulta al Patronato del Archivo. ...\""]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [1], "documentos": [0], "generalitat": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, desgraciadamente no hay que buscar razones, est\u00e1n en la historia\n    y en una verdad que yo comprendo que desde su procedencia ideol\u00f3gica no\n    les guste nada: la Constituci\u00f3n Republicana de 1931 y la existencia\n    leg\u00edtima y legal de la Generalitat y de sus documentos. ...\"", "\"... Tiene usted\n    que hablar con don Manuel Fraga que fue el primer diputado que en esta\n    C\u00e1mara pidi\u00f3 la devoluci\u00f3n de esa documentaci\u00f3n a don Adolfo Su\u00e1rez. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desgraciadamente no hay que buscar razones, est\u00e1n en la historia\n    y en una verdad que yo comprendo que desde su procedencia ideol\u00f3gica no\n    les guste nada: la Constituci\u00f3n Republicana de 1931 y la existencia\n    leg\u00edtima y legal de la Generalitat y de sus documentos. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO TIENE PREVISTO EL GOBIERNO QUE SE CONSTITUYA LA MESA SOBRE LA\n    INDUSTRIA AUXILIAR NAVAL CONTEMPLADA EN EL ACUERDO MARCO SOBRE IZAR,\n    FIRMADO EL PASADO D\u00cdA 16 DE DICIEMBRE ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Industria, ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0], "industria": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de un compromiso necesario, pero in\u00e9dito, ya que durante los a\u00f1os\n    del Gobierno de Aznar se produjeron tambi\u00e9n en los astilleros de la r\u00eda\n    de Ferrol reducciones de empleo tan importantes como la actual, sin que\n    nunca se tuviera en cuenta a las empresas auxiliares, tan importantes\n    para el mantenimiento del empleo y para la conexi\u00f3n del sector naval con\n    otros sectores emergentes. ...\"", "\"... Conviene\n    recordar al respecto la herencia que nos dej\u00f3 el Gobierno del Partido\n    Popular: dos a\u00f1os sin contratar nueva carga de trabajo, cuatro\n    expedientes de sanci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea por la concesi\u00f3n de ayudas\n    ilegales, la empresa Izar en quiebra con unas p\u00e9rdidas de 643 millones de\n    euros, con peligro de cierre de todas sus instalaciones y de p\u00e9rdida de\n    todos los puestos de trabajo, un convenio sin firmar, un intento de\n    enajenaci\u00f3n de los activos de la compa\u00f1\u00eda, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... En su visita pudo comprobar que una de las preocupaciones m\u00e1s urgentes es\n    el cumplimiento del compromiso de poner en marcha una mesa de negociaci\u00f3n\n    y trabajo sobre la situaci\u00f3n de la empresa auxiliar del sector naval. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro de Industria,\n    uno de los primeros problemas que tuvo que afrontar el nuevo Gobierno\n    socialista fue precisamente la crisis de los astilleros Izar. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le pregunto: \u00bfCu\u00e1ndo tiene previsto el\n    Gobierno que se constituya la mesa sobre la industria auxiliar naval\n    contemplada en el acuerdo marco sobre Izar firmado el pasado 16 de\n    diciembre? ...\""]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresa": [0], "industria": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el acuerdo marco sobre Izar que firm\u00f3 la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales, la SEPI, junto a la empresa Izar\n    y las organizaciones sindicales, contempla en el punto decimotercero la\n    propuesta de constituci\u00f3n de una mesa sobre la industria auxiliar a los\n    ministerios correspondientes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el acuerdo marco sobre Izar que firm\u00f3 la Sociedad\n    Estatal de Participaciones Industriales, la SEPI, junto a la empresa Izar\n    y las organizaciones sindicales, contempla en el punto decimotercero la\n    propuesta de constituci\u00f3n de una mesa sobre la industria auxiliar a los\n    ministerios correspondientes. ...\"", "\"... El objeto de esta mesa es contribuir a que\n    esta industria auxiliar pueda adquirir la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y el\n    nivel de competitividad y de diversificaci\u00f3n que se requiere para poder\n    hacer frente, con mayores garant\u00edas, a la actual situaci\u00f3n del mercado en\n    este sector, en consecuencia, que se pueda mantener un alto nivel de\n    actividad y de empleo adecuado. ...\"", "\"... Concretando y respondiendo a su pregunta, la reuni\u00f3n constitutiva de la\n    mesa del sector auxiliar naval se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 27 de\n    abril con la participaci\u00f3n en la misma de los ministerios de Industria,\n    Turismo y Comercio y de Trabajo y Asuntos Sociales, junto a las\n    organizaciones sindicales y a la organizaci\u00f3n empresarial Aedimar, la\n    Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Industrias Auxiliares Mar\u00edtimas. ...\"", "\"... El objeto de esta mesa es contribuir a que\n    esta industria auxiliar pueda adquirir la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y el\n    nivel de competitividad y de diversificaci\u00f3n que se requiere para poder\n    hacer frente, con mayores garant\u00edas, a la actual situaci\u00f3n del mercado en\n    este sector, en consecuencia, que se pueda mantener un alto nivel de\n    actividad y de empleo adecuado. ...\"", "\"... El Gobierno, como usted\n    sabe, conf\u00eda en el trabajo que pueda realizar esta mesa y en la\n    colaboraci\u00f3n del conjunto de las administraciones para lograr el objetivo\n    que todos perseguimos y que ya contempla el acuerdo que, como mencionaba\n    antes, es la mejora de la capacitaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, el incremento de la\n    competitividad del sector y su diversificaci\u00f3n, tratando, por supuesto,\n    de mantener un alto nivel de empleo y de actividad. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES HA DESARROLLADO EL GOBIERNO ANTE LA\n    UNI\u00d3N EUROPEA EN DEFENSA DE NUESTRA INDUSTRIA TEXTIL ...\""]}, {"words": {"industrial": [4], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [5], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, el sector textil y de la\n    confecci\u00f3n est\u00e1 compuesto por 7.000 empresas, con una producci\u00f3n de\n    13.000 millones de euros, lo que significa un 5 por ciento del producto\n    interior bruto, y 225.000 trabajadores, es decir, el 8,3 por ciento del\n    empleo industrial. ...\"", "\"... Son empresas peque\u00f1as, y, como muy bien sabe, est\u00e1n en\n    tres o cuatro comunidades, concretamente el 40 por ciento se encuentra en\n    la comunidad catalana. ...\"", "\"... Sus condiciones no son las condiciones que tenemos en Espa\u00f1a y en\n    Europa, por lo que las empresas necesitan de un proceso de\n    innovaci\u00f3n que les permita competir con mercados internacionales, que esto\n    signifique que puedan desarrollar productos de alto valor a\u00f1adido. ...\"", "\"... Por ello, le pregunto qu\u00e9 actuaciones va a desarrollar el\n    Gobierno ante la Uni\u00f3n Europea en defensa de nuestra industria textil\n    frente al incremento de las importaciones chinas. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, el sector textil y de la\n    confecci\u00f3n est\u00e1 compuesto por 7.000 empresas, con una producci\u00f3n de\n    13.000 millones de euros, lo que significa un 5 por ciento del producto\n    interior bruto, y 225.000 trabajadores, es decir, el 8,3 por ciento del\n    empleo industrial. ...\"", "\"... Son empresas peque\u00f1as, y, como muy bien sabe, est\u00e1n en\n    tres o cuatro comunidades, concretamente el 40 por ciento se encuentra en\n    la comunidad catalana. ...\""]}, {"words": {"industrial": [3], "empresas": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante los \u00faltimos meses venimos constatando un aumento notable de las\n    cifras de importaci\u00f3n que, junto a la ausencia de la publicaci\u00f3n por la\n    Comisi\u00f3n de directrices para la aplicaci\u00f3n de la cl\u00e1usula espec\u00edfica de\n    salvaguardia para las exportaciones de textiles de China, est\u00e1n creando\n    una alarma entre las empresas, que perciben cierta pasividad de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... No voy a entrar a explicar estas actuaciones\n    que han sido objeto de preguntas, interpelaciones y mociones en esta\n    C\u00e1mara, pero s\u00ed me parece importante mencionar la firma, ayer mismo, del\n    acuerdo entre el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio y las\n    organizaciones empresariales y sindicales, que supondr\u00e1, entre otras\n    cosas, el impulso del Observatorio del sector textil y de la confecci\u00f3n. ...\"", "\"... Desde el punto de vista comercial y entrando ya en la cuesti\u00f3n que usted\n    directamente me plantea, debo decir que el Gobierno viene participando\n    activamente en un grupo informal formado por Espa\u00f1a, Francia, Italia,\n    Lituania, B\u00e9lgica, Portugal y Polonia, pa\u00edses en los cuales existe una\n    mayor preocupaci\u00f3n por el comportamiento de las exportaciones chinas, con\n    el objeto de poder ejercer as\u00ed una mayor presi\u00f3n sobre la Comisi\u00f3n y\n    sobre otros pa\u00edses en defensa de la industria textil. ...\"", "\"... conoce y que est\u00e1n orientadas en dos direcciones, una\n    comercial y otra industrial. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Sanidad, en contra de lo que dicen algunos portavoces del\n    Partido Popular, ha presentado un primer documento, un borrador, ante\n    estos \u00f3rganos, para su conocimiento, debate y aportaciones, as\u00ed como ante\n    el Foro marco de di\u00e1logo social, tambi\u00e9n constituido por impulso de este\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El proyecto tiene por objeto elaborar un texto que regule los aspectos\n    fundamentales de esta relaci\u00f3n contractual: derechos y deberes de los\n    residentes, duraci\u00f3n del contrato, extinci\u00f3n del mismo, movilidad,\n    aspectos relativos a la jornada de trabajo y retribuciones, entre otros\n    aspectos. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Centro Europeo del Consumidor en Espa\u00f1a forma parte de la red de\n    centros de atenci\u00f3n de ayuda y asistencia a los consumidores que la\n    Comisi\u00f3n ha impulsado para proporcionarles un servicio completo, desde\n    informaci\u00f3n sobre sus derechos hasta la asistencia, la soluci\u00f3n a sus\n    quejas, reclamaciones y conflictos, asistencia que se lleva a cabo o bien\n    por la mediaci\u00f3n directa ante los proveedores de otro Estado para llegar\n    a soluciones amigables o, cuando eso no sea posible, brindando a los\n    consumidores asistencia t\u00e9cnica y ling\u00fc\u00edstica en los litigios que puedan\n    entablarse en cualquier Estado miembro. ...\"", "\"... De esta manera, este centro dispone de tres sedes, en Madrid, en\n    Barcelona y en Vitoria, donde se van a desarrollar funciones de\n    informaci\u00f3n, de atenci\u00f3n, de asistencia y de asesoramiento. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello, le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfQu\u00e9 actuaciones tiene\n    previstas el Ministerio de Medio Ambiente para detener el deterioro\n    progresivo que vienen padeciendo en los \u00faltimos a\u00f1os los sistemas dunares\n    de Maspalomas, en la isla de Gran Canaria, y de Corralejo, en la isla de\n    Fuerteventura? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente ha encargado ya sendos estudios\n    para los dos grandes espacios dunares a los que usted se refer\u00eda antes. ...\"", "\"... En ambos casos hay una inversi\u00f3n\n    del Ministerio de Medio Ambiente para esos estudios por un importe\n    superior a 200.000 euros y tambi\u00e9n est\u00e1n contempladas actuaciones en el\n    dominio p\u00fablico mar\u00edtimo terrestre, de las que forman parte las\n    actuaciones que en estos momentos se est\u00e1n concertando con las\n    administraciones insulares precisamente para la eliminaci\u00f3n, en el plazo\n    de tiempo m\u00e1s breve posible, de determinadas instalaciones hoteleras que\n    perturban por su edificaci\u00f3n la din\u00e1mica natural de los sistemas dunares. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL CONTENIDO DEL ACUERDO ALCANZADO ENTRE EL MINISTERIO\n    DE MEDIO AMBIENTE Y LA JUNTA DE COMUNIDADES DE CASTILLA-LA MANCHA EN\n    MATERIA DE AGUA ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ese es el acuerdo y esos son los\n    contenidos que tanto en Murcia como en Castilla-La Mancha esta ministra\n    ha ido a explicar personalmente y ha podido hacerlo con todas aquellas\n    personas que han estado dispuestas a escuchar, con muchas de las\n    organizaciones sociales que se hab\u00edan incluso adherido a la manifestaci\u00f3n\n    en Murcia el pasado lunes y a la que no fueron tras haberse reunido en la\n    Delegaci\u00f3n del Gobierno, haber escuchado las explicaciones del Ministerio\n    de Medio Ambiente y haber contrastado que la legislaci\u00f3n vigente\n    significa un riesgo para la cuenca del Segura que ning\u00fan Gobierno hasta\n    ahora hab\u00eda previsto ni hab\u00eda contemplado c\u00f3mo darle respuesta. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SE\n    BASA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO PARA AFIRMAR QUE EN ESTE A\u00d1O SE HA\n    MEJORADO EL ACCESO A LA VIVIENDA ...\"", "\"... EN QU\u00c9 SE\n    BASA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO PARA AFIRMAR QUE EN ESTE A\u00d1O SE HA\n    MEJORADO EL ACCESO A LA VIVIENDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6], "precio": [8], "acceso": [10], "protecci\u00f3n oficial": [7], "metros cuadrados": [9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Anunci\u00f3 la supresi\u00f3n de la\n    deducci\u00f3n por compra de vivienda habitual en el impuesto sobre la renta\n    de las personas f\u00edsicas, y la obligaron a rectificar. ...\"", "\"... Anunci\u00f3 que no iba\n    a publicar los datos estad\u00edsticos del incremento de precios de vivienda,\n    y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"", "\"... Su plan de choque ha sido un aut\u00e9ntico fracaso y el precio de la vivienda\n    ha subido lo mismo que en el ejercicio anterior. ...\"", "\"... Con este panorama, el\n    presidente del Gobierno, sin que alcancemos a explicarnos el motivo, ha\n    manifestado que en 2004 se ha mejorado el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Las\n    180.000 viviendas no eran nuevas, sino actuaciones o soluciones\n    habitacionales, y corrieron r\u00edos de tinta. ...\"", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"", "\"... Su plan de choque ha sido un aut\u00e9ntico fracaso y el precio de la vivienda\n    ha subido lo mismo que en el ejercicio anterior. ...\"", "\"... Anunci\u00f3 que modificar\u00eda la\n    normativa de vivienda de protecci\u00f3n oficial para permitir viviendas\n    protegidas de 25 metros cuadrados, y volvieron a obligarla a rectificar. ...\"", "\"... Con este panorama, el\n    presidente del Gobierno, sin que alcancemos a explicarnos el motivo, ha\n    manifestado que en 2004 se ha mejorado el acceso a la vivienda. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4], "suelo": [6], "familias": [8], "acceso": [9], "viviendas protegidas": [5], "suelo p\u00fablico": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, este Gobierno no ha rectificado ni matizado nada en sus\n    pol\u00edticas de vivienda; sencillamente, est\u00e1 cumpliendo sus iniciativas en\n    tiempo y forma. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, este Gobierno puede decir\n    perfectamente que se ha mejorado el acceso a la vivienda bas\u00e1ndose en las\n    m\u00faltiples iniciativas que se est\u00e1n ejecutando. ...\"", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or diputado, que por primera vez un\n    gobierno hace de la pol\u00edtica de vivienda una pol\u00edtica de Estado. ...\"", "\"... La\n    primera de ellas es que hemos garantizado por a\u00f1o a las familias 71.000\n    viviendas m\u00e1s que las previstas por el Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"", "\"... Y la\n    otra es que hasta la fecha hemos utilizado y comprometido suelo p\u00fablico\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000 viviendas protegidas,\n    y eso solo en un a\u00f1o. ...\"", "\"... La\n    primera de ellas es que hemos garantizado por a\u00f1o a las familias 71.000\n    viviendas m\u00e1s que las previstas por el Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, este Gobierno puede decir\n    perfectamente que se ha mejorado el acceso a la vivienda bas\u00e1ndose en las\n    m\u00faltiples iniciativas que se est\u00e1n ejecutando. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "alquiler": [5, 6], "precio": [3, 4], "ayudas": [7, 8], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, para frenar el\n    incremento del precio de la vivienda usted ha tenido varias ocurrencias\n    propias de Marx, me refiero a los Hermanos Marx y no a Carlos: la\n    primera, no publicar los precios -impresionante medida-; la segunda,\n    quitar la deducci\u00f3n por vivienda para que hubiera menos espa\u00f1oles que\n    pudieran comprar una vivienda y as\u00ed quitar presi\u00f3n a la demanda -esta\n    ocurrencia reconozco que es m\u00e1s trabajada- y, la tercera, reducir la\n    superficie m\u00ednima a menos de la mitad y as\u00ed la vivienda costar\u00eda la mitad\n    de su precio. ...\"", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"", "\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, para frenar el\n    incremento del precio de la vivienda usted ha tenido varias ocurrencias\n    propias de Marx, me refiero a los Hermanos Marx y no a Carlos: la\n    primera, no publicar los precios -impresionante medida-; la segunda,\n    quitar la deducci\u00f3n por vivienda para que hubiera menos espa\u00f1oles que\n    pudieran comprar una vivienda y as\u00ed quitar presi\u00f3n a la demanda -esta\n    ocurrencia reconozco que es m\u00e1s trabajada- y, la tercera, reducir la\n    superficie m\u00ednima a menos de la mitad y as\u00ed la vivienda costar\u00eda la mitad\n    de su precio. ...\"", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"", "\"... La Agencia\n    P\u00fablica de Alquiler no ha sido constituida ni lo ser\u00e1 despu\u00e9s del\n    varapalo que ha sufrido esta ma\u00f1ana y el precio de la vivienda ha seguido\n    subiendo los mismos porcentajes en 2003. ...\"", "\"... Solo ha cumplido dos medidas de las 11 anunciadas: la de\n    modificar el Real Decreto 1/2002, aprobando ayudas de alquiler, y la de\n    retirar los recursos de inconstitucionalidad de las leyes del suelo de\n    Extremadura y de Castilla-La Mancha. ...\"", "\"... De las 16.000 ayudas a inquilinos\n    solo se han concedido 3.217 a 31 de marzo y de las 15.000 ayudas a\n    propietarios solo se han concedido 277 tambi\u00e9n a 31 de marzo. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias espa\u00f1olas": [7], "viviendas": [2], "alquiler": [5], "suelo": [3, 4], "familias": [9, 10], "sociedad p\u00fablica": [8], "j\u00f3venes": [11, 12], "suelo p\u00fablico": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, observo que ejerce usted la oposici\u00f3n exactamente igual\n    que la ejerc\u00eda hace una a\u00f1o; es decir, se dedican m\u00e1s a descalificar que\n    a debatir, m\u00e1s a perjudicar a los ciudadanos y a los j\u00f3venes que no\n    pueden acceder a una vivienda que a proteger a los mismos; se dedican m\u00e1s\n    a los intereses particulares que a los intereses generales. ...\"", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"", "\"... Le podr\u00eda mencionar tambi\u00e9n la reforma de la Ley sobre\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones, sobre la que se est\u00e1 elaborando un\n    anteproyecto; la aprobaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, cuyo\n    presidente, por cierto, ha sido nombrado hoy, con el objeto de dinamizar\n    el mercado... ...\"", "\"... Le podr\u00eda mencionar tambi\u00e9n la reforma de la Ley sobre\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones, sobre la que se est\u00e1 elaborando un\n    anteproyecto; la aprobaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, cuyo\n    presidente, por cierto, ha sido nombrado hoy, con el objeto de dinamizar\n    el mercado... ...\"", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"", "\"... Le podr\u00eda mencionar tambi\u00e9n la reforma de la Ley sobre\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones, sobre la que se est\u00e1 elaborando un\n    anteproyecto; la aprobaci\u00f3n de la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, cuyo\n    presidente, por cierto, ha sido nombrado hoy, con el objeto de dinamizar\n    el mercado... ...\"", "\"... Lo que la\n    ciudadan\u00eda no se merece es una oposici\u00f3n que siga perjudicando a los\n    j\u00f3venes, a la gente mayor, a las familias monoparentales, a los\n    separados, a los divorciados, a los hogares de una persona, en\n    definitiva, a la familia. ...\"", "\"... Aprobaci\u00f3n y\n    desarrollo -es decir, cumplimiento \u00edntegro del Plan de medidas urgentes\n    en materia de vivienda y suelo- en cuanto esto supuso incrementar en\n    180.000 viviendas las puestas a disposici\u00f3n de las familias espa\u00f1olas, un\n    65 por ciento m\u00e1s de las que ten\u00eda previstas el Partido Popular y un 32\n    por ciento m\u00e1s de coste presupuestario, 1.030 millones de euros;\n    movilizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas; elaboraci\u00f3n de un\n    nuevo plan de vivienda en cuyo dise\u00f1o y elaboraci\u00f3n est\u00e1n participando 55\n    colectivos; acuerdo con las pol\u00edticas del suelo y las ciudades con el\n    objeto de seguir avanzando en reforzar el consenso y la cooperaci\u00f3n\n    multilateral. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, observo que ejerce usted la oposici\u00f3n exactamente igual\n    que la ejerc\u00eda hace una a\u00f1o; es decir, se dedican m\u00e1s a descalificar que\n    a debatir, m\u00e1s a perjudicar a los ciudadanos y a los j\u00f3venes que no\n    pueden acceder a una vivienda que a proteger a los mismos; se dedican m\u00e1s\n    a los intereses particulares que a los intereses generales. ...\"", "\"... Lo que la\n    ciudadan\u00eda no se merece es una oposici\u00f3n que siga perjudicando a los\n    j\u00f3venes, a la gente mayor, a las familias monoparentales, a los\n    separados, a los divorciados, a los hogares de una persona, en\n    definitiva, a la familia. ...\""]}, {"words": {"tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, hay voces que, desde 500\n    metros cuadrados en la Castellana, desean continuar haciendo de la\n    necesidad un abuso e incluso arrimando, como ascua a sardina, estaciones\n    de tren al terrenito familiar, eso s\u00ed, con mucha esperanza. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno de la naci\u00f3n\n    continuar\u00e1 prestando atenci\u00f3n especial a las islas Canarias, dada su\n    situaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El 18 de abril se aprobaron los criterios de\n    aplicaci\u00f3n del Fondo de atenci\u00f3n para la integraci\u00f3n de inmigrantes, que\n    ayudar\u00e1 y mucho a los ayuntamientos a realizar esa pol\u00edtica de\n    integraci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ustedes est\u00e1n diciendo ahora que hay ni\u00f1os, que hay mujeres,\n    que hay ancianos y que, por tanto, no son 800.000. ...\""]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A instancia\n    de la mesa de di\u00e1logo social, a instancia del Defensor del Pueblo, a\n    instancia del Consejo General de la Abogac\u00eda, a instancia de gobiernos\n    auton\u00f3micos presididos por el Partido Popular como el de Murcia, cuyo\n    presidente hoy en mi presencia ha afirmado que este proceso es positivo\n    (Aplausos. ...\"", "\"... Por favor, s\u00famense al clamor social a favor de la\n    legalizaci\u00f3n de las situaciones de econom\u00eda sumergida, que si no se van a\n    seguir quedando cada vez m\u00e1s solos, se lo garantizo. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PORCENTAJE DE INMIGRANTES LEGALIZADOS EN EL ACTUAL PROCESO\n    DE REGULARIZACI\u00d3N HA EMPEZADO A COTIZAR A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"", "\"... QU\u00c9 PORCENTAJE DE INMIGRANTES LEGALIZADOS EN EL ACTUAL PROCESO\n    DE REGULARIZACI\u00d3N HA EMPEZADO A COTIZAR A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 porcentaje de inmigrantes legalizados en el actual proceso de\n    regularizaci\u00f3n ha empezado a cotizar a la Seguridad Social? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 porcentaje de inmigrantes legalizados en el actual proceso de\n    regularizaci\u00f3n ha empezado a cotizar a la Seguridad Social? ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El proceso se inici\u00f3 el 7 de febrero y el empresario y\n    el trabajador tienen un mes desde la resoluci\u00f3n del expediente para darse\n    de alta en la Seguridad Social. ...\"", "\"... Eso s\u00ed, cada petici\u00f3n de\n    legalizaci\u00f3n va acompa\u00f1ada de un compromiso de alta en la Seguridad\n    Social. ...\"", "\"... Por tanto, todos estos cientos de miles de peticiones que se\n    est\u00e1n realizando van a ser ciento de miles de altas en la Seguridad\n    Social; no tenga ninguna duda. ...\"", "\"... El proceso se inici\u00f3 el 7 de febrero y el empresario y\n    el trabajador tienen un mes desde la resoluci\u00f3n del expediente para darse\n    de alta en la Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay una parte importante de la ley que todav\u00eda no ha entrado en vigor y\n    mi valoraci\u00f3n es la misma que la de la mayor\u00eda social de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hoy nuevamente las\n    p\u00e1ginas de los peri\u00f3dicos se llenan de informaci\u00f3n sobre mujeres v\u00edctimas\n    de violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Indudablemente no puedo dejar de dar el p\u00e9same a\n    la familia de las fallecidas y nuestro m\u00e1s caluroso apoyo a las mujeres\n    que hoy est\u00e1n sufriendo la violencia. ...\"", "\"... Hoy es otro d\u00eda triste, otro d\u00eda de\n    luto, otro d\u00eda negro para las mujeres y para la democracia espa\u00f1ola. ...\"", "\"... A fecha de hoy ya son 20 las mujeres muertas,\n    cuatro los ni\u00f1os inocentes asesinados por sus padres y varias las mujeres\n    asesinadas por sus hijos, aunque estas, muy a nuestro pesar, no entran\n    dentro de sus estad\u00edsticas ni son sujetos de esta ley. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le agradecer\u00eda que les indicara a todas las mujeres en esa\n    situaci\u00f3n que disponen de este servicio; estamos firmando convenios con\n    todo el mundo para que el servicio llegue a todas ellas. ...\"", "\"... Al mismo tiempo,\n    estamos elaborando un protocolo operativo con todas las fuerzas\n    policiales para proteger a mujeres -hay casi 400 efectivos policiales m\u00e1s\n    a disposici\u00f3n de las mismas-; hemos aprobado el programa de renta activa\n    de inserci\u00f3n que recoge ayudas dirigidas a las v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero; hemos creado 16 nuevos juzgados de violencia sobre la mujer;\n    hemos asignado ya una primera partida del fondo de contingencia, por\n    importe de 200.000 euros, para comenzar a atender el pago de las ayudas\n    sociales contempladas en la ley integral -esta es una partida ampliable,\n    sin ninguna duda-; tenemos un fondo de 10 millones de euros y ma\u00f1ana, 21\n    de abril, en conferencia sectorial, aprobaremos los criterios de su\n    distribuci\u00f3n, y hemos nombrado a la delegada especial del Gobierno contra\n    la violencia sobre la mujer. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  VIVIENDA.\n     ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "vivienda protegida": [8, 9], "suelo": [20, 21, 22, 23, 24], "familias": [35], "acceso": [36], "ayudas": [39, 40, 41, 42, 43], "protecci\u00f3n oficial": [18, 19], "alquiler": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "metros cuadrados": [34], "j\u00f3venes": [37, 38], "suelo p\u00fablico": [33]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, en\n    estos d\u00edas se cumple un a\u00f1o desde que asumi\u00f3 la responsabilidad en el\n    Ministerio de Vivienda y este hecho en s\u00ed mismo, junto con los continuos\n    cambios de opini\u00f3n, contradicciones, falta de coherencia y constantes\n    rectificaciones, justifican sobradamente la interpelaci\u00f3n urgente que hoy\n    debatimos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso, el 27 de\n    mayo de 2004, anunciando su plan de choque, manifest\u00f3 textualmente: Con\n    todo ello se va a conseguir que se financien 90.000 viviendas nuevas y\n    90.000 usadas. ...\"", "\"... Pues bien, su director general hace una semana tambi\u00e9n fue clar\u00edsimo en\n    la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda: durante 2004 se han construido 59.688\n    viviendas; de 90.000 a 59.600 viviendas; 30.500 viviendas menos. ...\"", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... \u00bfDe verdad es pedirle mucho que tenga la\n    vivienda 40 metros, que es donde cabe tener un dormitorio? ...\"", "\"... \u00bfDe verdad\n    cree que hoy, cuando Espa\u00f1a est\u00e1 pasando por la etapa de mayor riqueza de\n    su historia reciente, puede el Gobierno plantear un tipo de vivienda que\n    se hac\u00eda en la posguerra? ...\"", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"", "\"... La \u00faltima de esas sonadas rectificaciones la hemos vivido la\n    semana pasada con el anuncio de su intenci\u00f3n de modificar la normativa de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial para promover viviendas de 25 metros\n    cuadrados, los ya famosos minipisos de la ministra Trujillo, a los que me\n    referir\u00e9 m\u00e1s adelante. ...\"", "\"... Su primera propuesta fue, como le dije\n    antes, suprimir la deducci\u00f3n por adquisici\u00f3n de viviendas, recogida en el\n    impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas y a la semana ya le\n    obligaron a rectificar. ...\"", "\"... Yo le voy a hablar de\n    lo que los ciudadanos entienden, de cu\u00e1ntas viviendas se han construido y\n    de cu\u00e1ntas ayudas ha dado el ministerio. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en su primera\n    comparecencia en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda del Congreso, el 27 de\n    mayo de 2004, anunciando su plan de choque, manifest\u00f3 textualmente: Con\n    todo ello se va a conseguir que se financien 90.000 viviendas nuevas y\n    90.000 usadas. ...\"", "\"... No admite interpretaci\u00f3n posible, 90.000 viviendas nuevas. ...\"", "\"... Pues bien, su director general hace una semana tambi\u00e9n fue clar\u00edsimo en\n    la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda: durante 2004 se han construido 59.688\n    viviendas; de 90.000 a 59.600 viviendas; 30.500 viviendas menos. ...\"", "\"... Repito, de 90.000 viviendas nuevas, 59.600; de 16.000 ayudas a\n    inquilinos, 3.217; y de 15.000 ayudas a los propietarios, 277. ...\"", "\"... Pero, de\n    verdad, se\u00f1ora ministra, modificar la legislaci\u00f3n de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial para volver a hacer viviendas de 25 \u00f3 30 metros\n    cuadrados nos parece un disparate; y no s\u00f3lo a nosotros, que somos un\n    partido de la oposici\u00f3n y usted puede decir: se oponen a todo, sino que\n    piensa lo mismo el se\u00f1or Llamazares, de Izquierda Unida, su socio de\n    Gobierno, que lo ha calificado como un aut\u00e9ntico error, y le ha planteado\n    una pregunta al presidente del Gobierno.  ...\"", "\"... La \u00faltima de esas sonadas rectificaciones la hemos vivido la\n    semana pasada con el anuncio de su intenci\u00f3n de modificar la normativa de\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial para promover viviendas de 25 metros\n    cuadrados, los ya famosos minipisos de la ministra Trujillo, a los que me\n    referir\u00e9 m\u00e1s adelante. ...\"", "\"... Pero, de\n    verdad, se\u00f1ora ministra, modificar la legislaci\u00f3n de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial para volver a hacer viviendas de 25 \u00f3 30 metros\n    cuadrados nos parece un disparate; y no s\u00f3lo a nosotros, que somos un\n    partido de la oposici\u00f3n y usted puede decir: se oponen a todo, sino que\n    piensa lo mismo el se\u00f1or Llamazares, de Izquierda Unida, su socio de\n    Gobierno, que lo ha calificado como un aut\u00e9ntico error, y le ha planteado\n    una pregunta al presidente del Gobierno.  ...\"", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"", "\"... Siguiente medida, la n\u00famero\n    seis, creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial del suelo. ...\"", "\"... Es decir, que existen borradores internos para la creaci\u00f3n de\n    una comisi\u00f3n interministerial del suelo. ...\"", "\"... Medida n\u00famero ocho, modificaci\u00f3n de la ley sobre r\u00e9gimen del\n    suelo y valoraciones. ...\"", "\"... Medida n\u00famero diez -la nueve era la de los recursos de\n    inconstitucionalidad-, encargar a Sepes la transformaci\u00f3n urban\u00edstica del\n    suelo p\u00fablico que le encomienden las administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Constaba de once medidas y de esas once\n    medidas hab\u00eda dos que eran estrellas: la ampliaci\u00f3n de los objetivos del\n    plan y la creaci\u00f3n de la agencia p\u00fablica de alquiler. ...\"", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    en el plan de choque se establec\u00edan las ayudas al alquiler que usted\n    pretend\u00eda conceder en el a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... La medida n\u00famero 3 era la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... Yo\n    no s\u00e9 si a usted se lo han contado, pero esta ma\u00f1ana la Comisi\u00f3n de\n    Fomento ha aprobado una proposici\u00f3n no de ley por la cual se insta al\n    Gobierno a suspender la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler y\n    destinar su presupuesto a contribuir al funcionamiento y desarrollo de\n    las agencias auton\u00f3micas que ya vienen funcionando, y me ha parecido\n    o\u00edrle en la contestaci\u00f3n a mi pregunta oral que hemos debatido hace un\n    momento que usted piensa seguir adelante con la Agencia P\u00fablica de\n    Alquiler. ...\"", "\"... No cumplir una proposici\u00f3n no de ley del Parlamento, una\n    resoluci\u00f3n, es grave, porque es una falta de respeto a esta C\u00e1mara, pero\n    venir el d\u00eda que se aprueba la resoluci\u00f3n solicitando que usted debe\n    suspender la creaci\u00f3n de la Agencia P\u00fablica de Alquiler a decir al\n    Parlamento, a esta C\u00e1mara, que a usted lo que le diga el Parlamento le\n    trae sin cuidado es una verg\u00fcenza, es una falta de respeto a la C\u00e1mara. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n se le pregunt\u00f3 a su director general por la medida n\u00famero cuatro,\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de expertos en alquiler, y contest\u00f3: Es verdad\n    que tampoco se ha creado formalmente, pero est\u00e1 en proceso de creaci\u00f3n. ...\"", "\"... No ha podido crear en un a\u00f1o una comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que es\n    decir los nombres y reunirse de vez en cuando. ...\"", "\"... Medida n\u00famero diez -la nueve era la de los recursos de\n    inconstitucionalidad-, encargar a Sepes la transformaci\u00f3n urban\u00edstica del\n    suelo p\u00fablico que le encomienden las administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... Ya sabe nuestra posici\u00f3n al respecto de total rechazo, y es\n    cierto que puede ser un producto que admita el mercado libre, sobre todo\n    para algunos colectivos minoritarios -estudiantes para el \u00e1mbito\n    universitario, personas que pasan d\u00edas trabajando en una poblaci\u00f3n\n    distinta de donde reside su familia, personas solas y sin perspectivas de\n    crecer familiarmente, que deseen vivir libremente en un espacio reducido\n    y que no les d\u00e9 excesivo trabajo su cuidado y mantenimiento-, pero\n    estamos hablando de vivienda protegida, estamos hablando de programas del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, y esos programas deben dirigirse a todo lo\n    contrario, a erradicar las infraviviendas de 25 \u00f3 30 metros donde todav\u00eda\n    viven en Espa\u00f1a miles de familias hacinadas. ...\"", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... No\n    nos vale que diga que eran para j\u00f3venes que quieran emanciparse y que la\n    vivienda protegida debe adaptarse a los ciclos vitales, y despu\u00e9s, cuando\n    tengan pareja o cuando tengan un hijo, \u00bfusted les garantiza que les va a\n    cambiar la vivienda? ...\"", "\"... Por supuesto que hay que facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a una vivienda, pero \u00bfde verdad es pedirle mucho que al menos\n    tenga 40 metros cuadrados y un dormitorio, que es lo que establecen todas\n    las legislaciones auton\u00f3micas en Espa\u00f1a? ...\"", "\"... La n\u00famero 1, la\n    modificaci\u00f3n del Real Decreto 1/2002, introduciendo nuevas ayudas al\n    alquiler, y la n\u00famero 9, desistimiento de los recursos de\n    inconstitucionalidad de las leyes del suelo de Extremadura y de\n    Castilla-La Mancha. ...\"", "\"... Yo le voy a hablar de\n    lo que los ciudadanos entienden, de cu\u00e1ntas viviendas se han construido y\n    de cu\u00e1ntas ayudas ha dado el ministerio. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    en el plan de choque se establec\u00edan las ayudas al alquiler que usted\n    pretend\u00eda conceder en el a\u00f1o 2004. ...\"", "\"... Pues bien, los datos dados por su\n    director general son los siguientes: A 31 de marzo de 2005, de 16.000\n    ayudas a inquilinos, previstas para el a\u00f1o 2004, solo se hab\u00edan concedido\n    3.217 y de 15.000 ayudas a la rehabilitaci\u00f3n para la cesi\u00f3n en\n    arrendamiento solo se hab\u00edan concedido 277. ...\"", "\"... Repito, de 90.000 viviendas nuevas, 59.600; de 16.000 ayudas a\n    inquilinos, 3.217; y de 15.000 ayudas a los propietarios, 277. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "acceso": [4], "viviendas": [1], "metros cuadrados": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le invito a que si he dado\n    alg\u00fan dato err\u00f3neo me corrija; le invito tambi\u00e9n a que nos informe c\u00f3mo\n    va a recuperar el a\u00f1o que ha perdido y a que nos explique qu\u00e9 nuevas\n    medidas o propuestas tiene para mejorar el acceso a la vivienda y para\n    frenar el constante incremento de precios de la vivienda sobre la cual\n    usted ten\u00eda la soluci\u00f3n definitiva. ...\"", "\"... Y hasta el presidente Rodr\u00edguez Zapatero, que, al\n    d\u00eda siguiente de que usted dijera que la dignidad no se mide en metros\n    cuadrados, manifest\u00f3 que lo que \u00e9l desea es que haya m\u00e1s viviendas\n    asequibles que sean dignas en metros cuadrados. ...\"", "\"... Y piensa lo mismo Esquerra Republicana, su socio de Gobierno, que hasta le\n    ha preguntado cu\u00e1nto mide su despacho; y piensa lo mismo su propio\n    partido, como Joan Clos, alcalde de Barcelona, que ha declarado que los\n    pisos de 30 metros son indignos; o como Juan Carlos Alem\u00e1n, secretario\n    general de los socialistas canarios, que ha dicho que le parecen muy\n    peque\u00f1os y que \u00e9l pondr\u00eda a la ministra a vivir en 30 metros cuadrados,\n    que a lo mejor cambia. ...\"", "\"... Y hasta el presidente Rodr\u00edguez Zapatero, que, al\n    d\u00eda siguiente de que usted dijera que la dignidad no se mide en metros\n    cuadrados, manifest\u00f3 que lo que \u00e9l desea es que haya m\u00e1s viviendas\n    asequibles que sean dignas en metros cuadrados. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, le invito a que si he dado\n    alg\u00fan dato err\u00f3neo me corrija; le invito tambi\u00e9n a que nos informe c\u00f3mo\n    va a recuperar el a\u00f1o que ha perdido y a que nos explique qu\u00e9 nuevas\n    medidas o propuestas tiene para mejorar el acceso a la vivienda y para\n    frenar el constante incremento de precios de la vivienda sobre la cual\n    usted ten\u00eda la soluci\u00f3n definitiva. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "viviendas": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38], "vivienda protegida": [24], "suelo": [42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56], "acceso": [71, 72], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [76], "precio": [57], "ayudas": [77], "viviendas protegidas": [39, 40, 41], "alquiler": [58, 59, 60, 61, 62, 63], "j\u00f3venes": [73, 74, 75], "suelo p\u00fablico": [64, 65, 66, 67, 68, 69, 70]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le podr\u00eda\n    decir, se\u00f1or diputado, que sus palabras no me sorprenden porque las ha\n    utilizado desde el principio de esta legislatura, pero no se lo voy a\n    decir; le voy a decir lo contrario, le voy a decir que sus palabras me\n    sorprenden, sobre todo teniendo en cuenta que, tras los resultados\n    obtenidos durante este a\u00f1o de gobierno en materia de vivienda, en el\n    ejercicio de las pol\u00edticas activas de vivienda, el PP todav\u00eda se refiera\n    con esa terminolog\u00eda a lo que considera que de once actuaciones solo se\n    han hecho dos y que ha sido una pol\u00edtica que no ha dado ning\u00fan\n    resultado. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe perfectamente, como lo saben el resto de los diputados del\n    Grupo Parlamentario Popular y la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola, que desde que se\n    cre\u00f3 el Ministerio de Vivienda se dise\u00f1aron todas las l\u00edneas estrat\u00e9gicas\n    de estas pol\u00edticas activas y que, adem\u00e1s, se han ido desarrollando a lo\n    largo de todo el a\u00f1o en una estrategia que contemplaba medidas a corto, a\n    medio y a largo plazo. ...\"", "\"... Por ejemplo, mencionando todas y cada una de las medidas\n    recogidas en el Plan de medidas urgentes, le podr\u00eda decir lo siguiente:\n    hemos reforzado el vigente plan de vivienda con un incremento\n    presupuestario de 1.030 millones de euros, lo que supone un 32 por ciento\n    m\u00e1s que lo previsto por el Partido Popular para el ejercicio\n    presupuestario 2004. ...\"", "\"... Por tanto, ya tiene cumplimientos del Plan de\n    medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"", "\"... Los resultados\n    obtenidos, en cuanto al cumplimiento y a la ejecuci\u00f3n del plan de\n    vivienda, representa un grado de cumplimiento muy alto, del 170 por\n    ciento, de los objetivos inicialmente convenidos. ...\"", "\"... Han sido especialmente significativos\n    en la ejecuci\u00f3n del plan de vivienda -que como S.S. ...\"", "\"... Y con la vista ya puesta en un\n    pr\u00f3ximo nuevo plan de vivienda se han puesto en marcha posibles\n    alternativas para su inclusi\u00f3n en el futuro plan. ...\"", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\"", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"", "\"... deber\u00eda saber, a pesar de que no lo haya impulsado, hay muchas ventajas:\n    facilita la movilidad territorial de la poblaci\u00f3n, lo que mejora la\n    asignaci\u00f3n de los recursos e incrementa la productividad; ayuda en la\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes; adem\u00e1s, adapta la oferta de vivienda al\n    ciclo vital y econ\u00f3mico de los ciudadanos; tambi\u00e9n permite la\n    diversificaci\u00f3n del destino de la inversi\u00f3n y la mejora de la asignaci\u00f3n\n    de los recursos financieros. ...\"", "\"... Otra de las medidas previstas en el Plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo se ha cumplido. ...\"", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Pr\u00e1cticamente todos\n    los objetivos a corto y medio plazo del Plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo est\u00e1n cumplidos por este Gobierno. ...\"", "\"... Pero,\n    adem\u00e1s, el Gobierno prev\u00e9 un conjunto de alternativas que pueden dar\n    soluciones diferentes a los diferentes y variados problemas que se dan en\n    relaci\u00f3n con la vivienda. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas de vivienda\n    no se dedican \u00fanica y exclusivamente a la construcci\u00f3n de vivienda en\n    t\u00e9rminos estrictamente economicistas y de producir vivienda, sino que\n    pretenden un abanico amplio de ofertas de soluciones para los distintos\n    problemas y habr\u00e1 quien necesite viviendas de nueva construcci\u00f3n a\n    precios moderados; habr\u00e1 ciudadanos que necesiten viviendas para\n    comprarlas, otros para alquilarlas y para eso tambi\u00e9n est\u00e1n las viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Otros ciudadanos, en cambio, van a encontrar ofertas m\u00e1s\n    adecuadas a sus necesidades y a su demanda, as\u00ed como a sus presupuestos,\n    en los mercados de vivienda existente, de vivienda de segunda mano, de\n    vivienda usada y para ello desde el Gobierno tambi\u00e9n potenciamos y\n    protegemos la adquisici\u00f3n de vivienda usada bajo ciertas condiciones. ...\"", "\"... Asimismo se va a aprobar pr\u00f3ximamente el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    edificaci\u00f3n, medida que no aparec\u00eda en el plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo, as\u00ed como tampoco aparec\u00eda la pol\u00edtica de\n    fomento de la arquitectura con la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de expertos que\n    lo est\u00e1 dise\u00f1ando. ...\"", "\"... Hemos hecho no solo eso, sino todav\u00eda m\u00e1s de lo\n    previsto en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, este aumento presupuestario se traduce en\n    71.000 viviendas m\u00e1s de las previstas anteriormente por su Gobierno, el\n    Gobierno del Partido Popular; es decir, un 65 por ciento m\u00e1s de las\n    viviendas previstas. ...\"", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\"", "\"... Se ha reforzado ya una\n    l\u00ednea actualmente existente, como es la adquisici\u00f3n de viviendas libres\n    usadas para cederlas en arrendamiento. ...\"", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"", "\"... Las pol\u00edticas de vivienda\n    no se dedican \u00fanica y exclusivamente a la construcci\u00f3n de vivienda en\n    t\u00e9rminos estrictamente economicistas y de producir vivienda, sino que\n    pretenden un abanico amplio de ofertas de soluciones para los distintos\n    problemas y habr\u00e1 quien necesite viviendas de nueva construcci\u00f3n a\n    precios moderados; habr\u00e1 ciudadanos que necesiten viviendas para\n    comprarlas, otros para alquilarlas y para eso tambi\u00e9n est\u00e1n las viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n habr\u00e1 muchas personas -y en eso estamos trabajando y\n    potenci\u00e1ndolo y la prueba est\u00e1 en el plan 2004 m\u00e1s el plan de choque- que\n    pretendan rehabilitar sus edificios, sus viviendas o incluso la mejora de\n    la zona o del barrio en el que habitan. ...\"", "\"... Usted sabe que se est\u00e1 elaborando el\n    nuevo plan de viviendas y que jam\u00e1s en la historia de la democracia un\n    plan de viviendas se hab\u00eda dise\u00f1ado y se hab\u00eda elaborado con la cantidad\n    de colectivos con que se est\u00e1 elaborando \u00e9ste, 55, donde no solo est\u00e1n\n    los que necesariamente tienen que estar en cuanto a la concurrencia y a\n    la exclusividad de las competencias (comunidades aut\u00f3nomas, corporaciones\n    locales), sino que tambi\u00e9n est\u00e1 el sector privado: promotores,\n    constructores, entidades financieras, entidades aseguradoras, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"", "\"... Por tanto, ya tiene cumplimientos del Plan de\n    medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"", "\"... Otra de las medidas previstas en el Plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo se ha cumplido. ...\"", "\"... Pero en materia de\n    suelo, volviendo otra vez al plan de medidas urgentes, tambi\u00e9n hemos\n    cumplido de distinta forma. ...\"", "\"... Por un lado hemos presentado un acuerdo por\n    las pol\u00edticas de suelo y ciudad al objeto de reforzar el consenso y la\n    cooperaci\u00f3n multilateral. ...\"", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Pr\u00e1cticamente todos\n    los objetivos a corto y medio plazo del Plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo est\u00e1n cumplidos por este Gobierno. ...\"", "\"... Asimismo se va a aprobar pr\u00f3ximamente el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    edificaci\u00f3n, medida que no aparec\u00eda en el plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo, as\u00ed como tampoco aparec\u00eda la pol\u00edtica de\n    fomento de la arquitectura con la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de expertos que\n    lo est\u00e1 dise\u00f1ando. ...\"", "\"... Hemos hecho no solo eso, sino todav\u00eda m\u00e1s de lo\n    previsto en el plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"", "\"... Por ejemplo, la construcci\u00f3n de\n    viviendas protegidas, la rehabilitaci\u00f3n de viviendas existentes o la\n    financiaci\u00f3n del mercado del alquiler. ...\"", "\"... En segundo lugar, estamos\n    fomentando el mercado del alquiler. ...\"", "\"... \u00bfSorprende a alguien a estas\n    alturas, excepto al parecer al Grupo Parlamentario Popular, la prioridad\n    asignada por el Gobierno al desarrollo del mercado de vivienda en\n    alquiler en Espa\u00f1a, cuando existen en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de tres millones\n    de viviendas vac\u00edas, casi un 15 por ciento del total de viviendas\n    existentes, y cuando presentamos un porcentaje de viviendas en alquiler\n    inferior al resto de la Uni\u00f3n Europea, un 11 por ciento, cuando la media\n    es el 30 por ciento y algunos pa\u00edses llegan al 80 por ciento? ...\"", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"", "\"... El Gobierno ha creado la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler. ...\"", "\"... Se autoriz\u00f3 su creaci\u00f3n el pasado 8 de abril y\n    posteriormente, Sepes, que es la entidad en la que cuelga, ha reunido su\n    consejo de administraci\u00f3n y ha nombrado al presidente de la Sociedad\n    P\u00fablica de Alquiler y a su consejo de administraci\u00f3n. ...\"", "\"... En materia de suelo el Gobierno de Espa\u00f1a, en un a\u00f1o, ha comprometido\n    suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado para 27.000\n    viviendas protegidas, es decir, ha dedicado los suelos p\u00fablicos vacantes\n    o desafectados del patrimonio del Estado preferentemente para viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Esto ha sucedido en muchas comunidades aut\u00f3nomas y se lo\n    puedo decir: en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco se ha incrementado\n    el porcentaje en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado de\n    un 20 a un 50 por ciento, es decir, suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado en la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco; tambi\u00e9n en la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha hay suelo p\u00fablico del Ministerio\n    de Defensa y suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda, de Sepes, para m\u00e1s\n    de 3.000 viviendas protegidas; tambi\u00e9n en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Arag\u00f3n, el suelo p\u00fablico de\n    Valdespartera, donde actualmente -tras la \u00faltima enajenaci\u00f3n a un precio\n    m\u00f3dico, no mediante una subasta- se prev\u00e9 la construcci\u00f3n de 1.404\n    viviendas protegidas, adem\u00e1s de las 10.000 viviendas cuya urbanizaci\u00f3n ya\n    est\u00e1 en ejecuci\u00f3n y algunas de ellas ya levantadas. ...\"", "\"... En el puerto\n    exterior de A Coru\u00f1a se ha incrementado el porcentaje de vivienda\n    protegida en suelo p\u00fablico de la Administraci\u00f3n General del Estado, en\n    este caso de Fomento, del 20 al 50 por ciento. ...\"", "\"... Volviendo otra\n    vez a los suelos p\u00fablicos de Sepes, de la entidad p\u00fablica empresarial,\n    sobre la que ten\u00eda dudas y solo mencionaba los suelos p\u00fablicos para mil y\n    pico viviendas en Navalcarnero y 1.200 en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Valencia, en Aspe, yo le puedo mencionar algunas m\u00e1s: por ejemplo, en\n    Guadalajara suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 2.113 viviendas\n    protegidas -cuyo plan parcial y proyecto de urbanizaci\u00f3n ya est\u00e1n\n    aprobados-, de Sepes, del Ministerio de Vivienda, de la reorientaci\u00f3n de\n    su pol\u00edtica residencial. ...\"", "\"... En la Comunidad Aut\u00f3noma del Principado de\n    Asturias, suelo p\u00fablico para 711 viviendas -la colocaci\u00f3n de la primera\n    piedra del proyecto de urbanizaci\u00f3n se va a efectuar pr\u00f3ximamente, en el\n    plazo de una o dos semanas-. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n le puedo mencionar el Loma Colmenar,\n    en Ceuta -no olvidamos a las ciudades aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla-; en\n    este caso en Ceuta, suelo p\u00fablico del Ministerio de Vivienda para 1.800\n    viviendas. ...\"", "\"... En la zona\n    log\u00edstica, suelo p\u00fablico, \u00fanica y exclusivamente para vivienda protegida,\n    185 viviendas. ...\"", "\"... El fomento\n    del alquiler es una pol\u00edtica estrat\u00e9gica y para estimular esta f\u00f3rmula de\n    acceso a la vivienda en franco retroceso desde hace a\u00f1os, y en eso tienen\n    ustedes mucho que ver en los ocho a\u00f1os de Gobierno popular, el Gobierno\n    lo ha impulsado y est\u00e1 dedicando importantes esfuerzos. ...\"", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"", "\"... deber\u00eda saber, a pesar de que no lo haya impulsado, hay muchas ventajas:\n    facilita la movilidad territorial de la poblaci\u00f3n, lo que mejora la\n    asignaci\u00f3n de los recursos e incrementa la productividad; ayuda en la\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes; adem\u00e1s, adapta la oferta de vivienda al\n    ciclo vital y econ\u00f3mico de los ciudadanos; tambi\u00e9n permite la\n    diversificaci\u00f3n del destino de la inversi\u00f3n y la mejora de la asignaci\u00f3n\n    de los recursos financieros. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en Madrid, si\n    ustedes no lo impiden, tenemos en marcha una operaci\u00f3n que podr\u00e1\n    beneficiar a los ciudadanos de Madrid y de su entorno y, sobre todo, a\n    los j\u00f3venes madrile\u00f1os -digo, si ustedes no lo impiden-. ...\"", "\"... Es decir, no solo la vivienda sino tambi\u00e9n el\n    suelo han sido objetivos y resultados de este Gobierno durante el a\u00f1o en\n    que est\u00e1 gobernando, y esto luchando contra toda la herencia que hemos\n    recibido de ustedes y contra la oposici\u00f3n que est\u00e1n efectuando desde el\n    primer d\u00eda de esta legislatura, porque para ustedes no han existido nunca\n    pol\u00edticas de vivienda, no quieren hablar de los j\u00f3venes y no quieren\n    hablar del acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Asimismo se va a aprobar pr\u00f3ximamente el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la\n    edificaci\u00f3n, medida que no aparec\u00eda en el plan de medidas urgentes en\n    materia de vivienda y suelo, as\u00ed como tampoco aparec\u00eda la pol\u00edtica de\n    fomento de la arquitectura con la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de expertos que\n    lo est\u00e1 dise\u00f1ando. ...\"", "\"... Se han introducido\n    l\u00edneas de apoyo al arrendamiento de viviendas desocupadas, previa\n    rehabilitaci\u00f3n, las ayudas hasta 6.000 euros al propietario de vivienda\n    para que adecue su vivienda, la rehabilite y la asegure y, adem\u00e1s,\n    tambi\u00e9n ayudas a los inquilinos con ingresos moderados para facilitarles\n    el pago de la renta hasta 240 euros mensuales. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "viviendas": [1, 2, 3, 4, 5], "alquiler": [13, 14, 15, 16], "suelo": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "acceso": [18], "ayudas": [19, 20], "sociedad p\u00fablica": [17]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con el pacto de vivienda al que ha hecho referencia, nos ha\n    pasado a todas las comunidades aut\u00f3nomas y a m\u00ed como portavoz de mi grupo\n    parlamentario un pacto que yo he le\u00eddo, y lo que dice el pacto puede ser\n    firmado por el dirigente marxista leninista mao\u00edsta y por el se\u00f1or m\u00e1s\n    liberal del mundo; lo \u00fanico que hemos dicho es que concreten. ...\"", "\"... Usted ha hecho referencia a la informaci\u00f3n que viene\n    en su p\u00e1gina web de todas las operaciones de suelo que dan para\n    veintisiete mil y pico viviendas. ...\"", "\"... Yo, se\u00f1ora ministra, no he podido\n    comprobarlo pero he tenido acceso a una informaci\u00f3n de hace tres o cuatro\n    d\u00edas en la cual se dice: Trujillo contabiliza como propias 23.263\n    viviendas iniciadas hace ya cuatro legislaturas. ...\"", "\"... Esto se refiere a\n    operaciones de suelo, no a viviendas. ...\"", "\"... D\u00edgame si es verdad o no lo que dijo su director general de\n    las 59.688 viviendas; d\u00edgame si es verdad o no que usted dijo que iban a\n    ser 90.000 en 2004, porque yo lo he le\u00eddo en el \"Diario de Sesiones\". ...\"", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\"", "\"... Usted ha hecho referencia a la informaci\u00f3n que viene\n    en su p\u00e1gina web de todas las operaciones de suelo que dan para\n    veintisiete mil y pico viviendas. ...\"", "\"... Esto se refiere a\n    operaciones de suelo, no a viviendas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n dice que hay que\n    modificar la Ley del Suelo para mejorarla. ...\"", "\"... Pero me produce cierta\n    desconfianza la reforma de la Ley del Suelo que usted pueda pactar con el\n    se\u00f1or Llamazares, igual que al se\u00f1or Llamazares le puede crear cierta\n    desconfianza la reforma de la Ley del Suelo que usted pueda pactar con\n    nosotros. ...\"", "\"... Por supuesto le sigo ofreciendo la voluntad de dialogar y\n    avanzar en un pacto del suelo, pero es verdad que necesita concretar. ...\"", "\"... Si yo le digo que no ha creado la Comisi\u00f3n\n    Interministerial del Suelo o la comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que\n    dijo su director general que no la hab\u00eda creado, d\u00edgame si me he\n    equivocado, pero no suba a la tribuna a hablar de posibles futuras\n    actuaciones, soluciones, pol\u00edtica de Estado, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Para la modificaci\u00f3n de la Ley del Suelo o de la Ley de Patrimonio de las\n    Administraciones P\u00fablicas necesitan un proyecto. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, en primer lugar, quer\u00eda agradecerle que no haya hecho\n    referencia a la continuaci\u00f3n de la Agencia Estatal de Alquiler y que lo\n    medite en los pr\u00f3ximos d\u00edas. ...\"", "\"... que la Agencia p\u00fablica de Alquiler dice que est\u00e1 constituida. ...\"", "\"... Si yo le digo que no ha creado la Comisi\u00f3n\n    Interministerial del Suelo o la comisi\u00f3n de expertos en alquiler, que\n    dijo su director general que no la hab\u00eda creado, d\u00edgame si me he\n    equivocado, pero no suba a la tribuna a hablar de posibles futuras\n    actuaciones, soluciones, pol\u00edtica de Estado, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\"", "\"... Una sociedad p\u00fablica se constituye en una escritura p\u00fablica y, que yo\n    sepa, han nombrado presidente, pero no han constituido la sociedad a\n    trav\u00e9s de escritura p\u00fablica. ...\"", "\"... Yo, se\u00f1ora ministra, no he podido\n    comprobarlo pero he tenido acceso a una informaci\u00f3n de hace tres o cuatro\n    d\u00edas en la cual se dice: Trujillo contabiliza como propias 23.263\n    viviendas iniciadas hace ya cuatro legislaturas. ...\"", "\"... D\u00edgame si es verdad o no que usted prometi\u00f3 16.000 ayudas en 2004 y solo\n    ha dado 3.217 a inquilinos; d\u00edgame si es verdad o no que usted prometi\u00f3\n    15.000 ayudas a los propietarios y ha dado solamente 277. ...\"", "\"... Repito que de las once medidas dos, le he dado cifras de viviendas nuevas,\n    le he dado cifras de las ayudas de alquiler, le he dado cifras de las\n    ayudas al propietario, le he dicho que no ha creado dos comisiones, que\n    no ha aprobado dos proyectos de ley, que no ha aprobado el c\u00f3digo \u00e9tico\n    del sector. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "vivienda protegida": [14, 15, 16, 17], "protecci\u00f3n oficial": [26], "suelo": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "familias": [47, 48], "sociedad p\u00fablica": [45, 46], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [51], "precio": [36], "ayudas": [52], "viviendas protegidas": [25], "alquiler": [37, 38, 39, 40, 41, 42], "metros cuadrados": [44], "acceso": [49], "j\u00f3venes": [50], "suelo p\u00fablico": [43]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda dice algo que sabe que no es cierto en cuanto al cumplimiento\n    del plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"", "\"... Objetivo cumplido: 180.000 viviendas\n    para los ciudadanos, 1.030 millones de euros, 65 por ciento m\u00e1s de\n    vivienda, 32 por ciento m\u00e1s de objetivo. ...\"", "\"... Eliminar la subasta de los suelos p\u00fablicos para\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... Tenga paciencia, tenga tranquilidad, pues los\n    objetivos del Ministerio de Vivienda se est\u00e1n cumpliendo en tiempo y\n    forma con una estrategia planificada en beneficio de la ciudadan\u00eda. ...\"", "\"... Plan\n    de choque, nuevo plan de vivienda, c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    acuerdo por las pol\u00edticas del suelo y las ciudades de las que tendr\u00e1\n    mucho que decir, reforma de la Ley del Suelo y valoraciones. ...\"", "\"... Acabamos de\n    aprobar la Sociedad p\u00fablica de Alquiler ya vamos a trabajar el nuevo lan\n    de vivienda, lo vamos a lanzar a las comunidades aut\u00f3nomas y al resto del\n    sector. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente est\u00e1n cumplidos los objetivos\n    previstos -incluso m\u00e1s- en el plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo. ...\"", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"", "\"... Su\n    objetivo era que la vivienda protegida en Espa\u00f1a no existiera y el\n    mercado libre funciona muy bien. ...\"", "\"... En su programa electoral recog\u00edan\n    que a trav\u00e9s de la bolsa de vivienda joven en alquiler desde 1997 se han\n    alquilado cerca de 16.000 pisos y le parece que nuestro objetivo de\n    25.000 es un objetivo corto. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con las nuevas\n    tipolog\u00edas de vivienda que usted acaba de rechazar aqu\u00ed, poniendo en\n    contradicci\u00f3n pronunciamientos de distintas personalidades o\n    responsables, el Partido Popular en Valencia habla del incremento del\n    n\u00famero de viviendas por hect\u00e1rea -despu\u00e9s le voy a dar algunos datos m\u00e1s\n    sobre la normativa que regula la habitabilidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas- dentro de los l\u00edmites m\u00e1ximos permitidos por la normativa\n    urban\u00edstica para posibilitar la construcci\u00f3n de viviendas m\u00e1s reducidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"", "\"... Eliminar la subasta de los suelos p\u00fablicos para\n    vivienda protegida. ...\"", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"", "\"... Su\n    objetivo era que la vivienda protegida en Espa\u00f1a no existiera y el\n    mercado libre funciona muy bien. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"", "\"... Objetivo cumplido: 180.000 viviendas\n    para los ciudadanos, 1.030 millones de euros, 65 por ciento m\u00e1s de\n    vivienda, 32 por ciento m\u00e1s de objetivo. ...\"", "\"... Una relaci\u00f3n horizontal\n    con todos los ministerios para poner suelo para 27.000 viviendas\n    protegidas a disposici\u00f3n. ...\"", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"", "\"... Ya que se ha permitido la alegr\u00eda de mencionar al Partido Socialista, les\n    dir\u00e9 que el Partido Popular recogi\u00f3 en su programa electoral que\n    facilitar\u00eda el desarrollo de las sociedades para la promoci\u00f3n de\n    viviendas en alquiler. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con las nuevas\n    tipolog\u00edas de vivienda que usted acaba de rechazar aqu\u00ed, poniendo en\n    contradicci\u00f3n pronunciamientos de distintas personalidades o\n    responsables, el Partido Popular en Valencia habla del incremento del\n    n\u00famero de viviendas por hect\u00e1rea -despu\u00e9s le voy a dar algunos datos m\u00e1s\n    sobre la normativa que regula la habitabilidad de las comunidades\n    aut\u00f3nomas- dentro de los l\u00edmites m\u00e1ximos permitidos por la normativa\n    urban\u00edstica para posibilitar la construcci\u00f3n de viviendas m\u00e1s reducidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda dice algo que sabe que no es cierto en cuanto al cumplimiento\n    del plan de medidas urgentes en materia de vivienda y suelo. ...\"", "\"... Comisi\u00f3n Interministerial del Suelo. ...\"", "\"... Una relaci\u00f3n horizontal\n    con todos los ministerios para poner suelo para 27.000 viviendas\n    protegidas a disposici\u00f3n. ...\"", "\"... Reforma de la Ley del\n    r\u00e9gimen del suelo y valoraciones. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que ustedes est\u00e1n esperando la\n    Ley del Suelo o la Ley de Reordenaci\u00f3n Urbana, pero sobre todo est\u00e1n\n    esperando las valoraciones. ...\"", "\"... Plan\n    de choque, nuevo plan de vivienda, c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    acuerdo por las pol\u00edticas del suelo y las ciudades de las que tendr\u00e1\n    mucho que decir, reforma de la Ley del Suelo y valoraciones. ...\"", "\"... Despu\u00e9s tocar\u00e1 la Ley del Suelo y Valoraciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, pr\u00e1cticamente est\u00e1n cumplidos los objetivos\n    previstos -incluso m\u00e1s- en el plan de medidas urgentes en materia de\n    vivienda y suelo. ...\"", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\"", "\"... Creaci\u00f3n de la Agencia p\u00fablica\n    de Alquiler. ...\"", "\"... Comisi\u00f3n de expertos\n    en el mercado inmobiliario, creada oficiosamente porque es la que ha\n    trabajado en la creaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica\n    de alquiler. ...\"", "\"... Acabamos de\n    aprobar la Sociedad p\u00fablica de Alquiler ya vamos a trabajar el nuevo lan\n    de vivienda, lo vamos a lanzar a las comunidades aut\u00f3nomas y al resto del\n    sector. ...\"", "\"... Ya que se ha permitido la alegr\u00eda de mencionar al Partido Socialista, les\n    dir\u00e9 que el Partido Popular recogi\u00f3 en su programa electoral que\n    facilitar\u00eda el desarrollo de las sociedades para la promoci\u00f3n de\n    viviendas en alquiler. ...\"", "\"... En su programa electoral recog\u00edan\n    que a trav\u00e9s de la bolsa de vivienda joven en alquiler desde 1997 se han\n    alquilado cerca de 16.000 pisos y le parece que nuestro objetivo de\n    25.000 es un objetivo corto. ...\"", "\"... Se han incrementado los recursos presupuestarios en un\n    33 por ciento m\u00e1s, se ha puesto suelo p\u00fablico para 27.000 viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le aconsejo que concretamente en el caso de Valencia lea la\n    normativa que regula la vivienda protegida pues se puede llevar muchas\n    sorpresas, aunque la sorpresa m\u00e1s importante es la que usted se puede\n    llevar en Canarias, en su comunidad aut\u00f3noma, cuando observe que se\n    pueden construir viviendas tanto libres como de protecci\u00f3n oficial de\n    32,66 metros cuadrados. ...\"", "\"... Comisi\u00f3n de expertos\n    en el mercado inmobiliario, creada oficiosamente porque es la que ha\n    trabajado en la creaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica\n    de alquiler. ...\"", "\"... Acabamos de\n    aprobar la Sociedad p\u00fablica de Alquiler ya vamos a trabajar el nuevo lan\n    de vivienda, lo vamos a lanzar a las comunidades aut\u00f3nomas y al resto del\n    sector. ...\"", "\"... Gracias al plan de choque que se aprob\u00f3 el pasado mes de julio, en el\n    programa 2004 se ha ayudado a un 34 por ciento m\u00e1s de familias que con el\n    Partido Popular. ...\"", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"", "\"... Aumentar en 71.000 viviendas protegidas ha permitido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas puedan seguir calificando vivienda protegida\n    gracias a la ampliaci\u00f3n que hemos hecho, ya que si no el plan de vivienda\n    se hubiera acabado en el mes de octubre y los ciudadanos no hubieran\n    podido tener acceso a m\u00e1s vivienda protegida porque no se pod\u00edan\n    calificar debido a que ustedes ten\u00edan objetivos muy concretos. ...\"", "\"... hace usted un flaco favor a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola cuando\n    no reconoce que han perjudicado a los ciudadanos impidi\u00e9ndoles acceder a\n    una vivienda y que este Gobierno est\u00e1 trabajando por un compromiso que\n    hemos adquirido con los ciudadanos para garantizarles un derecho\n    constitucional, con los j\u00f3venes, con la gente mayor, con los separados,\n    con los divorciados, con las familias, atendiendo a todas sus necesidades\n    con toda la diversidad de tipolog\u00edas de vivienda que desde el punto de\n    vista de las pol\u00edticas activas de vivienda y de la protecci\u00f3n p\u00fablica se\n    les puede facilitar. ...\"", "\"... Plan\n    de choque, nuevo plan de vivienda, c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n,\n    acuerdo por las pol\u00edticas del suelo y las ciudades de las que tendr\u00e1\n    mucho que decir, reforma de la Ley del Suelo y valoraciones. ...\"", "\"... que el real decreto se\n    aprob\u00f3 el 23 de julio, que se contempl\u00f3 un nuevo precio m\u00e1ximo para la\n    vivienda, ayudas al alquiler, al inquilino, a los municipios singulares. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LA\n    ORIENTACI\u00d3N DE LA ACTUAL POL\u00cdTICA DE VIVIENDA DEL GOBIERNO.  ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "viviendas": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "alquiler": [43, 44, 45, 46], "suelo": [41], "precio": [42], "protecci\u00f3n oficial": [35, 36, 37, 38, 39, 40], "metros cuadrados": [47, 48, 49]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Le gustar\u00eda a este portavoz no hacer\n    estrictamente de oposici\u00f3n parlamentaria al Gobierno en materia de\n    vivienda. ...\"", "\"... Le gustar\u00eda a este portavoz situar esta interpelaci\u00f3n en el\n    debate general sobre lo que podemos y debemos hacer en materia de\n    vivienda. ...\"", "\"... Con toda sinceridad, se\u00f1ora ministra, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 considera que\n    hacer triunfalismo en materia de vivienda es una equivocaci\u00f3n. ...\"", "\"... Puedo\n    entender que, cuando el principal grupo de la oposici\u00f3n realiza una serie\n    de cr\u00edticas al primer a\u00f1o de gesti\u00f3n del Gobierno en vivienda, ante la\n    cr\u00edtica efectuada, la ministra exponga datos que me permito calificar de\n    triunfalistas; esto es un error. ...\"", "\"... No podemos hacer triunfalismo en materia\n    de vivienda. ...\"", "\"... No lo podemos hacer especialmente cuando la valoraci\u00f3n de\n    los datos objetivos del precio de la vivienda no nos permite realizar esa\n    aportaci\u00f3n triunfal de lo que se ha hecho y de lo que se va a hacer. ...\"", "\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate de investidura, situ\u00f3 el problema\n    de la vivienda como una de las prioridades del Gobierno y quiso\n    ejemplarizar esa prioridad con la creaci\u00f3n de un ministerio. ...\"", "\"... No era f\u00e1cil\n    crear un Ministerio de Vivienda, porque todos sabemos que las\n    competencias en materia de vivienda est\u00e1n pr\u00e1cticamente asumidas por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y por las corporaciones locales. ...\"", "\"... El \u00e1mbito\n    competencial de la Administraci\u00f3n General del Estado en materia de\n    vivienda es m\u00e1s reducido, por tanto, la apuesta no era f\u00e1cil. ...\"", "\"... No hay que buscar culpabilidades de ese balance, porque\n    no hay ning\u00fan Gobierno que tenga una varita m\u00e1gica en el \u00e1mbito de la\n    vivienda que permita decir: No, voy a hacer todo esto y seguro que todos\n    los ciudadanos van a tener reconocido su derecho a acceder a una vivienda\n    digna. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es cierto que\n    necesitar\u00edamos una mayor precisi\u00f3n de la pol\u00edtica del Gobierno en materia\n    de vivienda. ...\"", "\"... Se nos anuncia un nuevo plan de\n    vivienda 2005-2007, que se presentar\u00e1 en junio de 2004, se sustituye por\n    el plan de choque. ...\"", "\"... Pero \u00bfpara cu\u00e1ndo tendremos el plan de vivienda\n    2005-2007? ...\"", "\"... No para el\n    plan de choque, sino para el plan de vivienda 2005-2007. ...\"", "\"... Qu\u00e9\n    mensaje estamos dando, se\u00f1ora ministra, ante la desgravaci\u00f3n fiscal de la\n    vivienda? ...\"", "\"... Los que intervienen en el mercado inmobiliario,\n    especialmente las personas que han hecho un plan de ahorro para tener\n    esas deducciones fiscales en materia de vivienda, ven con cierto temor\n    que un d\u00eda se afirme una cosa y al d\u00eda siguiente se rectifique. ...\"", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 mayor\u00eda estable cuenta el Gobierno para ejecutar su programa en\n    materia de vivienda? ...\"", "\"... Uno de los pilares que centr\u00f3\n    sus propuestas en las \u00faltimas semanas, la creaci\u00f3n de la Sociedad Estatal\n    de Alquiler, hoy no ha obtenido la mayor\u00eda parlamentaria en la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda. ...\"", "\"... Era un s\u00edntoma de que no hay un consenso parlamentario de\n    futuro en materia de vivienda. ...\"", "\"... Mi grupo no rehuye del consenso en vivienda porque es un problema que nos\n    afecta a todos. ...\"", "\"... No afirmar un d\u00eda que se publicar\u00e1n los precios de la vivienda, en la\n    misma semana que no se pueden publicar; que se van a quitar las\n    deducciones fiscales y al d\u00eda siguiente rectificar. ...\"", "\"... Esa pol\u00edtica, que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 califica de intermitencia, no nos la podemos permitir\n    en materia de vivienda, y no nos la podemos permitir, se\u00f1ora ministra,\n    ante un nuevo ministerio y ante una nueva apuesta. ...\"", "\"... Vale la pena\n    intentarlo, vale la pena que intentemos sacar adelante una pol\u00edtica\n    unitaria en la vivienda. ...\"", "\"... No tanto crear agencias estatales que\n    invaden competencias auton\u00f3micas -por eso hoy el resultado de la votaci\u00f3n\n    ha sido el que ha sido en la Comisi\u00f3n de Fomento y Vivienda-, no\n    \u00fanicamente crear esos entes, sino buscar reducciones fiscales efectivas. ...\"", "\"... Si yo entro\n    en su p\u00e1gina web los \u00faltimos datos en materia de vivienda no ser\u00e1n\n    alentadores. ...\"", "\"... Media d\u00e9cima arriba o abajo, la\n    ciudadan\u00eda sabe que con la vivienda tenemos un problema y lo que le pide\n    Converg\u00e9ncia i Uni\u00f3 es que seamos capaces de aunar entre todos una\n    pol\u00edtica de consenso. ...\"", "\"... Se anuncia en\n    esta C\u00e1mara que se va a aplicar el IVA superreducido del 4 por ciento\n    para las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 el portavoz de\n    econom\u00eda de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or S\u00e1nchez Llibre, que sabe bien\n    cu\u00e1ntas y cu\u00e1ntas veces hemos estado luchando por ese IVA superreducido\n    en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"", "\"... \u00bfHay\n    ejemplos de viviendas de protecci\u00f3n oficial ejecutadas por alguna\n    comunidad aut\u00f3noma que tenga competencias en la materia, ofertadas con\n    esas dimensiones? ...\"", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"", "\"... Cuando ponemos a disposici\u00f3n suelo de Renfe, de cuarteles de la\n    Guardia Civil, cuando ofertamos ese suelo, debemos huir de las subastas y\n    debemos ponerlo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    construcci\u00f3n de nuevas viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... En cuanto al \u00e1mbito del alquiler, sabe la se\u00f1ora ministra que Espa\u00f1a es de\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un menor porcentaje de viviendas en\n    alquiler. ...\"", "\"... Se anuncia en\n    esta C\u00e1mara que se va a aplicar el IVA superreducido del 4 por ciento\n    para las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1 el portavoz de\n    econom\u00eda de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, se\u00f1or S\u00e1nchez Llibre, que sabe bien\n    cu\u00e1ntas y cu\u00e1ntas veces hemos estado luchando por ese IVA superreducido\n    en las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"", "\"... \u00bfHay\n    ejemplos de viviendas de protecci\u00f3n oficial ejecutadas por alguna\n    comunidad aut\u00f3noma que tenga competencias en la materia, ofertadas con\n    esas dimensiones? ...\"", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"", "\"... Cuando ponemos a disposici\u00f3n suelo de Renfe, de cuarteles de la\n    Guardia Civil, cuando ofertamos ese suelo, debemos huir de las subastas y\n    debemos ponerlo a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    construcci\u00f3n de nuevas viviendas de promoci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... No lo podemos hacer especialmente cuando la valoraci\u00f3n de\n    los datos objetivos del precio de la vivienda no nos permite realizar esa\n    aportaci\u00f3n triunfal de lo que se ha hecho y de lo que se va a hacer. ...\"", "\"... Uno de los pilares que centr\u00f3\n    sus propuestas en las \u00faltimas semanas, la creaci\u00f3n de la Sociedad Estatal\n    de Alquiler, hoy no ha obtenido la mayor\u00eda parlamentaria en la Comisi\u00f3n\n    de Fomento y Vivienda. ...\"", "\"... \u00bfCon qu\u00e9 mayor\u00eda puede ejecutar una de las medidas\n    que en materia de alquiler ofrece su Gobierno, si no tiene la mayor\u00eda de\n    esta C\u00e1mara? ...\"", "\"... En cuanto al \u00e1mbito del alquiler, sabe la se\u00f1ora ministra que Espa\u00f1a es de\n    los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea con un menor porcentaje de viviendas en\n    alquiler. ...\"", "\"... Si queremos fomentar el alquiler, \u00bfqu\u00e9 medidas fiscales de\n    desgravaci\u00f3n tenemos previstas? ...\"", "\"... Usted lanz\u00f3 en Construmat la propuesta de\n    construir viviendas de protecci\u00f3n oficial de dimensiones muy reducidas,\n    de 25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\"", "\"... citaba que hay algunas comunidades\n    aut\u00f3nomas que tambi\u00e9n han fijado como condiciones de habitabilidad unos\n    metros cuadrados muy reducidos, pero estoy hablando de viviendas de\n    protecci\u00f3n oficial que se puedan construir, de promociones p\u00fablicas de\n    vivienda que se ofrezcan a la ciudadan\u00eda con esas dimensiones. ...\"", "\"... Usted al d\u00eda siguiente dijo: No, esto era una idea, una\n    de las posibilidades, pero muchos ciudadanos interpretaron que una de las\n    prioridades del Gobierno era ofertar viviendas de protecci\u00f3n oficial de\n    25 \u00f3 30 metros cuadrados. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "viviendas": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "vivienda protegida": [24, 25], "protecci\u00f3n oficial": [36], "conferencia sectorial": [62], "suelo": [37, 38, 39, 40, 41, 42], "familias": [56, 57], "sociedad p\u00fablica": [54, 55], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [63], "precio": [43, 44, 45, 46], "ayudas": [64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71], "viviendas protegidas": [34, 35], "alquiler": [47, 48, 49, 50, 51], "acceso": [58], "j\u00f3venes": [59, 60, 61], "suelo p\u00fablico": [52, 53]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, las prioridades pol\u00edticas y el trabajo del Ministerio de\n    Vivienda en este primer a\u00f1o de gesti\u00f3n para quienes no tengan\n    determinados prejuicios han podido verse y ser\u00e1n m\u00e1s perceptibles en un\n    futuro pr\u00f3ximo. ...\"", "\"... Reitero que eso no es triunfalismo del\n    Gobierno con medidas que quedan por venir porque usted sabe que las\n    pol\u00edticas de vivienda no tienen un reflejo inmediato. ...\"", "\"... Aunque es un tema que reiteradamente\n    sale a la palestra en todos los foros, ha reconocido que las competencias\n    en materia de vivienda, como muchas otras, van desde la exclusividad a la\n    concurrencia. ...\"", "\"... Hay competencias transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n hay competencias en vivienda que tienen las corporaciones locales\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a es consciente de desarrollar determinadas\n    competencias exclusivas del Estado, no de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    como, por ejemplo, las bases de la coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica general, la\n    legislaci\u00f3n civil, la legislaci\u00f3n procesal y las valoraciones del suelo. ...\"", "\"... Ha mencionado los datos del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Desde el\n    Ministerio de Vivienda no ha habido nunca ni va a haber rectificaciones\n    ni matizaciones de las iniciativas aprobadas o por aprobar. ...\"", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas\n    saben que la metodolog\u00eda en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y en\n    cuanto al m\u00e9todo estad\u00edstico utilizado se ha mejorado hasta el punto de\n    que va a ser el primer trimestre en el que un precio que se ofrec\u00eda desde\n    el Ministerio de Fomento lo va a ofrecer el Ministerio de Vivienda, con\n    unos nuevos convenios firmados con la patronal de las tasadoras, con los\n    notarios y con los registradores. ...\"", "\"... En breve, muy en breve,\n    conocer\u00e1 usted los precios de la vivienda del \u00faltimo a\u00f1o, en los que no\n    hay triunfalismo, pero s\u00ed hay determinados \u00edndices que nos dicen que las\n    pol\u00edticas van siendo positivas y que existe una desaceleraci\u00f3n del precio\n    de la vivienda. ...\"", "\"... Sobre los datos de la ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda, le digo exactamente\n    lo mismo. ...\"", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\"", "\"... Nos comprometimos a m\u00e1s recursos y m\u00e1s vivienda y lo hemos\n    hecho. ...\"", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... En cuanto al grado de cumplimiento y ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda, no le\n    voy a reiterar ahora sus porcentajes de cumplimiento, pero por ejemplo le\n    dir\u00e9 que est\u00e1n en un 169,57 por ciento de los objetivos inicialmente\n    convenidos. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"", "\"... Asimismo existe ya un borrador de la reforma de la Ley del\n    suelo y valoraciones y pr\u00f3ximamente se ver\u00e1, cuando toque; hay que ser\n    pacientes porque ahora estamos trabajando en el nuevo plan de vivienda. ...\"", "\"... Yo no estoy de acuerdo -si usted ha\n    querido decir eso, se\u00f1or\u00eda- en que exista poca cooperaci\u00f3n desde el\n    \u00e1mbito del Ministerio de Vivienda con las comunidades aut\u00f3nomas;\n    precisamente en este punto las diferencias con el Gobierno anterior han\n    sido de gran calado. ...\"", "\"... Ese impulso por aunar\n    esfuerzos tambi\u00e9n se manifiesta en el nuevo plan de vivienda, elaborado\n    con una metodolog\u00eda distinta a la prevista anteriormente en cualquier\n    iniciativa, no solamente desde el punto de vista tecnol\u00f3gico sino adem\u00e1s\n    desde el punto de vista participativo, con 55 entidades. ...\"", "\"... Y en las\n    pr\u00f3ximas semanas o en los pr\u00f3ximos d\u00edas el nuevo plan de vivienda, que es\n    un compromiso de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas lo conocer\u00e1n, y\n    creo que es significativo para las pol\u00edticas de vivienda de los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os; se va a dar a conocer en un plazo muy breve. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con las manifestaciones que ha hecho antes respecto a las\n    viviendas de superficie limitada es conocido de todos que la estructura\n    de los hogares espa\u00f1oles ha variado bastante en los \u00faltimos 15 a\u00f1os; por\n    mencionarle solamente un caso muy significativo, seg\u00fan los datos del\n    censo de la vivienda del INE, de 2001, el tama\u00f1o medio de los hogares\n    espa\u00f1oles ha pasado de 3,2 personas en 1991 a 2,9 personas en 2001. ...\"", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"", "\"... Y el\n    Ministerio de Vivienda tiene que estar ah\u00ed, reflexionando ante un debate\n    generado en la sociedad y recogiendo la demanda que no solamente aparece\n    en los programas electorales de la mayor\u00eda de los partidos pol\u00edticos,\n    incluido el suyo, se\u00f1or\u00eda, sino tambi\u00e9n en todos los programas de los\n    j\u00f3venes en Espa\u00f1a, adem\u00e1s de en otros colectivos. ...\"", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"", "\"... Sabe usted que aprobamos un plan de choque con 71.000 viviendas\n    m\u00e1s y much\u00edsimas otras actuaciones, como ayudas al inquilino y ayudas al\n    arrendador. ...\"", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"", "\"... Las viviendas han aumentado en un 65 por ciento, como he\n    mencionado anteriormente, y los recursos econ\u00f3micos en un 33 por ciento,\n    1.030 millones de euros. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con las manifestaciones que ha hecho antes respecto a las\n    viviendas de superficie limitada es conocido de todos que la estructura\n    de los hogares espa\u00f1oles ha variado bastante en los \u00faltimos 15 a\u00f1os; por\n    mencionarle solamente un caso muy significativo, seg\u00fan los datos del\n    censo de la vivienda del INE, de 2001, el tama\u00f1o medio de los hogares\n    espa\u00f1oles ha pasado de 3,2 personas en 1991 a 2,9 personas en 2001. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el programa de 2003, la ejecuci\u00f3n del Plan de\n    Vivienda ha crecido en un 33 por ciento y hemos permitido que se\n    califiquen nuevas viviendas protegidas, que de otra forma y sin la\n    pr\u00f3rroga no se hubieran podido financiar. ...\"", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"", "\"... Hay competencias transferidas a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    tambi\u00e9n hay competencias en vivienda que tienen las corporaciones locales\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a es consciente de desarrollar determinadas\n    competencias exclusivas del Estado, no de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    como, por ejemplo, las bases de la coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica general, la\n    legislaci\u00f3n civil, la legislaci\u00f3n procesal y las valoraciones del suelo. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"", "\"... En el marco de la concertaci\u00f3n y el di\u00e1logo con comunidades aut\u00f3nomas y\n    con la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, ahora mismo est\u00e1\n    circulando y est\u00e1 proponi\u00e9ndose un acuerdo por las pol\u00edticas de suelo y\n    las ciudades. ...\"", "\"... Asimismo existe ya un borrador de la reforma de la Ley del\n    suelo y valoraciones y pr\u00f3ximamente se ver\u00e1, cuando toque; hay que ser\n    pacientes porque ahora estamos trabajando en el nuevo plan de vivienda. ...\"", "\"... En materia de suelo, ha habido una reuni\u00f3n recientemente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con los directores generales, para presentar las\n    propuestas de acuerdo con las pol\u00edticas de suelo y ciudad, tema en el que\n    todas las administraciones tenemos mucho que decir. ...\"", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Por poner un\n    ejemplo sencillo y elemental, construir una casa bien tarda en hacerse;\n    no sucede as\u00ed cuando se hace mal y tenemos el caso de la Comunidad de\n    Madrid donde los ciudadanos llevan diez y doce a\u00f1os esperando una casa\n    que compraron hace tantos a\u00f1os y ven ahora que se ha incrementado su\n    precio. ...\"", "\"... Ha mencionado los datos del precio de la vivienda. ...\"", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas\n    saben que la metodolog\u00eda en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y en\n    cuanto al m\u00e9todo estad\u00edstico utilizado se ha mejorado hasta el punto de\n    que va a ser el primer trimestre en el que un precio que se ofrec\u00eda desde\n    el Ministerio de Fomento lo va a ofrecer el Ministerio de Vivienda, con\n    unos nuevos convenios firmados con la patronal de las tasadoras, con los\n    notarios y con los registradores. ...\"", "\"... En breve, muy en breve,\n    conocer\u00e1 usted los precios de la vivienda del \u00faltimo a\u00f1o, en los que no\n    hay triunfalismo, pero s\u00ed hay determinados \u00edndices que nos dicen que las\n    pol\u00edticas van siendo positivas y que existe una desaceleraci\u00f3n del precio\n    de la vivienda. ...\"", "\"... Podr\u00eda hablar tambi\u00e9n de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas que han desarrollado la normativa y cuyos\n    inquilinos y arrendadores pueden tener esas ayudas que consideramos\n    necesarias en un plan de choque para incentivar el mercado del alquiler. ...\"", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Hay algunas cosas pendientes,\n    usted las ha mencionado, como el IVA superreducido del 4 por ciento para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, una iniciativa -que ustedes han\n    ampliado- de ampliaci\u00f3n de las cuentas vivienda, reflexionar y plantear\n    nuevas iniciativas respecto a las deducciones a la compra y al alquiler. ...\"", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\"", "\"... La aprobaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica de alquiler. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"", "\"... Las comunidades\n    aut\u00f3nomas por supuesto pero asimismo las corporaciones locales, en cuanto\n    a la agilizaci\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de todos los desarrollos urban\u00edsticos;\n    tambi\u00e9n el Gobierno de Espa\u00f1a, porque hablamos de un pacto del suelo\n    desde la autoridad que da que un Gobierno haya comprometido suelo p\u00fablico\n    en un a\u00f1o para 27.000 viviendas protegidas. ...\"", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... La aprobaci\u00f3n de la sociedad p\u00fablica de alquiler. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    yo creo que el Gobierno ha cumplido sus compromisos, que no hay\n    triunfalismo sino mucha prudencia en unas pol\u00edticas donde sus resultados\n    no tienen reflejo inmediato sino a medio y a largo plazo, pero que s\u00ed hay\n    actuaciones concretas cuyos resultados est\u00e1n ah\u00ed: 71.000 familias m\u00e1s han\n    podido acceder a una vivienda, m\u00e1s dinero para la vivienda protegida, m\u00e1s\n    suelo p\u00fablico para la vivienda protegida, suelo para 27.000 viviendas. ...\"", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"", "\"... Creemos en la vivienda protegida, apostamos por\n    ella, sobre todo por facilitar el acceso a los ciudadanos que han sido\n    expulsados del mercado o que est\u00e1n sobreendeudados a 30 y a muchos m\u00e1s\n    a\u00f1os. ...\"", "\"... Es una realidad y en ese contexto la pol\u00edtica de vivienda\n    tiene que ser una pol\u00edtica diversificada, una pol\u00edtica que se instrumente\n    mediante un amplio abanico de actuaciones, que aporte soluciones variadas\n    a los diversos problemas de vivienda de los distintos grupos de poblaci\u00f3n\n    y que lo haga, adem\u00e1s, en funci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas, de sus ingresos\n    y de su ciclo vital: los j\u00f3venes, la tercera edad, los separados, es\n    decir, las familias formadas por una \u00fanica persona. ...\"", "\"... Los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles se emancipan cada vez m\u00e1s tarde; del total de j\u00f3venes\n    de 25 a 34 a\u00f1os, el 37,7 por ciento todav\u00eda vive con sus padres. ...\"", "\"... Y el\n    Ministerio de Vivienda tiene que estar ah\u00ed, reflexionando ante un debate\n    generado en la sociedad y recogiendo la demanda que no solamente aparece\n    en los programas electorales de la mayor\u00eda de los partidos pol\u00edticos,\n    incluido el suyo, se\u00f1or\u00eda, sino tambi\u00e9n en todos los programas de los\n    j\u00f3venes en Espa\u00f1a, adem\u00e1s de en otros colectivos. ...\"", "\"... Se ha celebrado una\n    conferencia sectorial el 22 de julio de 2004; se han celebrado comisiones\n    multilaterales de seguimiento con los directores generales, el 4 de\n    octubre, los d\u00edas 20 y 21 de enero de 2005, el 10 de marzo de 2005,\n    reuniones en las que se ha permitido exponer las posturas y las\n    iniciativas del ministerio, tambi\u00e9n intercambiar ideas y posiciones y\n    crear un clima de colaboraci\u00f3n e inter\u00e9s mutuo muy distinto al que ha\n    existido en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Sabe usted, se\u00f1or\u00eda,\n    que hay un mandato de\n    las Cortes Generales en la Ley de Presupuestos, publicada en el Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado; el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n, la comisi\u00f3n del\n    Museo Nacional de Arquitectura. ...\"", "\"... Sabe usted que aprobamos un plan de choque con 71.000 viviendas\n    m\u00e1s y much\u00edsimas otras actuaciones, como ayudas al inquilino y ayudas al\n    arrendador. ...\"", "\"... Aprovechando que estamos aqu\u00ed representantes de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, habr\u00e1 que preguntar a alguna comunidad aut\u00f3noma,\n    por ejemplo a Canarias, y a alguna m\u00e1s, por qu\u00e9 no han facilitado que los\n    inquilinos de esas comunidades aut\u00f3nomas hayan podido acceder a las\n    ayudas a la renta que les daba el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 la\n    Comunidad de Madrid no ha tramitado ninguna de las ayudas al inquilino? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no ha querido tramitar ninguna de las ayudas al arrendador? ...\"", "\"... \u00bfSaben los madrile\u00f1os por qu\u00e9 esta comunidad aut\u00f3noma no ha querido\n    tramitar esas ayudas? ...\"", "\"... Podr\u00eda hablar tambi\u00e9n de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas que han desarrollado la normativa y cuyos\n    inquilinos y arrendadores pueden tener esas ayudas que consideramos\n    necesarias en un plan de choque para incentivar el mercado del alquiler. ...\"", "\"... Nos comprometimos con un\n    plan de choque y lo aprobamos; nos comprometimos a financiar 71.000\n    viviendas cada a\u00f1o y lo hemos hecho; nos comprometimos a dialogar y lo\n    hemos hecho con las administraciones p\u00fablicas y con los agentes sociales\n    y econ\u00f3micos; nos comprometimos a fomentar el alquiler y lo hemos hecho:\n    ayudas al arrendador, ayudas al inquilino, bonificaciones fiscales,\n    sociedad p\u00fablica de alquiler, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Como dato a destacar, le dir\u00e9 que en relaci\u00f3n con el\n    alquiler, el plan de choque ha multiplicado por nueve las actuaciones en\n    esta materia, que son mucho m\u00e1s amplias que las ayudas al inquilino y al\n    arrendador, porque tambi\u00e9n se puede comprar vivienda existente para\n    alquilar. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11], "alquiler": [17], "conferencia sectorial": [21, 22], "suelo": [16], "protecci\u00f3n oficial": [12, 13, 14, 15], "j\u00f3venes": [19, 20], "suelo p\u00fablico": [18]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la\n    se\u00f1ora ministra afirmaba que el tono de la interpelaci\u00f3n hab\u00eda sido\n    sereno por parte del Grupo de Converg\u00e9ncia i Uni\u00f3 y yo le agradezco el\n    tono de su respuesta; ha sido un tono menos triunfalista y m\u00e1s en la\n    l\u00ednea de realizar una radiograf\u00eda global de los problemas que tiene en\n    este momento el conjunto de la poblaci\u00f3n que quiere acceder a una\n    vivienda. ...\"", "\"... La vivienda ha sido la soluci\u00f3n de ahorro de muchos ciudadanos y ello ha\n    provocado un incremento de los precios. ...\"", "\"... Yo no me atrevo a culpar a su Gobierno de\n    que los precios de la vivienda hayan subido; no se trata de buscar\n    culpables. ...\"", "\"... Si queremos afrontar con seriedad el problema de la vivienda, debemos\n    reconocer que las cosas no van bien y que en este \u00e1mbito necesitamos un\n    pacto de Estado. ...\"", "\"... Nos ha dicho en su\n    respuesta que incorporaba nuestra propuesta de alargar el plazo de\n    desgravaci\u00f3n de los planes de vivienda para tantos j\u00f3venes que se dan\n    cuenta de que, cuando finaliza el a\u00f1o en el que ya deben hacer la\n    inversi\u00f3n, no tienen a\u00fan el dinero suficiente para afrontarla. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda tambi\u00e9n\n    conocer cu\u00e1l es el horizonte, porque estamos tambi\u00e9n ante una futura\n    reforma fiscal y en ella podemos incidir en el \u00e1mbito de la vivienda,\n    sabiendo -y constar\u00e1 tambi\u00e9n en el \"Diario de Sesiones\"- que la soluci\u00f3n\n    fiscal no va a ser una varita m\u00e1gica pero que podemos contribuir de\n    manera decisiva. ...\"", "\"... Estoy de acuerdo en que, ante el problema de la\n    vivienda y la estructura de nuestra poblaci\u00f3n, hemos de hacer reflexiones\n    y estudios entre todos, pero debemos medir muy bien las palabras antes de\n    hacer propuestas; ciertos estudios sobre qu\u00e9 tama\u00f1o debe tener o puede\n    tener una vivienda pueden ser \u00fatiles. ...\"", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"", "\"... No va a ser una moci\u00f3n de oposici\u00f3n, va a ser una\n    moci\u00f3n en positivo, para tender un puente de consenso, que nos hace falta\n    a todos ante el problema de la vivienda. ...\"", "\"... Me ha reconocido lo del IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, pero es un incumplimiento. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 no\n    es usted la ministra competente y lo es m\u00e1s el vicepresidente econ\u00f3mico,\n    pero tenemos un reto: debemos hacer efectivo ese IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"", "\"... Me ha reconocido lo del IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial, pero es un incumplimiento. ...\"", "\"... Quiz\u00e1 no\n    es usted la ministra competente y lo es m\u00e1s el vicepresidente econ\u00f3mico,\n    pero tenemos un reto: debemos hacer efectivo ese IVA superreducido para\n    las viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... Es verdad que hay muchas viviendas\n    unipersonales -no le voy a desmentir los datos-, pero esto no deber\u00eda ser\n    una finalidad en la pol\u00edtica del Gobierno; que se d\u00e9 este dato no quiere\n    decir que lo mejor para la sociedad sea la tendencia a ese tipo de\n    viviendas y, si fomentamos un tipo de vivienda muy reducida y de\n    protecci\u00f3n oficial, quiz\u00e1 estamos condenando a ese joven que se emancipa\n    y va a esa vivienda de tama\u00f1o reducido a que en un futuro, porque no va a\n    poder acceder a una de mayor tama\u00f1o, tenga un proyecto vital m\u00e1s\n    limitado. ...\"", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n a\u00fan viviendo en el domicilio\n    de sus padres, pero no por voluntad propia, sino porque esos j\u00f3venes no\n    tienen capacidad econ\u00f3mica para afrontar la compra de un piso o para\n    acceder a un alquiler debido a los precios, precios que en este \u00faltimo\n    a\u00f1o han seguido creciendo por encima del 17 por ciento! ...\"", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\"", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n a\u00fan viviendo en el domicilio\n    de sus padres, pero no por voluntad propia, sino porque esos j\u00f3venes no\n    tienen capacidad econ\u00f3mica para afrontar la compra de un piso o para\n    acceder a un alquiler debido a los precios, precios que en este \u00faltimo\n    a\u00f1o han seguido creciendo por encima del 17 por ciento! ...\"", "\"... Nos ha dicho en su\n    respuesta que incorporaba nuestra propuesta de alargar el plazo de\n    desgravaci\u00f3n de los planes de vivienda para tantos j\u00f3venes que se dan\n    cuenta de que, cuando finaliza el a\u00f1o en el que ya deben hacer la\n    inversi\u00f3n, no tienen a\u00fan el dinero suficiente para afrontarla. ...\"", "\"... No he dicho en ning\u00fan caso -y si se ha interpretado as\u00ed,\n    leamos nuevamente el \"Diario de Sesiones\"- que no existiera una\n    colaboraci\u00f3n del Gobierno con las comunidades aut\u00f3nomas, pero s\u00ed es\n    cierto que en algunas ocasiones se han firmado acuerdos, como la\n    conferencia sectorial del a\u00f1o 2003 -y ustedes no estaban en el Gobierno\n    en el a\u00f1o 2003; por tanto no es responsabilidad directa suya-. ...\"", "\"... En esa\n    conferencia sectorial se firm\u00f3 un compromiso -y entonces mi grupo,\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, s\u00ed estaba en el Gobierno de la Generalitat-;\n    instamos -y se aprob\u00f3, tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas socialistas- a\n    que se hiciera un compromiso muy firme en cuanto a la movilizaci\u00f3n de\n    suelo p\u00fablico para protecci\u00f3n oficial, a trav\u00e9s de las enajenaciones de\n    Renfe, de la Guardia Civil, de los cuarteles militares, para evitar las\n    subastas. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "vivienda protegida": [12], "familias": [15], "c\u00f3digo t\u00e9cnico": [19], "acceso": [16], "alquiler": [13, 14], "j\u00f3venes": [17, 18]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Como he\n    reiterado anteriormente, en materia de vivienda tenemos que llevar a cabo\n    a lo largo de los pr\u00f3ximos a\u00f1os muchas iniciativas cuyos resultados en\n    algunos casos no tendr\u00e1n reflejo inmediato, sino que lo tendr\u00e1n a corto,\n    medio o largo plazo. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que las pol\u00edticas de vivienda deben\n    ser unas pol\u00edticas continuadas; en los \u00faltimos a\u00f1os se ha producido un\n    par\u00f3n y poner en marcha de nuevo una pol\u00edtica activa es una cuesti\u00f3n\n    compleja y dif\u00edcil. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quer\u00eda decirle que, como usted bien sabe, se est\u00e1n llevando a\n    cabo muchas iniciativas, muy importantes, que he mencionado anteriormente\n    y que no voy a reiterar ahora: m\u00e1s dinero, m\u00e1s vivienda para la\n    ciudadan\u00eda, para las familias, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n (muy\n    importante para regular las condiciones de habitabilidad y de seguridad\n    de los edificios y que contribuye mucho no solo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y a la calidad de los materiales, sino al incremento de la\n    productividad y a la competitividad en nuestra econom\u00eda), el Museo\n    Nacional de Arquitectura, el nuevo plan de vivienda, el observatorio de\n    las ciudades, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Es cierto que existen iniciativas parlamentarias\n    respecto a la fiscalidad de la vivienda que se tratar\u00e1n cuando proceda en\n    el marco de la reforma fiscal que est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno. ...\"", "\"... Se ha hablado del IVA superreducido, del 4 por ciento, para toda la\n    vivienda protegida; no est\u00e1 actualmente regulado y ya lo veremos en el\n    marco de la reforma fiscal. ...\"", "\"... La ampliaci\u00f3n de las cuentas-vivienda es una\n    iniciativa que su grupo parlamentario ha presentado en alguna ocasi\u00f3n y\n    de la que en la reforma fiscal se hablar\u00e1, igual que de las deducciones a\n    la compra de la vivienda o a su alquiler; tambi\u00e9n se hablar\u00e1 de los tipos\n    de vivienda. ...\"", "\"... En la sociedad espa\u00f1ola se ha abierto un debate, que es\n    conveniente, y en el \u00e1mbito del Ministerio de Vivienda se colabora con\n    las reflexiones y con esos debates. ...\"", "\"... En este caso concreto, el marco de\n    una feria tan importante como es la de Construmat, donde aparece toda la\n    innovaci\u00f3n que en el sector de la construcci\u00f3n, en el sector de la\n    promoci\u00f3n y sobre todo de la construcci\u00f3n residencial, tienen a bien\n    presentar no solo las empresas espa\u00f1olas sino empresas de Europa y de\n    otros pa\u00edses, tambi\u00e9n las administraciones p\u00fablicas, comunidades\n    aut\u00f3nomas y corporaciones locales, es el marco adecuado para firmar\n    convenios e investigar sobre otros tipos de vivienda; tambi\u00e9n se puede\n    hacer con institutos tan cualificados como es el Instituto de la\n    Tecnolog\u00eda de la Construcci\u00f3n de Catalu\u00f1a, para modificar la normativa de\n    vivienda, \u00fanica y exclusivamente. ...\"", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"", "\"... Una vivienda de alquiler como una situaci\u00f3n transitoria,\n    con una superficie limitada, perfectamente podr\u00eda estar prevista en un\n    plan que estuviera subvencionado por el Estado. ...\"", "\"... Vamos a dejar que la\n    sociedad reflexione, que los ciudadanos -y ya lo est\u00e1n haciendo\n    mayoritariamente- presenten estas demandas y el Gobierno, en el plan de\n    vivienda, con las comunidades aut\u00f3nomas y con las corporaciones locales,\n    ya estudiar\u00e1 la posibilidad de recogerlo. ...\"", "\"... Gracias, se\u00f1or\u00edas, y espero que su oferta de consenso y su oferta de\n    reflexi\u00f3n y participaci\u00f3n en las pol\u00edticas de vivienda sea real y\n    efectiva, como lo son algunos de los derechos. ...\"", "\"... Se ha hablado del IVA superreducido, del 4 por ciento, para toda la\n    vivienda protegida; no est\u00e1 actualmente regulado y ya lo veremos en el\n    marco de la reforma fiscal. ...\"", "\"... La ampliaci\u00f3n de las cuentas-vivienda es una\n    iniciativa que su grupo parlamentario ha presentado en alguna ocasi\u00f3n y\n    de la que en la reforma fiscal se hablar\u00e1, igual que de las deducciones a\n    la compra de la vivienda o a su alquiler; tambi\u00e9n se hablar\u00e1 de los tipos\n    de vivienda. ...\"", "\"... Una vivienda de alquiler como una situaci\u00f3n transitoria,\n    con una superficie limitada, perfectamente podr\u00eda estar prevista en un\n    plan que estuviera subvencionado por el Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quer\u00eda decirle que, como usted bien sabe, se est\u00e1n llevando a\n    cabo muchas iniciativas, muy importantes, que he mencionado anteriormente\n    y que no voy a reiterar ahora: m\u00e1s dinero, m\u00e1s vivienda para la\n    ciudadan\u00eda, para las familias, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n (muy\n    importante para regular las condiciones de habitabilidad y de seguridad\n    de los edificios y que contribuye mucho no solo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y a la calidad de los materiales, sino al incremento de la\n    productividad y a la competitividad en nuestra econom\u00eda), el Museo\n    Nacional de Arquitectura, el nuevo plan de vivienda, el observatorio de\n    las ciudades, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"", "\"... He mencionado antes una situaci\u00f3n real que se produce en\n    colectivos de ciudadanos muy numerosos en la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, que son\n    los colectivos de ciudadanos que viven solos; va desde los j\u00f3venes a la\n    tercera edad. ...\"", "\"... Bienvenidas sean las ideas, bienvenidos\n    sean los debates, si eso contribuye a mejorar el acceso a la vivienda de\n    muchos ciudadanos que actualmente no pueden hacerlo, sobre todo los\n    j\u00f3venes con un primer empleo, porque de otra forma no se pueden\n    independizar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quer\u00eda decirle que, como usted bien sabe, se est\u00e1n llevando a\n    cabo muchas iniciativas, muy importantes, que he mencionado anteriormente\n    y que no voy a reiterar ahora: m\u00e1s dinero, m\u00e1s vivienda para la\n    ciudadan\u00eda, para las familias, el c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n (muy\n    importante para regular las condiciones de habitabilidad y de seguridad\n    de los edificios y que contribuye mucho no solo a la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica y a la calidad de los materiales, sino al incremento de la\n    productividad y a la competitividad en nuestra econom\u00eda), el Museo\n    Nacional de Arquitectura, el nuevo plan de vivienda, el observatorio de\n    las ciudades, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Mesa de\n    di\u00e1logo social, sindicatos y patronal, se ha reunido en tres ocasiones. ...\"", "\"... Esta es una primera parte,\n    pero en cualquier interpelaci\u00f3n, en este caso cuando estamos hablando de\n    una ley que afecta a personas, no puedo olvidar de qu\u00e9 estamos hablando,\n    y he de situar de nuevo datos, sin pretender insistir en cifras; en\n    primer lugar por respeto a usted mismo, se\u00f1or ministro, porque las conoce\n    sobradamente y estoy segura de que las ha trabajado enormemente, en\n    segundo lugar por respeto a la C\u00e1mara y por \u00faltimo porque en todas mis\n    intervenciones intento ser concreta. ...\"", "\"... Quisiera en todo caso\n    ofrecer nada m\u00e1s algunos datos que, aunque s\u00ed conoce, me parece que han\n    de constar. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2005 -evidentemente son datos del libro blanco que\n    han de servir para esta reflexi\u00f3n-, el total de personas dependientes en\n    los tres grados de los que se habla en el libro blanco -dependencia\n    moderada, severa y gran dependencia- alcanzar\u00e1 la cifra de 1.125.000\n    personas y, si a\u00f1adimos las personas con discapacidad moderada o severa,\n    suman 1.657.000 personas, es decir, en total, nos vamos casi a 2.800.000\n    personas. ...\"", "\"... No voy a dar m\u00e1s datos en este sentido. ...\"", "\"... Estos datos indican que no es\n    porque s\u00ed que el Gobierno tiene esta prioridad ni es porque s\u00ed que este\n    grupo parlamentario insista o se interese y se preocupe por la evoluci\u00f3n\n    de la ley. ...\"", "\"... He dado estos datos como\n    un ejemplo de la trascendencia del problema y tambi\u00e9n porque son las\n    personas mayores las que num\u00e9ricamente est\u00e1n m\u00e1s afectadas. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En nuestra\n    moci\u00f3n le vamos a pedir, adem\u00e1s de que nos tranquilice, que nos asegure\n    que se van a cumplir esos plazos prometidos por el presidente del\n    Gobierno y que nos despeje algunas dudas importantes sobre la futura ley,\n    como son su car\u00e1cter de derecho, de sistema p\u00fablico, la implicaci\u00f3n y el\n    consenso amplio, desde ahora mismo, con las comunidades aut\u00f3nomas y con\n    la Mesa de di\u00e1logo social, estableciendo un calendario. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [4], "di\u00e1logo social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dentro de los diferentes\n    modelos que existen para el dise\u00f1o, aprobaci\u00f3n y desarrollo de un sistema\n    complejo como \u00e9ste -es muy necesario pero es complejo, convendr\u00e1 usted\n    conmigo en ello-, se ha optado por el m\u00e1s participativo, aunque nos lleve\n    un poquito m\u00e1s de tiempo, que no va a ser mucho m\u00e1s: elaboraci\u00f3n de un\n    libro blanco como base de discusi\u00f3n y presentaci\u00f3n p\u00fablica del mismo\n    -cumplidos ya ambos compromisos-; participaci\u00f3n amplia en sus\n    aportaciones -las estamos recibiendo en estos momentos de todos-,\n    conclusiones consensuadas y por supuesto el di\u00e1logo social que es\n    indispensable en esta materia. ...\"", "\"... A su vez, lo hemos presentado a las comunidades\n    aut\u00f3nomas el 27 de enero de 2005 en la reuni\u00f3n de la Conferencia\n    Sectorial de Asuntos Sociales y el 1 de febrero de 2005 hemos entregado\n    el Libro Blanco a los miembros de la mesa del di\u00e1logo social como\n    continuaci\u00f3n de los trabajos iniciados el 9 de diciembre de 2004 sobre\n    cuatro temas de negociaci\u00f3n: n\u00famero de personas a proteger, cat\u00e1logo de\n    prestaciones y servicios, naturaleza de las prestaciones y financiaci\u00f3n. ...\"", "\"... Creo que todo lo anterior resume una forma de entender tanto la\n    elaboraci\u00f3n de una ley cuanto la definici\u00f3n de un sistema de derechos,\n    que tenemos que abordar y concretar en el tr\u00e1mite legislativo previo al\n    di\u00e1logo social. ...\"", "\"... A este respecto, y con esos procesos previos de coordinaci\u00f3n y consenso\n    con comunidades aut\u00f3nomas, el di\u00e1logo social con empresas y sindicatos y\n    con los grupos parlamentarios, pensamos que el dise\u00f1o, que comienza ya a\n    perfilarse, del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia debe contar con los\n    siguientes argumentos. ...\"", "\"... Un\n    proyecto elaborado con el concurso de comunidades aut\u00f3nomas,\n    ayuntamientos, grupos pol\u00edticos, agentes sociales, ONG y sectores\n    empresariales; un proyecto de profundo alcance, de largo aliento social,\n    un proyecto que sin ninguna duda ser\u00e1 necesario para el futuro de Espa\u00f1a,\n    un proyecto con el que este Gobierno est\u00e1 particularmente comprometido. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Supondr\u00e1 un impulso, di\u00e1logo social,\n    di\u00e1logo con comunidades aut\u00f3nomas, consenso, definici\u00f3n y concreci\u00f3n de\n    los par\u00e1metros que establece el libro blanco y en el a\u00f1o 2005\n    presentaci\u00f3n del proyecto de ley. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": ""}, {"block_indices": [1, 2, 3, 5, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 30, 32, 33, 34, 35, 37, 40, 41, 43, 47, 49, 52, 54, 57, 58], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 50, 51, 53], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 7, 8, 9, 10, 12, 28, 29, 31, 36, 38, 39, 42, 44, 45, 46, 48], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [55, 56], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}