{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Conoce algunas de las medidas que hemos tomado: hacer uso de\n    ese derecho por parte de los ciudadanos en la Administraci\u00f3n, de los\n    idiomas cooficiales, en este caso el gallego, en la Ley de acceso\n    electr\u00f3nico de los ciudadanos a los servicios p\u00fablicos, en la Ley de\n    modificaci\u00f3n del Registro Civil, en la Ley por la que se regula el\n    permiso y la licencia de conducci\u00f3n por puntos, en la Ley de creaci\u00f3n del\n    registro de contratos de seguros de cobertura de fallecimiento, en la Ley\n    de publicidad y comunicaci\u00f3n institucional, en la Ley del Estatuto de\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola en el exterior y, por supuesto, en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le remito a los hechos que le he\n    descrito sobre nuestra disposici\u00f3n a que se haga efectiva la\n    cooficialidad de las lenguas, que no solo es una declaraci\u00f3n y un mandato\n    constitucional sino, desde mi punto de vista, una riqueza cultural de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ),\n    los ingresos m\u00e1s bajos de los ciudadanos; vamos a subir un 6 por ciento\n    las becas; vamos a ampliar el gasto de dependencia hasta los 1.200\n    millones de euros; vamos a aumentar el n\u00famero de plazas de educaci\u00f3n\n    infantil, de 0 a 3 a\u00f1os, con 130 millones ya repartidos entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas; vamos a mantener todas las leyes sociales y las\n    nuevas prestaciones en materia de nacimiento y de vivienda que\n    conquistamos la anterior legislatura; por supuesto, vamos a mantener la\n    protecci\u00f3n por desempleo que se encuentra, se\u00f1or Llamazares -sin entrar a\n    discutir en el porcentaje de protecci\u00f3n-, en la mayor protecci\u00f3n que ha\n    habido nunca en nuestro per\u00edodo democr\u00e1tico y, lo que es aun m\u00e1s\n    importante, vamos a mantener toda la pol\u00edtica social en di\u00e1logo y en\n    acuerdo con los sindicatos, con los representantes de los trabajadores,\n    tanto en lo que afecta al mercado laboral, a la pol\u00edtica activa de\n    empleo, como a la protecci\u00f3n por\n    desempleo, porque, como he reiterado en esta C\u00e1mara, el primer objetivo\n    del Gobierno, la gran prioridad es que en esta situaci\u00f3n de serias\n    dificultades econ\u00f3micas los trabajadores, las rentas m\u00e1s bajas y los que\n    pueden perder o han perdido su empleo, tengan el mayor apoyo del sector\n    p\u00fablico, del Gobierno y, en definitiva, de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ),\n    los ingresos m\u00e1s bajos de los ciudadanos; vamos a subir un 6 por ciento\n    las becas; vamos a ampliar el gasto de dependencia hasta los 1.200\n    millones de euros; vamos a aumentar el n\u00famero de plazas de educaci\u00f3n\n    infantil, de 0 a 3 a\u00f1os, con 130 millones ya repartidos entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas; vamos a mantener todas las leyes sociales y las\n    nuevas prestaciones en materia de nacimiento y de vivienda que\n    conquistamos la anterior legislatura; por supuesto, vamos a mantener la\n    protecci\u00f3n por desempleo que se encuentra, se\u00f1or Llamazares -sin entrar a\n    discutir en el porcentaje de protecci\u00f3n-, en la mayor protecci\u00f3n que ha\n    habido nunca en nuestro per\u00edodo democr\u00e1tico y, lo que es aun m\u00e1s\n    importante, vamos a mantener toda la pol\u00edtica social en di\u00e1logo y en\n    acuerdo con los sindicatos, con los representantes de los trabajadores,\n    tanto en lo que afecta al mercado laboral, a la pol\u00edtica activa de\n    empleo, como a la protecci\u00f3n por\n    desempleo, porque, como he reiterado en esta C\u00e1mara, el primer objetivo\n    del Gobierno, la gran prioridad es que en esta situaci\u00f3n de serias\n    dificultades econ\u00f3micas los trabajadores, las rentas m\u00e1s bajas y los que\n    pueden perder o han perdido su empleo, tengan el mayor apoyo del sector\n    p\u00fablico, del Gobierno y, en definitiva, de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, le reitero que las pensiones m\u00ednimas ganen poder\n    adquisitivo es pol\u00edtica social y solidaria, que se incrementen las becas\n    es pol\u00edtica social y solidaria, que el Gobierno comparta la posici\u00f3n de\n    los agentes sociales para mantener la capacidad adquisitiva de los\n    salarios es pol\u00edtica social, que haya decidido el Gobierno que los\n    empleados p\u00fablicos mantengan su poder adquisitivo, a diferencia de otras\n    \u00e9pocas, es pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que caracteriza las decisiones que\n    estamos tomando en un presupuesto que va a ser austero y a la vez social,\n    porque lo \u00fanico en lo que vamos a hacer el esfuerzo de incremento de\n    gasto es en todas las partidas de pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DEL SECTOR INDUSTRIAL EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  La industria tomar\u00e1 el relevo de la construcci\u00f3n como ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy solo le pregunto por uno: \u00bfMantiene\n    usted su afirmaci\u00f3n de que la industria es el motor del crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy solo le pregunto por uno: \u00bfMantiene\n    usted su afirmaci\u00f3n de que la industria es el motor del crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La industria tomar\u00e1 el relevo de la construcci\u00f3n como\n    motor del crecimiento en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy solo le pregunto por uno: \u00bfMantiene\n    usted su afirmaci\u00f3n de que la industria es el motor del crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6, 7, 8], "energ\u00edas renovables": [11], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [10], "empresas": [1, 2, 3], "renovables": [9], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos un sector cada vez m\u00e1s\n    fuerte industrialmente, con m\u00e1s capacidad tecnol\u00f3gica y con m\u00e1s capacidad\n    de exportar y lo que yo le pido, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que\n    atraviesan la econom\u00eda, todos los sectores y todos los pa\u00edses, es que por\n    una vez, se\u00f1or Rajoy, diga algo bueno de nuestro sector industrial, de\n    nuestras empresas, de las empresas de Espa\u00f1a, para dar confianza y ayudar\n    a recuperar la fortaleza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 30 por ciento es el incremento de investigadores en el\n    sector industrial y, si en 2003 el 60 por ciento de las nuevas empresas\n    manufactureras se creaban en sectores de tecnolog\u00eda baja, ahora son el 60\n    por ciento de las nuevas empresas que se crean en el sector industrial\n    con tecnolog\u00eda alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque cada vez\n    m\u00e1s nuestras empresas industriales est\u00e1n junto a las primeras del\n    mundo en sectores claves para el futuro, como energ\u00edas renovables,\n    biotecnolog\u00eda, sector agroalimentario, tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de\n    la comunicaci\u00f3n o el sector aeroespacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sector cada vez m\u00e1s\n    fuerte industrialmente, con m\u00e1s capacidad tecnol\u00f3gica y con m\u00e1s capacidad\n    de exportar y lo que yo le pido, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que\n    atraviesan la econom\u00eda, todos los sectores y todos los pa\u00edses, es que por\n    una vez, se\u00f1or Rajoy, diga algo bueno de nuestro sector industrial, de\n    nuestras empresas, de las empresas de Espa\u00f1a, para dar confianza y ayudar\n    a recuperar la fortaleza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque la\n    industria espa\u00f1ola es m\u00e1s competitiva, porque lo evidencia el aumento de\n    la productividad y de las exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), pero le dir\u00e9 que nuestro sector\n    industrial se ha fortalecido en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 30 por ciento es el incremento de investigadores en el\n    sector industrial y, si en 2003 el 60 por ciento de las nuevas empresas\n    manufactureras se creaban en sectores de tecnolog\u00eda baja, ahora son el 60\n    por ciento de las nuevas empresas que se crean en el sector industrial\n    con tecnolog\u00eda alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque desde hace cuatro a\u00f1os hay\n    100.000 trabajadores m\u00e1s en el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sector cada vez m\u00e1s\n    fuerte industrialmente, con m\u00e1s capacidad tecnol\u00f3gica y con m\u00e1s capacidad\n    de exportar y lo que yo le pido, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que\n    atraviesan la econom\u00eda, todos los sectores y todos los pa\u00edses, es que por\n    una vez, se\u00f1or Rajoy, diga algo bueno de nuestro sector industrial, de\n    nuestras empresas, de las empresas de Espa\u00f1a, para dar confianza y ayudar\n    a recuperar la fortaleza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque cada vez\n    m\u00e1s nuestras empresas industriales est\u00e1n junto a las primeras del\n    mundo en sectores claves para el futuro, como energ\u00edas renovables,\n    biotecnolog\u00eda, sector agroalimentario, tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de\n    la comunicaci\u00f3n o el sector aeroespacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un sector cada vez m\u00e1s\n    fuerte industrialmente, con m\u00e1s capacidad tecnol\u00f3gica y con m\u00e1s capacidad\n    de exportar y lo que yo le pido, m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades que\n    atraviesan la econom\u00eda, todos los sectores y todos los pa\u00edses, es que por\n    una vez, se\u00f1or Rajoy, diga algo bueno de nuestro sector industrial, de\n    nuestras empresas, de las empresas de Espa\u00f1a, para dar confianza y ayudar\n    a recuperar la fortaleza de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s fuerte porque cada vez\n    m\u00e1s nuestras empresas industriales est\u00e1n junto a las primeras del\n    mundo en sectores claves para el futuro, como energ\u00edas renovables,\n    biotecnolog\u00eda, sector agroalimentario, tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de\n    la comunicaci\u00f3n o el sector aeroespacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4], "pa\u00eds": [5], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La industria espa\u00f1ola est\u00e1 en recesi\u00f3n; est\u00e1\n    reduciendo producci\u00f3n, dos trimestres de crecimiento negativo; est\u00e1\n    generando desempleo, el 16 por ciento m\u00e1s en el \u00faltimo a\u00f1o seg\u00fan datos de\n    su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya nos gustar\u00eda tener la industria, por\n    ejemplo, de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepa usted que la industria espa\u00f1ola tiene unas posibilidades\n    de acceso al cr\u00e9dito mucho menores que la industria de otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un cr\u00e9dito mucho m\u00e1s caro que la industria de otros pa\u00edses y eso se\n    debe fundamentalmente a la falta de confianza no en la industria sino en\n    usted, que ha enga\u00f1ado, ocultado la verdad, mentido y que se ha\n    convertido en una parte muy importante del problema econ\u00f3mico que en este\n    momento existe en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Es que el problema no es nuestro sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este sector representa el 80 por ciento de nuestras\n    exportaciones de bienes y es fundamental para reducir nuestro d\u00e9ficit\n    exterior; y nuestro d\u00e9ficit exterior es lo que nos hace m\u00e1s vulnerables a\n    la crisis que ning\u00fan otro pa\u00eds, y usted se dedica a echarle la culpa de\n    lo que pasa aqu\u00ed a los de fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "pa\u00eds": [4], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, desde luego, creo sinceramente que no soy ning\u00fan problema\n    para la industria; es posible que sea un problema para usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 adem\u00e1s que prefiero la industria espa\u00f1ola a\n    cualquier otra industria de cualquier otro pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le emplazo a que analicemos los datos -cuando los conozcamos-\n    de la evoluci\u00f3n de la exportaci\u00f3n de nuestra industria este a\u00f1o, que sin\n    duda alguna ser\u00e1n un buen reflejo, para que usted tenga que venir aqu\u00ed a\n    decir que estaba equivocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le emplazo a algo que ha dicho que, en efecto, tiene importancia,\n    y es lo que tiene que ver con nuestra capacidad exportadora y el sector\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 adem\u00e1s que prefiero la industria espa\u00f1ola a\n    cualquier otra industria de cualquier otro pa\u00eds del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "industria": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tampoco sabemos qu\u00e9 pinta en ese debate el ministro de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    sabemos qui\u00e9n es el responsable del fracaso del sistema educativo\n    espa\u00f1ol, si la ministra Garmendia o la ministra Cabrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, claro que\n    el Gobierno se coordina o \u00bfusted cree que las medidas de apoyo a los\n    trabajadores de acuerdo con los agentes sociales, o el aumento de las\n    becas, o la educaci\u00f3n gratuita de 0 a 3 a\u00f1os, o la subida de las\n    pensiones se hace sin coordinaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere hablamos de las propuestas que acaba de inventar su\n    jefe, las propuestas bronca, la \u00faltima que ha propuesto en educaci\u00f3n es\n    que lo mejor es echar una bronca de vez en cuando a los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Y si le preocupa la econom\u00eda, su jefa, la se\u00f1ora\n    Cospedal, ha dicho ayer que cuanto peor vaya la situaci\u00f3n, peor le va a\n    ir al PSOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000165\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La Ley de Carrera Militar y el modelo de escala \u00fanica buscan, en unas\n    Fuerzas Armadas modernas, dotar de una aut\u00e9ntica carrera profesional a\n    aquel que quiere ser militar, para poder dotarse de t\u00edtulos\n    universitarios con validez civil que adem\u00e1s est\u00e9n en consonancia con el\n    proceso de Bolonia y el espacio de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000173\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ayala, le agradezco la pregunta porque me permite aprovechar esta\n    ocasi\u00f3n para agradecer la labor realizada por los trabajadores y\n    voluntarios que participaron en la atenci\u00f3n a los heridos y en la\n    recuperaci\u00f3n y el traslado de las v\u00edctimas tras el desgraciado accidente\n    del d\u00eda 20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted ha hecho de la filtraci\u00f3n su\n    estrategia pol\u00edtica: empez\u00f3 filtrando que Spanair pidi\u00f3 cambiar de avi\u00f3n,\n    para distraer la atenci\u00f3n, y lo consigui\u00f3; luego filtr\u00f3 las\n    conversaciones de la compa\u00f1\u00eda con el aeropuerto; ha filtrado posibles\n    aver\u00edas, incluso la posibilidad de errores humanos, y ayer el borrador\n    del informe preliminar, que lo he encontrado en la red, se\u00f1ora ministra\n    -aqu\u00ed est\u00e1-, tan inconcreto como provisional e incompleto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO RESPECTO AL IMPULSO\n    DE LAS ENERG\u00cdAS RENOVABLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [1], "renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno respecto al impulso de\n    las energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno respecto al impulso de\n    las energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [7, 8, 9, 10], "renovables": [2, 3, 4, 5], "industrial": [1], "pa\u00eds": [6], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Una ley que va a\n    servir de marco de apoyo para la consecuci\u00f3n de los objetivos que\n    pretendemos alcanzar a medio y largo plazo, y que estar\u00e1 acompa\u00f1ada con\n    la aprobaci\u00f3n del nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 para\n    cumplir con nuestro objetivo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de hacer de las\n    energ\u00edas renovables la principal fuente de energ\u00eda primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, este relevante\n    papel -que sin duda estamos impulsando- se justifica por varios motivos:\n    en primer lugar, la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible\n    y lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en segundo lugar, por el hecho de\n    que el apoyo a las energ\u00edas renovables constituye una fuente energ\u00e9tica y\n    reduce nuestro abastecimiento energ\u00e9tico exterior y, adem\u00e1s, apoya el\n    desarrollo industrial dom\u00e9stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es plenamente\n    consciente del papel relevante que juegan las energ\u00edas renovables en el\n    futuro energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, este relevante\n    papel -que sin duda estamos impulsando- se justifica por varios motivos:\n    en primer lugar, la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible\n    y lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en segundo lugar, por el hecho de\n    que el apoyo a las energ\u00edas renovables constituye una fuente energ\u00e9tica y\n    reduce nuestro abastecimiento energ\u00e9tico exterior y, adem\u00e1s, apoya el\n    desarrollo industrial dom\u00e9stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha adquirido el\n    compromiso de presentar ante esta C\u00e1mara una ley de eficiencia energ\u00e9tica\n    y energ\u00edas renovables antes de que finalice este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que va a\n    servir de marco de apoyo para la consecuci\u00f3n de los objetivos que\n    pretendemos alcanzar a medio y largo plazo, y que estar\u00e1 acompa\u00f1ada con\n    la aprobaci\u00f3n del nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 para\n    cumplir con nuestro objetivo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de hacer de las\n    energ\u00edas renovables la principal fuente de energ\u00eda primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es plenamente\n    consciente del papel relevante que juegan las energ\u00edas renovables en el\n    futuro energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es plenamente\n    consciente del papel relevante que juegan las energ\u00edas renovables en el\n    futuro energ\u00e9tico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, este relevante\n    papel -que sin duda estamos impulsando- se justifica por varios motivos:\n    en primer lugar, la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible\n    y lucha contra el cambio clim\u00e1tico y, en segundo lugar, por el hecho de\n    que el apoyo a las energ\u00edas renovables constituye una fuente energ\u00e9tica y\n    reduce nuestro abastecimiento energ\u00e9tico exterior y, adem\u00e1s, apoya el\n    desarrollo industrial dom\u00e9stico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, el Gobierno ha adquirido el\n    compromiso de presentar ante esta C\u00e1mara una ley de eficiencia energ\u00e9tica\n    y energ\u00edas renovables antes de que finalice este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que va a\n    servir de marco de apoyo para la consecuci\u00f3n de los objetivos que\n    pretendemos alcanzar a medio y largo plazo, y que estar\u00e1 acompa\u00f1ada con\n    la aprobaci\u00f3n del nuevo plan de energ\u00edas renovables 2011-2020 para\n    cumplir con nuestro objetivo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de hacer de las\n    energ\u00edas renovables la principal fuente de energ\u00eda primaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, nuestro grupo parlamentario quisiera expresarle su\n    preocupaci\u00f3n y la preocupaci\u00f3n del sector fotovoltaico espa\u00f1ol por las\n    decisiones que est\u00e1 tomando su departamento respecto a esta industria\n    fotovoltaica, y que pueden provocar -seg\u00fan estas asociaciones- la\n    destrucci\u00f3n de alrededor de 30.000 \u00f3 40.000 puestos de trabajo y tambi\u00e9n\n    puede viabilizar la inversi\u00f3n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os de alrededor de 16.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    tercer lugar, como resumen de estas dos preocupaciones, tambi\u00e9n existe\n    otra preocupaci\u00f3n -que creemos, sinceramente, que usted puede modificar-\n    por una pol\u00edtica quiz\u00e1 muy cortoplacista, muy preocupada por los\n    controles de las tarifas y los d\u00e9ficits, sin tener en cuenta que\n    probablemente el desarrollo de esta industria fotovoltaica podr\u00eda dar\n    lugar a que Espa\u00f1a fuera l\u00edder mundial en la explotaci\u00f3n de la misma y\n    que posiblemente los beneficios conseguidos a largo plazo por el\n    desarrollo de esta industria ser\u00edan muy superiores a las primas a corto\n    plazo que est\u00e1n originando estos d\u00e9ficits tarifarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [3], "renovables": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este Gobierno, se\u00f1or\u00eda, ha sido el que m\u00e1s ha apoyado y m\u00e1s va a apoyar la\n    industria fotovoltaica de la historia de Espa\u00f1a, sin duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos\n    porque creemos en las energ\u00edas renovables, porque creemos en el apoyo a\n    la industria espa\u00f1ola y porque queremos, l\u00f3gicamente, reducir nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos\n    porque creemos en las energ\u00edas renovables, porque creemos en el apoyo a\n    la industria espa\u00f1ola y porque queremos, l\u00f3gicamente, reducir nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo hacemos\n    porque creemos en las energ\u00edas renovables, porque creemos en el apoyo a\n    la industria espa\u00f1ola y porque queremos, l\u00f3gicamente, reducir nuestra\n    dependencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con mayor concreci\u00f3n, el art\u00edculo 5.2, del Real Decreto\n    15/1999, por el que se aprueban medidas de liberalizaci\u00f3n, reforma\n    estructural e incremento de la competencia en el sector de los\n    hidrocarburos, dispone que el ministro de Industria y Energ\u00eda, mediante\n    orden ministerial, previo acuerdo de la Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno\n    para Asuntos Econ\u00f3micos, fijar\u00e1 los precios, atendiendo a condiciones de\n    estabilidad de mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo hemos hecho por razones de car\u00e1cter econ\u00f3mico y\n    por razones de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones de car\u00e1cter social, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds\n    hay 8 millones de consumidores que siguen utilizando la bombona de butano\n    y buena parte de ellos en los estratos sociales de rentas m\u00e1s bajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000177\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La exposici\u00f3n internacional cerr\u00f3 sus puertas el pasado domingo despu\u00e9s de\n    tres meses de actividad y ahora usted me contar\u00e1 las muchas cosas que van\n    a hacer a partir de ahora, las grandes dotaciones econ\u00f3micas, las grandes\n    dotaciones de personal y de todo tipo que va a tener, pero no le creo,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ha funcionado bien porque, entre otras cosas,\n    ha habido puestos de atenci\u00f3n a los visitantes en la puerta de la Expo,\n    lo que ha permitido que all\u00ed se hicieran las denuncias, y muchos polic\u00edas\n    -m\u00e1s de 2.000- patrullando por la Expo, lo que ha permitido que la gente\n    preguntara a los polic\u00edas y no tuviera que ir al recinto de la comisar\u00eda,\n    que ha sido el recinto donde se ha coordinado la actuaci\u00f3n de todas\n    fuerzas de seguridad del Estado, porque ha habido Polic\u00eda, Guardia Civil,\n    Polic\u00eda local y tambi\u00e9n el Ej\u00e9rcito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno y el ministerio han hecho una valoraci\u00f3n de los\n    datos contenidos en ese informe, en el cual podemos ver datos que nos\n    corroboran que el sistema educativo espa\u00f1ol est\u00e1 evolucionando\n    favorablemente e incluso mejora en algunos aspectos a un ritmo superior\n    al de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y de la OCDE, y datos que nos\n    explican qu\u00e9 problemas tiene el sistema educativo espa\u00f1ol, problemas que\n    ya conoc\u00edamos y a los que estamos haciendo frente desde la legislatura\n    pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [2], "educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes se empe\u00f1an en negar que existe un fracaso escolar,\n    pero no solo existe, es a\u00fan peor, es un fracaso educativo y, a\u00fan peor, se\n    est\u00e1 convirtiendo en un fracaso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han tirado por la borda desde hace 20 a\u00f1os el sentido com\u00fan\n    de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no lo digo yo, se\u00f1ora\n    ministra, mire usted en la prensa desde el d\u00eda 1 de septiembre; no hay ni\n    un solo titular que sea elogioso del sistema educativo, y eso a pesar de\n    sus maquillajes, porque en esto hay que reconocer realmente su maestr\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que estoy dispuesta a sentarme a hablar de los\n    problemas del sistema educativo cuando ustedes quieran y de hecho lo\n    estamos haciendo desde la legislatura pasada y lo vamos a seguir haciendo\n    en esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han decidido que la culpa de todo lo que ocurre en el\n    sistema educativo la tiene la Logse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me remito por ejemplo a un problema que\n    nos preocupa -nos preocupa hasta el extremo de que vamos a convocar, como\n    ya he anunciado, una conferencia sectorial exclusivamente sobre ese\n    tema-, que es el abandono temprano del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el\n    abandono temprano del sistema educativo no es el mismo en las distintas\n    comunidades aut\u00f3nomas y la ley es la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para identificar de verdad los problemas, para utilizar con rigor\n    los datos nos va a tener siempre dispuestos a discutir sobre el sistema\n    porque nos interesa tener el mejor sistema educativo; tenemos el mejor de\n    nuestra historia pero queremos que sea mejor todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1 cumpliendo con las previsiones de la ley, de conformidad\n    con los plazos y los mandatos de la ley, de acuerdo con el sistema y el\n    procedimiento de discusi\u00f3n de los contenidos, acordando el desarrollo\n    normativo con las comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo territorial del\n    Sistema para la autonom\u00eda y la atenci\u00f3n a la dependencia, y s\u00ed estamos\n    respondiendo al nuevo derecho que la ley consagra y s\u00ed estamos creando\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n\n    con el empleo, si usted no se cree lo de los 70.000 puestos de trabajo\n    -le dejo que lo ponga en duda; desde luego nuestros interlocutores deben\n    ser distintos, ayer mismo me reun\u00ed con los empresarios del sector y lo\n    que me cuentan no es lo que usted dice, seguramente tendr\u00e1n distintas\n    cabezas; ya nos pondremos de acuerdo- por lo menos cr\u00e9ase los datos de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si los datos de la Seguridad Social pueden ser\n    indicativos del conjunto del empleo creado, por favor, no eche agua sobre\n    lo que estamos poniendo en pie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [7, 8, 9], "atenci\u00f3n": [6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se trata de atender a los ni\u00f1os desde los primeros\n    meses de la vida, y esa atenci\u00f3n educativa tiene un hondo calado\n    educativo y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno cumple as\u00ed el compromiso\n    contra\u00eddo con la ciudadan\u00eda por parte del Partido Socialista en su\n    programa electoral: impulsar la educaci\u00f3n infantil y fundamentalmente en\n    esa etapa que se ocupa de los m\u00e1s peque\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de todos conocido que la investigaci\u00f3n educativa, los propios informes\n    internacionales de la OCDE, de la Uni\u00f3n Europea, de Naciones Unidas y,\n    por supuesto, la pr\u00e1ctica de los profesionales educativos nos dicen que\n    la educaci\u00f3n infantil es clave para el desarrollo posterior de las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo y fundamentalmente porque la educaci\u00f3n infantil\n    contribuye al desarrollo emocional e intelectual de los ni\u00f1os, porque\n    adem\u00e1s favorece el \u00e9xito escolar y, sin ninguna duda, porque es un factor\n    de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, se\u00f1ora ministra, que en la anterior\n    legislatura su ministerio ya hizo un gran esfuerzo con la educaci\u00f3n\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n otorg\u00f3\n    car\u00e1cter educativo a toda esa etapa, porque adem\u00e1s se extendi\u00f3 al cien\n    por cien de la escolarizaci\u00f3n entre los 3 y los 6 a\u00f1os y adem\u00e1s porque ya\n    esa etapa es gratuita gracias al gran esfuerzo econ\u00f3mico que hizo el\n    Gobierno en la legislatura pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de atender a los ni\u00f1os desde los primeros\n    meses de la vida, y esa atenci\u00f3n educativa tiene un hondo calado\n    educativo y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno cumple as\u00ed el compromiso\n    contra\u00eddo con la ciudadan\u00eda por parte del Partido Socialista en su\n    programa electoral: impulsar la educaci\u00f3n infantil y fundamentalmente en\n    esa etapa que se ocupa de los m\u00e1s peque\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es de todos conocido que la investigaci\u00f3n educativa, los propios informes\n    internacionales de la OCDE, de la Uni\u00f3n Europea, de Naciones Unidas y,\n    por supuesto, la pr\u00e1ctica de los profesionales educativos nos dicen que\n    la educaci\u00f3n infantil es clave para el desarrollo posterior de las\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre todo y fundamentalmente porque la educaci\u00f3n infantil\n    contribuye al desarrollo emocional e intelectual de los ni\u00f1os, porque\n    adem\u00e1s favorece el \u00e9xito escolar y, sin ninguna duda, porque es un factor\n    de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [5, 6, 7], "sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es un plan que tiene, por un lado, una vertiente educativa\n    -sabemos la importancia de esta etapa para el mejor aprendizaje posterior\n    y para evitar datos y cifras de fracaso y de abandono prematuro del\n    sistema- y, por otro lado, su vertiente social, relacionada con la\n    conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer ciclo de la educaci\u00f3n infantil constituye una etapa\n    educativa no obligatoria -que, por cierto, entra en nuestras aulas y\n    centros en este curso escolar 2008-2009- pero sobre la que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n asigna a las administraciones p\u00fablicas la\n    responsabilidad de actuar para que las familias dispongan de una oferta\n    adecuada de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realizamos, es verdad, en la legislatura pasada un\n    esfuerzo important\u00edsimo en el segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil, con\n    una inversi\u00f3n por parte del Estado de 890 millones de euros que se sum\u00f3\n    al importante esfuerzo realizado por las comunidades aut\u00f3nomas, y ahora\n    queremos extender la escolarizaci\u00f3n en esta etapa de 0 a 3 a\u00f1os, con una\n    inversi\u00f3n en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas de 1.087 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a incentivar\n    tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los ayuntamientos, que nos parece\n    especialmente necesaria en relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era solamente un compromiso del Gobierno sino, adem\u00e1s, el resultado\n    de la convicci\u00f3n absoluta del enorme potencial, del avance que va a\n    suponer en relaci\u00f3n con nuestro sistema educativo la puesta en marcha de\n    este plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer ciclo de la educaci\u00f3n infantil constituye una etapa\n    educativa no obligatoria -que, por cierto, entra en nuestras aulas y\n    centros en este curso escolar 2008-2009- pero sobre la que la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n asigna a las administraciones p\u00fablicas la\n    responsabilidad de actuar para que las familias dispongan de una oferta\n    adecuada de plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realizamos, es verdad, en la legislatura pasada un\n    esfuerzo important\u00edsimo en el segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil, con\n    una inversi\u00f3n por parte del Estado de 890 millones de euros que se sum\u00f3\n    al importante esfuerzo realizado por las comunidades aut\u00f3nomas, y ahora\n    queremos extender la escolarizaci\u00f3n en esta etapa de 0 a 3 a\u00f1os, con una\n    inversi\u00f3n en colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas de 1.087 millones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a incentivar\n    tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de los ayuntamientos, que nos parece\n    especialmente necesaria en relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000174\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "salud": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo ya\n    puso de relieve que el Gobierno ten\u00eda como uno de sus objetivos mejorar\n    la integraci\u00f3n en el Sistema Nacional de Salud de especialistas formados\n    en otros pa\u00edses, dadas las necesidades de atenci\u00f3n sanitaria que vienen\n    teniendo los ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo ya\n    puso de relieve que el Gobierno ten\u00eda como uno de sus objetivos mejorar\n    la integraci\u00f3n en el Sistema Nacional de Salud de especialistas formados\n    en otros pa\u00edses, dadas las necesidades de atenci\u00f3n sanitaria que vienen\n    teniendo los ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo ya\n    puso de relieve que el Gobierno ten\u00eda como uno de sus objetivos mejorar\n    la integraci\u00f3n en el Sistema Nacional de Salud de especialistas formados\n    en otros pa\u00edses, dadas las necesidades de atenci\u00f3n sanitaria que vienen\n    teniendo los ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El crecimiento de usuarios en el\n    Sistema Nacional de Salud ha sido acelerado y probablemente no ha ido\n    aparejado de la incorporaci\u00f3n de los m\u00e9dicos especialistas necesarios,\n    situaci\u00f3n a la que es importante dar respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo efectivo de\n    este art\u00edculo supondr\u00eda facilitar la incorporaci\u00f3n de m\u00e9dicos\n    especialistas extranjeros al Sistema Nacional de Salud, garantizar el\n    nivel de formaci\u00f3n de los especialistas extranjeros y ser una alternativa\n    m\u00e1s \u00e1gil al procedimiento de homologaci\u00f3n de t\u00edtulos de especialistas con\n    igual garant\u00eda de capacitaci\u00f3n profesional, algo importante dado que el\n    periodo de homologaci\u00f3n de un t\u00edtulo acostumbra a durar entre uno y dos\n    a\u00f1os y es demasiado tiempo para cubrir las necesidades planteadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La Comisi\u00f3n de Recursos Humanos del Sistema Nacional\n    de Salud, donde adem\u00e1s est\u00e1n representadas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los ministerios de Sanidad y Consumo, Ciencia e Innovaci\u00f3n, Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n, Administraciones P\u00fablicas y Econom\u00eda y Hacienda, ha acogido\n    muy favorablemente el texto que les hemos presentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha manifestado, ya les anunci\u00e9 en la Comisi\u00f3n de\n    Sanidad que est\u00e1bamos trabajando en este real decreto y esta es la\n    finalidad a la que usted se refer\u00eda del anteproyecto de real decreto que\n    el ministerio present\u00f3 el pasado viernes ante la Comisi\u00f3n de Recursos\n    Humanos del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\n    respetar\u00e1n los requisitos m\u00ednimos de formaci\u00f3n fijados por la normativa\n    europea, se acreditar\u00e1 la equivalencia de la formaci\u00f3n adquirida en el\n    extranjero con la requerida en Espa\u00f1a y, en todo caso, la adquisici\u00f3n de\n    las competencias profesionales inherentes al ejercicio de la especialidad\n    correspondiente Ser\u00e1n tambi\u00e9n importantes, como no pod\u00eda ser de otra\n    forma, los aspectos comunicativos, la capacidad para comunicarse con el\n    paciente y sus familiares, con los usuarios, con el resto de\n    profesionales y organizaciones sanitarias que integran el Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Recursos Humanos del Sistema Nacional\n    de Salud, donde adem\u00e1s est\u00e1n representadas las comunidades aut\u00f3nomas y\n    los ministerios de Sanidad y Consumo, Ciencia e Innovaci\u00f3n, Trabajo e\n    Inmigraci\u00f3n, Administraciones P\u00fablicas y Econom\u00eda y Hacienda, ha acogido\n    muy favorablemente el texto que les hemos presentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como usted sabe tambi\u00e9n, establece ciertos\n    controles de legalidad a trav\u00e9s del Tribunal Superior de Justicia del\n    Pa\u00eds Vasco, pero lo que usted plantea es ir un poquito m\u00e1s lejos y es\n    verdad que ya entramos en un debate interno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe tambi\u00e9n, establece ciertos\n    controles de legalidad a trav\u00e9s del Tribunal Superior de Justicia del\n    Pa\u00eds Vasco, pero lo que usted plantea es ir un poquito m\u00e1s lejos y es\n    verdad que ya entramos en un debate interno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, el pasado 11 de septiembre,\n    fecha que al parecer invita a hablar de grandes desastres, usted afirm\u00f3\n    textualmente: Si la recesi\u00f3n sirve para limpiar la econom\u00eda, la situaci\u00f3n\n    no tendr\u00e1 m\u00e1s importancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 no le da usted importancia, vicepresidente, a los\n    empleos perdidos, a las empresas concursadas, a los mercados\n    internacionales que van a perder las empresas espa\u00f1olas, a la p\u00e9rdida de\n    confianza y al desprestigio de nuestra econom\u00eda, a las infraestructuras\n    que no se van a construir, a la menor recaudaci\u00f3n de impuestos y al mayor\n    d\u00e9ficit y a la mayor deuda p\u00fablica que se tendr\u00e1 que pagar con impuestos\n    posteriores, a las marcas abandonadas y a la innovaci\u00f3n perdida, a las\n    horas de formaci\u00f3n desperdiciadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 no le da usted importancia, vicepresidente, a los\n    empleos perdidos, a las empresas concursadas, a los mercados\n    internacionales que van a perder las empresas espa\u00f1olas, a la p\u00e9rdida de\n    confianza y al desprestigio de nuestra econom\u00eda, a las infraestructuras\n    que no se van a construir, a la menor recaudaci\u00f3n de impuestos y al mayor\n    d\u00e9ficit y a la mayor deuda p\u00fablica que se tendr\u00e1 que pagar con impuestos\n    posteriores, a las marcas abandonadas y a la innovaci\u00f3n perdida, a las\n    horas de formaci\u00f3n desperdiciadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5, 6], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, ustedes est\u00e1n trabajando con\n    una teor\u00eda y esta teor\u00eda es que existe un crecimiento, que les gusta\n    llamar tendencial, del 3 por ciento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, al que de\n    forma m\u00e1gica, sin pr\u00e1cticamente hacer nada, sin mover una ceja, la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a tender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n presente, la situaci\u00f3n\n    actual de crisis econ\u00f3mica, esa recesi\u00f3n que nos anuncia la Comisi\u00f3n\n    Europea, procede de unas perturbaciones que tienen su origen en el\n    exterior, una crisis financiera y el precio de la energ\u00eda, y en el\n    momento en que estas desaparezcan, sin que se tenga que hacer gran cosa,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a crecer al 3\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9\n    reformas estructurales est\u00e1 usted hablando, sobre qu\u00e9 sectores y de qu\u00e9\n    manera alivia esto los costes de las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or vicepresidente, ustedes est\u00e1n trabajando con\n    una teor\u00eda y esta teor\u00eda es que existe un crecimiento, que les gusta\n    llamar tendencial, del 3 por ciento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, al que de\n    forma m\u00e1gica, sin pr\u00e1cticamente hacer nada, sin mover una ceja, la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a tender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n presente, la situaci\u00f3n\n    actual de crisis econ\u00f3mica, esa recesi\u00f3n que nos anuncia la Comisi\u00f3n\n    Europea, procede de unas perturbaciones que tienen su origen en el\n    exterior, una crisis financiera y el precio de la energ\u00eda, y en el\n    momento en que estas desaparezcan, sin que se tenga que hacer gran cosa,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a crecer al 3\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n presente, la situaci\u00f3n\n    actual de crisis econ\u00f3mica, esa recesi\u00f3n que nos anuncia la Comisi\u00f3n\n    Europea, procede de unas perturbaciones que tienen su origen en el\n    exterior, una crisis financiera y el precio de la energ\u00eda, y en el\n    momento en que estas desaparezcan, sin que se tenga que hacer gran cosa,\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a crecer al 3\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes tienen la teor\u00eda de que cuando las cosas\n    van bien no se debe hacer nada y cuando van mal nada se puede hacer, ser\u00e1\n    muy dif\u00edcil que salgamos de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que Espa\u00f1a, seg\u00fan la\n    OCDE, es el cuarto pa\u00eds en el que la banda ancha es m\u00e1s cara? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues basta con que analicen la actividad\n    legislativa de la \u00faltima legislatura, gran parte de ella con su\n    colaboraci\u00f3n, para que vean que ha habido cambios sustanciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [9], "peque\u00f1as": [5, 6], "econom\u00eda": [0], "medianas empresas": [7, 8], "empresas": [1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y usted se ha convertido en el \u00fanico ministro de\n    Econom\u00eda del mundo que considera que esta situaci\u00f3n, como le han\n    recordado, es buena para limpiar la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de familias -hay ocho millones de\n    hipotecas- est\u00e1n pasando aut\u00e9nticas dificultades para llegar a fin de mes\n    y atender sus obligaciones; m\u00e1s de 11.000 empresas han cerrado en los\n    \u00faltimos doce meses, y hay 600.000 parados m\u00e1s y 250.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante una\n    situaci\u00f3n tan dram\u00e1tica como la que vivimos se puede ayudar a las\n    familias, se puede ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n se\n    puede ayudar solamente a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas que le hemos\n    propuesto desde el Partido Popular durante los \u00faltimos cinco meses van\n    dirigidas a ayudar a las familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas;\n    ustedes, al parecer, solo a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Millones de familias -hay ocho millones de\n    hipotecas- est\u00e1n pasando aut\u00e9nticas dificultades para llegar a fin de mes\n    y atender sus obligaciones; m\u00e1s de 11.000 empresas han cerrado en los\n    \u00faltimos doce meses, y hay 600.000 parados m\u00e1s y 250.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante una\n    situaci\u00f3n tan dram\u00e1tica como la que vivimos se puede ayudar a las\n    familias, se puede ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n se\n    puede ayudar solamente a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas que le hemos\n    propuesto desde el Partido Popular durante los \u00faltimos cinco meses van\n    dirigidas a ayudar a las familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas;\n    ustedes, al parecer, solo a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante una\n    situaci\u00f3n tan dram\u00e1tica como la que vivimos se puede ayudar a las\n    familias, se puede ayudar a las peque\u00f1as y medianas empresas y tambi\u00e9n se\n    puede ayudar solamente a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las medidas que le hemos\n    propuesto desde el Partido Popular durante los \u00faltimos cinco meses van\n    dirigidas a ayudar a las familias y a las peque\u00f1as y medianas empresas;\n    ustedes, al parecer, solo a las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, Espa\u00f1a est\u00e1 viviendo la crisis econ\u00f3mica m\u00e1s grave\n    de las \u00faltimas d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo creo que en la propia decisi\u00f3n del Gobierno est\u00e1 muy claro a qui\u00e9n van\n    dirigidas las medidas: a la transformaci\u00f3n de pr\u00e9stamos bancarios\n    concedidos a empresas para construir viviendas en pr\u00e9stamos a m\u00e1s largo\n    plazo, de tal forma que se pueda convertir el cr\u00e9dito promotor en un\n    cr\u00e9dito que permita poner viviendas en alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [7, 8, 9], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [4, 5, 6], "pa\u00eds": [10], "social": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reduzca el tipo del impuesto de\n    sociedades al 20 por ciento para todas las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    permita a las peque\u00f1as y medianas empresas acceder a esa l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    de 3.000 millones de euros anunciada por el presidente del Gobierno para\n    los promotores inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, son las familias y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas las que lo est\u00e1n pasando peor, las que necesitan\n    liquidez para sobrevivir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reduzca el tipo del impuesto de\n    sociedades al 20 por ciento para todas las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    permita a las peque\u00f1as y medianas empresas acceder a esa l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    de 3.000 millones de euros anunciada por el presidente del Gobierno para\n    los promotores inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, son las familias y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas las que lo est\u00e1n pasando peor, las que necesitan\n    liquidez para sobrevivir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reduzca el tipo del impuesto de\n    sociedades al 20 por ciento para todas las peque\u00f1as y medianas empresas y\n    permita a las peque\u00f1as y medianas empresas acceder a esa l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    de 3.000 millones de euros anunciada por el presidente del Gobierno para\n    los promotores inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, son las familias y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas las que lo est\u00e1n pasando peor, las que necesitan\n    liquidez para sobrevivir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    son las peque\u00f1as y medianas empresas las que constituyen el 98 por ciento\n    de las empresas espa\u00f1olas, son las pymes las que aportan casi el 15 por\n    ciento al PIB, son las pymes las que constituyen el aut\u00e9ntico tejido\n    social de este pa\u00eds y son las pymes las que est\u00e1n cerrando, m\u00e1s de 11.000\n    en los \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Evidentemente, respecto a\n    la rebaja de los tipos de sociedades me gusta mucho que ustedes hayan\n    cambiado en su idea inicial de bajar diez puntos el impuesto de\n    sociedades a preocuparse solo de las peque\u00f1as y medianas empresas, que es\n    un tema que puede tener bastante m\u00e1s sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted parece desconocer que\n    existe una l\u00ednea ICO para peque\u00f1as y medianas empresas para inversi\u00f3n a\n    la que tienen acceso ya las peque\u00f1as y medianas empresas y nada tiene que\n    ver, por tanto, con la nueva l\u00ednea que lo que pretende es tener m\u00e1s\n    posibilidades de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, usted plantea la posibilidad de\n    aumentar la actuaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas ampliando los\n    plazos de los cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, respecto a\n    la rebaja de los tipos de sociedades me gusta mucho que ustedes hayan\n    cambiado en su idea inicial de bajar diez puntos el impuesto de\n    sociedades a preocuparse solo de las peque\u00f1as y medianas empresas, que es\n    un tema que puede tener bastante m\u00e1s sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted parece desconocer que\n    existe una l\u00ednea ICO para peque\u00f1as y medianas empresas para inversi\u00f3n a\n    la que tienen acceso ya las peque\u00f1as y medianas empresas y nada tiene que\n    ver, por tanto, con la nueva l\u00ednea que lo que pretende es tener m\u00e1s\n    posibilidades de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, usted plantea la posibilidad de\n    aumentar la actuaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas ampliando los\n    plazos de los cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, respecto a\n    la rebaja de los tipos de sociedades me gusta mucho que ustedes hayan\n    cambiado en su idea inicial de bajar diez puntos el impuesto de\n    sociedades a preocuparse solo de las peque\u00f1as y medianas empresas, que es\n    un tema que puede tener bastante m\u00e1s sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted parece desconocer que\n    existe una l\u00ednea ICO para peque\u00f1as y medianas empresas para inversi\u00f3n a\n    la que tienen acceso ya las peque\u00f1as y medianas empresas y nada tiene que\n    ver, por tanto, con la nueva l\u00ednea que lo que pretende es tener m\u00e1s\n    posibilidades de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, usted plantea la posibilidad de\n    aumentar la actuaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas ampliando los\n    plazos de los cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "atenci\u00f3n": [6, 7, 8], "salud": [9], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y no me vaya a\n    contestar, se\u00f1or ministro, por favor, que cada palo aguante su vela, como\n    hizo en su intervenci\u00f3n, porque hoy y de antemano le voy a dejar muy\n    claro que como ministro de Econom\u00eda del Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 usted\n    obligado a garantizar a los espa\u00f1oles que los recursos econ\u00f3micos\n    transferidos por el Estado a las comunidades aut\u00f3nomas para estas\n    pol\u00edticas de vivienda tienen que ser suficientes y tienen que ser\n    utilizados por dichas administraciones para estos fines, porque si lo\n    repite hoy como el d\u00eda 11 estar\u00eda confirmando su indiferencia ante los\n    problemas de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe puede usted explicar por qu\u00e9 este\n    tipo de programa de vivienda social no se contempla en los planes de\n    vivienda del Estado ni tampoco en el de las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, igual que con la vivienda social pasa con las pol\u00edticas\n    sociales, con la pol\u00edtica de atenci\u00f3n a domicilio de los mayores o\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las comunidades aut\u00f3nomas, se\u00f1or ministro -usted lo sabe-,\n    tienen las competencias exclusivas en pol\u00edtica social porque el Estado se\n    las ha transferido y ni los estatutos ni la Constituci\u00f3n dicen que las\n    tienen compartidas con los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis del ladrillo ha\n    echado por tierra esa situaci\u00f3n de supuesto equilibrio de la mayor\u00eda de\n    los municipios espa\u00f1oles, porque la crisis econ\u00f3mica, que, por cierto,\n    para usted no existe, como no existe tampoco, seg\u00fan parece, el problema\n    de financiaci\u00f3n de los ayuntamientos, est\u00e1 suponiendo que la mayor\u00eda de\n    las corporaciones locales sufran una disminuci\u00f3n de m\u00e1s de un 40 por\n    ciento en sus ingresos por licencias de obras, tasas y plusval\u00edas, lo que\n    est\u00e1 poniendo en peligro los servicios municipales y las inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede, se\u00f1or ministro, un\n    gobierno de la naci\u00f3n presumir de proporcionar pol\u00edticas sociales de\n    calidad cuando saben y conocen que los ayuntamientos, sean del color\n    pol\u00edtico que sean, son los que est\u00e1n financiando sin recursos o con\n    endeudamiento casi un 75 por ciento de las pol\u00edticas sociales que se\n    hacen en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, igual que con la vivienda social pasa con las pol\u00edticas\n    sociales, con la pol\u00edtica de atenci\u00f3n a domicilio de los mayores o\n    dependientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de estas comunidades\n    ni construyen residencias para mayores ni centros de d\u00eda ni sufragan los\n    gastos que los ayuntamientos est\u00e1n teniendo con la atenci\u00f3n a domicilio\n    de los mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n, se\u00f1or Solbes, tiene que actuar ya, tiene que\n    dejar de abusar a sabiendas de que ning\u00fan ayuntamiento va a dejar tiradas\n    a las personas que necesitan la atenci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual forma, se\u00f1or ministro, los ayuntamientos est\u00e1n haciendo\n    frente a las pol\u00edticas de protecci\u00f3n a los menores, pol\u00edticas de lucha\n    contra el absentismo escolar, pol\u00edticas reales de protecci\u00f3n e inserci\u00f3n\n    a las mujeres maltratadas, pol\u00edticas de reinserci\u00f3n de drogodependientes,\n    pol\u00edticas de salud y un largo etc\u00e9tera que usted bien conoce o deber\u00eda\n    conocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En una primera propuesta metodol\u00f3gica para la identificaci\u00f3n de\n    dichas actividades esto qued\u00f3 plasmado en un estudio que fue presentado\n    por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda en la sesi\u00f3n celebrada por la\n    Comisi\u00f3n T\u00e9cnica de Financiaci\u00f3n Local el 16 de mayo de 2006 para su\n    discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de medidas de prevenci\u00f3n del\n    fraude fiscal permite que el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda anticipe a\n    todas las entidades locales la liquidaci\u00f3n definitiva de la participaci\u00f3n\n    en tributos del Estado al ejercicio inmediato anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Avanzaron en el estudio de algunos de sus aspectos y su\n    potencial evoluci\u00f3n, prestando especial atenci\u00f3n a las necesidades y\n    situaci\u00f3n financiera de los municipios de peque\u00f1o tama\u00f1o, con poblaci\u00f3n\n    inferior a 20.000 habitantes, que fue nuestra principal preocupaci\u00f3n\n    inicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y ahora adem\u00e1s est\u00e1 empe\u00f1ado en decir\n    que la crisis econ\u00f3mica va a poder limpiar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora adem\u00e1s est\u00e1 empe\u00f1ado en decir\n    que la crisis econ\u00f3mica va a poder limpiar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora adem\u00e1s est\u00e1 empe\u00f1ado en decir\n    que la crisis econ\u00f3mica va a poder limpiar la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su discurso y su intervenci\u00f3n de hoy han sido los de un\n    tecn\u00f3crata a quien no le importa nada la situaci\u00f3n de los ciudadanos de\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Estado tiene un problema y especialmente tiene que actuar de forma\n    antic\u00edclica en la econom\u00eda y para eso tiene que tener un margen de\n    maniobra, que es el que vamos a utilizar a lo largo de este periodo en el\n    que la ca\u00edda de ingresos, muy significativa en el Estado, puede seguir\n    manteniendo elementos muy importantes de protecci\u00f3n social, incluyendo\n    transferencias a comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos y llevando a cabo\n    tambi\u00e9n el mantenimiento de la pol\u00edtica de desempleo del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Estado tiene un problema y especialmente tiene que actuar de forma\n    antic\u00edclica en la econom\u00eda y para eso tiene que tener un margen de\n    maniobra, que es el que vamos a utilizar a lo largo de este periodo en el\n    que la ca\u00edda de ingresos, muy significativa en el Estado, puede seguir\n    manteniendo elementos muy importantes de protecci\u00f3n social, incluyendo\n    transferencias a comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos y llevando a cabo\n    tambi\u00e9n el mantenimiento de la pol\u00edtica de desempleo del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Estado tiene un problema y especialmente tiene que actuar de forma\n    antic\u00edclica en la econom\u00eda y para eso tiene que tener un margen de\n    maniobra, que es el que vamos a utilizar a lo largo de este periodo en el\n    que la ca\u00edda de ingresos, muy significativa en el Estado, puede seguir\n    manteniendo elementos muy importantes de protecci\u00f3n social, incluyendo\n    transferencias a comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos y llevando a cabo\n    tambi\u00e9n el mantenimiento de la pol\u00edtica de desempleo del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mart\u00ednez, entiendo su desahogo, es un buen sistema para llamar la\n    atenci\u00f3n en pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [19, 20, 21], "crisis econ\u00f3mica": [18], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "vasco": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar quisiera manifestarles la\n    satisfacci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ya que a\n    trav\u00e9s de nuestra moci\u00f3n hemos conseguido consensuar y coliderar -por qu\u00e9\n    no decirlo de esta manera- una soluci\u00f3n para salir de la crisis econ\u00f3mica\n    actual que padece la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda,\n    hemos conseguido coliderar un documento -es quiz\u00e1s el primer paso\n    importante de todas\n    las formaciones pol\u00edticas en materia econ\u00f3mica- que va a servir para que\n    el Gobierno aplique una serie de propuestas previamente consensuadas con\n    el fin que la econom\u00eda espa\u00f1ola desarrolle iniciativas de calado en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, el Gobierno se compromete a que los Presupuestos Generales\n    del Estado acompa\u00f1en un informe que realice un an\u00e1lisis detallado y\n    actualizado de la situaci\u00f3n por la que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    las previsiones del Gobierno para un futuro inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un primer\n    aspecto importante de consenso mediante el cual vamos a saber cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n real de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una propuesta\n    que puede ser beneficiosa para la econom\u00eda espa\u00f1ola es el compromiso que\n    va a adquirir el Gobierno en el sentido de que, si se acepta esta moci\u00f3n\n    por consenso de todas las formaciones pol\u00edticas, como creemos suceder\u00e1,\n    el Gobierno deber\u00e1 presentar una serie de propuestas efectivas que hagan\n    frente a la crisis y afronten en esta legislatura este nuevo ciclo\n    econ\u00f3mico caracterizado por la ca\u00edda de la actividad y la destrucci\u00f3n del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se llevan a cabo con el estricto cumplimiento\n    de este previo compromiso que hemos materializado entre las formaciones\n    pol\u00edticas, la salida de la crisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola podr\u00e1 tener\n    efectos suavizantes interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otras medidas interesantes pretenden intensificar la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestro tejido productivo, aspecto b\u00e1sico para la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conseguido\n    un buen acuerdo para que la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda\n    productiva se plasme en medidas solventes que reduzcan el d\u00e9ficit\n    exterior, que, como ustedes saben, es otro importante factor que est\u00e1\n    lastrando nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente van a aparecer en\n    nuestra econom\u00eda aspectos como el incremento de la morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta iniciativa parlamentaria\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha consensuado con el Grupo Parlamentario Socialista,\n    el grupo parlamentario que da soporte al Gobierno, ha incorporado\n    cuestiones relevantes suscitadas por el Grupo Parlamentario Popular y ha\n    consensuado tambi\u00e9n con el resto de grupos parlamentarios que componen la\n    C\u00e1mara: con el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV) y con Grupo\n    Parlamentario Esquerra Republicana-Izquierda Unida-Iniciativa per\n    Catalunya Verds, que ha presentado una enmienda que hemos incorporado en\n    este consenso global de todas las formaciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente deseo manifestar la satisfacci\u00f3n de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ya que hemos sido capaces de poner de acuerdo a todas\n    las formaciones pol\u00edticas de esta C\u00e1mara, especialmente al grupo\n    parlamentario que da soporte al Gobierno, al principal grupo de la\n    oposici\u00f3n, as\u00ed como a otras fuerzas parlamentarias como Esquerra\n    Republicana- Izquierda Unida- Iniciativa per Catalunya Verds, Grupo\n    Parlamentario Vasco y Grupo Mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar quisiera manifestarles la\n    satisfacci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ya que a\n    trav\u00e9s de nuestra moci\u00f3n hemos conseguido consensuar y coliderar -por qu\u00e9\n    no decirlo de esta manera- una soluci\u00f3n para salir de la crisis econ\u00f3mica\n    actual que padece la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda,\n    hemos conseguido coliderar un documento -es quiz\u00e1s el primer paso\n    importante de todas\n    las formaciones pol\u00edticas en materia econ\u00f3mica- que va a servir para que\n    el Gobierno aplique una serie de propuestas previamente consensuadas con\n    el fin que la econom\u00eda espa\u00f1ola desarrolle iniciativas de calado en esta\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, el Gobierno se compromete a que los Presupuestos Generales\n    del Estado acompa\u00f1en un informe que realice un an\u00e1lisis detallado y\n    actualizado de la situaci\u00f3n por la que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola y\n    las previsiones del Gobierno para un futuro inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un primer\n    aspecto importante de consenso mediante el cual vamos a saber cu\u00e1l es la\n    situaci\u00f3n real de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una propuesta\n    que puede ser beneficiosa para la econom\u00eda espa\u00f1ola es el compromiso que\n    va a adquirir el Gobierno en el sentido de que, si se acepta esta moci\u00f3n\n    por consenso de todas las formaciones pol\u00edticas, como creemos suceder\u00e1,\n    el Gobierno deber\u00e1 presentar una serie de propuestas efectivas que hagan\n    frente a la crisis y afronten en esta legislatura este nuevo ciclo\n    econ\u00f3mico caracterizado por la ca\u00edda de la actividad y la destrucci\u00f3n del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se llevan a cabo con el estricto cumplimiento\n    de este previo compromiso que hemos materializado entre las formaciones\n    pol\u00edticas, la salida de la crisis de la econom\u00eda espa\u00f1ola podr\u00e1 tener\n    efectos suavizantes interesantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otras medidas interesantes pretenden intensificar la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestro tejido productivo, aspecto b\u00e1sico para la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar quisiera manifestarles la\n    satisfacci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, ya que a\n    trav\u00e9s de nuestra moci\u00f3n hemos conseguido consensuar y coliderar -por qu\u00e9\n    no decirlo de esta manera- una soluci\u00f3n para salir de la crisis econ\u00f3mica\n    actual que padece la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, una propuesta\n    que puede ser beneficiosa para la econom\u00eda espa\u00f1ola es el compromiso que\n    va a adquirir el Gobierno en el sentido de que, si se acepta esta moci\u00f3n\n    por consenso de todas las formaciones pol\u00edticas, como creemos suceder\u00e1,\n    el Gobierno deber\u00e1 presentar una serie de propuestas efectivas que hagan\n    frente a la crisis y afronten en esta legislatura este nuevo ciclo\n    econ\u00f3mico caracterizado por la ca\u00edda de la actividad y la destrucci\u00f3n del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos consensuado un aspecto que para el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) era muy importante, como es el obtener el\n    compromiso del Gobierno de que este documento incorpore medidas de\n    pol\u00edtica fiscal y de rentas que han de reducir costes de la actividad\n    productiva desde la perspectiva de la oferta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el documento se contemplan asimismo medidas orientadas a estimular la\n    incorporaci\u00f3n del I+D+i en la actividad econ\u00f3mica bajo el modelo de la\n    investigaci\u00f3n estable, bien dotado presupuestariamente y participando en\n    \u00e9l los sectores p\u00fablico y privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "atenci\u00f3n": [5], "educaci\u00f3n": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es evidente la preocupaci\u00f3n de los componentes de esta C\u00e1mara por la\n    situaci\u00f3n que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola, por la indagaci\u00f3n de sus\n    causas, por los efectos de sus consecuencias y por la voluntad que\n    manifiesta para encontrar paliativos y salidas a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, no se les escapa a ustedes que una econom\u00eda\n    abierta como la nuestra, con el grado de apertura, es decir, de\n    interrelaci\u00f3n con el resto de las econom\u00edas mundiales y de nuestra\n    magnitud, est\u00e1 sujeta a muchos factores que no est\u00e1n en sus manos, pero\n    tiene que reaccionar sobre los efectos que tienen sobre su correcto\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente la preocupaci\u00f3n de los componentes de esta C\u00e1mara por la\n    situaci\u00f3n que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola, por la indagaci\u00f3n de sus\n    causas, por los efectos de sus consecuencias y por la voluntad que\n    manifiesta para encontrar paliativos y salidas a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llam\u00e9mosle\n    crisis, desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica o como queramos -el nombre no cambia el\n    hecho-, lo cierto es que nos encontramos ante una brusca ca\u00edda de la\n    actividad econ\u00f3mica que se nos manifiesta palmariamente cada vez que es\n    conocida la evoluci\u00f3n de los indicadores econ\u00f3micos: crecimiento del PIB,\n    ocupaci\u00f3n y desempleo, ventas y consumo, morosidad, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, dada la complejidad de la situaci\u00f3n y la\n    necesidad de actuar en m\u00faltiples frentes, el presupuesto para el pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o tiene que recoger, con un \u00e1mbito de actuaci\u00f3n temporal superior al\n    mismo, todas aquellas medidas susceptibles de incidir en la mejora a\n    corto, medio y largo plazo del panorama en que nos encontramos, desde la\n    lucha contra la inflaci\u00f3n contenida en el primer punto de las medidas\n    hasta la mejora de la educaci\u00f3n que est\u00e1 en el \u00faltimo punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello por lo que la moci\u00f3n consecuencia de\n    interpelaci\u00f3n que formula en este punto del orden del d\u00eda de esta sesi\u00f3n\n    el Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha merecido una especial\n    atenci\u00f3n, como no pod\u00eda ser menos, de la mayor\u00eda de los grupos del arco\n    parlamentario y que la propuesta final que van a considerar SS.SS\n    obedezca a la voluntad de los grupos de ofrecer a la sociedad espa\u00f1ola\n    una posici\u00f3n conjunta que d\u00e9 confianza para sortear la actual situaci\u00f3n y\n    encarar sin dramatismos, pero conocedora de las dificultades y\n    conscientemente, los esfuerzos que colectivamente tendr\u00e1 que hacer en el\n    futuro, especialmente consciente de que tenemos algunos s\u00f3lidos puntos de\n    partida y que debemos mejorar otros, que tenemos que remover algunas\n    r\u00e9moras y aprovechar muchas fortalezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [9], "peque\u00f1as": [7], "actividad": [10, 11], "sistema educativo": [12, 13], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [14], "medianas empresas": [8], "empresas": [3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    obstante, consideramos que para que ese plan sea eficaz requiere extender\n    su alcance con medidas que act\u00faen sobre los or\u00edgenes de la crisis, en\n    particular sobre el origen financiero, sobre la falta de confianza en los\n    organismos reguladores de la econom\u00eda espa\u00f1ola y la p\u00e9rdida de\n    competitividad derivada de la ausencia de calidad en el capital humano de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos tambi\u00e9n mayor\n    libertad econ\u00f3mica mediante una reducci\u00f3n de los impuestos, dado que el\n    incremento de la presi\u00f3n fiscal acumulado en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os est\u00e1\n    tambi\u00e9n detr\u00e1s de la crisis econ\u00f3mica diferencial que sufre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, deberemos acometer reformas estructurales en el sistema\n    educativo, porque de lo contrario ser\u00e1 imposible mejorar la dotaci\u00f3n de\n    capital humano de nuestra econom\u00eda y, por tanto, hay que hacer un\n    esfuerzo fundamental de car\u00e1cter estructural para mejorar la calidad en\n    el conjunto del sistema educativo y en el sistema de universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    solicitamos mayor libertad econ\u00f3mica, reduciendo los costes que genera la\n    burocratizaci\u00f3n, los retrasos en las actuaciones administrativas sobre\n    los costes de las empresas y de los particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reducir los impuestos sobre las personas f\u00edsicas;\n    reducir los impuestos sobre las peque\u00f1as y medianas empresas, con una\n    reducci\u00f3n del tipo general al 20 por ciento, que es fundamental para dar\n    ox\u00edgeno a esas peque\u00f1as empresas que tanto empleo crean en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras entidades no pueden captar\n    recursos y, por tanto, no pueden canalizar esos recursos a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, consideramos que para que ese plan sea eficaz requiere extender\n    su alcance con medidas que act\u00faen sobre los or\u00edgenes de la crisis, en\n    particular sobre el origen financiero, sobre la falta de confianza en los\n    organismos reguladores de la econom\u00eda espa\u00f1ola y la p\u00e9rdida de\n    competitividad derivada de la ausencia de calidad en el capital humano de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reducir los impuestos sobre las personas f\u00edsicas;\n    reducir los impuestos sobre las peque\u00f1as y medianas empresas, con una\n    reducci\u00f3n del tipo general al 20 por ciento, que es fundamental para dar\n    ox\u00edgeno a esas peque\u00f1as empresas que tanto empleo crean en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reducir los impuestos sobre las personas f\u00edsicas;\n    reducir los impuestos sobre las peque\u00f1as y medianas empresas, con una\n    reducci\u00f3n del tipo general al 20 por ciento, que es fundamental para dar\n    ox\u00edgeno a esas peque\u00f1as empresas que tanto empleo crean en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos tambi\u00e9n mayor\n    libertad econ\u00f3mica mediante una reducci\u00f3n de los impuestos, dado que el\n    incremento de la presi\u00f3n fiscal acumulado en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os est\u00e1\n    tambi\u00e9n detr\u00e1s de la crisis econ\u00f3mica diferencial que sufre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es fundamental actuar en el terreno de la supervisi\u00f3n\n    financiera y dotar de transparencia a esa actividad supervisora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras\n    entidades financieras est\u00e1n sufriendo el descr\u00e9dito de la intromisi\u00f3n\n    pol\u00edtica en los organismos supervisores, que se traduce en la falta de\n    transparencia en esa actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos medidas concretas con el fin de restaurar la\n    confianza en el sistema financiero espa\u00f1ol, establecer profundas reformas\n    estructurales en el conjunto del sistema educativo de universidades y\n    restaurar la confianza en los organismos reguladores y supervisores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, deberemos acometer reformas estructurales en el sistema\n    educativo, porque de lo contrario ser\u00e1 imposible mejorar la dotaci\u00f3n de\n    capital humano de nuestra econom\u00eda y, por tanto, hay que hacer un\n    esfuerzo fundamental de car\u00e1cter estructural para mejorar la calidad en\n    el conjunto del sistema educativo y en el sistema de universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos reducir los impuestos sobre las personas f\u00edsicas;\n    reducir los impuestos sobre las peque\u00f1as y medianas empresas, con una\n    reducci\u00f3n del tipo general al 20 por ciento, que es fundamental para dar\n    ox\u00edgeno a esas peque\u00f1as empresas que tanto empleo crean en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "pa\u00eds": [2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy hablando de los sectores de los\n    servicios, de la construcci\u00f3n y de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos, por tanto, ante una\n    situaci\u00f3n que explica el abandono y envejecimiento de una poblaci\u00f3n a la\n    que no resulta rentable proseguir con su actividad y que todav\u00eda ve m\u00e1s\n    amenazado su futuro tras el reciente recorte de 350 millones de euros\n    para las rentas agrarias espa\u00f1olas, que es lo que va a suponer el \u00faltimo\n    chequeo m\u00e9dico de la PAC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto hablar del cambio\n    clim\u00e1tico, tanto presumir y resulta que Espa\u00f1a es el pa\u00eds que m\u00e1s\n    incumple Kioto y encima penalizan los ahorros en el consumo del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [5], "empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a darle nuestro apoyo, en primer\n    lugar, porque la situaci\u00f3n de crisis que padece nuestra econom\u00eda se\n    concreta de una forma especial en los sectores productivos y tiene unos\n    efectos negativos espec\u00edficos en la agricultura y en la pesca sobre los\n    que es preciso actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, vamos a apoyarla porque en esta moci\u00f3n hay\n    puntos que coinciden con peticiones que nuestro grupo lleva pidiendo\n    reiteradamente\n    al Gobierno que sean recogidas y medidas que llev\u00e1bamos tambi\u00e9n en nuestro\n    programa electoral, como son la reducci\u00f3n del impuesto sobre sociedades y\n    la reducci\u00f3n de la Seguridad Social para las empresas del sector\n    primario, que tantas dificultades est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso reclamamos de nuevo que se proceda al pago en su totalidad de las\n    ayudas comprometidas de minimis, hasta 30.000 euros por empresa, a todas\n    aquellas empresas que todav\u00eda no las han recibido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, pedimos tambi\u00e9n que el Gobierno publique urgentemente la orden\n    que regula las nuevas ayudas de minimis para aquellas empresas que no han\n    superado los 30.000 euros, independientemente del grupo de cotizaci\u00f3n en\n    que se encuentren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, vamos a apoyarla porque en esta moci\u00f3n hay\n    puntos que coinciden con peticiones que nuestro grupo lleva pidiendo\n    reiteradamente\n    al Gobierno que sean recogidas y medidas que llev\u00e1bamos tambi\u00e9n en nuestro\n    programa electoral, como son la reducci\u00f3n del impuesto sobre sociedades y\n    la reducci\u00f3n de la Seguridad Social para las empresas del sector\n    primario, que tantas dificultades est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si, en estos \u00faltimos a\u00f1os, tanto\n    agricultores como ganaderos y pescadores han venido presentando sus\n    justas reivindicaciones, recientemente, debido a la crisis econ\u00f3mica y al\n    aumento de los precios de los carburantes, estas dificultades que\n    atraviesan son todav\u00eda m\u00e1s dif\u00edciles de soportar, lo que conlleva que\n    entre todos tomemos medidas para superar esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    pretend\u00edamos la confrontaci\u00f3n en este tema, se\u00f1or Llorens, busc\u00e1bamos el\n    consenso, esper\u00e1bamos haber llegado a una moci\u00f3n de consenso que sirviera\n    para dar est\u00edmulo a estos sectores en la b\u00fasqueda de acuerdos con el\n    Gobierno, pero ustedes, en este tema de la econom\u00eda, prefieren la\n    confrontaci\u00f3n, prefieren el catastrofismo, ustedes sabr\u00e1n por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    lo ha ocultado en su intervenci\u00f3n, pero su moci\u00f3n lo que propone es una\n    reducci\u00f3n importante de impuestos, del impuesto sobre sociedades, una\n    exoneraci\u00f3n de cuotas de la Seguridad Social, una refinanciaci\u00f3n de\n    pasivos para todo el sector primario, una reducci\u00f3n de tasas; tambi\u00e9n\n    solicitan un incremento econ\u00f3mico de varios cientos de millones de euros\n    en medidas adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "pa\u00eds": [4], "industria": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con otras cuestiones relacionadas con otros\n    sectores ya hemos manifestado que no estamos de acuerdo, ni estamos\n    tampoco de acuerdo con reducciones en la Seguridad Social sin que esto se\n    trate de manera global, porque entendemos que la Seguridad Social es una\n    cosa muy seria que tenemos que tratar con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    sector que, como ya hemos manifestado en otras muchas ocasiones, preocupa\n    mucho al BNG, porque la flota gallega es el 50 por ciento de la flota del\n    Estado y, adem\u00e1s, el sector mar-industria en Galicia representa m\u00e1s del\n    11 por ciento en su producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la\n    situaci\u00f3n en la que se encuentra el sector agrario, con grandes\n    dificultades para que puedan continuar su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Much\u00edsimas\n    explotaciones en este momento -y lo digo con la experiencia propia de\n    nuestro pa\u00eds, Galicia- no pueden continuar y tienen que cerrar, tienen\n    que abandonar su actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Much\u00edsimas\n    explotaciones en este momento -y lo digo con la experiencia propia de\n    nuestro pa\u00eds, Galicia- no pueden continuar y tienen que cerrar, tienen\n    que abandonar su actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No podemos\n    meter en el mismo saco medidas que en el caso vasco, por ejemplo,\n    competen a las diputaciones forales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impuesto de sociedades, en el\n    caso de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, depende de las diputaciones\n    forales; nosotros no podemos decidir aqu\u00ed si se reduce o se ampl\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso, por ejemplo, de las\n    tarifas portuarias, porque las tarifas portuarias que dependen del\n    Estado, en mi caso, ser\u00edan el puerto de Bilbao y el puerto de Pasajes,\n    puertos que precisamente no son pesqueros en su totalidad, mientras que\n    en puertos tan importantes a\n    nivel pesquero en el Pa\u00eds Vasco, como Bermeo y Ondarroa, en Vizcaya, u\n    Hondarribia, Getaria y Orio, en Guip\u00fazcoa, la tarifas portuarias dependen\n    del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como representante del Grupo Vasco yo no\n    lo podr\u00eda aceptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impuesto de sociedades, en el\n    caso de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, depende de las diputaciones\n    forales; nosotros no podemos decidir aqu\u00ed si se reduce o se ampl\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso, por ejemplo, de las\n    tarifas portuarias, porque las tarifas portuarias que dependen del\n    Estado, en mi caso, ser\u00edan el puerto de Bilbao y el puerto de Pasajes,\n    puertos que precisamente no son pesqueros en su totalidad, mientras que\n    en puertos tan importantes a\n    nivel pesquero en el Pa\u00eds Vasco, como Bermeo y Ondarroa, en Vizcaya, u\n    Hondarribia, Getaria y Orio, en Guip\u00fazcoa, la tarifas portuarias dependen\n    del Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LA TRANSFERENCIA A LA\n    COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA VASCA EN MATERIA DE INSTITUCIONES PENITENCIARIAS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [2, 3], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... F\u00edjese en el perfil pol\u00edtico de esta moci\u00f3n que\n    consiste en pedir algo tan razonable como el cumplimiento de la\n    Constituci\u00f3n, en primer lugar; el cumplimiento del Estatuto de Autonom\u00eda\n    vasco, y el cumplimiento de la jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional, algo que parece casi una extravagancia solicitarlo en\n    esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Competencia en\n    materia de instituciones penitenciarias que posee un doble t\u00edtulo\n    competencial habilitante, el previsto en el art\u00edculo 10.14 del Estatuto\n    de Autonom\u00eda de Gernika, que confiere o reconoce al Gobierno vasco la\n    competencia exclusiva en materia de infraestructuras de las instituciones\n    penitenciarias,\n    y el art\u00edculo 12 relativo a la competencia, que en este caso es de\n    ejecuci\u00f3n, de la pol\u00edtica penitenciaria del Estado en el \u00e1mbito de\n    Euskadi, en el \u00e1mbito vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Competencia en\n    materia de instituciones penitenciarias que posee un doble t\u00edtulo\n    competencial habilitante, el previsto en el art\u00edculo 10.14 del Estatuto\n    de Autonom\u00eda de Gernika, que confiere o reconoce al Gobierno vasco la\n    competencia exclusiva en materia de infraestructuras de las instituciones\n    penitenciarias,\n    y el art\u00edculo 12 relativo a la competencia, que en este caso es de\n    ejecuci\u00f3n, de la pol\u00edtica penitenciaria del Estado en el \u00e1mbito de\n    Euskadi, en el \u00e1mbito vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2006 en pregunta\n    dirigida al presidente del Gobierno, el se\u00f1or Erkoreka le reivindic\u00f3 que\n    estaba pendiente de transferir esta competencia prevista en la\n    jurisprudencia constitucional, en la propia Constituci\u00f3n y en dos\n    preceptos del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika, y el presidente del\n    Gobierno le respondi\u00f3 nada menos que lo siguiente: No se transfiere la\n    competencia en materia de instituciones penitenciarias porque, sin duda\n    alguna, en esta materia est\u00e1n afectados y comprometidos intereses\n    determinantes de la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En definitiva, se\u00f1ora presidenta, acabo ya de\n    verdad pidiendo solo un favor, que se nos haga por primera vez un favor\n    en esta C\u00e1mara, que se nos explique, pero con una raz\u00f3n fundada,\n    razonable, desde una perspectiva jur\u00eddica e incluso pol\u00edtica, por qu\u00e9 se\n    est\u00e1n incumpliendo los requerimientos del bloque de constitucionalidad\n    impidiendo la transferencia de esta competencia, por no citar otras como\n    I+D+i, Seguridad Social, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [3], "vasco": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Consta adem\u00e1s que el Gobierno vasco, al\n    menos desde 2001 hasta ahora, ha venido planteando de forma insistente la\n    demanda de la transferencia no solo como una circunstancia vinculada al\n    desarrollo estatutario del Estatuto de Gernika, sino adem\u00e1s como un\n    instrumento fundamental indispensable para lograr una buena\n    Administraci\u00f3n de Justicia m\u00e1s eficaz y m\u00e1s moderna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco creo que sea\n    ninguna raz\u00f3n -como aduc\u00eda el se\u00f1or Olabarr\u00eda- que el Estado juzgue como\n    muy positiva su tarea en la pol\u00edtica penitenciaria que viene ejerciendo\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dar apoyo a\n    esta moci\u00f3n de acuerdo con la voluntad expresada leg\u00edtimamente por el\n    Gobierno vasco, de iniciar un proceso de negociaci\u00f3n de la transferencia\n    relativa a la Administraci\u00f3n penitenciaria y sobre todo porque creemos\n    que el cumplimiento de la ley -el Estatuto de Gernika evidentemente lo\n    es- no puede quedar al libre arbitrio o al albur del Gobierno de turno;\n    las leyes vinculan igual a los ciudadanos y a los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece indiscutible, y as\u00ed lo ha dicho el diputado se\u00f1or Olabarr\u00eda con la\n    elocuencia que le caracteriza, que la Comunidad Aut\u00f3noma vasca dispone de\n    forma efectiva de la competencia exclusiva por lo que se refiere a la\n    organizaci\u00f3n, al r\u00e9gimen jur\u00eddico y al funcionamiento de las\n    instituciones penitenciarias, y adem\u00e1s de la competencia en ejecuci\u00f3n de\n    la legislaci\u00f3n penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco creo que sea\n    ninguna raz\u00f3n -como aduc\u00eda el se\u00f1or Olabarr\u00eda- que el Estado juzgue como\n    muy positiva su tarea en la pol\u00edtica penitenciaria que viene ejerciendo\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [4, 5, 6], "vasco": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Recientemente en el Pleno tambi\u00e9n\n    hablamos de las competencias del vigente Estatuto vasco en materia de\n    investigaci\u00f3n, y tambi\u00e9n se ha puesto encima de la mesa las competencias\n    en materias\n    de pol\u00edticas activas, de ocupaci\u00f3n y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece imposible, se\u00f1or\u00edas, que despu\u00e9s de m\u00e1s de 25\n    a\u00f1os de desarrollo y desplegamiento del Estado de las autonom\u00edas, algunos\n    grupos parlamentarios como el vasco, el catal\u00e1n y algunas otras\n    formaciones pol\u00edticas, tengamos que estar invocando simplemente el\n    cumplimiento de la ley, y desde una \u00f3ptica catalana tambi\u00e9n en estos d\u00edas\n    desgraciadamente tenemos que estar recordando el cumplimiento del vigente\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n que el Grupo Parlamentario Vasco ha puesto encima\n    de la mesa no solo este incumplimiento, sino tambi\u00e9n la necesidad del\n    traspaso en materia de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente en el Pleno tambi\u00e9n\n    hablamos de las competencias del vigente Estatuto vasco en materia de\n    investigaci\u00f3n, y tambi\u00e9n se ha puesto encima de la mesa las competencias\n    en materias\n    de pol\u00edticas activas, de ocupaci\u00f3n y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que nosotros\n    queremos es el cumplimiento estricto a partir del principio de legalidad\n    y en este caso referido a instituciones penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero intentar aportar\n    simplemente el aval de la experiencia positiva que ha supuesto la\n    aplicaci\u00f3n de las competencias de instituciones penitenciarias en\n    Catalu\u00f1a desde el a\u00f1o 1983. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente es insultante, y hemos escuchado este\n    argumento, decir que no se puede aplicar el Estatuto de Guernica porque\n    la experiencia de gesti\u00f3n de instituciones penitenciarias por parte de\n    los gobiernos de Catalu\u00f1a es una gesti\u00f3n no arm\u00f3nica con el conjunto de\n    la legislaci\u00f3n estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones penitenciarias": [1, 2, 3], "salud": [5], "vasco": [0], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para fijar la posici\u00f3n de mi grupo, el Grupo\n    Popular, sobre las transferencias en la gesti\u00f3n de instituciones\n    penitenciarias al Pa\u00eds Vasco, y siento mucho, se\u00f1or Olabarr\u00eda, no ser\n    novedosa en la posici\u00f3n de mi grupo, puesto que no nos parece oportuna\n    aunque nos parezca leg\u00edtima l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de transferencias, nos gustar\u00eda decir que debemos recordar al\n    Gobierno que tambi\u00e9n est\u00e1n pendientes las transferencias en materia de\n    sanidad penitenciaria a las comunidades aut\u00f3nomas, ya que seg\u00fan la Ley de\n    cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud aprobada en mayo de\n    2003, en su disposici\u00f3n adicional sexta, en el plazo de dieciocho meses a\n    partir de la entrada en vigor de la misma, el Gobierno mediante un real\n    decreto debe hacer esa transferencia integrando los servicios e\n    instituciones sanitarias dependientes de instituciones penitenciarias al\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las\n    instituciones penitenciarias hay una carencia de pol\u00edticas sociales,\n    creemos tambi\u00e9n que faltan recursos humanos y materiales suficientes y\n    creemos tambi\u00e9n que se est\u00e1 aplicando una pol\u00edtica de escaparate en la\n    que puntualmente se nos ense\u00f1a, en general, una serie de centros que para\n    nada reflejan la realidad de las c\u00e1rceles espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos compartir con el se\u00f1or ministro del Interior, por ejemplo, lo\n    que dijo el d\u00eda 25 de junio en esta C\u00e1mara, en la interpelaci\u00f3n que trae\n    como consecuencia la moci\u00f3n que hoy debatimos sobre el aumento de los\n    presos, de las personas que est\u00e1n en las instituciones penitenciarias;\n    seg\u00fan \u00e9l, se achacaba el crecimiento de la poblaci\u00f3n penitenciaria al\n    sistema penal espa\u00f1ol, que \u00e9l calificaba de muy duro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, subo a esta tribuna para fijar la posici\u00f3n de mi grupo, el Grupo\n    Popular, sobre las transferencias en la gesti\u00f3n de instituciones\n    penitenciarias al Pa\u00eds Vasco, y siento mucho, se\u00f1or Olabarr\u00eda, no ser\n    novedosa en la posici\u00f3n de mi grupo, puesto que no nos parece oportuna\n    aunque nos parezca leg\u00edtima l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de transferencias, nos gustar\u00eda decir que debemos recordar al\n    Gobierno que tambi\u00e9n est\u00e1n pendientes las transferencias en materia de\n    sanidad penitenciaria a las comunidades aut\u00f3nomas, ya que seg\u00fan la Ley de\n    cohesi\u00f3n y calidad del Sistema Nacional de Salud aprobada en mayo de\n    2003, en su disposici\u00f3n adicional sexta, en el plazo de dieciocho meses a\n    partir de la entrada en vigor de la misma, el Gobierno mediante un real\n    decreto debe hacer esa transferencia integrando los servicios e\n    instituciones sanitarias dependientes de instituciones penitenciarias al\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [8], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cuando digo que tiene que decirse todo\n    tenemos que entender que en un Estado como el espa\u00f1ol y con un\n    ordenamiento jur\u00eddico como el que nos hemos dado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, es necesaria la concurrencia de un acuerdo entre las partes,\n    que aqu\u00ed lo ser\u00edan tanto el Estado como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, no estamos hablando de la existencia de\n    arbitrariedad, pero no solo no hablamos de eso, sino que ustedes intentan\n    singularizar aquello que tiene que ver con la competencia en materia\n    penitenciaria en el Pa\u00eds Vasco, y tampoco es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, de ah\u00ed no se puede deducir que eso sea algo que se hace solo\n    con el Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con otras comunidades aut\u00f3nomas y, en\n    virtud de que no exist\u00eda ese acuerdo en relaci\u00f3n con la transferencia, no\n    exist\u00eda esa transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    cito textualmente lo que dijo: Yo no desconf\u00edo del Partido Nacionalista\n    Vasco ni del Gobierno vasco, otra cosa es que discrepe de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las palabras que dijo\n    con relaci\u00f3n al Gobierno vasco y tambi\u00e9n, por cierto, con relaci\u00f3n al\n    Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando digo que tiene que decirse todo\n    tenemos que entender que en un Estado como el espa\u00f1ol y con un\n    ordenamiento jur\u00eddico como el que nos hemos dado con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, es necesaria la concurrencia de un acuerdo entre las partes,\n    que aqu\u00ed lo ser\u00edan tanto el Estado como la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, no estamos hablando de la existencia de\n    arbitrariedad, pero no solo no hablamos de eso, sino que ustedes intentan\n    singularizar aquello que tiene que ver con la competencia en materia\n    penitenciaria en el Pa\u00eds Vasco, y tampoco es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, de ah\u00ed no se puede deducir que eso sea algo que se hace solo\n    con el Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con otras comunidades aut\u00f3nomas y, en\n    virtud de que no exist\u00eda ese acuerdo en relaci\u00f3n con la transferencia, no\n    exist\u00eda esa transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Olabarr\u00eda, en este debate que como bien ha explicado es\n    cl\u00e1sico en las Cortes Generales, ha hablado de cerca de 70 ocasiones en\n    las que ha tenido ocasi\u00f3n de concitar la atenci\u00f3n de SS.SS sobre este\n    tipo de debates, y en la anterior legislatura, en la VIII, en 25\n    ocasiones se trajo a estas Cortes Generales esta iniciativa y veo que en\n    esta, en la IX legislatura, llevamos camino de igualar aquel r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como el se\u00f1or Tard\u00e0 ha hecho adecuada\n    historia, yo quiero recordar que la aprobaci\u00f3n del 0,7 en la casilla para\n    la iglesia y para otros fines sociales fue una propuesta aprobada en la\n    Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Trabajo de entonces, apoyada por todos los\n    grupos y defendida en este caso por el Grupo Parlamentario Popular -por\n    m\u00ed mismo- y solamente con el voto en contra del Grupo Parlamentario\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo malo de esto es que de ese programa de 105 millones de\n    euros de cooperaci\u00f3n y voluntariado social por el que se benefician\n    millones de espa\u00f1oles, lo que molesta no es que se dirija a mejorar la\n    calidad de vida infantil, a luchar contra la explotaci\u00f3n infantil, a\n    mejorar las situaciones de dependencia o el maltrato de la mujer, lo que\n    molesta de ese programa que ahora se pretende arruinar es que lo lleve a\n    cabo Cruz Roja Espa\u00f1ola, C\u00e1ritas Espa\u00f1ola, la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Contra\n    el C\u00e1ncer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta es nuestra opci\u00f3n, es nuestra raz\u00f3n de ser,\n    de nuestra sociedad y en consecuencia con la Ley de promoci\u00f3n de la\n    autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia,\n    aprobada hace 20 meses, en la que todav\u00eda estamos llegando a acuerdos\n    para ponerla en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    les recuerdo que cuando est\u00e1bamos discutiendo la ley, dec\u00edamos que este\n    Parlamento, dada la envergadura de esta ley, seguir\u00eda con atenci\u00f3n, con\n    mucha atenci\u00f3n, el proceso de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ...con las comunidades aut\u00f3nomas, con una decisi\u00f3n del Gobierno de mejorar\n    con las entidades del tercer sector social y no al margen, se\u00f1or\n    Barrachina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "educaci\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El 30 de este mes va a comparecer la\n    ministra de Educaci\u00f3n y Pol\u00edtica Social en la Comisi\u00f3n correspondiente\n    para entrar en esa discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 30 de este mes va a comparecer la\n    ministra de Educaci\u00f3n y Pol\u00edtica Social en la Comisi\u00f3n correspondiente\n    para entrar en esa discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la cuesti\u00f3n de la atenci\u00f3n a la dependencia, creo que la moci\u00f3n\n    que vamos a votar introduce pa\u00f1os calientes a los problemas de fondo que\n    tiene esa ley, que m\u00e1s all\u00e1 de los aspectos competenciales que apuntaba\n    el se\u00f1or Olabarr\u00eda incide muy directamente en el modelo de financiaci\u00f3n a\n    la dependencia que configura la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Subo de nuevo a la tribuna, en este caso para defender la moci\u00f3n que\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 plantea al Pleno de la C\u00e1mara, ante la necesidad de\n    adecuar la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y la legislaci\u00f3n en materia de\n    extranjer\u00eda a la realidad econ\u00f3mica y social en la que nos hemos\n    instalado en los \u00faltimos meses; y tambi\u00e9n para adecuarla al nuevo entorno\n    legal en el que estamos desarrollando estas pol\u00edticas: las directivas\n    europeas que se deben trasponer al ordenamiento jur\u00eddico, las sentencias\n    del Tribunal Constitucional en materia de derechos fundamentales y el\n    nuevo marco auton\u00f3mico que tanto el Estatuto de Autonom\u00eda de Andaluc\u00eda\n    como el Estatuto Auton\u00f3mico de Catalu\u00f1a configuran en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, Espa\u00f1a, el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, ha vivido\n    la explosi\u00f3n del fen\u00f3meno de la\n    inmigraci\u00f3n desde finales de la d\u00e9cada de los noventa hasta ahora, junto\n    con un periodo de crecimiento econ\u00f3mico sostenido, de creaci\u00f3n de empleo,\n    de reducci\u00f3n del paro y de modernizaci\u00f3n econ\u00f3mica y social en muchos\n    sentidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente podemos\n    entender los cambios habidos en nuestro modelo econ\u00f3mico y social, en lo\n    positivo y en lo negativo, si no es en funci\u00f3n de la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social, ese ha sido un proceso de \u00e9xito, m\u00e1s all\u00e1 de\n    algunos problemas de fondo que contin\u00faan existiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en tan poco\n    tiempo haya sido tanta la gente que se ha incorporado a la sociedad y que\n    el cuerpo social haya recibido eso en sentido positivo es un \u00e9xito\n    colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quiero\n    situarlos en el terreno de la vinculaci\u00f3n entre esa nueva realidad y las\n    pol\u00edticas de inmigraci\u00f3n, pero tanto los incidentes de Roquetas de Mar\n    como en su d\u00eda los de El Ejido o los de Ca n'Anglada, en Tarrasa, en\n    Catalu\u00f1a, nos recuerdan que manejar de manera inteligente los flujos de\n    inmigraci\u00f3n, adecuar nuestras pol\u00edticas de acogida e integraci\u00f3n social a\n    esa realidad, entender las posiciones de los sectores m\u00e1s vulnerables de\n    la sociedad espa\u00f1ola de origen, ser capaces de articular los espacios de\n    vida en com\u00fan, de articular aquellas pol\u00edticas que en el medio plazo\n    garantizan la cohesi\u00f3n social es hoy m\u00e1s importante que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos jugando mucho en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n\n    social, en la medida en que lo hagamos bien en los pr\u00f3ximos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora abordamos un aspecto novedoso en nuestra historia de la\n    inmigraci\u00f3n extranjera, que es entrar en un periodo de crisis econ\u00f3mica\n    con unas alt\u00edsimas tasas de inmigraci\u00f3n y con un previsible mantenimiento\n    de las entradas de ciudadanos extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Creo que empezar\u00edamos bien nuestro trabajo pol\u00edtico y legislativo en esta\n    materia procurando alcanzar hoy una votaci\u00f3n muy robusta, que nos\n    permitiese construir el consenso social y pol\u00edtico que en esta materia\n    conviene en los pr\u00f3ximos a\u00f1os para tener \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde\n    entonces la prioridad del nuevo Gobierno no fue la econom\u00eda o la creaci\u00f3n\n    de empleo sino la propaganda, la demagogia, la confrontaci\u00f3n contra lo\n    realizado anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00edas, este\n    descontrol unido a las crisis econ\u00f3mica ha provocado que ahora el paro\n    entre inmigrantes haya crecido espectacularmente, m\u00e1s de 360.000 parados,\n    casi el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la moci\u00f3n presentada por el Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 nos\n    permite hoy volver a hablar de un tema muy importante en Espa\u00f1a, sobre\n    todo a ra\u00edz de las \u00faltimas declaraciones que se han producido, de las\n    \u00faltimas actuaciones y de los focos de tensi\u00f3n que empiezan a detectarse\n    en relaci\u00f3n con la inmigraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha fomentado durante todo este tiempo la entrada ilegal de\n    forma masiva y fraudulenta de inmigrantes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos convertido en el segundo pa\u00eds de entrada de inmigraci\u00f3n\n    legal del mundo, por detr\u00e1s de Estados Unidos, pero el primero en entrada\n    de inmigraci\u00f3n ilegal, m\u00e1s que Gran Breta\u00f1a, Italia, Francia, Alemania y\n    Holanda juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las\n    250.000 personas que obtuvieron permiso a trav\u00e9s del cupo y el\n    contingente el a\u00f1o pasado, anunciado aqu\u00ed por el presidente del Gobierno,\n    solo 30.000 estaban fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No es una propuesta o una invocaci\u00f3n novedosa de mi grupo,\n    la llevamos haciendo desde que yo estoy aqu\u00ed; esperemos que esta vez sea\n    objeto de la atenci\u00f3n debida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4, 5], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En todo caso, entiendo que debemos\n    preservar los acuerdos alcanzados en el \u00e1mbito de la concertaci\u00f3n social\n    durante la pasada legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que ha sido eficaz y estamos seguros de que seguir\u00e1\n    siendo eficaz en la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el\n    Gobierno ya ha puesto en marcha los procesos de di\u00e1logo social para\n    mejorar los servicios de empleo y de formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora confiamos en que el Grupo\n    Popular se incorpore al consenso para eliminar de la normativa espa\u00f1ola\n    sobre inmigraci\u00f3n todos los preceptos declarados inconstitucionales por\n    el alto tribunal, aunque tengo que decir que las recientes declaraciones\n    realizadas por el se\u00f1or Rajoy cuestionando el derecho al desempleo de los\n    inmigrantes que han cotizado a la Seguridad Social, que han pagado sus\n    impuestos, vuelven a situar al Partido Popular en una posici\u00f3n de\n    radicalismo extremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tribunal\n    ha ratificado que en nuestra Constituci\u00f3n todas las personas son\n    titulares de derechos fundamentales, como la libertad de reuni\u00f3n,\n    asociaci\u00f3n, sindicaci\u00f3n, huelga, tanto para los nacionales como para los\n    extranjeros, independientemente de la situaci\u00f3n administrativa en que se\n    encuentren en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren,\n    se\u00f1or\u00edas, para los socialistas la mejor forma de lograr la integraci\u00f3n es\n    aquella que se basa en la igualdad de derechos y obligaciones de todos\n    los ciudadanos que viven en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO ANTE LAS DIFICULTADES DE FINANCIACI\u00d3N DE LAS\n    FAMILIAS Y EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [0], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenemos endeudadas a las familias, tenemos\n    superendeudadas a las empresas y ahora tenemos endeudado al Estado en\n    nuestro pa\u00eds, cuando lo que tenemos es que hacer frente a la deuda\n    financiera que ya hemos acumulado por nuestro d\u00e9ficit exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno -y aqu\u00ed\n    tengo multitud de declaraciones- nos dijo que no habr\u00eda problemas para\n    los espa\u00f1oles porque somos los m\u00e1s fuertes de Europa, porque nuestro\n    sistema financiero est\u00e1 saneado, porque las cuentas del Estado son una\n    fortaleza en s\u00ed mismas y, por \u00faltimo, porque la protecci\u00f3n social est\u00e1\n    garantizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    momento de la responsabilidad y de advertir de las consecuencias de una\n    crisis financiera que est\u00e1 perjudicando a millones de hogares espa\u00f1oles,\n    que son los inversores, los peque\u00f1os ahorradores en bolsa, los peque\u00f1os\n    ahorradores en fondos de inversi\u00f3n, los peque\u00f1os ahorradores en fondos de\n    pensiones; en definitiva, los peque\u00f1os ahorradores, que est\u00e1n viendo\n    mermada su confianza porque se est\u00e1 produciendo un efecto riqueza\n    negativo que est\u00e1 perjudicando el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds y nos\n    est\u00e1 llevando a esta crisis econ\u00f3mica, la m\u00e1s profunda de Europa, por las\n    debilidades y, en definitiva, por la incompetencia de un gobierno que no\n    reacciona, que no respira siquiera ante la magnitud de esa crisis\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o que se desencaden\u00f3 con toda crudeza esa crisis financiera y\n    el Gobierno de Espa\u00f1a nos dijo que \u00e9ramos el pa\u00eds m\u00e1s fuerte de Europa a\n    la hora de afrontar las vicisitudes financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    momento de la responsabilidad y de advertir de las consecuencias de una\n    crisis financiera que est\u00e1 perjudicando a millones de hogares espa\u00f1oles,\n    que son los inversores, los peque\u00f1os ahorradores en bolsa, los peque\u00f1os\n    ahorradores en fondos de inversi\u00f3n, los peque\u00f1os ahorradores en fondos de\n    pensiones; en definitiva, los peque\u00f1os ahorradores, que est\u00e1n viendo\n    mermada su confianza porque se est\u00e1 produciendo un efecto riqueza\n    negativo que est\u00e1 perjudicando el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds y nos\n    est\u00e1 llevando a esta crisis econ\u00f3mica, la m\u00e1s profunda de Europa, por las\n    debilidades y, en definitiva, por la incompetencia de un gobierno que no\n    reacciona, que no respira siquiera ante la magnitud de esa crisis\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos endeudadas a las familias, tenemos\n    superendeudadas a las empresas y ahora tenemos endeudado al Estado en\n    nuestro pa\u00eds, cuando lo que tenemos es que hacer frente a la deuda\n    financiera que ya hemos acumulado por nuestro d\u00e9ficit exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos a la C\u00e1mara que si el ICO tiene\n    que actuar dedique sus recursos fundamentalmente a la peque\u00f1a y mediana\n    empresa y que limitemos las aspiraciones del ICO, en definitiva la\n    influencia del ICO, porque desde que el presidente del Gobierno anunci\u00f3\n    la utilizaci\u00f3n del ICO la semana pasada la prima de riesgo-pa\u00eds de Espa\u00f1a\n    ha aumentado, ha pasado de 44 puntos b\u00e1sicos a 50 puntos b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [6, 7], "peque\u00f1as": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [8], "medianas empresas": [5], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este es un segundo paso de esta\n    moci\u00f3n, que tambi\u00e9n hemos liderado desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en aras de\n    intentar consensuar una serie de medidas entre todas las formaciones\n    pol\u00edticas del Congreso de los Diputados para que el Gobierno, antes de\n    presentar los Presupuestos Generales del Estado, pueda plantear ante esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda y, al mismo tiempo, pueda\n    tambi\u00e9n plantear una serie de medidas orientadas a aliviar la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de este pa\u00eds para que se vuelva a generar la confianza en la\n    inversi\u00f3n y en la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular hab\u00eda planteado una reducci\u00f3n para las pymes del 20 por ciento\n    con la que nosotros estamos de acuerdo, pero entendemos que ser\u00eda muy\n    importante que todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que no est\u00e1n\n    encuadradas dentro del sector de las pymes tambi\u00e9n pudieran gozar de esta\n    reducci\u00f3n del 30 al 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    podemos estar de acuerdo con esto, porque en una situaci\u00f3n de crisis y de\n    falta de liquidez todo lo que sean limitaciones al endeudamiento del ICO,\n    endeudamiento que luego las empresas van a devolver, ser\u00eda negativo para\n    nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular hab\u00eda planteado una reducci\u00f3n para las pymes del 20 por ciento\n    con la que nosotros estamos de acuerdo, pero entendemos que ser\u00eda muy\n    importante que todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que no est\u00e1n\n    encuadradas dentro del sector de las pymes tambi\u00e9n pudieran gozar de esta\n    reducci\u00f3n del 30 al 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, donde no puedan llegar las\n    instituciones financieras privadas, el ICO podr\u00eda plantearse como una\n    actuaci\u00f3n de colch\u00f3n que puede ser de gran utilidad para nuestro tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas y, al mismo tiempo, por qu\u00e9\n    no decirlo, tambi\u00e9n para las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido\n    Popular hab\u00eda planteado una reducci\u00f3n para las pymes del 20 por ciento\n    con la que nosotros estamos de acuerdo, pero entendemos que ser\u00eda muy\n    importante que todas aquellas peque\u00f1as y medianas empresas que no est\u00e1n\n    encuadradas dentro del sector de las pymes tambi\u00e9n pudieran gozar de esta\n    reducci\u00f3n del 30 al 25 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en cierta medida\n    el ICO tambi\u00e9n tendr\u00eda que resolver todos aquellos aspectos de falta de\n    liquidez de nuestro tejido industrial no como una subvenci\u00f3n, sino como\n    cr\u00e9ditos que se tendr\u00e1n que devolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, donde no puedan llegar las\n    instituciones financieras privadas, el ICO podr\u00eda plantearse como una\n    actuaci\u00f3n de colch\u00f3n que puede ser de gran utilidad para nuestro tejido\n    industrial de peque\u00f1as y medianas compa\u00f1\u00edas y, al mismo tiempo, por qu\u00e9\n    no decirlo, tambi\u00e9n para las grandes compa\u00f1\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un segundo paso de esta\n    moci\u00f3n, que tambi\u00e9n hemos liderado desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, en aras de\n    intentar consensuar una serie de medidas entre todas las formaciones\n    pol\u00edticas del Congreso de los Diputados para que el Gobierno, antes de\n    presentar los Presupuestos Generales del Estado, pueda plantear ante esta\n    C\u00e1mara cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de la econom\u00eda y, al mismo tiempo, pueda\n    tambi\u00e9n plantear una serie de medidas orientadas a aliviar la situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de este pa\u00eds para que se vuelva a generar la confianza en la\n    inversi\u00f3n y en la generaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [4], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A la vista de la conducci\u00f3n marcial que est\u00e1 usted haciendo del debate\n    -perm\u00edtame que se lo diga con toda simpat\u00eda- y en aras de la econom\u00eda\n    procesal, intervengo desde el esca\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una moci\u00f3n, dicho\n    modernamente, coral, ya que incorpora hasta cuatro grupos de propuestas\n    muy concretas, en atenci\u00f3n a la necesidad de mejorar la liquidez de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, de mejorar el acceso al cr\u00e9dito en materia\n    presupuestaria y fiscal y de mejorar tambi\u00e9n la transparencia del mercado\n    financiero y del recurso a la pol\u00edtica de cr\u00e9dito oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, m\u00e1s f\u00e1cil se\n    nos antoja aparentemente dar apoyo a una rebaja del impuesto sobre\n    sociedades, pero en todo caso nosotros siempre hemos vinculado esas\n    deducciones a la reinversi\u00f3n y al esfuerzo de las empresas para\n    internacionalizarse, al esfuerzo inversor en materia de I+D+i y tambi\u00e9n a\n    la adopci\u00f3n de medidas medioambientales, y en este caso eso no se plantea\n    de ninguna forma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una moci\u00f3n, dicho\n    modernamente, coral, ya que incorpora hasta cuatro grupos de propuestas\n    muy concretas, en atenci\u00f3n a la necesidad de mejorar la liquidez de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, de mejorar el acceso al cr\u00e9dito en materia\n    presupuestaria y fiscal y de mejorar tambi\u00e9n la transparencia del mercado\n    financiero y del recurso a la pol\u00edtica de cr\u00e9dito oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una moci\u00f3n, dicho\n    modernamente, coral, ya que incorpora hasta cuatro grupos de propuestas\n    muy concretas, en atenci\u00f3n a la necesidad de mejorar la liquidez de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, de mejorar el acceso al cr\u00e9dito en materia\n    presupuestaria y fiscal y de mejorar tambi\u00e9n la transparencia del mercado\n    financiero y del recurso a la pol\u00edtica de cr\u00e9dito oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [7, 8], "empresas": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [0, 1], "peque\u00f1as": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, una vez evaluadas las medidas que el Grupo Parlamentario Popular\n    propone en esta moci\u00f3n como soluci\u00f3n a la dificultad de acceso a la\n    financiaci\u00f3n para familias y empresas y, en definitiva, como soluci\u00f3n a\n    la situaci\u00f3n actual de nuestra econom\u00eda, he de decir que, por un lado, no\n    vemos mejora alguna, se\u00f1or Montoro, de la situaci\u00f3n actual de nuestra\n    econom\u00eda al ser aplicadas y, por otro, nos muestran que est\u00e1n impulsando\n    mensajes contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes insistan en venir a proponer esta iniciativa a este Pleno, que\n    nosotros, el Grupo Parlamentario Socialista, seguiremos insistiendo en\n    nuestra respuesta, puesto que tenemos claro que si lo que pretendemos es\n    ajustar el mercado, si lo que pretendemos es favorecer el alquiler para\n    facilitar el acceso a la vivienda y si lo que tenemos claro es que\n    queremos conseguir una econom\u00eda menos dependiente del ladrillo,\n    decididamente estamos ante una medida a no tomar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, una vez evaluadas las medidas que el Grupo Parlamentario Popular\n    propone en esta moci\u00f3n como soluci\u00f3n a la dificultad de acceso a la\n    financiaci\u00f3n para familias y empresas y, en definitiva, como soluci\u00f3n a\n    la situaci\u00f3n actual de nuestra econom\u00eda, he de decir que, por un lado, no\n    vemos mejora alguna, se\u00f1or Montoro, de la situaci\u00f3n actual de nuestra\n    econom\u00eda al ser aplicadas y, por otro, nos muestran que est\u00e1n impulsando\n    mensajes contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n\n    conocedores, por un lado, de que ya existe una l\u00ednea de financiaci\u00f3n para\n    peque\u00f1as y medianas empresas del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial de 7.000\n    millones de euros, adem\u00e1s de que el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando en\n    la mejora de la financiaci\u00f3n de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes presentan es\n    totalmente contradictorio porque, por un lado -y no terminamos de\n    comprenderlo-, ustedes piden mayor financiaci\u00f3n del Instituto de Cr\u00e9dito\n    Oficial para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo rematan\n    solicitando\n    al mismo tiempo unas limitaciones que supongan contraer las posibilidades\n    de dicha financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n\n    conocedores, por un lado, de que ya existe una l\u00ednea de financiaci\u00f3n para\n    peque\u00f1as y medianas empresas del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial de 7.000\n    millones de euros, adem\u00e1s de que el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando en\n    la mejora de la financiaci\u00f3n de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes presentan es\n    totalmente contradictorio porque, por un lado -y no terminamos de\n    comprenderlo-, ustedes piden mayor financiaci\u00f3n del Instituto de Cr\u00e9dito\n    Oficial para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo rematan\n    solicitando\n    al mismo tiempo unas limitaciones que supongan contraer las posibilidades\n    de dicha financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1n\n    conocedores, por un lado, de que ya existe una l\u00ednea de financiaci\u00f3n para\n    peque\u00f1as y medianas empresas del Instituto de Cr\u00e9dito Oficial de 7.000\n    millones de euros, adem\u00e1s de que el Gobierno tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando en\n    la mejora de la financiaci\u00f3n de las pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes presentan es\n    totalmente contradictorio porque, por un lado -y no terminamos de\n    comprenderlo-, ustedes piden mayor financiaci\u00f3n del Instituto de Cr\u00e9dito\n    Oficial para las peque\u00f1as y medianas empresas, pero lo rematan\n    solicitando\n    al mismo tiempo unas limitaciones que supongan contraer las posibilidades\n    de dicha financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, este apoyo m\u00e1ximo a las familias, a los trabajadores y a los\n    sectores m\u00e1s d\u00e9biles viene adem\u00e1s refrendado por primera vez en la\n    historia de nuestra democracia por el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez\n    que una crisis se aborda en el marco del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080917_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-09-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 7, 9, 11, 12, 13, 14, 18, 20, 21, 22, 24, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 37, 39, 41, 43, 45, 47, 51, 60, 62, 63, 69, 74, 75], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 10, 15, 23, 26, 35, 36, 38, 40, 42, 44, 48, 49, 59, 61, 67, 70, 71], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [16, 17, 19, 46, 50, 58, 64, 65, 66, 72], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [52], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [53, 54, 55, 56, 68], "party": "Joseba Agirretxea Urresti", "name": "PNV"}, {"block_indices": [57, 73], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}]}