{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO SU INTENCI\u00d3N\n    DE APROBAR DEFINITIVAMENTE LA REFORMA LABORAL SIN ACUERDO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfmantiene el Gobierno la\n    intenci\u00f3n de aprobar definitivamente la reforma laboral sin acuerdo\n    social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno ha aprobado la reforma laboral pensando en 5\n    millones de parados y ha pedido su tramitaci\u00f3n como proyecto de ley\n    esperando las aportaciones del resto de los grupos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El\n    presidente del Gobierno no se ha reunido con los sindicatos desde que fue\n    investido presidente; no se han reunido ustedes treinta y cinco o treinta\n    y siete veces; no han incorporado los acuerdos de los agentes sociales\n    del 25 de enero; no concilia la vida laboral, sino que anula el derecho\n    de lactancia de las mujeres trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno no se ha reunido con los sindicatos desde que fue\n    investido presidente; no se han reunido ustedes treinta y cinco o treinta\n    y siete veces; no han incorporado los acuerdos de los agentes sociales\n    del 25 de enero; no concilia la vida laboral, sino que anula el derecho\n    de lactancia de las mujeres trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han querido escuchar a los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "huelga general": [4, 5], "di\u00e1logo social": [6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted me pregunta por reforma laboral y\n    di\u00e1logo social y no es la primera vez que se pregunta a un Gobierno por\n    reforma laboral y acuerdo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    se aprob\u00f3 la reforma laboral, se aprob\u00f3 sin acuerdo social y hubo una\n    huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y despu\u00e9s de la huelga general se volvi\u00f3 a preguntar a\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero por el asunto e insisti\u00f3 en que no\n    rectificar\u00eda la reforma laboral y dijo: M\u00e1s all\u00e1 de la huelga, la gran\n    diferencia entre una gran naci\u00f3n y otra que no lo es es ser capaz de\n    tomar decisiones dif\u00edciles cuando hay dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral est\u00e1 aprobada y no se va a tocar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    se aprob\u00f3 la reforma laboral, se aprob\u00f3 sin acuerdo social y hubo una\n    huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y despu\u00e9s de la huelga general se volvi\u00f3 a preguntar a\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero por el asunto e insisti\u00f3 en que no\n    rectificar\u00eda la reforma laboral y dijo: M\u00e1s all\u00e1 de la huelga, la gran\n    diferencia entre una gran naci\u00f3n y otra que no lo es es ser capaz de\n    tomar decisiones dif\u00edciles cuando hay dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me pregunta por reforma laboral y\n    di\u00e1logo social y no es la primera vez que se pregunta a un Gobierno por\n    reforma laboral y acuerdo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para ustedes el di\u00e1logo social es una excusa para no gobernar\n    cuando est\u00e1n en el Gobierno y es un eslogan para hacer oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000093\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El Banco de Espa\u00f1a ha confirmado\n    desgraciadamente que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha entrado en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, usted dijo que eso no afectar\u00eda al crecimiento de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, en contra de lo que dicen todos los expertos y\n    analistas econ\u00f3micos y tambi\u00e9n el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfc\u00f3mo va a afectar el nuevo objetivo de d\u00e9ficit al crecimiento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El Banco de Espa\u00f1a ha confirmado\n    desgraciadamente que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha entrado en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, usted dijo que eso no afectar\u00eda al crecimiento de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, en contra de lo que dicen todos los expertos y\n    analistas econ\u00f3micos y tambi\u00e9n el presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfc\u00f3mo va a afectar el nuevo objetivo de d\u00e9ficit al crecimiento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, todo ser\u00eda mucho m\u00e1s sencillo,\n    como saben ustedes perfectamente, si ustedes hubieran gastado mejor -que\n    no lo hicieron- y si despu\u00e9s no hubi\u00e9ramos tenido una desviaci\u00f3n de\n    25.000 millones de euros en los presupuestos del a\u00f1o 2011, que seg\u00fan la\n    Comisi\u00f3n Europea es la principal dificultad que tiene Espa\u00f1a para\n    realizar la consolidaci\u00f3n fiscal este ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "trabajadores": [3], "econom\u00eda": [1, 2], "despido": [4], "reforma laboral": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La confianza de nuestra econom\u00eda cae por su pol\u00edtica econ\u00f3mica y porque lo\n    que prometen que van a hacer es justo lo contrario de lo que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 tenga raz\u00f3n, pero, sinceramente, las m\u00e1s de 600.000\n    personas que van a engrosar las cifras del paro seg\u00fan sus propias\n    estimaciones seguro que no piensan lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3], "paro": [5], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jeme que le recuerde los planes estrella del anterior Gobierno para\n    salir de la crisis: el PlanE y su segunda versi\u00f3n del Fondo de\n    estabilidad y del empleo, un ejemplo claro de c\u00f3mo dilapidar los recursos\n    p\u00fablicos, en total m\u00e1s de 55.000 millones de euros llamados a generar\n    riqueza y empleo que no han dejado \u00fanicamente una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000101\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [2], "trabajadores": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Una cosa es respaldar una iniciativa\n    empresarial leg\u00edtima, que respeta nuestras normas, el Estado de derecho\n    que nos hemos dado para mantener a nuestro pa\u00eds en los m\u00e1rgenes de la\n    civilizaci\u00f3n y de la protecci\u00f3n de derechos, una cosa es esto y otra es\n    acceder a peticiones imposibles como la exenci\u00f3n total de impuestos, como\n    la excepcionalidad en la aplicaci\u00f3n del Estatuto de los Trabajadores -o\n    lo que quede despu\u00e9s de su reforma laboral-, o como por ejemplo permitir\n    que los ni\u00f1os de catorce a\u00f1os puedan acceder a los casinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es respaldar una iniciativa\n    empresarial leg\u00edtima, que respeta nuestras normas, el Estado de derecho\n    que nos hemos dado para mantener a nuestro pa\u00eds en los m\u00e1rgenes de la\n    civilizaci\u00f3n y de la protecci\u00f3n de derechos, una cosa es esto y otra es\n    acceder a peticiones imposibles como la exenci\u00f3n total de impuestos, como\n    la excepcionalidad en la aplicaci\u00f3n del Estatuto de los Trabajadores -o\n    lo que quede despu\u00e9s de su reforma laboral-, o como por ejemplo permitir\n    que los ni\u00f1os de catorce a\u00f1os puedan acceder a los casinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un contexto de recesi\u00f3n y de paro galopante es razonable que las\n    administraciones p\u00fablicas contemplen con cierta esperanza y con \u00e1nimo de\n    apoyo cualquier iniciativa empresarial que prometa actividad y empleo,\n    pero una cosa es esto y otra bien distinta es ofrecer patente de corso al\n    primero que venga por aqu\u00ed y plantee un negocio de cualquier manera,\n    aprovech\u00e1ndose de la necesidad evidente y perentoria que tenemos de crear\n    puestos de trabajo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta es\n    la reputaci\u00f3n de Espa\u00f1a, la credibilidad de Espa\u00f1a y, en definitiva, para\n    ello necesitamos efectivamente competir: competir en el marco fiscal,\n    competir en el marco financiero, hacer atractiva tambi\u00e9n nuestra\n    legislaci\u00f3n laboral para crear empleo -que es el sentido de la reforma\n    laboral-, competir en energ\u00eda, en transportes, en comunicaciones; en\n    definitiva, en todos los elementos, servicios financieros que hacen que\n    nuestro pa\u00eds sea cada vez m\u00e1s atractivo para la inversi\u00f3n internacional,\n    para que los grandes inversores internacionales miren a Espa\u00f1a con\n    fiabilidad y con confianza, como se merece Espa\u00f1a, puesto que tambi\u00e9n\n    Espa\u00f1a es inversora internacional a trav\u00e9s tambi\u00e9n de sus reglas\n    internas, favoreciendo esa inversi\u00f3n, como se ha hecho en materia\n    tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000095\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de los grandes problemas\n    de nuestra econom\u00eda ha sido la morosidad de las administraciones\n    p\u00fablicas, las deudas de las corporaciones locales y comunidades aut\u00f3nomas\n    con sus proveedores, sin duda una de las causas que ha disparado el\n    desempleo y el alto \u00edndice de cierres de empresas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los grandes problemas\n    de nuestra econom\u00eda ha sido la morosidad de las administraciones\n    p\u00fablicas, las deudas de las corporaciones locales y comunidades aut\u00f3nomas\n    con sus proveedores, sin duda una de las causas que ha disparado el\n    desempleo y el alto \u00edndice de cierres de empresas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos hemos tenido constancia\n    de c\u00f3mo en estos \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a peque\u00f1as y medianas empresas\n    pasaban dificultades porque hab\u00edan realizado trabajos que no les pagaban\n    las administraciones o c\u00f3mo algunos ayuntamientos no pod\u00edan hacer frente\n    a sus pagos porque hicieron sus previsiones basadas en los datos irreales\n    del Gobierno central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En julio de 2010, durante la tramitaci\u00f3n parlamentaria de la Ley de\n    Morosidad, el Partido Popular ya propuso una l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    ICO-morosidad para que los ayuntamientos pudieran pagar las facturas\n    pendientes con proveedores, pymes y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [4, 5, 6, 7], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con las corporaciones locales estamos hablando de atender la\n    necesidad de 177.000 proveedores, pr\u00e1cticamente 63.000 pymes y 50.000\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000103\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    PERTINENTE QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DICTE UNA INSTRUCCI\u00d3N DE\n    CAR\u00c1CTER GENERAL EXIGIENDO LA ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS CAUTELARES M\u00c1S\n    COHERENTES CON LA FINALIDAD DE LAS MISMAS EN LOS SUPUESTOS EN QUE SE\n    PRODUZCAN ATROPELLOS QUE PRODUZCAN LA MUERTE DE PERSONAS POR CONDUCTORES\n    EBRIOS QUE POSTERIORMENTE SE DEN A LA FUGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA\n    PERTINENTE QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DICTE UNA INSTRUCCI\u00d3N DE\n    CAR\u00c1CTER GENERAL EXIGIENDO LA ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS CAUTELARES M\u00c1S\n    COHERENTES CON LA FINALIDAD DE LAS MISMAS EN LOS SUPUESTOS EN QUE SE\n    PRODUZCAN ATROPELLOS QUE PRODUZCAN LA MUERTE DE PERSONAS POR CONDUCTORES\n    EBRIOS QUE POSTERIORMENTE SE DEN A LA FUGA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera pertinente que el fiscal general del Estado\n    dicte una instrucci\u00f3n de car\u00e1cter general en relaci\u00f3n con una patolog\u00eda\n    criminal que va creciendo exponencialmente y que debe generarnos a todos\n    preocupaci\u00f3n, la situaci\u00f3n de atropellos de per\n    sonas que circulan por la v\u00eda p\u00fablica por conductores ebrios que luego se\n    dan a la fuga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera pertinente que el fiscal general del Estado\n    dicte una instrucci\u00f3n de car\u00e1cter general en relaci\u00f3n con una patolog\u00eda\n    criminal que va creciendo exponencialmente y que debe generarnos a todos\n    preocupaci\u00f3n, la situaci\u00f3n de atropellos de per\n    sonas que circulan por la v\u00eda p\u00fablica por conductores ebrios que luego se\n    dan a la fuga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay una circular,\n    la 2/1995, y una instrucci\u00f3n, la 4/2005, del fiscal general del Estado,\n    pero referidas, como le digo, no a estos delitos espec\u00edficos, sino a\n    cualquier situaci\u00f3n en que la medida cautelar se tenga que adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una circular,\n    la 2/1995, y una instrucci\u00f3n, la 4/2005, del fiscal general del Estado,\n    pero referidas, como le digo, no a estos delitos espec\u00edficos, sino a\n    cualquier situaci\u00f3n en que la medida cautelar se tenga que adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Me basta con\n    que a usted le preocupe que en estos momentos la fiscal\u00eda no tenga una\n    instrucci\u00f3n correcta sobre c\u00f3mo actuar en estos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le digo que le\n    dar\u00e9 una instrucci\u00f3n porque la fiscal\u00eda funciona con autonom\u00eda pero le\n    trasladar\u00e9 al fiscal general del Estado el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    intervenci\u00f3n suya y lo someter\u00e9 a su reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, si fuera\n    necesario endurecer la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda para que las medidas\n    cautelares sean adoptadas de forma inmediata, no tenga ninguna duda de\n    que este Gobierno va a apoyar esa medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le digo que le\n    dar\u00e9 una instrucci\u00f3n porque la fiscal\u00eda funciona con autonom\u00eda pero le\n    trasladar\u00e9 al fiscal general del Estado el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    intervenci\u00f3n suya y lo someter\u00e9 a su reflexi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000091\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS CASOS TIENE ACREDITADOS EL GOBIERNO DE LA VIOLENCIA ESTRUCTURAL\n    SOBRE LAS MUJERES REFERIDA POR EL MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfCu\u00e1ntos casos tiene acreditados el\n    Gobierno de violencia estructural sobre las mujeres referida por usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted vot\u00f3 una reforma laboral que limita y\n    condiciona el derecho al permiso de lactancia; usted en Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 una reforma laboral que elimina las bonificaciones de\n    cuotas cuando una mujer despu\u00e9s de una excedencia por cuidado de hijos se\n    incorpora a su puesto de trabajo; aprob\u00f3 una reforma laboral que debilita\n    el convenio colectivo, y, f\u00edjese usted por donde, debilitando el convenio\n    colectivo debilita tambi\u00e9n los planes de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vemos haciendo\n    muchos esfuerzos por copar titulares, por ocupar un espacio que no es\n    capaz de tener como ministro de Justicia y con su gesti\u00f3n; demasiados\n    empe\u00f1os en ser trending topic solo ofendiendo a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or\n    ministro, no reparte los carn\u00e9s de mujeres aut\u00e9nticas; igual se lleva un\n    disgusto, pero es as\u00ed, usted no reparte los carn\u00e9s de mujeres aut\u00e9nticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el tercer informe de la situaci\u00f3n de las mujeres en la realidad\n    sociolaboral del Consejo Econ\u00f3mico y Social en su p\u00e1gina 50 afirma que\n    las mujeres conciben la maternidad como un riesgo que afecta directamente\n    al \u00e1mbito laboral y al desarrollo de sus individualidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando se cre\u00f3\n    una subcomisi\u00f3n para la interrupci\u00f3n del embarazo en el a\u00f1o 2009 en esta\n    C\u00e1mara la representante de la coordinadora estatal de organizaciones\n    feministas del Estado espa\u00f1ol, Justa Montero, dijo literalmente que, pese\n    las nuevas leyes que se han promulgado que intentan solventar estos\n    problemas, sigue habiendo muchas veces una pol\u00edtica empresarial que sigue\n    haciendo de la maternidad un obst\u00e1culo para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, coincide con la misma l\u00ednea\n    argumental que el pasado 8 de marzo expres\u00f3 aqu\u00ed, en el Congreso, su\n    compa\u00f1era la se\u00f1ora Valenciano, cuando literalmente afirm\u00f3 -y estoy\n    leyendo-: Yo no niego que haya casos de mujeres que sientan la presi\u00f3n\n    que el se\u00f1or Gallard\u00f3n dice, pero son casos muy, muy reducidos, muy pocos\n    casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000094\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, lo que le puedo decir es que el Gobierno est\u00e1 trabajando,\n    tambi\u00e9n con las concesionarias, para dar una soluci\u00f3n a esta situaci\u00f3n\n    que es dram\u00e1tica, y lo vamos a hacer modificando la Ley concesional y\n    haciendo posible la viabilidad de un modelo que, por cierto, ha sido,\n    hab\u00eda sido un ejemplo para Europa y para el mundo, porque nuestras\n    empresas concesionarias est\u00e1n en todos los lugares del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000092\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    las razones son el inter\u00e9s general de Espa\u00f1a, de los espa\u00f1oles, de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    las razones son el inter\u00e9s general de Espa\u00f1a, de los espa\u00f1oles, de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "medio ambiente": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por muchas\n    razones, fundamentalmente por una; ser\u00eda la mejor noticia energ\u00e9tica que\n    pudiera recibir la econom\u00eda espa\u00f1ola -tambi\u00e9n la econom\u00eda canaria- en los\n    \u00faltimos cincuenta a\u00f1os porque, de confirmarse las previsiones que hay en\n    esa zona, podr\u00edan extraerse hasta 140.000 barriles al d\u00eda de petr\u00f3leo que\n    equivaldr\u00edan nada m\u00e1s y nada menos al 10% del consumo diario de petr\u00f3leo\n    en Espa\u00f1a, que est\u00e1 en 1.400.000 (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos\n    negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supondr\u00eda para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, que depende\n    en un 99,8% en cuanto a suministros energ\u00e9ticos del resto del mundo, una\n    disminuci\u00f3n de la factura energ\u00e9tica; pero le dir\u00eda m\u00e1s, eso ser\u00eda con\n    car\u00e1cter general para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quiero contar lo que\n    podr\u00eda suponer para la econom\u00eda canaria -es verdad, a 61 kil\u00f3metros-,\n    toda la actividad que podr\u00eda desarrollarse desde el punto de vista de los\n    puertos de Canarias, la actividad en la industria mec\u00e1nica, la actividad\n    en la industria el\u00e9ctrica, por no hablar de la actividad de los servicios\n    (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos negativos) -en hoteles, en\n    restaurantes, en comercios, en hosteler\u00eda-, tal como ocurre en tantas y\n    tantas partes del mundo, tal como usted y yo hemos comentado en tantas\n    otras ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por muchas\n    razones, fundamentalmente por una; ser\u00eda la mejor noticia energ\u00e9tica que\n    pudiera recibir la econom\u00eda espa\u00f1ola -tambi\u00e9n la econom\u00eda canaria- en los\n    \u00faltimos cincuenta a\u00f1os porque, de confirmarse las previsiones que hay en\n    esa zona, podr\u00edan extraerse hasta 140.000 barriles al d\u00eda de petr\u00f3leo que\n    equivaldr\u00edan nada m\u00e1s y nada menos al 10% del consumo diario de petr\u00f3leo\n    en Espa\u00f1a, que est\u00e1 en 1.400.000 (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos\n    negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso supondr\u00eda para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, que depende\n    en un 99,8% en cuanto a suministros energ\u00e9ticos del resto del mundo, una\n    disminuci\u00f3n de la factura energ\u00e9tica; pero le dir\u00eda m\u00e1s, eso ser\u00eda con\n    car\u00e1cter general para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    la autorizaci\u00f3n que se ha dado recientemente para que se hagan\n    prospecciones de petr\u00f3leo a 61 kil\u00f3metros de las costas de Canarias,\n    exactamente en el punto de la mediana equidistante entre el Reino de\n    Marruecos y el Reino de\n    Espa\u00f1a, tiene todas las consideraciones medioambientales desde el punto de\n    vista del Ministerio de Industria, y despu\u00e9s se abre un periodo de 20 a\n    24 meses para que el Ministerio de Medio Ambiente, en su caso si as\u00ed lo\n    estima oportuno, autorice tales prospecciones desde el punto de vista\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... APOYA EL GOBIERNO EL COPAGO EN EL SISTEMA\n    SANITARIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfapoya el Gobierno el copago en el sistema sanitario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como usted\n    sabe, el Gobierno est\u00e1 comprometido a que siga siendo as\u00ed, a pesar de la\n    p\u00e9sima gesti\u00f3n del Gobierno socialista, a pesar de la herencia recibida,\n    y para ello estamos trabajando con todas las comunidades aut\u00f3nomas en el\n    seno del Consejo Interterritorial de Sanidad para garantizar su\n    viabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"copago": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Perdone, se\u00f1ora Mato, nuestra desconfianza despu\u00e9s de la votaci\u00f3n negativa\n    de su grupo en el Pleno de ayer cuando solo les ped\u00edamos su compromiso\n    expreso para no apoyar ninguna forma de copago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos trabajar con ustedes, pero nunca colaboraremos al\n    deterioro\n    y al perjuicio que el copago puede generar en la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "copago": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted sabe que los hechos son los que valen en esta cuesti\u00f3n y usted sabe\n    perfectamente que en materia de incorporaci\u00f3n de copago el Partido\n    Socialista ha llevado siempre la voz cantante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue su compa\u00f1era del Partido Socialista de Catalu\u00f1a,\n    del PSC -supongo que son compa\u00f1eras de partido-, la consejera de Sanidad,\n    Marina Geli, quien en 2004 propuso el pago de un euro por visita m\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Todo esto lo dijeron cuando eran Gobierno y usted pertenec\u00eda a\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad; entonces usted no dijo nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s le\n    invito a que deje la demagogia, a que se sumen al pacto por la sanidad y\n    garanticemos una sanidad p\u00fablica, gratuita y de calidad para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS PUESTOS DE TRABAJO VA A DESTRUIR LA\n    REFORMA LABORAL EN EL A\u00d1O 2012 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos puestos de trabajo va a\n    destruir la reforma laboral en 2012? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    diputado, esta reforma laboral es una reforma para el empleo, para dar\n    respuesta a esos 5.300.000 parados que hoy no tienen empleo, a la mitad\n    de los j\u00f3venes que en este pa\u00eds no tienen ni ilusi\u00f3n ni oportunidades y\n    tambi\u00e9n para apoyar a esas peque\u00f1as y medianas empresas que son el tejido\n    productivo mayoritario de nuestro pa\u00eds, que son las que est\u00e1n llamadas a\n    sacarnos de la crisis invirtiendo y creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\n    diputado, esta reforma laboral es una reforma para el empleo, para dar\n    respuesta a esos 5.300.000 parados que hoy no tienen empleo, a la mitad\n    de los j\u00f3venes que en este pa\u00eds no tienen ni ilusi\u00f3n ni oportunidades y\n    tambi\u00e9n para apoyar a esas peque\u00f1as y medianas empresas que son el tejido\n    productivo mayoritario de nuestro pa\u00eds, que son las que est\u00e1n llamadas a\n    sacarnos de la crisis invirtiendo y creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [7, 8], "trabajadores": [2, 3, 4], "despido": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nadie est\u00e1 hoy seguro en el empleo con su\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    usted, se\u00f1ora ministra, le pido que retire la reforma laboral, que\n    negocie con los sindicatos, que empiece una reforma empresarial, y le\n    invito a la huelga para que les mire a los ojos a los trabajadores y le\n    cuenten su verdad, la verdad del sufrimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s reducen los salarios a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1\n    despidiendo con tres o cuatro veces menos indemnizaci\u00f3n que\n    anteriormente; se regalan miles de millones de euros a la CEOE y se los\n    quitan a los trabajadores; se despide a los trabajadores por tener\n    antig\u00fcedad, no ya por reivindicar mejores derechos, antig\u00fcedad y\n    derechos; se les quiere sustituir salarios dignos por salarios y\n    contratos basura; la cadena perpetua del paro es lo que les queda a los\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    usted, se\u00f1ora ministra, le pido que retire la reforma laboral, que\n    negocie con los sindicatos, que empiece una reforma empresarial, y le\n    invito a la huelga para que les mire a los ojos a los trabajadores y le\n    cuenten su verdad, la verdad del sufrimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero ilustrar unas declaraciones del se\u00f1or Rajoy, quien dijo que no\n    hab\u00eda que abaratar el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Montoro dijo que el problema\n    econ\u00f3mico no se resuelve abaratando el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1\n    despidiendo con tres o cuatro veces menos indemnizaci\u00f3n que\n    anteriormente; se regalan miles de millones de euros a la CEOE y se los\n    quitan a los trabajadores; se despide a los trabajadores por tener\n    antig\u00fcedad, no ya por reivindicar mejores derechos, antig\u00fcedad y\n    derechos; se les quiere sustituir salarios dignos por salarios y\n    contratos basura; la cadena perpetua del paro es lo que les queda a los\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s reducir los salarios es reducir el consumo, es\n    debilitar la producci\u00f3n, es reducir las ventas, es aumentar la crisis y\n    el paro -ustedes lo saben- y es reducir los ingresos al Estado, que va\n    contra el control del d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "huelga general": [5], "negociaci\u00f3n colectiva": [4], "despido": [2, 3], "paro": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral que hemos hecho es una reforma para\n    el empleo y para las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en los \u00faltimos a\u00f1os durante\n    la crisis los ajustes se han hecho v\u00eda despido porque no exist\u00eda\n    flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Banco de Espa\u00f1a hace pocas fechas\n    ya ha dicho que las medidas de flexibilidad y negociaci\u00f3n colectiva que\n    hemos elaborado y que hemos propuesto con esta reforma ya nos hubieran\n    evitado en la crisis un mill\u00f3n de parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ma\u00f1ana hay una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000089\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 INSISTE EL GOBIERNO EN APROBAR UNA REFORMA\n    LABORAL QUE ABARATA Y FACILITA EL DESPIDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 insiste el\n    Gobierno en aprobar una reforma laboral que abarata y facilita el\n    despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 insiste el\n    Gobierno en aprobar una reforma laboral que abarata y facilita el\n    despido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0], "gobiernos socialistas": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, los campeones del\n    despido son los gobiernos socialistas, de los que usted, en alguna\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, tambi\u00e9n form\u00f3 parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, este Gobierno lo que hace es una reforma para el empleo porque\n    para despedir ya estaban los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los campeones del\n    despido son los gobiernos socialistas, de los que usted, en alguna\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, tambi\u00e9n form\u00f3 parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "contrato": [9], "empresas": [8], "despido": [6, 7], "medio ambiente": [10]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 insiste en aprobar\n    una reforma laboral que establece el despido autom\u00e1tico en empresas que\n    tienen tres trimestres de reducci\u00f3n de ingresos o ventas aunque tengan\n    beneficios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la reforma laboral han creado ustedes una m\u00e1quina de destrucci\u00f3n\n    masiva de empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral que est\u00e1 generando preocupaci\u00f3n e\n    incertidumbre entre las clases medias trabajadoras de nuestra pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la reforma laboral ha generado un gran\n    rechazo social, la prueba la tiene usted en los resultados electorales\n    del pasado domingo de las elecciones auton\u00f3micas de Asturias y de\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 500.000 espa\u00f1oles que le dieron la confianza el 20 de noviembre se\n    la han retirado como consecuencia de esta reforma laboral agresiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 insiste en aprobar\n    una reforma laboral que establece el despido autom\u00e1tico en empresas que\n    tienen tres trimestres de reducci\u00f3n de ingresos o ventas aunque tengan\n    beneficios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 insiste en aprobar\n    una reforma laboral que establece el despido autom\u00e1tico en empresas que\n    tienen tres trimestres de reducci\u00f3n de ingresos o ventas aunque tengan\n    beneficios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Una se\u00f1ora diputada: \u00a1Muy bien!-El se\u00f1or ministro de\n    Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, Arias Ca\u00f1ete: Ese es el\n    PSOE). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, usted solo habla de lo que sabe, de despedir, que es lo que han\n    hecho siempre los gobiernos socialistas, despedir de forma masiva en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "contrato": [4, 5], "empresas": [2], "despido": [1], "gobiernos socialistas": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros llevamos ochenta d\u00edas gobernando y poniendo en marcha\n    reformas -tambi\u00e9n la reforma laboral- para el empleo y las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, por el despido, y no solo se han ocupado de despedir y de dejar\n    a mucha gente en la cuneta, sino que adem\u00e1s para verg\u00fcenza de todos se\n    han dedicado a repartirse entre tres los fondos de la solidaridad y del\n    desempleo en Andaluc\u00eda de forma vergonzante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado usted del contrato para emprendedores; es\n    una f\u00f3rmula de apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los j\u00f3venes, a\n    los mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os que esperan oportunidades de todos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, despedir de forma masiva, m\u00e1quinas de destrucci\u00f3n de empleo son\n    los gobiernos socialistas, porque ah\u00ed fuera hay 5.300.000 parados por\n    culpa de los errores de la pol\u00edtica econ\u00f3mica socialista, no del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha hablado usted del contrato para emprendedores; es\n    una f\u00f3rmula de apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los j\u00f3venes, a\n    los mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os que esperan oportunidades de todos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y est\u00e1 empezando a funcionar, llevamos seis semanas con el\n    contrato en vigor y ya se han formalizado casi 10.000 contratos de\n    emprendedores, que ya son ilusi\u00f3n y proyectos de vida para muchas\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000096\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contrato": [3], "trabajadores": [0], "negociaci\u00f3n colectiva": [2], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le pregunto por favor si puede decirme qu\u00e9 efectos va a\n    tener la reforma en la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "negociaci\u00f3n colectiva": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es una reforma para la libertad de los negociadores, de\n    trabajadores y empresarios, en el \u00e1mbito de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El efecto\n    que va a tener la reforma en esta negociaci\u00f3n colectiva es modernizar la\n    negociaci\u00f3n colectiva (Rumores), acerc\u00e1ndola al \u00e1mbito natural, que es la\n    empresa, y respetando siempre los otros \u00e1mbitos territoriales y\n    sectoriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una reforma para la libertad de los negociadores, de\n    trabajadores y empresarios, en el \u00e1mbito de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, frente al resto de los pa\u00edses europeos, solo ajusta v\u00eda despidos,\n    por la falta de flexibilidad, por la rigidez del mercado de trabajo,\n    tambi\u00e9n de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [5], "trabajadores": [0, 1], "negociaci\u00f3n colectiva": [2, 3, 4], "di\u00e1logo social": [9], "empresas": [6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en un pa\u00eds donde el 94% de las empresas\n    tiene menos de cincuenta trabajadores y el 70% menos de diez\n    trabajadores, establecer la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa\n    significa la desprotecci\u00f3n total de los trabajadores, porque la\n    negociaci\u00f3n colectiva es lo que garantiza el equilibrio al generar para\n    todas las empresas unas m\u00ednimas condiciones, y esta reforma acaba con\n    ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en un pa\u00eds donde el 94% de las empresas\n    tiene menos de cincuenta trabajadores y el 70% menos de diez\n    trabajadores, establecer la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa\n    significa la desprotecci\u00f3n total de los trabajadores, porque la\n    negociaci\u00f3n colectiva es lo que garantiza el equilibrio al generar para\n    todas las empresas unas m\u00ednimas condiciones, y esta reforma acaba con\n    ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensar que cinco\n    millones de empresas tengan que hacer negociaci\u00f3n colectiva significa\n    llevar al mercado de trabajo a un conflicto permanente sin control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    es lo que significa la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en un pa\u00eds donde el 94% de las empresas\n    tiene menos de cincuenta trabajadores y el 70% menos de diez\n    trabajadores, establecer la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa\n    significa la desprotecci\u00f3n total de los trabajadores, porque la\n    negociaci\u00f3n colectiva es lo que garantiza el equilibrio al generar para\n    todas las empresas unas m\u00ednimas condiciones, y esta reforma acaba con\n    ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pensar que cinco\n    millones de empresas tengan que hacer negociaci\u00f3n colectiva significa\n    llevar al mercado de trabajo a un conflicto permanente sin control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes lo que quieren es\n    que los empresarios compitan a base de salarios bajos y malas condiciones\n    de trabajo; ustedes lo que pretenden es que las empresas que se han\n    deslocalizado a Marruecos por las condiciones de trabajo vuelvan aqu\u00ed\n    porque van a establecer estas condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "agentes sociales": [7, 8], "trabajadores": [2, 3, 4], "negociaci\u00f3n colectiva": [5, 6], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa es la gran verdad de esta reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la negociaci\u00f3n colectiva y la modernizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n\n    colectiva, el Gobierno socialista dec\u00eda en el real decreto de 2011: Se\n    propiciar\u00e1 una negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la empresa y una mejor\n    capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes de la econom\u00eda y en\n    el empleo -en su real decreto-ley-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Propiciarlo, permitir la libertad en el convenio colectivo de empresa,\n    que los trabajadores y los empresarios superen juntos la crisis para que\n    no haya que despedir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo y yo confiamos en los trabajadores y en los representantes de los\n    trabajadores: son 322.000 en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a los despidos,\n    flexibilidad y libertad para los representantes de los trabajadores:\n    nosotros s\u00ed, los del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre la negociaci\u00f3n colectiva y la modernizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n\n    colectiva, el Gobierno socialista dec\u00eda en el real decreto de 2011: Se\n    propiciar\u00e1 una negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la empresa y una mejor\n    capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes de la econom\u00eda y en\n    el empleo -en su real decreto-ley-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales, en el segundo\n    acuerdo de empleo y negociaci\u00f3n colectiva, insisten en la importancia de\n    la descentralizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y disponen que los\n    convenios colectivos sectoriales deben propiciar la negociaci\u00f3n colectiva\n    en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los agentes sociales, en el segundo\n    acuerdo de empleo y negociaci\u00f3n colectiva, insisten en la importancia de\n    la descentralizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y disponen que los\n    convenios colectivos sectoriales deben propiciar la negociaci\u00f3n colectiva\n    en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes y los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000097\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRETENDE EL GOBIERNO CON LA DIFUSI\u00d3N DE UN VIDEO DE\n    PROPAGANDA DE LA REFORMA LABORAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 pretende el Gobierno con la\n    difusi\u00f3n de un v\u00eddeo de propaganda de la reforma electoral... perd\u00f3n, de\n    la reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "empresas": [2], "mujeres": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos hecho una\n    reforma laboral para el empleo, una reforma laboral que da m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes, a las mujeres y a los parados de larga\n    duraci\u00f3n, una reforma laboral que da nuevos derechos a los ciudadanos -el\n    derecho individual a la formaci\u00f3n- y una reforma laboral que permitir\u00e1\n    que las peque\u00f1as y medianas empresas contraten y sigan apostando por el\n    empleo y la inversi\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    reforma laboral para el empleo, una reforma laboral que da m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes, a las mujeres y a los parados de larga\n    duraci\u00f3n, una reforma laboral que da nuevos derechos a los ciudadanos -el\n    derecho individual a la formaci\u00f3n- y una reforma laboral que permitir\u00e1\n    que las peque\u00f1as y medianas empresas contraten y sigan apostando por el\n    empleo y la inversi\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    reforma laboral para el empleo, una reforma laboral que da m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes, a las mujeres y a los parados de larga\n    duraci\u00f3n, una reforma laboral que da nuevos derechos a los ciudadanos -el\n    derecho individual a la formaci\u00f3n- y una reforma laboral que permitir\u00e1\n    que las peque\u00f1as y medianas empresas contraten y sigan apostando por el\n    empleo y la inversi\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "huelga general": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que han intentado ustedes ha sido utilizar este v\u00eddeo\n    electoralmente, usando dinero p\u00fablico para hacer un v\u00eddeo de autobombo\n    sobre la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este v\u00eddeo quiere plantear una\n    imagen id\u00edlica de la reforma laboral, a la par que enga\u00f1osa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se han\n    cargado ustedes el segundo acuerdo nacional por el empleo y la\n    negociaci\u00f3n colectiva, firmado el 25 de enero por la UGT, Comisiones\n    Obreras y CEOE Cepyme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s han intentado otra, que es contraatacar\n    ante la huelga general de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Campa\u00f1as\n    institucionales las que hac\u00edan los gobiernos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000098\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la ministra de Sanidad miente en ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, la ministra de Sanidad miente en\n    esta C\u00e1mara y la de Trabajo se pone agresiva con una mala reforma\n    laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y hemos puesto en marcha\n    medidas de car\u00e1cter fiscal para adecuar la fiscalidad al descenso de\n    rendimiento neto, de car\u00e1cter financiero proporcionando avales para poder\n    gestionar pr\u00e9stamos y poniendo en marcha el periodo de carencia en los\n    pr\u00e9stamos vivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000100\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y en cuanto a\n    las instalaciones o empresas que prestan servicios al p\u00fablico o realizan\n    actividades econ\u00f3micas, la modificaci\u00f3n permitir\u00e1 adaptar mejor la\n    duraci\u00f3n de las concesiones a la naturaleza y complejidad de cada\n    actividad y a la envergadura de las inversiones a realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de los plazos concesionales ser\u00e1 de gran\n    trascendencia para las empresas y otras instalaciones similares que\n    desarrollan actividades productivas al amparo de concesiones anteriores a\n    la Ley de 1988. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasividad del Gobierno ante el problema tendr\u00eda un\n    efecto devastador para las zonas afectadas y m\u00e1s en la \u00e9poca actual\n    porque obligar\u00eda a cerrar empresas y a suprimir puestos de trabajo, y no\n    creo que ning\u00fan poder p\u00fablico responsable pueda y deba asumir esta\n    alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sin embargo queremos\n    volver a manifestarle que el Bloque Nacionalista Galego apoyar\u00e1 una\n    modificaci\u00f3n de la ley que contemple aquellas cuestiones que son\n    estrictamente necesarias, pero no apoyar\u00e1 ni ampliaciones de concesiones\n    de empresas contaminantes ni posibilidades que den libertad a la\n    especulaci\u00f3n urban\u00edstica en el litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde que llegu\u00e9 a esta posici\u00f3n de ministro de Agricultura, Alimentaci\u00f3n\n    y Medio Ambiente me llueven sobre la mesa los problemas planteados por la\n    Ley de Costas; uno tras otro, desde una peque\u00f1a conservera que hay que\n    cerrar, hasta puertos marinos en ciudades como Ampuriabrava, el problema\n    de la acuicultura, colectivos de extranjeros que est\u00e1n absolutamente\n    desconcertados por el sistema jur\u00eddico espa\u00f1ol y la falta de seguridad\n    jur\u00eddica en que se han encontrado al adquirir sus vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay actividades que tuvieron mucho m\u00e1s impacto sobre el\n    medio ambiente que tienen que tener un tratamiento diferenciado, estoy\n    plenamente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy plenamente consciente de las caracter\u00edsticas que se dan en\n    la empresa ENCE, por la que usted se ha interesado, ya que tiene\n    circunstancias muy espec\u00edficas, desde su emplaza\n    miento al borde de una r\u00eda, hasta su ubicaci\u00f3n junto a los n\u00facleos urbanos\n    de Pontevedra y Mar\u00edn, el tipo de actividad y su evoluci\u00f3n, el impacto\n    sobre el medio ambiente, los t\u00edtulos de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que tenga una peque\u00f1a vivienda que no obstruya ni\n    producta impacto alguno en el medio ambiente podr\u00e1 tener una pr\u00f3rroga\n    autom\u00e1tica; otros temas estar\u00e1n sujetos a una evaluaci\u00f3n ambiental mucho\n    m\u00e1s compleja, porque de lo contrario no estar\u00edamos cumpliendo el objetivo\n    fundamental de la Ley de Costas de 1988, con el que estamos plenamente de\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  EL IMPACTO QUE TENDR\u00c1 LA\n    REFORMA LABORAL EN EL EMPLEO P\u00daBLICO Y EN LOS SERVICIOS A LOS CIUDADANOS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "trabajadores": [8, 9, 10], "contrato": [17], "despido": [11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, subo a esta tribuna para convencer, para\n    convencerle a usted y a su Gobierno, de que la reforma laboral en el\n    sector p\u00fablico es mala, es francamente mala, y esperamos que durante su\n    tramitaci\u00f3n parlamentaria la mayor\u00eda de su grupo aproveche para\n    mejorarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ventilan\n    ustedes la reforma laboral en el sector p\u00fablico con dos disposiciones,\n    una simplemente para fijar que el despido va a ser por las mismas\n    razones, por las mismas causas que el despido en el sector privado, sin\n    m\u00e1s, con un peque\u00f1o matiz que luego apuntar\u00e9; y una segunda disposici\u00f3n\n    que proh\u00edbe poder ajustar de otra manera, proh\u00edbe utilizar a las\n    administraciones p\u00fablicas otros instrumentos \u00fatiles que puedan resolver\n    las dificultades en las que puedan estar coyunturalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral en el sector p\u00fablico\n    donde solo cabe despedir, por tanto obligando a despedir a las\n    administraciones p\u00fablicas; una fijaci\u00f3n de una tasa de reposici\u00f3n del 0%;\n    un decreto-ley que contempla la obligaci\u00f3n de los entes locales a\n    realizar un plan de ajuste que los va a llevar a un callej\u00f3n sin salida\n    de subida de tasas, despedir trabajadores p\u00fablicos y eliminaci\u00f3n de\n    servicios -eso s\u00ed, para enriquecer a unas cuantas entidades financieras\n    de paso-; y finalmente, una orden ministerial que contempla el modelo de\n    plan de ajuste cuya primera medida -\u00a1oh casualidad!- de ahorro de gasto\n    es precisamente la reducci\u00f3n del coste de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer y \u00faltimo lugar, se\u00f1or ministro, esta reforma laboral en el\n    sector p\u00fablico es mala por los efectos negativos para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s de su oferta de empleo p\u00fablico del 0% sumamos\n    esta reforma laboral que ustedes propician, va a llevar inexorablemente a\n    un estrangulamiento de las administraciones p\u00fablicas y, por tanto, a un\n    deterioro de estos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, se\u00f1or ministro, quer\u00eda decirle que el Grupo Parlamentario\n    Socialista por respeto a la Constituci\u00f3n, por respeto a los empleados\n    p\u00fablicos, por respeto a los ciudadanos vamos a hacer todo lo posible por\n    modificar durante su tramitaci\u00f3n esta reforma laboral, no solo ya con una\n    enmienda a la totalidad, sino tambi\u00e9n con enmiendas parciales, porque\n    queremos ser constructivos y esperamos que ustedes se avengan a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    reforma laboral que, como he dicho, es ineficaz; mala desde el punto de\n    vista jur\u00eddico-t\u00e9cnico; generadora de desempleo, porque lo \u00fanico que\n    regulan es el despido, y que adem\u00e1s elimina todas las garant\u00edas y todos\n    los derechos de los ciudadanos a recibir servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos que\n    nuestra Constituci\u00f3n garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, espero que se avengan a\n    negociar constructivamente todas las enmiendas que nosotros presentamos\n    durante su tramitaci\u00f3n y que nos explique tambi\u00e9n en esta interpelaci\u00f3n\n    el porqu\u00e9 de esta reforma laboral en el sector p\u00fablico, el porqu\u00e9 de su\n    pobreza, el porqu\u00e9 de su deficiencia t\u00e9cnica y el porqu\u00e9 del\n    estrangulamiento que va a suponer para el resto de administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proh\u00edben expl\u00edcitamente, como he dicho, el uso\n    de la suspensi\u00f3n de contratos o de la reducci\u00f3n de jornada que podr\u00edan\n    utilizar muchos entes locales o muchas administraciones auton\u00f3micas en\n    aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 47 del Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma laboral en el sector p\u00fablico\n    donde solo cabe despedir, por tanto obligando a despedir a las\n    administraciones p\u00fablicas; una fijaci\u00f3n de una tasa de reposici\u00f3n del 0%;\n    un decreto-ley que contempla la obligaci\u00f3n de los entes locales a\n    realizar un plan de ajuste que los va a llevar a un callej\u00f3n sin salida\n    de subida de tasas, despedir trabajadores p\u00fablicos y eliminaci\u00f3n de\n    servicios -eso s\u00ed, para enriquecer a unas cuantas entidades financieras\n    de paso-; y finalmente, una orden ministerial que contempla el modelo de\n    plan de ajuste cuya primera medida -\u00a1oh casualidad!- de ahorro de gasto\n    es precisamente la reducci\u00f3n del coste de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los\n    servicios p\u00fablicos, los bomberos, los polic\u00edas, los hospitales, las\n    escuelas, las atenciones domiciliarias necesitan trabajadores\n    cualificados y preparados para ejercer y para ofrecer estos servicios a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ventilan\n    ustedes la reforma laboral en el sector p\u00fablico con dos disposiciones,\n    una simplemente para fijar que el despido va a ser por las mismas\n    razones, por las mismas causas que el despido en el sector privado, sin\n    m\u00e1s, con un peque\u00f1o matiz que luego apuntar\u00e9; y una segunda disposici\u00f3n\n    que proh\u00edbe poder ajustar de otra manera, proh\u00edbe utilizar a las\n    administraciones p\u00fablicas otros instrumentos \u00fatiles que puedan resolver\n    las dificultades en las que puedan estar coyunturalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es\n    una reforma que lo \u00fanico que hace es regular el despido; exclusivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establecen el despido como la \u00fanica\n    medida posible en manos de las administraciones p\u00fablicas para resolver\n    sus problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, obligan al despido, a que procedan al despido las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establecen adem\u00e1s como causa econ\u00f3mica que justifica el despido\n    en las administraciones p\u00fablicas que se produzca una situaci\u00f3n -dicen\n    literalmente- de insuficiencia presupuestaria sobrevenida y persistente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    reforma laboral que, como he dicho, es ineficaz; mala desde el punto de\n    vista jur\u00eddico-t\u00e9cnico; generadora de desempleo, porque lo \u00fanico que\n    regulan es el despido, y que adem\u00e1s elimina todas las garant\u00edas y todos\n    los derechos de los ciudadanos a recibir servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos que\n    nuestra Constituci\u00f3n garantiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proh\u00edben estas medidas, proh\u00edben que una\n    Administraci\u00f3n pueda suspender coyunturalmente, provisionalmente, un\n    contrato de trabajo o reducir una jornada, que nos parece que ser\u00edan\n    medidas mucho m\u00e1s adecuadas; ustedes, en cambio, proh\u00edben utilizar estas\n    medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [14], "trabajadores": [3], "empresas": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "aut\u00f3nomos": [11, 12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, atiendo, como no puede ser de otra\n    manera, esta interpelaci\u00f3n que el Grupo Socialista realiza al Gobierno\n    sobre el impacto, la influencia y la incidencia de la reforma laboral en\n    el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entiendo que lo\n    pregunten, partiendo de la postura que tiene el Partido Socialista en\n    relaci\u00f3n con la reforma laboral y su incidencia en la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes han hecho durante su etapa de\n    Gobierno socialista ha sido gastar, endeudarnos hasta las cejas como\n    sector p\u00fablico y llevar al pa\u00eds al l\u00edmite, se\u00f1or\u00edas, y cuando han llevado\n    el pa\u00eds al l\u00edmite y han bajado el sueldo de los funcionarios p\u00fablicos,\n    cosa que han hecho sus se\u00f1or\u00edas -lo han reducido por primera vez en la\n    historia de la Funci\u00f3n p\u00fablica, tienen ustedes esa calificaci\u00f3n-, aun\n    as\u00ed, ahora, cuando hacemos una reforma laboral, que como explicaba la\n    se\u00f1ora ministra de Empleo y Seguridad Social es una reforma orientada a\n    la estabilidad en el empleo, a modernizar la definici\u00f3n y la formaci\u00f3n de\n    los salarios en Espa\u00f1a, a promover que haya mejores condiciones de empleo\n    para todos, pero especialmente tambi\u00e9n para nuestro j\u00f3venes, fomentando\n    en Espa\u00f1a el trabajo a tiempo parcial, cuando estamos dando pasos\n    definitivos en esa modernizaci\u00f3n, ustedes lo mezclan todo y tratan\n    tambi\u00e9n de que en el \u00e1mbito del sector p\u00fablico haya esa desconfianza y\n    esa p\u00e9rdida de valoraci\u00f3n por la actitud y la intenci\u00f3n de un Gobierno,\n    que -lo quiero dejar bien claro-, se\u00f1or\u00eda, no va en absoluto contra la\n    Funci\u00f3n p\u00fablica, en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    personal laboral est\u00e1 regido por el Estatuto de los Trabajadores y por\n    los cambios normativos relativos a lo que es la relaci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, est\u00e1 tambi\u00e9n\n    la pl\u00e9yade de organizaciones que muchas veces se resumen mal como\n    empresas p\u00fablicas, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son empresas p\u00fablicas, son organismos\n    dependientes de las diferentes administraciones del Estado que como tales\n    est\u00e1n sujetas tambi\u00e9n a esa normativa propia del Estado o a sus\n    diferentes estatus laborales si no son funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El l\u00edmite de este\n    tipo de fundaciones, organismos aut\u00f3nomos y dem\u00e1s est\u00e1 precisamente en\n    las aut\u00e9nticas empresas p\u00fablicas que se definen, en contabilidad\n    nacional, en Espa\u00f1a y en todo el mundo desarrollado, como las empresas\n    que venden sus productos; aun teniendo el control o la mayor\u00eda de la\n    propiedad por parte del sector p\u00fablico, su funci\u00f3n no es albergar los\n    servicios p\u00fablicos cl\u00e1sicos sino que venden su producto, a trav\u00e9s de\n    precios, y por eso se definen como empresas p\u00fablicas, cuyo personal no es\n    funcionario p\u00fablico -puede haberlo en algunas localizaciones dentro de\n    esas empresas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que son empresas como tales y deben estar\n    regidas por tanto por las relaciones laborales de esas empresas y lo\n    tienen que ser as\u00ed para ser definidas, como\n    dec\u00eda, en t\u00e9rminos de contabilidad nacional, como empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que existe una relaci\u00f3n de causalidad,\n    porque m\u00e1s Funci\u00f3n p\u00fablica hay que financiarla con m\u00e1s impuestos, con m\u00e1s\n    d\u00e9ficit o con m\u00e1s deuda, y m\u00e1s d\u00e9ficit y m\u00e1s deuda significa que hay\n    menos cr\u00e9dito para los emprendedores, para frenar esa destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, para que puedan seguir abiertas todas esas peque\u00f1as y\n    medianas empresas de esos aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed va a eliminar las llamadas empresas p\u00fablicas que no son empresas\n    p\u00fablicas, que son huidas del derecho administrativo, donde anidan todo\n    tipo de corruptelas y que no tienen ning\u00fan sentido econ\u00f3mico al servicio\n    de los ciudadanos, se\u00f1or\u00eda, s\u00ed, s\u00ed, porque no son financiables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, claro que vamos a reducir ese\n    n\u00famero de empresas, porque es lo que le conviene al pa\u00eds, a un pa\u00eds que\n    realmente est\u00e9 comprometido con tener una funci\u00f3n p\u00fablica eficiente,\n    moderna, de servicio p\u00fablico, donde el servicio p\u00fablico est\u00e9 financiado\n    por un nivel de impuestos razonable y sea adem\u00e1s compatible con la\n    evoluci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica, con la supervivencia de 2 millones\n    de peque\u00f1as y medianas empresas en nuestro pa\u00eds, 2 millones de aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1n pidiendo a gritos que se hagan pol\u00edticas que dejen de lastrar\n    su actividad, que fomenten su existencia y que favorezcan el hecho de que\n    ellos vuelvan a ser lo que deben ser en nuestro pa\u00eds, los aut\u00e9nticos\n    promotores de creaci\u00f3n de empleo, sin menoscabo de que en la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica tenga que producirse la renovaci\u00f3n de esos funcionarios que tan\n    importante tarea realizan, en definitiva, en virtud del servicio p\u00fablico\n    dirigido a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El l\u00edmite de este\n    tipo de fundaciones, organismos aut\u00f3nomos y dem\u00e1s est\u00e1 precisamente en\n    las aut\u00e9nticas empresas p\u00fablicas que se definen, en contabilidad\n    nacional, en Espa\u00f1a y en todo el mundo desarrollado, como las empresas\n    que venden sus productos; aun teniendo el control o la mayor\u00eda de la\n    propiedad por parte del sector p\u00fablico, su funci\u00f3n no es albergar los\n    servicios p\u00fablicos cl\u00e1sicos sino que venden su producto, a trav\u00e9s de\n    precios, y por eso se definen como empresas p\u00fablicas, cuyo personal no es\n    funcionario p\u00fablico -puede haberlo en algunas localizaciones dentro de\n    esas empresas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que existe una relaci\u00f3n de causalidad,\n    porque m\u00e1s Funci\u00f3n p\u00fablica hay que financiarla con m\u00e1s impuestos, con m\u00e1s\n    d\u00e9ficit o con m\u00e1s deuda, y m\u00e1s d\u00e9ficit y m\u00e1s deuda significa que hay\n    menos cr\u00e9dito para los emprendedores, para frenar esa destrucci\u00f3n de\n    puestos de trabajo, para que puedan seguir abiertas todas esas peque\u00f1as y\n    medianas empresas de esos aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, claro que vamos a reducir ese\n    n\u00famero de empresas, porque es lo que le conviene al pa\u00eds, a un pa\u00eds que\n    realmente est\u00e9 comprometido con tener una funci\u00f3n p\u00fablica eficiente,\n    moderna, de servicio p\u00fablico, donde el servicio p\u00fablico est\u00e9 financiado\n    por un nivel de impuestos razonable y sea adem\u00e1s compatible con la\n    evoluci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica, con la supervivencia de 2 millones\n    de peque\u00f1as y medianas empresas en nuestro pa\u00eds, 2 millones de aut\u00f3nomos,\n    que est\u00e1n pidiendo a gritos que se hagan pol\u00edticas que dejen de lastrar\n    su actividad, que fomenten su existencia y que favorezcan el hecho de que\n    ellos vuelvan a ser lo que deben ser en nuestro pa\u00eds, los aut\u00e9nticos\n    promotores de creaci\u00f3n de empleo, sin menoscabo de que en la Funci\u00f3n\n    p\u00fablica tenga que producirse la renovaci\u00f3n de esos funcionarios que tan\n    importante tarea realizan, en definitiva, en virtud del servicio p\u00fablico\n    dirigido a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    Estado eficiente y eficaz no es un Estado como el que ustedes conciben,\n    un Estado que acaba siendo un fruto de enchufismos varios donde se\n    colocan muchas personas, empleos que despu\u00e9s no se pueden pagar si no es\n    subiendo todav\u00eda m\u00e1s los impuestos, penalizando la actividad econ\u00f3mica y\n    generando m\u00e1s paro, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4], "paro": [11], "trabajadores": [5], "empresas": [9, 10], "despido": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo no doy explicaciones, se\u00f1or Montoro, yo vengo a pedirle explicaciones a\n    usted sobre la reforma laboral en el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    pasa es que, es verdad, me he equivocado, porque no deber\u00eda pedirle\n    explicaciones sobre la reforma laboral en el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    tendr\u00e9 que pedir que se lea la reforma laboral en el sector p\u00fablico que\n    su Gobierno ha aprobado, porque usted no sabe o ha pretendido demostrar\n    en esta tribuna que no sabe que la reforma no afecta exclusivamente a las\n    empresas p\u00fablicas, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que esto es\n    realmente lo que va a provocar la reforma laboral en el sector p\u00fablico\n    que est\u00e1n ofreciendo a los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le pido de verdad que se lea la reforma laboral en el\n    sector p\u00fablico y que se d\u00e9 cuenta de que no se trata de establecer una\n    oferta de empleo p\u00fablico del 0%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya no es solo que ustedes deslicen constantemente un velo\n    de duda sobre lo p\u00fablico, sino que lo que pretenden -y eso me parece a\u00fan\n    m\u00e1s grave- es confrontar a los trabajadores del sector privado con los\n    del sector p\u00fablico o, incluso peor, confrontar a los empleados p\u00fablicos o\n    a los trabajadores en general con aquellos que est\u00e1n en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, el primer ejemplo de despido que estamos teniendo en este\n    pa\u00eds es el de 42 bomberos de la Diputaci\u00f3n de Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de facilitar\n    el despido, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de regular el despido, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero\n    tendr\u00e9 que pedir que se lea la reforma laboral en el sector p\u00fablico que\n    su Gobierno ha aprobado, porque usted no sabe o ha pretendido demostrar\n    en esta tribuna que no sabe que la reforma no afecta exclusivamente a las\n    empresas p\u00fablicas, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    estamos hablando de empresas p\u00fablicas exclusivamente, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya no es solo que ustedes deslicen constantemente un velo\n    de duda sobre lo p\u00fablico, sino que lo que pretenden -y eso me parece a\u00fan\n    m\u00e1s grave- es confrontar a los trabajadores del sector privado con los\n    del sector p\u00fablico o, incluso peor, confrontar a los empleados p\u00fablicos o\n    a los trabajadores en general con aquellos que est\u00e1n en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20120328_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 28-03-2012', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 17, 18, 19, 24, 25, 27, 35, 36, 38, 41, 43, 45, 46, 48, 50, 51, 56, 57, 59], "party": "MAR\u00cdA SORAYA RODR\u00cdGUEZ RAMOS", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 10, 11, 12, 15, 16, 20, 21, 22, 23, 26, 28, 29, 32, 34, 37, 39, 40, 42, 44, 47, 49, 52, 53, 55, 58], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13, 14], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [30, 31, 33], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [54], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}