{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que el \u00edndice de precios al consumo va mal y\n    que esto perjudica a millones de ciudadanos  y a la econom\u00eda en\n    general de una manera muy clara. ...\"", "\"... Anteayer era que crec\u00edamos mucho\n    econ\u00f3micamente, ayer el petr\u00f3leo y hoy las vacas locas y, seg\u00fan su\n    secretario de Estado de Econom\u00eda, las librer\u00edas, los caf\u00e9s y hasta\n    los viajes organizados del Imserso. ...\"", "\"... Usted debe saber que la\n    inflaci\u00f3n es una infecci\u00f3n muy grave para la econom\u00eda en su conjunto\n     y ustedes no tienen ning\u00fan antibi\u00f3tico para administrarle,  a pesar,\n    f\u00edjese, del gran gasto farmac\u00e9utico que hacen. ...\"", "\"... Usted es el responsable del dato de inflaci\u00f3n, de la carest\u00eda de la\n    vida y del estrangulamiento que esto puede producir en la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n que no comparto, en cambio, sus\n    perspectivas negativas sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Tengo que decirle tambi\u00e9n que no comparto, en cambio, sus\n    perspectivas negativas sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... La econom\u00eda\n    espa\u00f1ola sigue teniendo un potencial  y est\u00e1 creciendo a un ritmo muy\n    elevado, se sigue creando empleo a un ritmo muy elevado y lo que es\n    la demanda, el consumo, sigue a ritmos extraordinariamente\n    importantes. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... SOBRE\n    QU\u00c9 BASES SE HA DE AFRONTAR LA RENEGOCIACI\u00d3N DEL CONCIERTO ECON\u00d3MICO\n    VASCO ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [16], "concierto econ\u00f3mico": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "vasco": [3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [13, 14, 15], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Entre los buenos y los mejores quiero destacar el acuerdo al\n    que en el a\u00f1o 1997 llegaron el Gobierno del Partido Popular y el\n    Gobierno vasco, por mediaci\u00f3n del cual los vascos hoy contamos con\n    competencia normativa plena en la mayor parte de los impuestos,\n    incluido el impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas. ...\"", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El concierto econ\u00f3mico es el\n    instrumento pol\u00edtico que mejor ejemplifica el tipo de autogobierno\n    que queremos una mayor\u00eda de vascos. ...\"", "\"... En estos a\u00f1os el concierto econ\u00f3mico ha pasado por momentos buenos y\n    malos. ...\"", "\"... Para el Grupo Parlamentario Popular el concierto econ\u00f3mico es un\n    elemento sobre el que ha de pivotar el desarrollo socioecon\u00f3mico de\n    nuestra comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or presidente, el Grupo Parlamentario Popular desea\n    conocer cu\u00e1les son las bases sobre las que se sustentar\u00e1 la\n    negociaci\u00f3n del pr\u00f3ximo concierto econ\u00f3mico. ...\"", "\"...  Se\u00f1or presidente, el 31 de\n    diciembre de este a\u00f1o finaliza el t\u00e9rmino de vigencia del actual\n    concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Un autogobierno que se defienda\n    buscando las mayores posibilidades de beneficio para las mujeres y\n    hombres del Pa\u00eds Vasco y un autogobierno que est\u00e9 presidido por el\n    respeto a las instituciones y est\u00e9 presidido por la colaboraci\u00f3n\n    institucional dentro y fuera del Pa\u00eds Vasco  y dentro y fuera de\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por tanto, despu\u00e9s de las conversaciones\n    entre el Gobierno del Partido Popular y el Gobierno vasco, cuando el\n    concierto econ\u00f3mico que salga de las elecciones del 13 de mayo sea\n    votado en esta C\u00e1mara, nuestro grupo parlamentario lo respaldar\u00e1 con\n    la solemnidad de las grandes ocasiones, porque estamos convencidos de\n    su trascendencia y de lo mucho que el Pa\u00eds Vasco necesita de un\n    concierto econ\u00f3mico que facilite el progreso de todos los que vivimos\n    y trabajamos en Euskadi. ...\"", "\"... El concierto econ\u00f3mico es el\n    instrumento pol\u00edtico que mejor ejemplifica el tipo de autogobierno\n    que queremos una mayor\u00eda de vascos. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [17], "concierto econ\u00f3mico": [10, 11], "vasco": [5, 6, 7, 8, 9], "pa\u00eds": [12, 13, 14, 15, 16], "pa\u00eds vasco": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las bases\n    sobre las que se asienta el concierto econ\u00f3mico del Pa\u00eds Vasco son,\n    en mi opini\u00f3n, muy claras y s\u00f3lidas, la Constituci\u00f3n y el estatuto de\n    autonom\u00eda. ...\"", "\"... S\u00f3lo en el marco jur\u00eddico institucional vigente y en su\n    respeto cabe plantear seriamente la renegociaci\u00f3n del concierto\n    econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... El concierto econ\u00f3mico con el Pa\u00eds Vasco es para el Gobierno una\n    piedra angular del autogobierno en esa comunidad aut\u00f3noma. ...\"", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"", "\"... Nuestra apuesta por el concierto es\n    firme en la base constitucional y en la base estatutaria, que son las\n    que garantizan la libertad y la prosperidad del Pa\u00eds Vasco para el\n    futuro. ...\"", "\"... Su\n    mantenimiento, su garant\u00eda y su proyecci\u00f3n hacia el futuro dependen,\n    esencialmente, de que se mantenga el concepto de acuerdo, el concepto\n    de respeto institucional y el elemento central que vertebra, desde un\n    punto de vista jur\u00eddico-pol\u00edtico, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, y eso es nuestra Constituci\u00f3n y el Estatuto de Autonom\u00eda del\n    Pa\u00eds Vasco. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n sabemos, se\u00f1or Rato, que usted es responsable de la ruptura\n    del di\u00e1logo social, lo sabe muy bien el ministro de Trabajo. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... es si mantiene el vicepresidente segundo del Gobierno que el\n    PSOE boicotea el di\u00e1logo social. ...\""]}, {"words": {"contrato": [0, 1, 2], "contratos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, usted que acus\u00f3 al Partido Socialista de aprobar por\n    primera vez en la historia laboral un contrato sin derechos sociales,\n    lejos de corregirlo, \u00bfqu\u00e9 hace? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo llamar, se\u00f1or Rato, al contrato de formaci\u00f3n de su\n    contrarreforma laboral que permite aplic\u00e1rselo a un inmigrante\n    durante toda su vida cobrando el 80 por ciento del salario m\u00ednimo,\n    50.000 pesetas al mes? ...\"", "\"... Eso no es un contrato basura, es un contrato\n    escoria, es la apertura al esclavismo moderno, se\u00f1or Rato. ...\"", "\"... \u00bfO qu\u00e9 decir sobre\n    que hoy el 70 por ciento de los contratos de los j\u00f3venes menores de\n    treinta a\u00f1os son temporales, cuando en el a\u00f1o 1996 eran s\u00f3lo el 30\n    por ciento? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "huelga general": [1], "trabajadores": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero para no irnos al mes de marzo, que ya est\u00e1 distante, esta misma\n    semana en los quioscos en Espa\u00f1a el portavoz econ\u00f3mico del Grupo\n    Socialista dice: me sorprende que los sindicatos, que se han visto\n    burlados por la reforma laboral del Gobierno, sigan pactando. ...\"", "\"... El se\u00f1or Caldera el d\u00eda 15 de marzo reconoci\u00f3 que el Ejecutivo est\u00e1\n    favoreciendo con sus acciones la convocatoria de una huelga general. ...\"", "\"... Se\u00f1or Caldera, es pat\u00e9tico ver a un portavoz del Partido Socialista\n    Obrero Espa\u00f1ol venir aqu\u00ed a decirle a la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola que\n    no tiene ninguna conexi\u00f3n con la Uni\u00f3n General de Trabajadores,\n    pat\u00e9tico... ...\""]}, {"words": {"huelga general": [2], "trabajadores": [3, 4, 5], "contrato": [1], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con ustedes este pa\u00eds no s\u00f3lo no tuvo ning\u00fan di\u00e1logo social, sino que\n    tuvo cuatro huelgas generales, y cualquier persona que haya hablado\n    con un sindicalista en este pa\u00eds sabe que desde hace cinco a\u00f1os todos\n    los miembros del Grupo Socialista les dicen: \u00bfPero c\u00f3mo es posible\n    que nos hay\u00e1is hecho cuatro huelgas generales  y al PP ninguna? ...\"", "\"... De todas las\n    traiciones a las que yo he asistido en esta C\u00e1mara de ese grupo\n    parlamentario a la Uni\u00f3n General de Trabajadores, algunas de ellas\n    muy importantes, como la del contrato basura del a\u00f1o 1994, y la de\n    1988 de la primera huelga general, es la m\u00e1s triste, porque esta es\n    una traici\u00f3n por debilidad. ...\"", "\"... De todas las\n    traiciones a las que yo he asistido en esta C\u00e1mara de ese grupo\n    parlamentario a la Uni\u00f3n General de Trabajadores, algunas de ellas\n    muy importantes, como la del contrato basura del a\u00f1o 1994, y la de\n    1988 de la primera huelga general, es la m\u00e1s triste, porque esta es\n    una traici\u00f3n por debilidad. ...\"", "\"...  Es pat\u00e9tico, buscando a\n    toda costa que no le confundan\n    con las posiciones de la Uni\u00f3n General de Trabajadores. ...\"", "\"... De todas las\n    traiciones a las que yo he asistido en esta C\u00e1mara de ese grupo\n    parlamentario a la Uni\u00f3n General de Trabajadores, algunas de ellas\n    muy importantes, como la del contrato basura del a\u00f1o 1994, y la de\n    1988 de la primera huelga general, es la m\u00e1s triste, porque esta es\n    una traici\u00f3n por debilidad. ...\"", "\"... El se\u00f1or Zapatero y usted pretend\u00edan encontrarse con un debate\n    pol\u00edtico social y el debate sobre el estado de la Naci\u00f3n en unas\n    condiciones de confrontaci\u00f3n social que no tienen y, lejos de\n    mantener una posici\u00f3n durante m\u00e1s de un mes, una vez m\u00e1s nos han\n    demostrado su debilidad porque la cambian, y es pat\u00e9tico ver que\n    ninguno de esos se\u00f1ores es capaz de defender a la Uni\u00f3n General de\n    Trabajadores. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La combinaci\u00f3n de bajos niveles de\n    productividad con una elevada inflaci\u00f3n es un cocktail letal para la\n    competitividad de una econom\u00eda que ya no puede recurrir a la\n    devaluaci\u00f3n de su moneda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... tenga un argumento, eso no invalida el decir\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento,\n    porque por ah\u00ed no vamos a entendernos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia, y no voy hacer ahora juicios sobre el pasado, de una\n    tasa de paro del 24 por ciento, est\u00e1 en estos momentos en un proceso\n    en el que su tasa de crecimiento est\u00e1 pr\u00e1cticamente dedicada en un 80\n    por ciento a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no se est\u00e1 modernizando. ...\"", "\"... Por lo tanto, fijarse exclusivamente\n    en ese dato de la productividad aparente, les est\u00e1 llevando a\n    plantear un debate excesivo y falso, lo cual no quiere decir que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no tenga que hacer grandes esfuerzos para recuperar\n    parte del tiempo perdido, no s\u00f3lo en temas de empleo sino en temas de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"", "\"... tenga un argumento, eso no invalida el decir\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1 manteniendo tasas de crecimiento,\n    porque por ah\u00ed no vamos a entendernos. ...\"", "\"... de que\n    ese argumento le lleva a la siguiente paradoja, y es que 1993 fue un\n    a\u00f1o estupendo de productividad, porque decreci\u00f3 la inversi\u00f3n, pero\n    decreci\u00f3 m\u00e1s deprisa el empleo y decreci\u00f3 la econom\u00eda y, por tanto,\n    aument\u00f3 la productividad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la econom\u00eda espa\u00f1ola como\n    consecuencia, y no voy hacer ahora juicios sobre el pasado, de una\n    tasa de paro del 24 por ciento, est\u00e1 en estos momentos en un proceso\n    en el que su tasa de crecimiento est\u00e1 pr\u00e1cticamente dedicada en un 80\n    por ciento a la creaci\u00f3n de empleo. ...\"", "\"... de que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no se est\u00e1 modernizando. ...\"", "\"... Por lo tanto, fijarse exclusivamente\n    en ese dato de la productividad aparente, les est\u00e1 llevando a\n    plantear un debate excesivo y falso, lo cual no quiere decir que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no tenga que hacer grandes esfuerzos para recuperar\n    parte del tiempo perdido, no s\u00f3lo en temas de empleo sino en temas de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\""]}, {"words": {"calidad": [0], "ense\u00f1anza": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, no tenga usted ning\u00fan cuidado, que\n    tanto los espa\u00f1oles como S.S., como representante del pueblo espa\u00f1ol,\n    tendr\u00e1n cumplida cuenta de lo que el Ministerio decida una vez que\n    tenga elaborado y tomadas las decisiones finales sobre el proyecto de\n    ley de calidad de la ense\u00f1anza, ahora mismo en proceso de elaboraci\u00f3n\n    y en proceso de reflexi\u00f3n acerca de la conveniencia de introducir o\n    no una prueba al final del bachillerato. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, no tenga usted ning\u00fan cuidado, que\n    tanto los espa\u00f1oles como S.S., como representante del pueblo espa\u00f1ol,\n    tendr\u00e1n cumplida cuenta de lo que el Ministerio decida una vez que\n    tenga elaborado y tomadas las decisiones finales sobre el proyecto de\n    ley de calidad de la ense\u00f1anza, ahora mismo en proceso de elaboraci\u00f3n\n    y en proceso de reflexi\u00f3n acerca de la conveniencia de introducir o\n    no una prueba al final del bachillerato. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "calidad": [1], "ense\u00f1anza": [4], "centros": [5, 6], "comunidad educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si lo que quiere es sondear la opini\u00f3n p\u00fablica, la\n    comunidad educativa rotundamente y por unanimidad le ha respondido:\n    no. ...\"", "\"... Lo que usted debe hacer es\n    reforzar la evaluaci\u00f3n continua de los alumnos, lo que usted debe\n    hacer es poner en marcha la evaluaci\u00f3n de calidad de los centros\n    educativos y, desde luego, revisar una prueba de selectividad a\n    medias, que hace un a\u00f1o puso en marcha el ministro Rajoy y que hoy ya\n    est\u00e1 vieja y caduca. ...\"", "\"... La rev\u00e1lida no garantiza en ning\u00fan caso el nivel\n    acad\u00e9mico de los alumnos de bachillerato. ...\"", "\"... Lo que usted debe hacer es\n    reforzar la evaluaci\u00f3n continua de los alumnos, lo que usted debe\n    hacer es poner en marcha la evaluaci\u00f3n de calidad de los centros\n    educativos y, desde luego, revisar una prueba de selectividad a\n    medias, que hace un a\u00f1o puso en marcha el ministro Rajoy y que hoy ya\n    est\u00e1 vieja y caduca. ...\"", "\"... Quiero recordarle que los sindicatos de profesores, todos, UGT,\n    Comisiones Obreras, Sindicato de Trabajadores de la Ense\u00f1anza, CSIF,\n    ANPE, todos, le han contestado: no. ...\"", "\"... S\u00f3lo una pol\u00edtica de\n    retrovisor y marcha atr\u00e1s puede plantearla ahora, s\u00f3lo desde la\n    desconfianza hacia los centros educativos y desde la desconfianza\n    hacia las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Lo que usted debe hacer es\n    reforzar la evaluaci\u00f3n continua de los alumnos, lo que usted debe\n    hacer es poner en marcha la evaluaci\u00f3n de calidad de los centros\n    educativos y, desde luego, revisar una prueba de selectividad a\n    medias, que hace un a\u00f1o puso en marcha el ministro Rajoy y que hoy ya\n    est\u00e1 vieja y caduca. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "ense\u00f1anza": [7, 8], "formaci\u00f3n profesional": [2], "alumnos": [6], "formaci\u00f3n": [3], "calidad": [4, 5], "comunidad educativa": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No se\n    precipite, se\u00f1or\u00eda, en esto de la educaci\u00f3n no hay que tener\n    argumentos demag\u00f3gicos. ...\"", "\"... A m\u00ed me sorprende, se\u00f1or\u00eda, la capacidad que ha mostrado usted para\n    arrogarse la opini\u00f3n y la representatividad de todos los sectores de\n    la comunidad educativa,  a ra\u00edz de lo que dice un peri\u00f3dico el otro\n    d\u00eda. ...\"", "\"... Como usted sabe, el Ministerio est\u00e1 embarcado ahora mismo y\n    simult\u00e1neamente en un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional y en\n    un proyecto de ley de reforma universitaria o de universidades. ...\"", "\"... Como usted sabe, el Ministerio est\u00e1 embarcado ahora mismo y\n    simult\u00e1neamente en un proyecto de ley de formaci\u00f3n profesional y en\n    un proyecto de ley de reforma universitaria o de universidades. ...\"", "\"... Yo ya\n    he dicho que de manera inminente son estos dos proyectos los que\n    est\u00e1n en un momento de tr\u00e1mite y sobre los que estamos ahora mismo\n    dedicados a tiempo completo, que estamos trabajando paralelamente la\n    ley de calidad  y que tendremos tiempo para debatir la ley de calidad. ...\"", "\"... Hay que actuar con\n    una gran capacidad de reflexi\u00f3n, sin demagogias y pensando lo que\n    puede ser mejor para el aut\u00e9ntico aprendizaje final de calidad de\n    nuestros alumnos. ...\"", "\"... Hay que actuar con\n    una gran capacidad de reflexi\u00f3n, sin demagogias y pensando lo que\n    puede ser mejor para el aut\u00e9ntico aprendizaje final de calidad de\n    nuestros alumnos. ...\"", "\"... Pruebas de comprobaci\u00f3n de\n    los conocimientos a lo largo de la ense\u00f1anza secundaria y\n    bachillerato, Espa\u00f1a, de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, es el\n    \u00fanico que no tiene en este momento. ...\"", "\"... Sea cual sea la propuesta del Ministerio, tendremos ocasi\u00f3n de\n    discutirla, pero yo le sugiero, se\u00f1or\u00eda, no hagamos demagogia con la\n    ense\u00f1anza, tengamos reflexiones profundas, realistas y llenas de\n    sentido com\u00fan. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CREE EL GOBIERNO QUE LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES EST\u00c1\n    SUFICIENTEMENTE GARANTIZADA EN EL ACTUAL SISTEMA UNIVERSITARIO\n    ESPA\u00d1OL ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, le preguntamos: \u00bfCree su Gobierno que la igualdad de\n    oportunidades est\u00e1 suficientemente garantizada en el sistema\n    universitario actual? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi grupo parlamentario est\u00e1 alarmado por los datos,\n    ni teletipos ni medios, por los datos de su Ministerio, que est\u00e1n\n    dejando de garantizar en Espa\u00f1a que todo estudiante capacitado para\n    ir a la universidad pueda hacerlo al margen de su condici\u00f3n social o\n    econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"familias": [1], "igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde luego, el Ministerio est\u00e1 convencido de que est\u00e1 garantizando\n    esa igualdad de oportunidades a trav\u00e9s de la convocatoria general de\n    becas, de la convocatoria de movilidad, del distrito abierto y de la\n    exenci\u00f3n  o reducci\u00f3n de las tasas a las familias numerosas. ...\"", "\"... Desde luego, el Ministerio est\u00e1 convencido de que est\u00e1 garantizando\n    esa igualdad de oportunidades a trav\u00e9s de la convocatoria general de\n    becas, de la convocatoria de movilidad, del distrito abierto y de la\n    exenci\u00f3n  o reducci\u00f3n de las tasas a las familias numerosas. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Si trae una ley de universidades a esta C\u00e1mara con\n    esa filosof\u00eda de reducci\u00f3n del gasto, de reducci\u00f3n de la igualdad de\n    oportunidades y adem\u00e1s alejada de Europa, seguir\u00e1 con mayor\u00eda\n    absoluta, se\u00f1ora ministra, pero seguir\u00e1 sola. ...\""]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2, 3], "educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este marco de\n    actuaci\u00f3n se centra una de las principales prioridades del Ministerio\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, que no es otra que desarrollar todas\n    las oportunidades que ofrecen las nuevas tecnolog\u00edas aplicadas a la\n    educaci\u00f3n. ...\"", "\"... El propio presidente del Gobierno,\n    el pasado mes de enero, present\u00f3 la iniciativa estrat\u00e9gica INFO XXI,\n    la sociedad de la informaci\u00f3n para todos, que incorpora todo un\n    conjunto de actuaciones en materia educativa verdaderamente\n    importantes y que el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    pretende desarrollar en colaboraci\u00f3n con todas las administraciones. ...\"", "\"... Esas posibilidades producir\u00e1n,\n    sin lugar a dudas, cambios en nuestra forma de trabajar,en nuestra\n    formaci\u00f3n, en definitiva, en nuestras\n    vidas. ...\"", "\"... Ya en el a\u00f1o 2000 se han producido importantes avances: la\n    conexi\u00f3n a Internet del 94 por ciento de los centros de secundaria,\n    del 81 por ciento de los de primaria  y el 96 por ciento de los\n    centros de formaci\u00f3n del profesorado. ...\"", "\"... Ya en el a\u00f1o 2000 se han producido importantes avances: la\n    conexi\u00f3n a Internet del 94 por ciento de los centros de secundaria,\n    del 81 por ciento de los de primaria  y el 96 por ciento de los\n    centros de formaci\u00f3n del profesorado. ...\"", "\"... Casi un 25 por ciento de los\n    centros educativos disponen de su propia p\u00e1gina web y 70.000\n    profesores tienen cuenta de correo electr\u00f3nico. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [5, 6], "formaci\u00f3n": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [7], "formaci\u00f3n profesional": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, realmente me alegro mucho de su\n    pregunta, porque aborda, m\u00e1s all\u00e1 de los temas que ahora mismo son\n    prioritarios y que est\u00e1n en el escenario del \u00e1mbito educativo, uno\n    que es el objetivo estrat\u00e9gico m\u00e1s importante del Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte. ...\"", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte est\u00e1 efectivamente en\n    el desarrollo de un portal educativo y cultural. ...\"", "\"... De hecho, el antiguo programa de nuevas tecnolog\u00edas del\n    Ministerio, el conocido como Pntic, ahora denominado Cenice, ha\n    elaborado un grupo de contenedores educativos, que ha ido\n    desarrollando cada vez con m\u00e1s amplitud, que hacen del dominio\n    -adem\u00e1s, le hago publicidad ahora- www.mec.es el m\u00e1s importante, yo\n    creo que as\u00ed se puede afirmar, de habla hispana en materia de\n    educaci\u00f3n, con aproximadamente 600.000 usuarios al mes. ...\"", "\"... Nuestro prop\u00f3sito es completar\n    todas las materias curriculares de la ense\u00f1anza secundaria y del\n    bachillerato y tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n profesional utilizando para\n    ello los grandes recursos educativos y culturales con los que cuenta\n    el Estado y poni\u00e9ndolos a disposici\u00f3n de los docentes y de los\n    alumnos. ...\"", "\"... Nuestro prop\u00f3sito es completar\n    todas las materias curriculares de la ense\u00f1anza secundaria y del\n    bachillerato y tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n profesional utilizando para\n    ello los grandes recursos educativos y culturales con los que cuenta\n    el Estado y poni\u00e9ndolos a disposici\u00f3n de los docentes y de los\n    alumnos. ...\"", "\"... Nuestro prop\u00f3sito es completar\n    todas las materias curriculares de la ense\u00f1anza secundaria y del\n    bachillerato y tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n profesional utilizando para\n    ello los grandes recursos educativos y culturales con los que cuenta\n    el Estado y poni\u00e9ndolos a disposici\u00f3n de los docentes y de los\n    alumnos. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, el Ministerio tambi\u00e9n incluir\u00e1 en su portal el\n    conjunto de recursos que est\u00e1 elaborando la UNED para servir\n    eficazmente a sus m\u00e1s de 150.000 alumnos, as\u00ed como a la propia\n    comunidad iberoamericana en la que estos contenidos educativos y\n    culturales pueden jugar un papel estrat\u00e9gico de extraordinaria\n    importancia. ...\"", "\"... Nuestro prop\u00f3sito es completar\n    todas las materias curriculares de la ense\u00f1anza secundaria y del\n    bachillerato y tambi\u00e9n de la formaci\u00f3n profesional utilizando para\n    ello los grandes recursos educativos y culturales con los que cuenta\n    el Estado y poni\u00e9ndolos a disposici\u00f3n de los docentes y de los\n    alumnos. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, un elemento que desincentiva el mercado de trabajo es\n    la existencia de una notable diferencia entre el salario que paga la\n    empresa y el salario neto que reciben los trabajadores, es decir, los\n    costes que se acumulan sobre el salario de los trabajadores derivados\n    de las cotizaciones sociales y de los impuestos, que generan una gran\n    diferencia entre el coste de los salarios para las empresas y el\n    salario percibido por los trabajadores. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, un elemento que desincentiva el mercado de trabajo es\n    la existencia de una notable diferencia entre el salario que paga la\n    empresa y el salario neto que reciben los trabajadores, es decir, los\n    costes que se acumulan sobre el salario de los trabajadores derivados\n    de las cotizaciones sociales y de los impuestos, que generan una gran\n    diferencia entre el coste de los salarios para las empresas y el\n    salario percibido por los trabajadores. ...\"", "\"... Por un lado, por parte de la empresa, porque el coste de los salarios\n    determinar\u00e1 su oferta de empleo y, por otro, por parte de los\n    trabajadores, que aceptar\u00e1n el puesto de trabajo en funci\u00f3n de la\n    retribuci\u00f3n que vayan a percibir. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy tenemos un impuesto sobre la renta m\u00e1s justo, m\u00e1s\n    eficiente, m\u00e1s sencillo, que favorece especialmente a los\n    asalariados, pensionistas y familias, y que contribuye al crecimiento\n    y a la creaci\u00f3n de empleo, que estimula la oferta de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Esta reducci\u00f3n\n    ha tenido, sin duda alguna, efectos muy positivos sobre el empleo,\n    por la reducci\u00f3n de los costes no salariales, por la mejora de la\n    tasa de actividad, ya que hay m\u00e1s gente dispuesta a incorporarse al\n    mundo del trabajo, y por su contribuci\u00f3n a la moderaci\u00f3n salarial. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La tercera, en lo que conozco, no tiene ninguna\n    interferencia sobre la soluci\u00f3n ferroviaria de la alta velocidad en\n    Girona.  ...\""]}, {"words": {"frontera francesa": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... conoce, estamos hablando de un tramo de autov\u00eda, la N-II, de 93\n    kil\u00f3metros de longitud total y con un presupuesto estimado de 75.000\n    millones de pesetas. ...\"", "\"... En el segundo tramo, Girona-frontera francesa, la adjudicaci\u00f3n del\n    estudio informativo se hizo en diciembre de 2000, el plazo de\n    conclusi\u00f3n del estudio informativo est\u00e1 todav\u00eda abierto hasta finales\n    de este a\u00f1o  y tiene una anualidad en los presupuestos de 153 millones\n    de pesetas. ...\"", "\"... En el segundo tramo, Girona-frontera francesa, la adjudicaci\u00f3n del\n    estudio informativo se hizo en diciembre de 2000, el plazo de\n    conclusi\u00f3n del estudio informativo est\u00e1 todav\u00eda abierto hasta finales\n    de este a\u00f1o  y tiene una anualidad en los presupuestos de 153 millones\n    de pesetas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 REQUISITOS\n    DEBEN CUMPLIR LAS EMPRESAS OPERADORAS DE TELECOMUNICACIONES PARA\n    INSTALAR REDES DE CABLE EN LAS CARRETERAS PERTENECIENTES  A LA RED DEL\n    ESTADO ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dicha noticia, tras enumerar los operadores\n    multinacionales y espa\u00f1oles que conforman lo que ese medio denominaba\n    la alianza de constructores de banda ancha, mencionaba que\n    determinadas empresas concesionarias de autopistas estaban implicadas\n    en el proyecto, lo que plantea aeste diputado una doble sorpresa: en\n    primer lugar porque si la implicaci\u00f3n en el proyecto significa que\n    dichas concesionarias de autopistas van a crear divisiones de\n    telecomunicaciones, nuestro grupo duda de la viabilidad legal de\n    dichas divisiones, es decir dudamos que los concesionarios de\n    autopistas puedan desarrollar dentro de sus actividades las\n    telecomunicaciones a tenor de la legislaci\u00f3n vigente; en segundo\n    lugar la sorpresa proviene de que esas propias concesionarias no\n    pueden ser sujeto de la supuesta queja que se denuncia por cuanto la\n    totalidad de las mismas ya han sido alguna vez autorizadas para\n    instalar fibra \u00f3ptica en el dominio p\u00fablico viario adscrito a la\n    concesi\u00f3n, si bien para la explotaci\u00f3n de la propia autopista y como\n    actividad complementaria de \u00e9sta. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, siendo la verdad tozuda y\n    alej\u00e1ndose lo publicado tanto de la realidad, este grupo\n    parlamentario quiere saber, y que la opini\u00f3n p\u00fablica sepa tambi\u00e9n,\n    qu\u00e9 requisitos deben cumplir las empresas operadoras de\n    telecomunicaciones para instalar redes de cable en las carreteras\n    pertenecientes a la red del Estado. ...\"", "\"... Dicha noticia, tras enumerar los operadores\n    multinacionales y espa\u00f1oles que conforman lo que ese medio denominaba\n    la alianza de constructores de banda ancha, mencionaba que\n    determinadas empresas concesionarias de autopistas estaban implicadas\n    en el proyecto, lo que plantea aeste diputado una doble sorpresa: en\n    primer lugar porque si la implicaci\u00f3n en el proyecto significa que\n    dichas concesionarias de autopistas van a crear divisiones de\n    telecomunicaciones, nuestro grupo duda de la viabilidad legal de\n    dichas divisiones, es decir dudamos que los concesionarios de\n    autopistas puedan desarrollar dentro de sus actividades las\n    telecomunicaciones a tenor de la legislaci\u00f3n vigente; en segundo\n    lugar la sorpresa proviene de que esas propias concesionarias no\n    pueden ser sujeto de la supuesta queja que se denuncia por cuanto la\n    totalidad de las mismas ya han sido alguna vez autorizadas para\n    instalar fibra \u00f3ptica en el dominio p\u00fablico viario adscrito a la\n    concesi\u00f3n, si bien para la explotaci\u00f3n de la propia autopista y como\n    actividad complementaria de \u00e9sta. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que no quede ninguna duda quiero\n    decirle que dos de las empresas multinacionales citadas,\n    concretamente Colt Telecomunicaci\u00f3n Espa\u00f1a y Louis Dreyfus\n    Comunicaciones, nos han escrito literalmente que en modo alguno las\n    empresas que representamos se sienten solidarias con los prop\u00f3sitos\n    recogidos en el citado art\u00edculo pues \u00e9ste falta a la verdad. ...\"", "\"... hace referencia a algo que no tiene que ver con las\n    autorizaciones para instalar redes de cable y es si las empresas\n    concesionarias de autopistas pueden dedicarse a un fin social\n    distinto. ...\"", "\"... Hay una\n    tercera empresa que es Global Crossing, cuya posici\u00f3n esquizofr\u00e9nica\n    no estoy en condiciones de valorar porque en el mes de septiembre\n    felicitaba al Ministerio de Fomento por la diligencia y ahora parece\n    ser que tiene inquietudes en relaci\u00f3n con el ritmo de concesi\u00f3n de\n    las autorizaciones. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES\n    TIENE EL MINISTERIO DE FOMENTO PARA LA RONDA DE LA HAB\u00cdA DE SANTANDER\n    CONECTADA CON LA AUTOPISTA DE ZURITA-PARBAY\u00d3N ...\""]}, {"words": {"fomento": [0], "tramo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La pregunta es: \u00bfqu\u00e9 previsiones\n    tiene el Ministerio de Fomento para la ronda de la bah\u00eda de\n    Santander, conectada con la autopista de Zurita-Parbay\u00f3n? ...\"", "\"... Efectivamente, terminaron estos a\u00f1os y hasta 1996,\n    1997, 1998 no se comienza un proceso r\u00e1pido de agilizaci\u00f3n de este\n    tramo. ...\""]}, {"words": {"tramo": [1], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, la autopista de peaje Zurita-Parbay\u00f3n es un proyecto\n    cuya orden para la redacci\u00f3n del estudio informativo y anteproyecto\n    se dio con fecha 19 de julio de 2000 y es una oportunidad para que,\n    con las nuevas configuraciones de combinaci\u00f3n de tramos de peaje y\n    tramos libres de peaje, se pueda completar en esta legislatura la\n    puesta en marcha del conjunto, de la totalidad de la red de autov\u00edas\n    de Cantabria de tal manera, se\u00f1oras  y se\u00f1ores diputados, que en esta\n    segunda legislatura de\n    gobierno del Partido Popular estar\u00e1n concluidos los 47 kil\u00f3metros de\n    la autov\u00eda del Cant\u00e1brico, entre Torrelavega  y el l\u00edmite con la\n    Comunidad de Asturias; estar\u00e1n en muy avanzado estado de ejecuci\u00f3n y\n    algunos tramos terminados, los 65 kil\u00f3metros de la autov\u00eda de salida\n    de Cantabria hacia la meseta, y estar\u00e1n inici\u00e1ndose los tres tramos\n    sin peaje de la autov\u00eda ronda de la bah\u00eda de Santander, que suponen\n    un total de 15 kil\u00f3metros. ...\"", "\"... Para ello, para poder movilizar estos recursos, es necesario\n    incorporar los 14 kil\u00f3metros del tramo Zurita-Parbay\u00f3n, que se har\u00e1n\n    con el r\u00e9gimen concesional y suponen una inversi\u00f3n ligeramente\n    superior a los 10.000 millones de pesetas. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este cultivo genera riqueza, ocupa mano de obra y es\n    fundamental para muchas peque\u00f1as explotaciones de regad\u00edo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a solicitar\n    incrementar la cantidad nacional garantizada para Espa\u00f1a hasta\n    niveles m\u00e1s acordes con nuestra actividad productiva y vamos a\n    presentar con car\u00e1cter constructivo una propuesta alternativa al\n    r\u00e9gimen de penalizaci\u00f3n propuesto por la Comisi\u00f3n en el sentido de\n    que se mantengan las actuales penalizaciones para producir hasta\n    1.600.000 toneladas (1.214.000 para Grecia y 386.000 para Espa\u00f1a),\n    y solamente en el caso de que este umbral se sobrepase, aplicar un\n    sistema de penalizaciones de car\u00e1cter\n    progresivo aumentando un uno por ciento por cada tramo de 20.000\n    toneladas. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pesca ilegal no s\u00f3lo supone un fraude econ\u00f3mico sino tambi\u00e9n para\n    el sector pesquero, convirti\u00e9ndose en un \u00f3rdago a la salud p\u00fablica y\n    al futuro de la pesquer\u00eda por lo esquilmante y la falta de escr\u00fapulos\n    que conlleva el hurto del patrimonio marino sin orden ni concierto;\n    adem\u00e1s, de vez en cuando aparecen manifestaciones cr\u00edticas que\n    incluso involucran a nuestros barcos como infractores en el ejercicio\n    de su actividad. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... O comparten lo que\n    dice este se\u00f1or, lo cual es grav\u00edsimo, si no tienen que cesar al\n    director general de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola porque es c\u00f3mplice de\n    esta situaci\u00f3n, o instar al fiscal general del Estado a que act\u00fae\n    contra ese colaborador habitual de Radio Nacional de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... O comparten lo que\n    dice este se\u00f1or, lo cual es grav\u00edsimo, si no tienen que cesar al\n    director general de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola porque es c\u00f3mplice de\n    esta situaci\u00f3n, o instar al fiscal general del Estado a que act\u00fae\n    contra ese colaborador habitual de Radio Nacional de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 FECHA TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO PRESENTAR ANTE LA COMISI\u00d3N MIXTA DE\n    TRANSFERENCIAS AL PA\u00cdS VASCO LA PROPUESTA DE LA ADMINISTRACI\u00d3N\n    CENTRAL PARA LA SUSCRIPCI\u00d3N DE LOS CONVENIOS PREVISTOS EN LA\n    DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA QUINTA DEL ESTATUTO DE GERNIKA ...\""]}, {"words": {"vasco": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Como usted muy bien\n    se\u00f1ala, hay algunos aspectos del Estatuto que han sido desarrollados,\n    por ejemplo las pol\u00edticas sanitarias o de servicios sociales,\n     y hay otros aspectos que no se desarrollan bien porque es imposible\n    llegar a un acuerdo en dos planteamientos completamente distintos\n    como los que tiene el Gobierno vasco y el Gobierno espa\u00f1ol o porque\n    hay algunos casos en que las competencias son -y as\u00ed lo se\u00f1ala la\n    Constituci\u00f3n- exclusivas y no permiten su traspaso.  ...\"", "\"... Como usted muy bien\n    se\u00f1ala, hay algunos aspectos del Estatuto que han sido desarrollados,\n    por ejemplo las pol\u00edticas sanitarias o de servicios sociales,\n     y hay otros aspectos que no se desarrollan bien porque es imposible\n    llegar a un acuerdo en dos planteamientos completamente distintos\n    como los que tiene el Gobierno vasco y el Gobierno espa\u00f1ol o porque\n    hay algunos casos en que las competencias son -y as\u00ed lo se\u00f1ala la\n    Constituci\u00f3n- exclusivas y no permiten su traspaso.  ...\""]}, {"words": {"tribunal constitucional": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"", "\"... La Constituci\u00f3n no la vamos a olvidar y\n    su art\u00edculo 149.1.17a proclama de manera inequ\u00edvoca la competencia\n    exclusiva del Estado sobre el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad\n    Social, sin perjuicio de la ejecuci\u00f3n de sus servicios por las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y el Tribunal Constitucional, que para eso\n    est\u00e1, para interpretar en su jurisprudencia, aclara la materia y en\n    una sentencia de 1989 dice: La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola no se ha\n    limitado a establecer esa solidaridad interterritorial, sino que\n    partiendo de la misma ha establecido e impuesto el car\u00e1cter unitario\n    del sistema y de su r\u00e9gimen econ\u00f3mico, la estabilidad de los fondos\n    financieros de la Seguridad Social y, por ende, la competencia\n    exclusiva del Estado no s\u00f3lo de la normaci\u00f3n sino tambi\u00e9n de la\n    disponibilidad directa sobre esos fondos propios, que en este momento\n    se articula a trav\u00e9s y por medio de la tesorer\u00eda general de la\n    Seguridad Social. ...\"", "\"... El estatuto de autonom\u00eda, que es la norma\n    institucional b\u00e1sica de autogobierno del Pa\u00eds Vasco, se fundamenta en\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ESTIMA EL GOBIERNO QUE LA INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA\n    EST\u00c1 PERDIENDO COMPETITIVIDAD, TAL Y COMO HA APRECIADO RECIENTEMENTE\n    ALG\u00daN DIRECTIVO DE UNA GRAN EMPRESA DE NUESTRO PA\u00cdS ...\"", "\"... ESTIMA EL GOBIERNO QUE LA INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA\n    EST\u00c1 PERDIENDO COMPETITIVIDAD, TAL Y COMO HA APRECIADO RECIENTEMENTE\n    ALG\u00daN DIRECTIVO DE UNA GRAN EMPRESA DE NUESTRO PA\u00cdS ...\""]}, {"words": {"industria": [0], "industria espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se observa\n    p\u00e9rdida alguna de competitividad de la industria espa\u00f1ola de\n    automoci\u00f3n, que es a la que se refer\u00eda, en relaci\u00f3n con otros pa\u00edses\n    de nuestro entorno. ...\"", "\"... No se observa\n    p\u00e9rdida alguna de competitividad de la industria espa\u00f1ola de\n    automoci\u00f3n, que es a la que se refer\u00eda, en relaci\u00f3n con otros pa\u00edses\n    de nuestro entorno. ...\""]}, {"words": {"industrial": [2], "econom\u00eda": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1], "tejido industrial": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestro grupo\n    parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se alegra, desde un punto de\n    vista optimista, de cu\u00e1l es la realidad de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n consideramos que es conveniente que\n    no nos durmamos ni que nos confiemos y que es muy necesario por parte\n    del Gobierno -y en eso siempre tendr\u00e1n la colaboraci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3- no perder de vista el control\n    de la inflaci\u00f3n, la productividad industrial, la moderaci\u00f3n salarial\n    ni la balanza comercial, ya que estos indicadores son los que pueden\n    da\u00f1ar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"", "\"... Evidentemente, si este\n    descontrol fuera una realidad, tambi\u00e9n reclamamos del Gobierno un\n    paquete de medidas fiscales, laborales y tecnol\u00f3gicas, para, si\n    llegara el caso, no perder el tren de la competitividad que hemos\n    mantenido durante estos \u00faltimos a\u00f1os y que tan buenos frutos nos ha\n    dado desde la \u00f3ptica del empleo y de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Nuestro grupo\n    parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se alegra, desde un punto de\n    vista optimista, de cu\u00e1l es la realidad de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n consideramos que es conveniente que\n    no nos durmamos ni que nos confiemos y que es muy necesario por parte\n    del Gobierno -y en eso siempre tendr\u00e1n la colaboraci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3- no perder de vista el control\n    de la inflaci\u00f3n, la productividad industrial, la moderaci\u00f3n salarial\n    ni la balanza comercial, ya que estos indicadores son los que pueden\n    da\u00f1ar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"", "\"... Nuestro grupo\n    parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se alegra, desde un punto de\n    vista optimista, de cu\u00e1l es la realidad de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n consideramos que es conveniente que\n    no nos durmamos ni que nos confiemos y que es muy necesario por parte\n    del Gobierno -y en eso siempre tendr\u00e1n la colaboraci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3- no perder de vista el control\n    de la inflaci\u00f3n, la productividad industrial, la moderaci\u00f3n salarial\n    ni la balanza comercial, ya que estos indicadores son los que pueden\n    da\u00f1ar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\"", "\"... Evidentemente, si este\n    descontrol fuera una realidad, tambi\u00e9n reclamamos del Gobierno un\n    paquete de medidas fiscales, laborales y tecnol\u00f3gicas, para, si\n    llegara el caso, no perder el tren de la competitividad que hemos\n    mantenido durante estos \u00faltimos a\u00f1os y que tan buenos frutos nos ha\n    dado desde la \u00f3ptica del empleo y de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Nuestro grupo\n    parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 se alegra, desde un punto de\n    vista optimista, de cu\u00e1l es la realidad de la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, pero tambi\u00e9n consideramos que es conveniente que\n    no nos durmamos ni que nos confiemos y que es muy necesario por parte\n    del Gobierno -y en eso siempre tendr\u00e1n la colaboraci\u00f3n del Grupo\n    Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3- no perder de vista el control\n    de la inflaci\u00f3n, la productividad industrial, la moderaci\u00f3n salarial\n    ni la balanza comercial, ya que estos indicadores son los que pueden\n    da\u00f1ar la competitividad de nuestro tejido industrial. ...\""]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las plantas espa\u00f1olas est\u00e1n entre las m\u00e1s productivas, tres\n    de ellas entre las seis primeras, y si la industria de producci\u00f3n de\n    autom\u00f3viles alcanza los siete billones de facturaci\u00f3n, la de\n    componentes significa, creciendo por encima de dos d\u00edgitos, cuatro\n    billones. ...\"", "\"... Por lo tanto, estamos hablando de una industria muy\n    competitiva en el caso de los componentes, con grandes niveles de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n y con un nivel de\n    internacionalizaci\u00f3n importante. ...\"", "\"... Desde el punto de vista del\n    entorno, contamos con infraestructuras de transportes y de\n    telecomunicaciones que son claves para el desarrollo y la industria\n    creciente. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De hecho, seg\u00fan datos del propio\n    Gobierno, en el a\u00f1o 2000 s\u00f3lo el 17 por ciento de los espa\u00f1oles ten\u00eda\n    un PC y acced\u00eda  a Internet, lo que situaba a Espa\u00f1a entre los pa\u00edses\n    de m\u00e1s baja penetraci\u00f3n en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, s\u00f3lo por\n    delante de Portugal y Grecia. ...\"", "\"... En todo caso, si queremos estar en\n    condiciones de igualdad a la hora de intercambiar, producir y\n    competir con otros pa\u00edses de nuestro entorno, necesitamos que los\n    espa\u00f1oles vayan accediendo masivamente a las nuevas tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y especialmente se familiaricen y se les haga pr\u00f3ximo,\n    sencillo y barato el acceso a Internet. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Incluso antes de que\n    veamos el efecto de las desgravaciones fiscales que fomentan la\n    incorporaci\u00f3n de los ordenadores en los hogares espa\u00f1oles para\n    aumentar el porcentaje de los mismos, los \u00faltimos datos conocidos\n    arrojan para el mes de marzo una cifra de siete millones de espa\u00f1oles\n    mayores de 14 a\u00f1os que han accedido a Internet, lo que significa el\n    23 por ciento de penetraci\u00f3n en dicho mercado. ...\""]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA PARA QUE\n    LOS USUARIOS DE LAS L\u00cdNEAS TELEF\u00d3NICAS RURALES DE ACCESO CELULAR\n    (TRAC) PUEDAN ACCEDER A INTERNET ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [2, 3], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda para que los usuarios de las\n    l\u00edneas telef\u00f3nicas de acceso celular (TRAC) puedan acceder a\n    Internet? ...\"", "\"... Por tanto, le\n    formulo la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo\n    el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda para que los usuarios de las\n    l\u00edneas telef\u00f3nicas de acceso celular (TRAC) puedan acceder a\n    Internet? ...\"", "\"... Sin embargo, hay un elemento\n    imprescindible en la introducci\u00f3n  y desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n que consiste en que la misma no suponga un retroceso en\n    las condiciones de acceso a las nuevas tecnolog\u00edas por parte de\n    ciertos colectivos o territorios. ...\"", "\"... Esta universalidad de los\n    servicios asociados a las nuevas tecnolog\u00edas se ha conseguido en el\n    servicio telef\u00f3nico en parte gracias al desarrollo de la telefon\u00eda\n    rural mediante acceso celular (TRAC) con el que se puede llegar a\n    zonas rurales de dif\u00edcil acceso y escasa poblaci\u00f3n, cuyo coste de\n    conexi\u00f3n no se hubiera justificado con la telefon\u00eda m\u00e1s tradicional. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [2], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este sentido, el Gobierno\n    conoce la importancia de la renovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de las l\u00edneas\n    telef\u00f3nicas rurales de acceso celular para que sus usuarios puedan\n    acceder a Internet y por ello en el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda hemos considerado prioritario precisamente promover las\n    actuaciones tendentes  a adelantar todo el proceso de sustituci\u00f3n o\n    actualizaci\u00f3n telef\u00f3nica de todas las l\u00edneas TRAC, en especial las de\n    \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... En este sentido, el Gobierno\n    conoce la importancia de la renovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de las l\u00edneas\n    telef\u00f3nicas rurales de acceso celular para que sus usuarios puedan\n    acceder a Internet y por ello en el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda hemos considerado prioritario precisamente promover las\n    actuaciones tendentes  a adelantar todo el proceso de sustituci\u00f3n o\n    actualizaci\u00f3n telef\u00f3nica de todas las l\u00edneas TRAC, en especial las de\n    \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... Estamos hablando, se\u00f1or\u00eda, como bien dec\u00eda, de\n    una cuesti\u00f3n b\u00e1sica en los planes nacionales y tambi\u00e9n europeos de\n    desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA DAR RESPUESTA EL GOBIERNO AL ANUNCIO DE LA EMPRESA\n    BRIT\u00c1NICA MARKS &amp; SPENCER DE CERRAR TODAS SUS TIENDAS EN NUESTRO PA\u00cdS\n    Y RESCINDIR LOS CASI 800 EMPLEOS DE PLANTILLA DE DICHA EMPRESA ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfTiene alguna respuesta el Gobierno a este anuncio de la\n    empresa brit\u00e1nica? ...\""]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, a pesar de que no se ha iniciado formalmente ninguna\n    petici\u00f3n de despido ni individual ni colectivo, ya se han adoptado\n    medidas por parte del Ministerio de Trabajo en lo que se refiere a\n    entrar en contacto tanto con los responsables de la empresa como con\n    los responsables de los trabajadores para tratar de que este proceso\n    se ajuste a tres criterios: en primer lugar, respeto escrupuloso a la\n    legislaci\u00f3n espa\u00f1ola; segundo, criterio de preservaci\u00f3n de empleo y\n    tercero que sea un procedimiento, si es posible, como yo conf\u00edo,\n    dialogado y ordenado.  ...\""]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ellos han hecho pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, y yo\n    quiero que mi Gobierno haga pol\u00edtica en un caso como este, que haga\n    pol\u00edtica advirtiendo a las empresas lo que es un criterio del\n    Gobierno en relaci\u00f3n con una pol\u00edtica de rescisi\u00f3n masiva anunciada\n    de la noche a la ma\u00f1ana a todos los empleados, pas\u00e1ndose por el arco\n    del triunfo a los gobiernos. ...\"", "\"... Yo quiero decirle, se\u00f1or\n    ministro, que lo que le pedimos es que eleve su voz contra una\n    empresa que comunica por los peri\u00f3dicos a cerca de 4.000 personas,\n    empleados todos ellos en toda Europa, y a sus familias que se van a\n    la calle. ...\"", "\"... Le pedimos que el Gobierno de Espa\u00f1a se haga presente ante\n    una empresa que ha pasado ol\u00edmpicamente de todos los gobiernos\n    europeos, a los que ha informado por la prensa que va a cerrar todas\n    sus tiendas en el viejo continente. ...\"", "\"... Le pedimos una se\u00f1al pol\u00edtica\n    para que este Gobierno advierta a esta empresa y a otras muchas que\n    vienen, que hoy anuncian en todos los peri\u00f3dicos futuras rescisiones\n    masivas, que deben de respetar a los empleados tanto como respetan la\n    Bolsa o a los accionistas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dif\u00edcilmente va a sostenerse el empleo en Espa\u00f1a si nuestras\n    empresas, todas las que est\u00e1n aqu\u00ed radicadas, no tienen alg\u00fan nivel\n    de beneficios. ...\"", "\"... De lo contrario le aseguro que no hace falta ser un\n    gran experto en econom\u00eda para saber que no es posible pensar en\n    mantener el empleo existente y crecer en empleo con esa teor\u00eda suya\n    de que lo que tienen que tener las empresas, sean nacionales o\n    extranjeras, son\n    p\u00e9rdidas. ...\"", "\"... Realmente no logro alcanzar tan sutil pensamiento de que\n    las mejores empresas son las que tienen p\u00e9rdidas. ...\"", "\"... Por cierto ha omitido\n    en esa relaci\u00f3n naturalmente el que m\u00e1s importante es a estos\n    efectos, ya que estamos hablando de una empresa inglesa y, salvo\n    mejor criterio, el se\u00f1or Blair tambi\u00e9n pertenece a esa n\u00f3mina que,\n    sin embargo, y usted lo sabe, no apoya ni siquiera el derecho de\n    consulta a los trabajadores; luego, por favor, le rogar\u00eda que no\n    hiciera este tipo de ideolog\u00eda barata, primer agradecimiento. ...\"", "\"... Por cierto, si le sirve el dato, le\n    dir\u00e9 que una buena parte de esos 786 trabajadores tienen contrato\n    temporal y no por una actitud maliciosa, sino porque esta empresa ha\n    estado abriendo centros en Espa\u00f1a hasta el a\u00f1o pasado, con lo cual\n    ciertas presunciones que usted aplica lo \u00fanico que har\u00e1n pensar es\n    que toda empresa multinacional que se instale en Espa\u00f1a va a actuar\n    de mala fe y esto dif\u00edcilmente permitir\u00e1 su presencia aqu\u00ed, sobre\n    todo ante la perspectiva de un Gobierno del tipo que usted dice, en\n    el cual parece ser que la pol\u00edtica es una cuesti\u00f3n de quedar bien con\n    los medios de comunicaci\u00f3n y no hacer absolutamente nada m\u00e1s, se lo\n    digo con toda franqueza. ...\"", "\"... De lo contrario le aseguro que no hace falta ser un\n    gran experto en econom\u00eda para saber que no es posible pensar en\n    mantener el empleo existente y crecer en empleo con esa teor\u00eda suya\n    de que lo que tienen que tener las empresas, sean nacionales o\n    extranjeras, son\n    p\u00e9rdidas. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [10], "profesionales sanitarios": [11], "sistema nacional": [0, 1], "atenci\u00f3n": [28, 29, 30, 31, 32, 33], "salud": [12, 13, 14, 15, 16], "profesionales": [20, 21, 22], "copago": [26, 27], "sistema sanitario": [8, 9], "atenci\u00f3n primaria": [17, 18, 19], "sanidad": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "consumo": [25], "medicamentos": [24], "ley general": [23]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nadie debe concluir\n    de esta afirmaci\u00f3n que nos olvidamos de que el Sistema Nacional de\n    Salud est\u00e1 concebido como el conjunto de los servicios de salud de\n    las administraciones del Estado  y de los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, ni nos olvidamos tampoco del resto del t\u00edtulo\n    III de la Ley general de sanidad, especialmente por dos motivos que\n    estoy seguro que usted entender\u00e1: el proceso transferencial en curso\n    y la necesidad de renovar, con la f\u00f3rmula que sea, el sistema de\n    financiaci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Est\u00e1n diciendo que quieren dejar de ser\n    los secretarios del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... La primera es la inadecuaci\u00f3n de las promesas o\n    de las afirmaciones realizadas por la se\u00f1ora ministra en su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo el martes 13 de\n    junio del pasado a\u00f1o y los presupuestos del a\u00f1o 2001 y por tanto la\n    propia realidad en que se encuentra el sistema sanitario espa\u00f1ol casi\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de dicha comparecencia. ...\"", "\"... Se podr\u00eda hablar de la\n    evanescencia -es la palabra que se me ocurre- de sus respuestas, las\n    del Gobierno y las del Ministerio de Sanidad, a las preguntas que\n    realizamos los diputados socialistas, y me imagino que hoy tendremos\n    ocasi\u00f3n de poner alg\u00fan ejemplo. ...\"", "\"... La actitud de la propia ministra al contestar  a preguntas\n    ante el Senado o el Congreso, como pudo ser la que le formul\u00f3 este\n    diputado en la \u00faltima sesi\u00f3n en la que abordando el mismo tema de hoy\n    usted nos dijo literalmente: si lo que est\u00e1 planteando el Grupo\n    Socialista es que el Gobierno central recupere las competencias en\n    sanidad, d\u00edgalo claramente. ...\"", "\"... Es evidente tambi\u00e9n que los recientes conflictos que se han\n    producido en el mundo de la sanidad impulsan a esta presentaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nadie debe concluir\n    de esta afirmaci\u00f3n que nos olvidamos de que el Sistema Nacional de\n    Salud est\u00e1 concebido como el conjunto de los servicios de salud de\n    las administraciones del Estado  y de los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, ni nos olvidamos tampoco del resto del t\u00edtulo\n    III de la Ley general de sanidad, especialmente por dos motivos que\n    estoy seguro que usted entender\u00e1: el proceso transferencial en curso\n    y la necesidad de renovar, con la f\u00f3rmula que sea, el sistema de\n    financiaci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Por cierto, \u00bfqu\u00e9 se ha hecho de la\n    libre elecci\u00f3n de m\u00e9dico, de la libre elecci\u00f3n de centro  y de la\n    libre elecci\u00f3n de hospital, hablando del modelo de sanidad que en un\n    momento determinado tanto recriminaban  y exig\u00edan ustedes? ...\"", "\"... La primera es la inadecuaci\u00f3n de las promesas o\n    de las afirmaciones realizadas por la se\u00f1ora ministra en su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo el martes 13 de\n    junio del pasado a\u00f1o y los presupuestos del a\u00f1o 2001 y por tanto la\n    propia realidad en que se encuentra el sistema sanitario espa\u00f1ol casi\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de dicha comparecencia. ...\"", "\"... El sistema sanitario, el Insalud, no puede\n    funcionar bien si no funciona bien la puerta de entrada a ese propio\n    sistema. ...\"", "\"... Si hablamos de atenci\u00f3n primaria, hay que recordar la declaraci\u00f3n de\n    Alma At\u00e1 de 1978, que proclam\u00f3 la atenci\u00f3n primaria como la puerta de\n    entrada al sistema  y a la asistencia sanitaria. ...\"", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... Si no\n    se hace el diagn\u00f3stico de salud o no se revisa, si no se realizan las\n    labores de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud, si decaen los\n    programas de educaci\u00f3n, si no hay tiempo para impulsar la\n    participaci\u00f3n ciudadana mediante el funcionamiento de los consejos de\n    salud, si no hay tiempo para el trabajo en equipo, si no hay tiempo\n    para la formaci\u00f3n continuada o para la coordinaci\u00f3n de los niveles\n    asistenciales, es preciso convenir, se\u00f1or\u00eda, que el modelo est\u00e1 en\n    crisis. ...\"", "\"... Pero no tenga ninguna\n    duda de que estas dos \u00faltimas causas, los conflictos y sobre todo la\n    posibilidad de que un modelo determinado entre en crisis, son las que\n    nos llevan hoy a interpelarla  y lo hacemos en defensa del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"", "\"... Nadie debe concluir\n    de esta afirmaci\u00f3n que nos olvidamos de que el Sistema Nacional de\n    Salud est\u00e1 concebido como el conjunto de los servicios de salud de\n    las administraciones del Estado  y de los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, ni nos olvidamos tampoco del resto del t\u00edtulo\n    III de la Ley general de sanidad, especialmente por dos motivos que\n    estoy seguro que usted entender\u00e1: el proceso transferencial en curso\n    y la necesidad de renovar, con la f\u00f3rmula que sea, el sistema de\n    financiaci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Est\u00e1n diciendo que quieren dejar de ser\n    los secretarios del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Existe un importante\n    retraso en la informatizaci\u00f3n de los centros de salud y no hay una\n    buena homogeneidad en la misma. ...\"", "\"... Si hablamos de atenci\u00f3n primaria, hay que recordar la declaraci\u00f3n de\n    Alma At\u00e1 de 1978, que proclam\u00f3 la atenci\u00f3n primaria como la puerta de\n    entrada al sistema  y a la asistencia sanitaria. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa\n    con las listas de espera en atenci\u00f3n primaria? ...\"", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... La presi\u00f3n asistencial se ve\n    incrementada en las ausencias de los profesionales que no son\n    sustituidos. ...\"", "\"... Las desigualdades territoriales producen una manifiesta\n    falta de equidad, tanto en la atenci\u00f3n recibida por el usuario como\n    en las condiciones de trabajo de los profesionales, y existe tambi\u00e9n\n    un grave problema de interinidad en los facultativos de atenci\u00f3n\n    primaria que, seg\u00fan los propios datos del Ministerio, son el 37,95\n    por ciento, y los facultativos especialistas el 33,92 por ciento. ...\"", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\"", "\"... Nadie debe concluir\n    de esta afirmaci\u00f3n que nos olvidamos de que el Sistema Nacional de\n    Salud est\u00e1 concebido como el conjunto de los servicios de salud de\n    las administraciones del Estado  y de los servicios de salud de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, ni nos olvidamos tampoco del resto del t\u00edtulo\n    III de la Ley general de sanidad, especialmente por dos motivos que\n    estoy seguro que usted entender\u00e1: el proceso transferencial en curso\n    y la necesidad de renovar, con la f\u00f3rmula que sea, el sistema de\n    financiaci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Responsabilidad ser\u00eda, por ejemplo, se\u00f1ora ministra, que usted\n    compareciera de una vez ante esta C\u00e1mara para explicar cu\u00e1les son las\n    intenciones reales sobre el llamado copago de los medicamentos,\n    porque la noticia no es nueva, ya fue objeto de debate en esta C\u00e1mara\n    en junio del a\u00f1o pasado; entonces usted rectific\u00f3 y tengo aqu\u00ed el\n    texto de su respuesta. ...\"", "\"... La primera es la inadecuaci\u00f3n de las promesas o\n    de las afirmaciones realizadas por la se\u00f1ora ministra en su primera\n    comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo el martes 13 de\n    junio del pasado a\u00f1o y los presupuestos del a\u00f1o 2001 y por tanto la\n    propia realidad en que se encuentra el sistema sanitario espa\u00f1ol casi\n    un a\u00f1o despu\u00e9s de dicha comparecencia. ...\"", "\"... Responsabilidad ser\u00eda, por ejemplo, se\u00f1ora ministra, que usted\n    compareciera de una vez ante esta C\u00e1mara para explicar cu\u00e1les son las\n    intenciones reales sobre el llamado copago de los medicamentos,\n    porque la noticia no es nueva, ya fue objeto de debate en esta C\u00e1mara\n    en junio del a\u00f1o pasado; entonces usted rectific\u00f3 y tengo aqu\u00ed el\n    texto de su respuesta. ...\"", "\"... Usted dice\n    que lo ha visto en un medio, en este resumen de prensa, pero si sumo\n    los ejemplares que se han vendido hoy, tres millones de espa\u00f1oles han\n    le\u00eddo sus palabras sobre que se est\u00e1 planteando modificar el sistema\n    de copago yhabr\u00e1 m\u00e1s de tres millones de espa\u00f1oles que empezar\u00e1n\n    a plantearse por qu\u00e9 tienen que pagar ellos m\u00e1s por su mala\n    gesti\u00f3n, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Existe la convicci\u00f3n de que la falta\n    de respuestas, de soluciones a los problemas planteados, puede\n    producir una crisis del modelo o, si se prefiere, la\n    desnaturalizaci\u00f3n del mismo, la presi\u00f3n\n    asistencial y la atenci\u00f3n a la misma puede desvirtuarlo. ...\"", "\"... Si hablamos de atenci\u00f3n primaria, hay que recordar la declaraci\u00f3n de\n    Alma At\u00e1 de 1978, que proclam\u00f3 la atenci\u00f3n primaria como la puerta de\n    entrada al sistema  y a la asistencia sanitaria. ...\"", "\"... Tampoco quisi\u00e9ramos que usted nos diera hoy\n    demasiadas referencias hist\u00f3ricas o invocaciones al pasado, porque ya\n    le dec\u00eda hace dos semanas que cinco a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular permiten centrar la atenci\u00f3n sobre la responsabilidad que los\n    gestores y los gobiernos del Partido Popular han tenido en cualquier\n    materia, pero especialmente en esta. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa\n    con las listas de espera en atenci\u00f3n primaria? ...\"", "\"... Las desigualdades territoriales producen una manifiesta\n    falta de equidad, tanto en la atenci\u00f3n recibida por el usuario como\n    en las condiciones de trabajo de los profesionales, y existe tambi\u00e9n\n    un grave problema de interinidad en los facultativos de atenci\u00f3n\n    primaria que, seg\u00fan los propios datos del Ministerio, son el 37,95\n    por ciento, y los facultativos especialistas el 33,92 por ciento. ...\"", "\"... Si esta situaci\u00f3n se agrava, se\u00f1or\u00eda, si este\n    conjunto de problemas que afectan directamente a la calidad\n    asistencial y a la satisfacci\u00f3n de usuarios y profesionales no recibe\n    soluciones, si no hay una voluntad real de defender este modelo, a\n    pesar de la reforma de la atenci\u00f3n primaria, a pesar del esfuerzo\n    inversor de los distintos gobiernos y de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del esfuerzo del conjunto de los profesionales sanitarios y no\n    sanitarios de los equipos de atenci\u00f3n primaria, a pesar de los\n    esfuerzos de asociaciones profesionales  y cient\u00edficas, a pesar de\n    todos los pesares, nos encontraremos, se\u00f1or\u00eda, como hace veinte a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "sistema sanitario": [1], "ley general": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo contrario de lo que pretend\u00edamos\n    los socialistas, lo contrario que debe pretender toda persona que\n    defienda un sistema sanitario p\u00fablico como el que tenemos, un modelo\n    claramente establecido por la Ley general de sanidad, un sistema que\n    nosotros definir\u00edamos diciendo que aquellos que han descubierto ahora\n    el Mediterr\u00e1neo tienen tambi\u00e9n que defenderlo no s\u00f3lo de palabra,\n    sino con los hechos y con los presupuestos. ...\"", "\"... Lo contrario de lo que pretend\u00edamos\n    los socialistas, lo contrario que debe pretender toda persona que\n    defienda un sistema sanitario p\u00fablico como el que tenemos, un modelo\n    claramente establecido por la Ley general de sanidad, un sistema que\n    nosotros definir\u00edamos diciendo que aquellos que han descubierto ahora\n    el Mediterr\u00e1neo tienen tambi\u00e9n que defenderlo no s\u00f3lo de palabra,\n    sino con los hechos y con los presupuestos. ...\"", "\"... Lo contrario de lo que pretend\u00edamos\n    los socialistas, lo contrario que debe pretender toda persona que\n    defienda un sistema sanitario p\u00fablico como el que tenemos, un modelo\n    claramente establecido por la Ley general de sanidad, un sistema que\n    nosotros definir\u00edamos diciendo que aquellos que han descubierto ahora\n    el Mediterr\u00e1neo tienen tambi\u00e9n que defenderlo no s\u00f3lo de palabra,\n    sino con los hechos y con los presupuestos. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2], "profesionales": [17, 18, 19], "atenci\u00f3n": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "salud": [3, 4, 5, 6, 7], "sistema sanitario": [0, 1], "atenci\u00f3n primaria": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si est\u00e1bamos\n    hablando de un mal terrible, de un sistema sanitario que se hunde,\n    que est\u00e1 en crisis, de, se\u00f1ores, salgan corriendo porque el sistema\n    sanitario p\u00fablico espa\u00f1ol est\u00e1 en absoluta crisis, la asistencia\n    primaria no funciona, esto est\u00e1 fatal, tenemos un sistema p\u00fablico que\n    no responde  a las necesidades reales de los ciudadanos, habr\u00e1 que\n    tomar medidas muy profundas. ...\"", "\"... Se fundamenta necesariamente en\n    el convencimiento de que los cambios en el sistema sanitario, ya sean\n    organizativos, de inversiones, de renovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica o de\n    cooperaci\u00f3n institucional, deben perseguir como fin \u00faltimo la mejora\n    de los servicios que se prestan a los ciudadanos. ...\"", "\"... Usted dice que es una\n    interpelaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n de la asistencia primaria en el\n    Insalud, pero usted habla de todo y al final de la interpelaci\u00f3n dice\n    que sobre todo en el Insalud, porque se da cuenta y es consciente de\n    que la asistencia sanitaria est\u00e1 transferida para m\u00e1s del 50 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, de modo que dif\u00edcilmente puedo yo\n    tomar medidas en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo es usted capaz\n    de decir que el Insalud est\u00e1 peor que el sistema andaluz de salud o\n    que el gallego o que cualquier otro? ...\"", "\"... En concreto, se ha logrado un\n    incremento del 49 por ciento en las unidades de fisioterapia,\n    benefici\u00e1ndose un total de 3.721.000 ciudadanos del territorio\n    Insalud, as\u00ed como un aumento del 64 por ciento en las unidades de\n    salud bucodental, con lo que 524.477 ni\u00f1os entre 6 y 14 a\u00f1os se han\n    beneficiado; la mejora de la atenci\u00f3n infantil en el medio rural, con\n    la cobertura del 70 por ciento de esa poblaci\u00f3n, mediante la creaci\u00f3n\n    de los pediatras de \u00e1rea, medida que ha beneficiado a 114.000 ni\u00f1os\n    en el medio rural, insisto, territorio Insalud; extensi\u00f3n de los\n    serviciosb\u00e1sicos de urgencias, emergencias en todo el territorio\n     a trav\u00e9s del 061 para atender a demandantes concretos como pacientes\n    por accidentes o problemas cardiorrespiratorios  o que requieran la\n    presencia r\u00e1pida in situ de un m\u00e9dico con equipamiento de soporte\n    vital. ...\"", "\"... Diez mil millones m\u00e1s para la creaci\u00f3n de centros\n    de salud, 061, atenci\u00f3n domiciliaria. ...\"", "\"... Con ellos se lograr\u00e1 una cobertura del 99,6 por ciento de\n    zonas b\u00e1sicas de salud atendidas con este modelo, siendo el servicio\n    de salud con mayor cobertura despu\u00e9s de Navarra. ...\"", "\"... Construcci\u00f3n de nueve nuevos centros de salud y mejora de otros 51;\n    completar la dotaci\u00f3n de desfibriladores semiautom\u00e1ticos en los\n    centros de salud y servicios de urgencia para mejorar la atenci\u00f3n en\n    procesos cardiol\u00f3gicos.  ...\"", "\"... El sistema de atenci\u00f3n primaria en Espa\u00f1a se puso en marcha hace 15\n    a\u00f1os y necesita un an\u00e1lisis serio y profundo para ir tomando medidas\n    adecuadas que lo pongan en el lugar que le corresponde. ...\"", "\"... En este sentido se ha instaurado el modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, creando 122 nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Se ha ampliado la\n    cobertura de atenci\u00f3n continua en atenci\u00f3n primaria poniendo en\n    marcha 88 nuevos puntos de atenci\u00f3n como primer escal\u00f3n dentro del\n    dispositivo de las urgencias. ...\"", "\"... Se han creado nuevas unidades de\n    apoyo a la atenci\u00f3n primaria como forma de aumentar la capacidad\n    resolutiva del primer nivel. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de los equipos que soportan la atenci\u00f3n\n    domiciliaria de la atenci\u00f3n primaria en el primer a\u00f1o de implantaci\u00f3n\n    benefici\u00f3  a 4 millones de ciudadanos en las diez \u00e1reas sanitarias\n    donde se inicia la experiencia; igualmente, la extensi\u00f3n del servicio\n    de urgencias. ...\"", "\"... Puesta en marcha de 10\n    nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria, con el objetivo de generalizar\n    la reforma. ...\"", "\"... Est\u00e1 previsto un aumento de los mismos,\n    habi\u00e9ndose priorizado los siguientes dispositivos por orden\n    decreciente: equipos de atenci\u00f3n primaria, con un total de 111\n    m\u00e9dicos de familia y pediatras, 71 enfermeros o enfermeras, 20\n    auxiliares de enfermer\u00eda y 67 auxiliares administrativos; servicio de\n    urgencia y emergencia, 55 m\u00e9dicos y 40 enfermeras. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas cuentan con un centro coordinador de\n    emergencias; unidades de apoyo, con 7 odont\u00f3logos, 3 higienistas\n    dentales  y 15 fisioterapeutas; consolidaci\u00f3n de los servicios de\n    urgencia de atenci\u00f3n primaria, a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n en una\n    \u00fanica denominaci\u00f3n, abandonando t\u00e9rminos como el SNU, que usted ya\n    conoce, absolutamente obsoleto, que en su d\u00eda se consideraron a\n    extinguir, pero que hasta ahora, cuando han pasado 15 a\u00f1os, no se\n    hab\u00eda planteado la unificaci\u00f3n de los servicios de emergencia  y de\n    urgencia. ...\"", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"", "\"... Adecuar la\n    dotaci\u00f3n de profesionales en el a\u00f1o 2001 a los incrementos de\n    poblaci\u00f3n de ciertas zonas. ...\"", "\"... Debido a ello, se equiparar\u00e1n las retribuciones de los\n    profesionales de dicho servicio y los de emergencia, dot\u00e1ndoles de un\n    responsable y asegurando su formaci\u00f3n continua y su participaci\u00f3n en\n    los \u00f3rganos de gesti\u00f3n del \u00e1rea. ...\"", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"", "\"... Se\u00f1or Arola, la verdad es que le escucho con mucha atenci\u00f3n. ...\"", "\"... El sistema de atenci\u00f3n primaria en Espa\u00f1a se puso en marcha hace 15\n    a\u00f1os y necesita un an\u00e1lisis serio y profundo para ir tomando medidas\n    adecuadas que lo pongan en el lugar que le corresponde. ...\"", "\"... Como\n    consecuencia de esta filosof\u00eda, desde el a\u00f1o 1996 que se inicia el\n    gobierno del Partido Popular se han ampliado los equipos de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"", "\"... En este sentido se ha instaurado el modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, creando 122 nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Se ha ampliado la\n    cobertura de atenci\u00f3n continua en atenci\u00f3n primaria poniendo en\n    marcha 88 nuevos puntos de atenci\u00f3n como primer escal\u00f3n dentro del\n    dispositivo de las urgencias. ...\"", "\"... Se han creado nuevas unidades de\n    apoyo a la atenci\u00f3n primaria como forma de aumentar la capacidad\n    resolutiva del primer nivel. ...\"", "\"... En concreto, se ha logrado un\n    incremento del 49 por ciento en las unidades de fisioterapia,\n    benefici\u00e1ndose un total de 3.721.000 ciudadanos del territorio\n    Insalud, as\u00ed como un aumento del 64 por ciento en las unidades de\n    salud bucodental, con lo que 524.477 ni\u00f1os entre 6 y 14 a\u00f1os se han\n    beneficiado; la mejora de la atenci\u00f3n infantil en el medio rural, con\n    la cobertura del 70 por ciento de esa poblaci\u00f3n, mediante la creaci\u00f3n\n    de los pediatras de \u00e1rea, medida que ha beneficiado a 114.000 ni\u00f1os\n    en el medio rural, insisto, territorio Insalud; extensi\u00f3n de los\n    serviciosb\u00e1sicos de urgencias, emergencias en todo el territorio\n     a trav\u00e9s del 061 para atender a demandantes concretos como pacientes\n    por accidentes o problemas cardiorrespiratorios  o que requieran la\n    presencia r\u00e1pida in situ de un m\u00e9dico con equipamiento de soporte\n    vital. ...\"", "\"... La cirug\u00eda menor en asistencia primaria -lo que significa una mayor\n    eficacia y calidad en la atenci\u00f3n de un amplio colectivo de usuarios\n    que no se ve obligado  a acudir a los centros hospitalarios para\n    determinados tratamientos-, por ejemplo, en el a\u00f1o 1999 se realizaron\n    47.580 intervenciones a trav\u00e9s de 634 equipos que participaron en\n    este programa. ...\"", "\"... La creaci\u00f3n de los equipos que soportan la atenci\u00f3n\n    domiciliaria de la atenci\u00f3n primaria en el primer a\u00f1o de implantaci\u00f3n\n    benefici\u00f3  a 4 millones de ciudadanos en las diez \u00e1reas sanitarias\n    donde se inicia la experiencia; igualmente, la extensi\u00f3n del servicio\n    de urgencias. ...\"", "\"... Diez mil millones m\u00e1s para la creaci\u00f3n de centros\n    de salud, 061, atenci\u00f3n domiciliaria. ...\"", "\"... Puesta en marcha de 10\n    nuevos equipos de atenci\u00f3n primaria, con el objetivo de generalizar\n    la reforma. ...\"", "\"... Est\u00e1 previsto un aumento de los mismos,\n    habi\u00e9ndose priorizado los siguientes dispositivos por orden\n    decreciente: equipos de atenci\u00f3n primaria, con un total de 111\n    m\u00e9dicos de familia y pediatras, 71 enfermeros o enfermeras, 20\n    auxiliares de enfermer\u00eda y 67 auxiliares administrativos; servicio de\n    urgencia y emergencia, 55 m\u00e9dicos y 40 enfermeras. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas cuentan con un centro coordinador de\n    emergencias; unidades de apoyo, con 7 odont\u00f3logos, 3 higienistas\n    dentales  y 15 fisioterapeutas; consolidaci\u00f3n de los servicios de\n    urgencia de atenci\u00f3n primaria, a trav\u00e9s de la integraci\u00f3n en una\n    \u00fanica denominaci\u00f3n, abandonando t\u00e9rminos como el SNU, que usted ya\n    conoce, absolutamente obsoleto, que en su d\u00eda se consideraron a\n    extinguir, pero que hasta ahora, cuando han pasado 15 a\u00f1os, no se\n    hab\u00eda planteado la unificaci\u00f3n de los servicios de emergencia  y de\n    urgencia. ...\"", "\"... Aportar una mayor clarificaci\u00f3n de\n    los roles de los distintos profesionales que componen el equipo de\n    atenci\u00f3n primaria, principalmente en lo que respecta a la asunci\u00f3n de\n    funciones por parte de la enfermer\u00eda y personal no sanitario. ...\"", "\"... Construcci\u00f3n de nueve nuevos centros de salud y mejora de otros 51;\n    completar la dotaci\u00f3n de desfibriladores semiautom\u00e1ticos en los\n    centros de salud y servicios de urgencia para mejorar la atenci\u00f3n en\n    procesos cardiol\u00f3gicos.  ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6, 7], "salud": [2], "profesionales": [5], "sistema sanitario": [0, 1], "atenci\u00f3n primaria": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Seguimos trabajando de forma importante para conseguir\n    una adecuaci\u00f3n mejor en un sistema sanitario del que el 95 por ciento\n    de los ciudadanos del territorio Insalud se sienten satisfechos en\n    asistencia primaria y, sinceramente, ser\u00eda bueno que, aparte de las\n    cr\u00edticas que usted vierte sobre el trabajo del Partido Popular, que\n    le he demostrado son bastante infundadas, intente convencer a los\n    espa\u00f1oles, con nosotros,\n    de que nuestro sistema p\u00fablico sigue siendo bueno  y adecuado y\n    que, aunque necesita mejoras, es el mejor. ...\"", "\"... Nadie quiere acabar con el sistema sanitario\n    p\u00fablico, sino mejorarlo. ...\"", "\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Esta parte relativa a cambiar los criterios\n    organizativos, cambiar la formulaci\u00f3n interna de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, lo estamos haciendo con la colaboraci\u00f3n de los\n    sindicatos m\u00e1s representativos en esa \u00e1rea de atenci\u00f3n primaria y con\n    las sociedades cient\u00edficas Sefit y Semit. ...\"", "\"... Estamos trabajando en la\n    agilizaci\u00f3n de circuitos internos, en la rentabilizaci\u00f3n y en la\n    mejora de los distintos profesionales  y en la desburocratizaci\u00f3n de\n    las consultas m\u00e9dicas. ...\"", "\"... Apertura de cinco nuevos puntos de atenci\u00f3n continuada; extender la\n    nueva informatizaci\u00f3n a 82 centros de salud adicionales, alcanzando\n    el 25 por ciento de centros de salud informatizados completamente y\n    el 45 por ciento de unidades administrativas; implantar de forma\n    progresiva dispositivos inform\u00e1ticos de conexi\u00f3n de agentes entre\n    atenci\u00f3n primaria y especializada; finalizar el pilotaje de un\n    sistema de cita automatizada por reconocimiento de voz que pudiera\n    permitir descongestionar las llamadas telef\u00f3nicas a los centros de\n    salud; profundizar en los criterios organizativos de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Esta parte relativa a cambiar los criterios\n    organizativos, cambiar la formulaci\u00f3n interna de los equipos de\n    atenci\u00f3n primaria, lo estamos haciendo con la colaboraci\u00f3n de los\n    sindicatos m\u00e1s representativos en esa \u00e1rea de atenci\u00f3n primaria y con\n    las sociedades cient\u00edficas Sefit y Semit. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [7, 8, 9], "atenci\u00f3n": [10, 11], "salud": [2, 3, 4, 5], "sistema nacional": [0], "atenci\u00f3n primaria": [6], "sanidad": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De las crisis se sale para bien o para mal, y de\n    lo que se trata en este caso es de que salgamos de la crisis para\n    bien o que, en todo caso, no salgamos hacia un mayor deterioro del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, empezando por donde usted\n    ha acabado, \u00bfusted cree que mi interpelaci\u00f3n es un impedimento al\n    funcionamiento del Servicio Nacional de Salud y del Insalud? ...\"", "\"... De las crisis se sale para bien o para mal, y de\n    lo que se trata en este caso es de que salgamos de la crisis para\n    bien o que, en todo caso, no salgamos hacia un mayor deterioro del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Usted habla de odont\u00f3logos, pero es que este a\u00f1o han\n    sido 13, y cuando hablamos de ampliaci\u00f3n de jornadas de ma\u00f1ana y\n    tarde en los centros de salud, hay que decir que el a\u00f1o pasado han\n    sido 17 y en este 20, pero es que hay 1.194, no todos construidos,\n    por cierto, en la \u00e9poca del Gobierno popular, aunque tampoco ninguno. ...\"", "\"... Esto es lo que queremos evitar, se\u00f1or\u00eda; y\n    queremos que en este pa\u00eds siga habiendo un buen, un magn\u00edfico Sistema\n    Nacional de Salud, entre otras razones, porque tambi\u00e9n es un poco\n    hijo nuestro, o en todo caso, si me lo permite, es uno de los hechos\n    que est\u00e1n en la parte buena de la historia de este pa\u00eds, en el\n    desarrollo del Estado del bienestar y no vamos a permitir ni a\n    colaborar a que ese Estado del bienestar retroceda. ...\"", "\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha hecho usted una intervenci\u00f3n medida en el tono -por qu\u00e9\n    no se lo voy a reconocer yo-, pero no se olvide de que si yo hablo de\n    un sistema en crisis, no soy el \u00fanico que lo hace, lo hacen tambi\u00e9n\n    los profesionales. ...\"", "\"... Pues decimos que es manifiestamente insuficiente para\n    el objetivo que usted dice perseguir, porque nos lleva a alcanzarlo\n    dentro de diez a\u00f1os, y dentro de diez a\u00f1os se pueden haber producido\n    las crisis que estos profesionales y otros muchos est\u00e1n diciendo que\n    pueden ocurrir. ...\"", "\"... Si hubiera ese\n    horizonte de soluci\u00f3n, estoy convencido de que los profesionales no\n    hubieran tomado medidas de presi\u00f3n, se\u00f1ora ministra. ...\"", "\"... Y en materia sanitaria aqu\u00ed hay uno: la Ley\n    General de Sanidad; en materia sanitaria tambi\u00e9n, el decreto de\n    reforma de la atenci\u00f3n primaria de 1984. ...\"", "\"... Y, por favor, pr\u00e9stenos atenci\u00f3n, no a este modesto diputado, sino,\n    en general, al Grupo Parlamentario Socialista, que no se enfada tanto\n    como usted cree y que en todo caso quiere hablar de las\n    responsabilidades que usted tiene como ministra del Gobierno espa\u00f1ol. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "salud": [2], "atenci\u00f3n primaria": [3], "atenci\u00f3n": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por\n    supuesto, como todo: como la empresa, como el mundo laboral, como\n    todo, y la sanidad tambi\u00e9n. ...\"", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\"", "\"... Usted\n    siempre me acusa en las preguntas de que continuamente aludo a otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, pero responder a una pregunta sobre los 10\n    minutos como lo hace el se\u00f1or consejero de Sanidad de la Junta de\n    Andaluc\u00eda, me parece cuando menos ofensivo, porque dice: S\u00ed, se\u00f1or\u00eda,\n    los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria dedican 10 minutos para atender a\n    cada uno de los pacientes,  y contesto yo a la se\u00f1ora ministra de\n    Sanidad, do\u00f1a Celia Villalobos, a la saz\u00f3n del Partido Popular:\n    p\u00f3nganse ustedes de acuerdo, no se ajusta a la realidad la pol\u00edtica\n    de salud, qu\u00e9 quieren ustedes hacer; de modo que yo ya s\u00e9 lo que\n    tengo que hacer. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [6, 7, 8, 9, 10], "salud": [0], "atenci\u00f3n primaria": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Significa que\n    el m\u00e9dico est\u00e1 bien estructurado dentro del equipo y en sus propios\n    tiempos, que se ha conseguido la informatizaci\u00f3n completa del equipo\n    de atenci\u00f3n primaria y que el tiempo que dedica el m\u00e9dico al paciente\n    es el adecuado, cuando usted sabe igual que yo que en el Insalud las\n    citas por tel\u00e9fono se dan cada 20 minutos. ...\"", "\"... Equipos de\n    atenci\u00f3n primaria bien organizados y mal organizados; mal\n    informatizados, mal organizados. ...\"", "\"... En una mejor organizaci\u00f3n, siempre acompa\u00f1ada de una mejor\n    informatizaci\u00f3n del equipo de atenci\u00f3n primaria, y en un incremento\n    de m\u00e9dicos en algunas zonas, l\u00f3gicamente. ...\"", "\"... Tendremos que seguir avanzando para\n    conseguir adecuar el n\u00famero de m\u00e9dicos a la realidad del\n    envejecimiento de la poblaci\u00f3n, puesto que el 70 por ciento del\n    tiempo de que dispone un m\u00e9dico de atenci\u00f3n primaria para sus\n    pacientes lo dedica al 30 por ciento de la poblaci\u00f3n, que es la\n    poblaci\u00f3n mayor, l\u00f3gicamente, puesto que es quien m\u00e1s necesita ese\n    nivel de asistencia.  ...\"", "\"... Esto tiene que ver con una organizaci\u00f3n adecuada de ese\n    centro de salud y de esa unidad de atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Significa que\n    el m\u00e9dico est\u00e1 bien estructurado dentro del equipo y en sus propios\n    tiempos, que se ha conseguido la informatizaci\u00f3n completa del equipo\n    de atenci\u00f3n primaria y que el tiempo que dedica el m\u00e9dico al paciente\n    es el adecuado, cuando usted sabe igual que yo que en el Insalud las\n    citas por tel\u00e9fono se dan cada 20 minutos. ...\"", "\"... Equipos de\n    atenci\u00f3n primaria bien organizados y mal organizados; mal\n    informatizados, mal organizados. ...\"", "\"... En una mejor organizaci\u00f3n, siempre acompa\u00f1ada de una mejor\n    informatizaci\u00f3n del equipo de atenci\u00f3n primaria, y en un incremento\n    de m\u00e9dicos en algunas zonas, l\u00f3gicamente. ...\"", "\"... Tendremos que seguir avanzando para\n    conseguir adecuar el n\u00famero de m\u00e9dicos a la realidad del\n    envejecimiento de la poblaci\u00f3n, puesto que el 70 por ciento del\n    tiempo de que dispone un m\u00e9dico de atenci\u00f3n primaria para sus\n    pacientes lo dedica al 30 por ciento de la poblaci\u00f3n, que es la\n    poblaci\u00f3n mayor, l\u00f3gicamente, puesto que es quien m\u00e1s necesita ese\n    nivel de asistencia.  ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "sistema sanitario": [1, 2], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Ministerio de\n    Sanidad y esta ministra le recibiremos con los brazos abiertos. ...\"", "\"... Y esto es lo que estamos negociando y esta es la l\u00ednea en que\n    estamos trabajando, se\u00f1or Arola, porque sabemos que hay un problema y\n    que tenemos que resolverlo, pero, por favor, no diga nunca m\u00e1s que\n    hay un sistema sanitario en crisis. ...\"", "\"... El sistema sanitario no est\u00e1 en\n    crisis. ...\"", "\"... Por tanto, las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen bastantes m\u00e1s que el Insalud y est\u00e1n\n    haciendo lo mismo que estamos haciendo nosotros, esto es, contratar a\n    m\u00e1s gente y dotar de mejores medios a los equipos de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\""]}, {"words": {"profesionales": [16, 17], "atenci\u00f3n": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "salud": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "ley general": [18], "atenci\u00f3n primaria": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De la mano de\n    la conferencia de Alma Ata y de la experiencia municipal de los\n    ayuntamientos democr\u00e1ticos se produce en nuestro pa\u00eds, con un\n    Gobierno socialista, la reforma de 1984\n    sobre estructuras b\u00e1sicas de salud y la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad. ...\"", "\"... Hemos superado un modelo tradicional absolutamente irracional, que\n    estaba basado en cupos masificados, de dos horas de consulta y de\n    menos de tres minutos por paciente en el mejor de los casos, con\n    ausencia incluso de historiales cl\u00ednicos, descoordinaci\u00f3n con el\n    nivel hospitalario, falta de medios diagn\u00f3sticos, inadecuaci\u00f3n de\n    locales, ausencia de actividades de promoci\u00f3n  y prevenci\u00f3n o falta de\n    participaci\u00f3n ciudadana, que era uno de los objetivos b\u00e1sicos de la\n    Ley General de Sanidad, que sigue defendiendo Izquierda Unida como si\n    fuera propia, y no es nuestra; es del Partido Socialista. ...\"", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"", "\"... De la mano de\n    la conferencia de Alma Ata y de la experiencia municipal de los\n    ayuntamientos democr\u00e1ticos se produce en nuestro pa\u00eds, con un\n    Gobierno socialista, la reforma de 1984\n    sobre estructuras b\u00e1sicas de salud y la promulgaci\u00f3n de la Ley\n    General de Sanidad. ...\"", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria de salud se basa fundamentalmente en la atenci\u00f3n\n    multidisciplinaria. ...\"", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\"", "\"... Seguimos estando por debajo de la media europea en gasto sanitario,\n    inadecuaci\u00f3n absoluta del n\u00famero de profesionales -m\u00e9dicos, personal\n    de enfermer\u00eda, personal auxiliar-, inexistencia de planes de salud,\n    \u00e1reas de salud sobredimensionadas que usted tiene la obligaci\u00f3n de\n    conocer, y estamos hablando del territorio Insalud, me estoy\n    circunscribiendo al territorio Insalud...  ...\"", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"", "\"... Pues bien, existen todav\u00eda, se\u00f1ora ministra, deficiencias muy\n    importantes en los servicios de atenci\u00f3n primaria,  a pesar del largo\n    camino que hemos recorrido. ...\"", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\"", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"", "\"... Seguimos estando por debajo de la media europea en gasto sanitario,\n    inadecuaci\u00f3n absoluta del n\u00famero de profesionales -m\u00e9dicos, personal\n    de enfermer\u00eda, personal auxiliar-, inexistencia de planes de salud,\n    \u00e1reas de salud sobredimensionadas que usted tiene la obligaci\u00f3n de\n    conocer, y estamos hablando del territorio Insalud, me estoy\n    circunscribiendo al territorio Insalud...  ...\"", "\"... Hemos superado un modelo tradicional absolutamente irracional, que\n    estaba basado en cupos masificados, de dos horas de consulta y de\n    menos de tres minutos por paciente en el mejor de los casos, con\n    ausencia incluso de historiales cl\u00ednicos, descoordinaci\u00f3n con el\n    nivel hospitalario, falta de medios diagn\u00f3sticos, inadecuaci\u00f3n de\n    locales, ausencia de actividades de promoci\u00f3n  y prevenci\u00f3n o falta de\n    participaci\u00f3n ciudadana, que era uno de los objetivos b\u00e1sicos de la\n    Ley General de Sanidad, que sigue defendiendo Izquierda Unida como si\n    fuera propia, y no es nuestra; es del Partido Socialista. ...\"", "\"... Y para que los grupos minoritarios no nos sintamos\n    aqu\u00ed como jarrones de adorno florido, quer\u00eda recordarles que la\n    conformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n primaria de salud no se lo apunta\n    nadie de esta C\u00e1mara porque viene de la mano de la conferencia de\n    Alma Ata y de la experiencia puesta en pr\u00e1ctica por los ayuntamientos\n    democr\u00e1ticos de este pa\u00eds, que fueron los que conformaron el modelo\n    de atenci\u00f3n primaria que hoy est\u00e1 en vigor. ...\"", "\"... Para hacer justicia y para que quede en el \u00abDiario de Sesiones\u00bb de\n    esta C\u00e1mara, quiero decir que quienes aportaron m\u00e1s a la conformaci\u00f3n\n    de este modelo y de este proyecto de atenci\u00f3n primaria de salud han\n    sido los colectivos de mujeres en el mundo entero, particularmente el\n    colectivo de mujeres de Boston, al que quiero rendir un homenaje\n    desde aqu\u00ed y, repito, los ayuntamientos democr\u00e1ticos. ...\"", "\"... Pues bien, existen todav\u00eda, se\u00f1ora ministra, deficiencias muy\n    importantes en los servicios de atenci\u00f3n primaria,  a pesar del largo\n    camino que hemos recorrido. ...\"", "\"... En ese sentido, quiero decir que mi grupo\n    tiene importantes aportaciones que hacer en esta l\u00ednea de mejorar el\n    modelo de atenci\u00f3n primaria, que s\u00ed, se\u00f1ora ministra, est\u00e1 en crisis,\n    aunque no el Servicio Nacional de Salud. ...\"", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria de salud se basa fundamentalmente en la atenci\u00f3n\n    multidisciplinaria. ...\"", "\"... El modelo de atenci\u00f3n\n    primaria, se\u00f1ora ministra, cobra especial importancia a partir de los\n    nuevos descubrimientos del genoma humano, que va a ser la medicina\n    del futuro y en lo que vamos a tener que gastarnos la mayor parte del\n    dinero dedicado a inversi\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Pues bien,\n    de este modelo que ten\u00edamos, se\u00f1ora ministra, deb\u00edamos pasar a otro\n    que superase todas estas deficiencias, que es este modelo de atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"", "\"... En efecto, este nuevo modelo de atenci\u00f3n primaria de salud\n    pretend\u00eda, entre otros objetivos y mediante una adecuada asignaci\u00f3n\n    de recursos profesionales, materiales y presupuestarios, planificar\n    sus actividades integradas en un plan de salud (plan de salud que\n    brilla por su ausencia y que lleva reivindicando mi grupo en esta\n    C\u00e1mara al menos en el a\u00f1o en que esta diputada ha tenido la\n    oportunidad de ser la portavoz de salud), organizarse\n    territorialmente en zonas\n    b\u00e1sicas y en \u00e1reas de salud, abordar interdisciplinariamente los\n    problemas de salud, fundamentar el modelo b\u00e1sicamente en la\n    prevenci\u00f3n y en la promoci\u00f3n, mejorar la calidad asistencial o\n    propiciar la participaci\u00f3n comunitaria. ...\"", "\"... Voy a enumerarle algunos\n    de los que no se han conseguido y que son claves para la\n    supervivencia del modelo de atenci\u00f3n primaria, que es de lo que\n    estamos hablando, no de la crisis del Servicio Nacional de Salud. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como no tengo m\u00e1s tiempo, porque esta es la\n    desgracia de ser minoritario, se\u00f1ora ministra, le ruego que escuche a\n    la oposici\u00f3n porque tenemos buena voluntad, porque queremos hacer que\n    este modelo no se extinga, entre otras cosas, no para que se sientan\n    felices ni los del PP ni los del PSOE, unos porque lo han puesto en\n    marcha y otros porque han tenido la oportunidad de gestionarlo, sino\n    porque ese movimiento ciudadano organizado, esos colectivos de\n    mujeres del mundo y esos ayuntamientos democr\u00e1ticos han contribuido\n    notablemente a que este modelo de salud d\u00e9 satisfacci\u00f3n a los\n    ciudadanos de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [1], "atenci\u00f3n": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "salud": [2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n primaria": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para fijar la posici\u00f3n en relaci\u00f3n con la interpelaci\u00f3n\n    urgente que ha realizado el portavoz del Grupo Socialista referida a\n    la atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... \u00bfEl Grupo Parlamentario Socialista\n    cree en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria? ...\"", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Si\n    esa moci\u00f3n va encaminada  a incrementar los esfuerzos para mejorar la\n    atenci\u00f3n de los ciudadanos en los modelos de atenci\u00f3n primaria, ah\u00ed\n    nos encontrar\u00e1n; si otro es el camino, estaremos muy lejos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, intervengo en nombre del Grupo Parlamentario\n    Popular para fijar la posici\u00f3n en relaci\u00f3n con la interpelaci\u00f3n\n    urgente que ha realizado el portavoz del Grupo Socialista referida a\n    la atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... \u00bfEl Grupo Parlamentario Socialista\n    cree en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria? ...\"", "\"... \u00bfCrey\u00f3 hasta 1996 y otorg\u00f3 a la ciudadan\u00eda\n    espa\u00f1ola un buen sistema de salud con equipos de atenci\u00f3n primaria y\n    con un resultado que no alcanzaba el ochenta y tantos por ciento de\n    la poblaci\u00f3n y con determinadas carencias? ...\"", "\"... \u00bfCinco a\u00f1os despu\u00e9s, con\n    muchos mejores indicadores que la ministra ha explicitado en su doble\n    intervenci\u00f3n, afectando a la pr\u00e1ctica totalidad de la poblaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, con 125 nuevos centros de salud, con informatizaci\u00f3n y\n    modernizaci\u00f3n de todo el sistema de equipos de atenci\u00f3n primaria, con\n    m\u00e1s equipos cada a\u00f1o, con una nueva incentivaci\u00f3n presupuestaria para\n    2001, que la ministra ha explicitado, cuando la situaci\u00f3n global hoy\n    es mucho mejor que hace cinco a\u00f1os, el Partido Socialista no cree en\n    el modelo del equipo de atenci\u00f3n primaria? ...\"", "\"... El Grupo Popular cree\n    firmemente en el modelo de equipos de atenci\u00f3n primaria  y en la\n    mejora continuada de la atenci\u00f3n primaria como puerta de entrada al\n    Sistema Nacional de Salud y como factor de integraci\u00f3n y de\n    cooperaci\u00f3n con la asistencia especializada. ...\"", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles pagan menos porque la\n    asistencia sanitaria est\u00e1 m\u00e1s cerca de los domicilios, porque hay\n    mayor cartera de servicios, porque hay cirug\u00eda menor, porque hay plan\n    de atenci\u00f3n de integraci\u00f3n, porque hay m\u00e1s salud bucodental, porque\n    hay m\u00e1s fisioterapia, porque hay m\u00e1s servicios y porque hay un mayor\n    grado de satisfacci\u00f3n de los ciudadanos respecto del modelo de\n    atenci\u00f3n primaria. ...\"", "\"... Si\n    esa moci\u00f3n va encaminada  a incrementar los esfuerzos para mejorar la\n    atenci\u00f3n de los ciudadanos en los modelos de atenci\u00f3n primaria, ah\u00ed\n    nos encontrar\u00e1n; si otro es el camino, estaremos muy lejos. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0], "contratos indefinidos": [2], "trabajadores": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "datos": [9, 10, 11, 12, 13], "contratos": [3], "crecimiento econ\u00f3mico": [4, 5, 6, 7], "contrato indefinido": [8], "contrato": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, que las mutuas que gestionan\n    dinero p\u00fablico y que son colaboradoras de la Seguridad Social, en los\n    organismos de gobierno s\u00f3lo est\u00e1n los empresarios. ...\"", "\"... El informe Dur\u00e1n, por si alguien\n    ten\u00eda dudas, y a pesar de alguna barbaridad que estos d\u00edas hemos o\u00eddo\n    de alg\u00fan presidente de alguna patronal (como en Catalu\u00f1a don Joan\n    Rosell, presidente de Fomento del Trabajo, que ha dicho que, en\n    definitiva, hab\u00eda m\u00e1s accidentes de trabajo en contratos indefinidos\n    que en la temporalidad u otras barbaridades que ha dicho) es claro:\n    en el per\u00edodo 1989-1999 m\u00e1s del 50 por ciento de accidentes laborales\n    son con contrato temporal; en 1999 por cada mil asalariados con\n    contrato indefinido hay 41 accidentes de trabajo mientras que por\n    cada mil asalariados con contrato temporal hay m\u00e1s de 130 accidentes\n    de trabajo, la relaci\u00f3n de 1 a 3,3. ...\"", "\"... El informe Dur\u00e1n, por si alguien\n    ten\u00eda dudas, y a pesar de alguna barbaridad que estos d\u00edas hemos o\u00eddo\n    de alg\u00fan presidente de alguna patronal (como en Catalu\u00f1a don Joan\n    Rosell, presidente de Fomento del Trabajo, que ha dicho que, en\n    definitiva, hab\u00eda m\u00e1s accidentes de trabajo en contratos indefinidos\n    que en la temporalidad u otras barbaridades que ha dicho) es claro:\n    en el per\u00edodo 1989-1999 m\u00e1s del 50 por ciento de accidentes laborales\n    son con contrato temporal; en 1999 por cada mil asalariados con\n    contrato indefinido hay 41 accidentes de trabajo mientras que por\n    cada mil asalariados con contrato temporal hay m\u00e1s de 130 accidentes\n    de trabajo, la relaci\u00f3n de 1 a 3,3. ...\"", "\"... El informe Dur\u00e1n, por si alguien\n    ten\u00eda dudas, y a pesar de alguna barbaridad que estos d\u00edas hemos o\u00eddo\n    de alg\u00fan presidente de alguna patronal (como en Catalu\u00f1a don Joan\n    Rosell, presidente de Fomento del Trabajo, que ha dicho que, en\n    definitiva, hab\u00eda m\u00e1s accidentes de trabajo en contratos indefinidos\n    que en la temporalidad u otras barbaridades que ha dicho) es claro:\n    en el per\u00edodo 1989-1999 m\u00e1s del 50 por ciento de accidentes laborales\n    son con contrato temporal; en 1999 por cada mil asalariados con\n    contrato indefinido hay 41 accidentes de trabajo mientras que por\n    cada mil asalariados con contrato temporal hay m\u00e1s de 130 accidentes\n    de trabajo, la relaci\u00f3n de 1 a 3,3. ...\"", "\"... Evidentemente, hay un intento de respuesta que es decir que\n    precisamente en estos a\u00f1os ha habido mucho crecimiento econ\u00f3mico, eso\n    es cierto, pero SS.SS. ...\"", "\"... saben que el crecimiento econ\u00f3mico en este\n    per\u00edodo ha sido del 17 por ciento, mientras que los accidentes\n    laborales se han incrementado en un 52 por ciento. ...\"", "\"... Dicho de otra\n    manera, el n\u00famero de accidentes laborales ha triplicado el\n    crecimiento econ\u00f3mico y, dicho de otra manera, una buena parte del\n    crecimiento econ\u00f3mico de este pa\u00eds se ha hecho deteriorando las\n    condiciones de trabajo de las personas asalariadas. ...\"", "\"... Creo que estos tres datos, comparaci\u00f3n con Europa, aumento de los\n    accidentes laborales muy por encima del crecimiento econ\u00f3mico en\n    Espa\u00f1a y el drama humano y social merecen de alguna manera una\n    consideraci\u00f3n importante del Gobierno. ...\"", "\"... El informe Dur\u00e1n, por si alguien\n    ten\u00eda dudas, y a pesar de alguna barbaridad que estos d\u00edas hemos o\u00eddo\n    de alg\u00fan presidente de alguna patronal (como en Catalu\u00f1a don Joan\n    Rosell, presidente de Fomento del Trabajo, que ha dicho que, en\n    definitiva, hab\u00eda m\u00e1s accidentes de trabajo en contratos indefinidos\n    que en la temporalidad u otras barbaridades que ha dicho) es claro:\n    en el per\u00edodo 1989-1999 m\u00e1s del 50 por ciento de accidentes laborales\n    son con contrato temporal; en 1999 por cada mil asalariados con\n    contrato indefinido hay 41 accidentes de trabajo mientras que por\n    cada mil asalariados con contrato temporal hay m\u00e1s de 130 accidentes\n    de trabajo, la relaci\u00f3n de 1 a 3,3. ...\"", "\"... Hay\n    muchos datos, pero me interesa simplemente destacar tres, que creo\n    que perfilan perfectamente la gravedad de esta problem\u00e1tica. ...\"", "\"... S\u00e9 que el se\u00f1or\n    ministro alguna vez habla de los datos estad\u00edsticos del Eurostat,\n    pero no me voy a pelear respecto a si son 4.000 contra 7.200 \u00f3 3.800\n    contra 6.800, lo que s\u00ed me interesa destacar es que en Espa\u00f1a la\n    cifra de accidentes laborales pr\u00e1cticamente dobla la media de la\n    Uni\u00f3n Europea y que, seg\u00fan las \u00faltimas cifras, es el pa\u00eds con mayor\n    n\u00famero de accidentes laborales. ...\"", "\"... No quiero dar las\n    cifras del a\u00f1o 2001 para no\n    aburrir, pero los datos de enero y febrero de ese a\u00f1o siguen en la\n    misma direcci\u00f3n. ...\"", "\"... Creo que estos tres datos, comparaci\u00f3n con Europa, aumento de los\n    accidentes laborales muy por encima del crecimiento econ\u00f3mico en\n    Espa\u00f1a y el drama humano y social merecen de alguna manera una\n    consideraci\u00f3n importante del Gobierno. ...\"", "\"... He escuchado y rele\u00eddo estos d\u00edas todas sus intervenciones desde que\n    es ministro con relaci\u00f3n a estos temas, y a menudo me parece que el\n    Gobierno y en concreto usted se quedan anclados en discutir los datos\n    estad\u00edsticos, o en decir que todo va mejorando, pero no he visto en\n    sus intervenciones una actitud contundente, en primer lugar, con\n    relaci\u00f3n al diagn\u00f3stico. ...\"", "\"... Las cifras del Eurostat nos hablan\n    de que por cada 100.000 trabajadores en la Uni\u00f3n Europea hay 4.000\n    accidentes de trabajo, mientras en Espa\u00f1a hay 7.000. ...\"", "\"... El art\u00edculo 19 de la Ley de\n    prevenci\u00f3n de riesgos laborales dice que todos los trabajadores\n    cuando entran a trabajar tienen que recibir formaci\u00f3n concreta de\n    seguridad laboral, incluso cuando cambian de puestos de trabajo. ...\"", "\"... Se\n    dice incluso que en seis a\u00f1os, 14 millones de trabajadores y\n    trabajadoras han de recibir formaci\u00f3n en este sentido. ...\"", "\"... En primer lugar, es necesario que en la contrataci\u00f3n por\n    parte de las empresas de las mutuas haya codecisi\u00f3n y coparticipaci\u00f3n\n    de los trabajadores. ...\"", "\"... La pregunta es:\n    \u00bfno deber\u00edan estar tambi\u00e9n los trabajadores? ...\"", "\"... Por tanto, existe la\n    necesidad, por un lado, de que en los organismos de gobierno de las\n    mutuas est\u00e9n tambi\u00e9n presentes los sindicatos, y, por otro, que desde\n    el punto de vista de la contrataci\u00f3n de las mutuas los trabajadores\n    tambi\u00e9n tengan poder de codecisi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3, 4], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9], "contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No parece claro que el hecho de tener un contrato\n    temporal suponga siempre asumir un mayor riesgo de accidente. ...\"", "\"... \u00bfHay datos para la complacencia? ...\"", "\"... Ninguno, pero\n    hay datos para perseverar o para proseguir las l\u00edneas que se han\n    marcado. ...\"", "\"... Ah\u00ed s\u00ed que los datos avalan que cuando\n    desgraciadamente cae el empleo, cae tambi\u00e9n la siniestralidad. ...\"", "\"... Me parece correcto, pero\n    tambi\u00e9n una buena parte de esos accidentes -para m\u00ed los\n    irreparables-, que son los mortales, estar\u00edan m\u00e1s en el \u00e1mbito de lo\n    que es el conjunto de la seguridad vial o el conjunto del tr\u00e1fico-\n    Creo honestamente que todos debemos tener estos datos no s\u00f3lo como\n    una preocupaci\u00f3n sino como una materia en la que puede y debe\n    actuarse, pero no son de perfil estrictamente laboral. ...\"", "\"... Cuando uno desciende de la cifra absoluta (es siempre muy\n    enga\u00f1osa porque no es menos cierto que tambi\u00e9n se ha incrementado\n    mucho el n\u00famero de trabajadores activos y ocupados), el tantas veces\n    referido informe Dur\u00e1n nos dice que una asociaci\u00f3n clara es la baja\n    actividad laboral con el descenso\n    de la siniestralidad. ...\"", "\"... Dado que hay mayor n\u00famero de trabajadores\n    trabajando en peque\u00f1as empresas que en medianas o que en mayores, la\n    cifra de accidentes es mayor en las peque\u00f1as empresas. ...\"", "\"... Cuando uno\n    salta a lo que s\u00ed permite establecer comparaciones, que es la\n    incidencia, la frecuencia, cada 100.000 trabajadores, ya descubre que\n    el grueso o la parte m\u00e1s afectada curiosamente es la de medianas\n    empresas, ni peque\u00f1as ni grandes. ...\"", "\"... Lo que yo reprocho es que en el c\u00e1lculo por n\u00famero de trabajadores se\n    omita sistem\u00e1ticamente  a los subinspectores, y eso me parece que es\n    una omisi\u00f3n no solamente mala desde el punto de vista estad\u00edstico,\n    sino poco reconocedora de un trabajo importante. ...\"", "\"... que en muchas ocasiones eso resultar\u00eda\n    absolutamente inviable y que, adem\u00e1s, son los propios trabajadores\n    quienes acaban pidiendo de alguna manera una aplicaci\u00f3n m\u00e1s ben\u00e9vola. ...\""]}, {"words": {"datos": [1, 2, 3], "trabajadores": [4, 5], "contrato": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En 1999 por cada mil\n    trabajadores 41 accidentes corresponden a personas con contrato\n    indefinido, 130 tienen contrato temporal. ...\"", "\"... Insisto en que es necesario saber c\u00f3mo se afronta este\n    tema desde el diagn\u00f3stico, porque usted dice: es grave, pero entonces\n    inmediatamente empieza a discutir los datos estad\u00edsticos. ...\"", "\"... F\u00edjese usted, los\n    datos que ustedes dan\n    tienen una minusvaloraci\u00f3n de pr\u00e1cticamente el 30 por ciento en\n    graves y de mortales el 13,6 por ciento. ...\"", "\"... Repito dos datos: de 1989 a 1999 el 53 por ciento de\n    accidentes los sufren los temporales. ...\"", "\"... En 1999 por cada mil\n    trabajadores 41 accidentes corresponden a personas con contrato\n    indefinido, 130 tienen contrato temporal. ...\"", "\"... Establecer un presupuesto\n    espec\u00edfico -espec\u00edfico- para poner el plan de formaci\u00f3n b\u00e1sico\n    dirigido a los trabajadores  y empresarios. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2, 3], "datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Afortunadamente, como dec\u00eda, no hay un solo\n    dato para la autocomplacencia, no hay un solo dato para la\n    satisfacci\u00f3n personal mientras sigan produci\u00e9ndose estos\n    fallecimientos, pero tambi\u00e9n le digo con claridad que estamos mejor y\n    hay datos para la esperanza. ...\"", "\"... Aqu\u00ed hab\u00eda un m\u00e9todo, que a lo mejor alguno sigui\u00f3 durante a\u00f1os, de\n    correcci\u00f3n de la ratio trabajadores a inspectores, que era a base de\n    reducir el n\u00famero de trabajadores. ...\"", "\"... Porque, lo que es importante, est\u00e1\n    reduciendo esa tasa de incidencia, esa forma de medir homog\u00e9nea y\n    correcta por cada 100.000 trabajadores. ...\"", "\"... No\n    funciona el traslado de responsabilidad, ni desde los empresarios\n    hacia los trabajadores, ni de los trabajadores hacia los empresarios,\n    ni de las comunidades hacia el Gobierno de la naci\u00f3n, ni viceversa. ...\""]}, {"words": {"huelga general": [0], "trabajadores": [2, 3, 4], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ello propici\u00f3 una huelga general el pasado 2 de marzo,\n    huelga general seguida masivamente por todos los trabajadores. ...\"", "\"... Son datos concretos,\n    incontestables, uno detr\u00e1s de otro. ...\"", "\"... La patronal es un elemento\n    imprescindible, tambi\u00e9n los trabajadores, los sindicatos  y el\n    Gobierno. ...\"", "\"... Ustedes despreciaron la iniciativa legislativa popular que\n    presentaron los trabajadores de la construcci\u00f3n, despreciaron la\n    participaci\u00f3n de un sector de trabajadores de este pa\u00eds que quer\u00eda\n    corresponsabilizarse junto con este Parlamento de la soluci\u00f3n del\n    problema. ...\"", "\"... Ello propici\u00f3 una huelga general el pasado 2 de marzo,\n    huelga general seguida masivamente por todos los trabajadores. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esto ser\u00eda, en definitiva, para cambiar un poco el tono de\n    inicio y para restar los considerandos previos al meollo del\n    problema, que es en realidad la existencia de una mayor\n    siniestralidad, una siniestralidad que aparece, como ya han dicho\n    otros diputados, con una ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de\n    1996, que, en principio, acept\u00f3 nuestro grupo como una ley que\n    cultivaba la cultura de la prevenci\u00f3n, estableciendo nuevos\n    mecanismos y nuevas sensibilidades tanto para los trabajadores como\n    para los empresarios y para todos los agentes sociales, de forma que\n    se ten\u00eda que prever o al menos considerar como elemento productivo la\n    seguridad en cuanto a los accidentes. ...\"", "\"... Esto ser\u00eda, en definitiva, para cambiar un poco el tono de\n    inicio y para restar los considerandos previos al meollo del\n    problema, que es en realidad la existencia de una mayor\n    siniestralidad, una siniestralidad que aparece, como ya han dicho\n    otros diputados, con una ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de\n    1996, que, en principio, acept\u00f3 nuestro grupo como una ley que\n    cultivaba la cultura de la prevenci\u00f3n, estableciendo nuevos\n    mecanismos y nuevas sensibilidades tanto para los trabajadores como\n    para los empresarios y para todos los agentes sociales, de forma que\n    se ten\u00eda que prever o al menos considerar como elemento productivo la\n    seguridad en cuanto a los accidentes. ...\"", "\"... Esta implantaci\u00f3n se ha hecho de una forma suave durante cinco a\u00f1os,\n    con una cierta permisividad, para que calaran en el sentimiento tanto\n    de los empresarios como de los trabajadores los beneficios que\n    aportaba a las empresas y a los trabajadores la implantaci\u00f3n de\n    modelos de prevenci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"paro": [3], "agentes sociales": [1], "trabajadores": [4], "negociaci\u00f3n colectiva": [0], "datos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Asimismo, los sindicatos ya han anunciado una\n    movilizaci\u00f3n general en las empresas con un paro para conseguir\n    introducir medidas, a trav\u00e9s de la negociaci\u00f3n colectiva, que ayuden\n    a frenar el n\u00famero de accidentes laborales. ...\"", "\"... Esto nos preocupa a todos, a los grupos\n    pol\u00edticos, a los agentes sociales, al menos a los sindicatos, al\n    Grupo Popular, al Gobierno. ...\"", "\"... El informe\n    Dur\u00e1n, que ya hemos le\u00eddo los grupos detenidamente, es exhaustivo,\n    riguroso, digno de todo tipo de alabanzas, pero nosotros no podemos\n    estar cuatro, cinco, tres  o dos a\u00f1os esperando a ver qu\u00e9 pasa con el\n    informe Dur\u00e1n mientras tenemos los mismos datos. ...\"", "\"... Asimismo, los sindicatos ya han anunciado una\n    movilizaci\u00f3n general en las empresas con un paro para conseguir\n    introducir medidas, a trav\u00e9s de la negociaci\u00f3n colectiva, que ayuden\n    a frenar el n\u00famero de accidentes laborales. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no recogemos las medidas\n    que contempla, que ya han sido propuestas por los sindicatos, por los\n    representantes de los trabajadores, que s\u00ed conocen la obra in situ,\n    que no son teor\u00edas sino que son propuestas sacadas de la pr\u00e1ctica\n    laboral cotidiana, y las ponemos en marcha? ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Los datos, se\u00f1or ministro, siguen siendo ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Los datos, se\u00f1or ministro, siguen siendo\n    preocupantes. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En la reforma laboral que el Gobierno ha\n    planteado y cuyo proyecto de ley empezaremos  a discutir se establecen\n    medidas relativas a la subcontrataci\u00f3n para la coordinaci\u00f3n de los\n    planes de prevenci\u00f3n en todas las empresas que intervengan en la\n    cadena de subcontrataciones. ...\"", "\"... El informe Dur\u00e1n yo creo, se\u00f1or\u00edas, que servir\u00e1 de reflexi\u00f3n en la\n    mesa de di\u00e1logo social que sobre prevenci\u00f3n de riesgos laborales se\n    ha abierto, est\u00e1 convocada  y funcionando; tambi\u00e9n en la Comisi\u00f3n que\n    se ha creado en el Senado. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 7, 10, 13, 15, 16, 18, 34, 47, 48, 50, 52, 53, 56, 69, 70, 71], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 8, 9, 11, 12, 14, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 37, 39, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 49, 51, 54, 55, 57, 58, 59, 62, 64, 66, 72], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [35], "party": "JOSU ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [38, 40, 68], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [60, 61, 67], "party": "Mar\u00eda Luisa Castro Fonseca", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [63, 65], "party": "Joan Saura Laporta", "name": "Mixto"}]}