{"blocks": [{"words": {"paro": [0, 1], "seguridad": [4], "datos": [2], "social": [5], "seguridad social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como usted sabe, entre junio de 2007, fecha aproximada del inicio de la\n    crisis, y diciembre de 2011, fecha en la que llegamos al Gobierno, en\n    Espa\u00f1a el paro aument\u00f3 en 3.514.100 personas y la recaudaci\u00f3n cay\u00f3 en\n    70.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda nuestra pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica ha ido en esa direcci\u00f3n, hemos pasado una etapa muy complicada\n    pero las cosas est\u00e1n empezando a cambiar ya; este primer trimestre hemos\n    crecido 0,4 frente al crecimiento negativo de menos 1,9 del primer\n    trimestre del a\u00f1o pasado; los datos de paro y Seguridad Social empiezan a\n    mejorar,\n    ya estamos en cifras mejores que hace un a\u00f1o; la recaudaci\u00f3n est\u00e1\n    aumentando; hemos tenido que pedir un esfuerzo, como usted dice, a los\n    espa\u00f1oles porque se han perdido 70.000 millones de euros de recaudaci\u00f3n,\n    pero creo que hemos sido equitativos en el reparto tanto desde el punto\n    de vista de los ingresos como desde el punto de vista de los gastos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Miles de ciudadanos est\u00e1n abocados a una situaci\u00f3n de\n    pobreza energ\u00e9tica mientras las el\u00e9ctricas de este pa\u00eds son las que\n    tienen m\u00e1s beneficios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortan los recursos para promover el empleo\n    de los j\u00f3venes, 4 millones de desempleados no tienen ninguna prestaci\u00f3n\n    en estos momentos y, de los que cobran, m\u00e1s de la mitad solo 426 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nombre del equilibrio fiscal recortan el\n    gasto social, han subido los impuestos sobre el trabajo y el consumo\n    mientras mantienen bajo m\u00ednimos el impuesto sobre el capital, conservan\n    las Sicav en un para\u00edso fiscal y, por si fuera poco, aprueban amnist\u00edas\n    fiscales para los suyos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a hay m\u00e1s pobreza, m\u00e1s pobreza infantil, m\u00e1s\n    desigualdad social que cuando usted fue elegido presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su reforma laboral tener empleo no es garant\u00eda de nada; cada vez hay\n    m\u00e1s trabajadores, fundamentalmente mujeres, que trabajan por salarios que\n    les abocan a ellos y a sus hijos a la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos\n    prorrogado el Plan Prepara, hemos mantenido el seguro de desempleo, la\n    sanidad p\u00fablica y la educaci\u00f3n p\u00fablica, hemos bajado los sueldos a los\n    directivos de los bancos que han sido nacionalizados; en la reforma\n    energ\u00e9tica hemos acabado con el d\u00e9ficit de tarifa y hemos evitado una\n    subida del 42 % de la luz para el contribuyente; hemos aprobado el Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y el Plan de la infancia y de la\n    adolescencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "seguridad": [3], "social": [4], "econom\u00eda": [0], "seguridad social": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos, creo que la econom\u00eda va mejor\n    -concretamente, en Catalu\u00f1a el paro ha bajado el 11 % en el \u00faltimo a\u00f1o-,\n    aumenta el empleo y aumentan tambi\u00e9n los afiliados a la Seguridad Social\n    y hay que seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [6, 7], "paro": [0, 1], "seguridad social": [4, 5], "pa\u00eds": [2], "datos": [3], "social": [9, 10], "pol\u00edtico": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos ya seis meses en\n    los que hemos cambiado la tendencia de constante aumento del paro y\n    bajada de cotizantes a la Seguridad Social y tengo la convicci\u00f3n de que\n    las cosas, como le he dicho antes, en 2014 ir\u00e1n mejor y en el a\u00f1o 2015\n    ir\u00e1n todav\u00eda mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el gran objetivo pol\u00edtico de esta legislatura era superar la\n    crisis econ\u00f3mica, hemos evitado un rescate, hemos evitado la quiebra de\n    nuestro pa\u00eds, hemos superado una crisis de deuda\n    soberana, una crisis financiera y el gran objetivo ahora es crecer y crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos ya seis meses en\n    los que hemos cambiado la tendencia de constante aumento del paro y\n    bajada de cotizantes a la Seguridad Social y tengo la convicci\u00f3n de que\n    las cosas, como le he dicho antes, en 2014 ir\u00e1n mejor y en el a\u00f1o 2015\n    ir\u00e1n todav\u00eda mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos ya seis meses en\n    los que hemos cambiado la tendencia de constante aumento del paro y\n    bajada de cotizantes a la Seguridad Social y tengo la convicci\u00f3n de que\n    las cosas, como le he dicho antes, en 2014 ir\u00e1n mejor y en el a\u00f1o 2015\n    ir\u00e1n todav\u00eda mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el gran objetivo pol\u00edtico de esta legislatura era superar la\n    crisis econ\u00f3mica, hemos evitado un rescate, hemos evitado la quiebra de\n    nuestro pa\u00eds, hemos superado una crisis de deuda\n    soberana, una crisis financiera y el gran objetivo ahora es crecer y crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos que conocemos son\n    positivos, hay 300.000 personas menos en el paro que el a\u00f1o pasado y hay\n    197.000 cotizantes m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos ya seis meses en\n    los que hemos cambiado la tendencia de constante aumento del paro y\n    bajada de cotizantes a la Seguridad Social y tengo la convicci\u00f3n de que\n    las cosas, como le he dicho antes, en 2014 ir\u00e1n mejor y en el a\u00f1o 2015\n    ir\u00e1n todav\u00eda mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ocupados, se\u00f1or Rajoy, no se\n    trata de quitar la cola del paro, esa que usted visit\u00f3 en campa\u00f1a\n    electoral mandando a la gente a casa desanimada o d\u00e1ndole un billete para\n    que se fuera a Europa a trabajar; no, se trata de darle trabajo en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa tiene que dedicar m\u00e1s fondos a luchar contra el desempleo juvenil,\n    y el Banco Central tiene que comprometerse con los cr\u00e9ditos a las pymes y\n    tiene que evitar la sobreevaluaci\u00f3n del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que hay datos en la econom\u00eda espa\u00f1ola que dicen\n    que se est\u00e1n haciendo las cosas de una manera razonable: est\u00e1 mejorando\n    la prima de riesgo, nos podemos financiar mucho mejor, el sector\n    servicios, los viajes desde aeropuertos, la inversi\u00f3n extranjera, el\n    consumo, el rating de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "datos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, yo no voy a decir lo que dec\u00eda usted cuando estaba\n    de portavoz en la oposici\u00f3n -que el paro baja en abril igual que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos-, porque cuando se es tan irresponsable en la oposici\u00f3n\n    luego se est\u00e1 en el Gobierno y se utilizan los datos del paro de abril en\n    m\u00edtines electorales por los candidatos y por los propios ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, me alegro de que 111.000 personas hayan abandonado\n    las listas del paro en el mes de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, yo no voy a decir lo que dec\u00eda usted cuando estaba\n    de portavoz en la oposici\u00f3n -que el paro baja en abril igual que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos-, porque cuando se es tan irresponsable en la oposici\u00f3n\n    luego se est\u00e1 en el Gobierno y se utilizan los datos del paro de abril en\n    m\u00edtines electorales por los candidatos y por los propios ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "datos": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay datos de la econom\u00eda dom\u00e9stica que empiezan a\n    acompa\u00f1ar las grandes cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se recupera el consumo por tres trimestres\n    consecutivos, se recupera la confianza del consumidor a niveles precrisis\n    del a\u00f1o 2007, cae la morosidad bancaria, se recupera el turismo nacional,\n    se recupera la recaudaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas y esos son\n    datos de la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, s\u00ed, lo digo y lo mantengo, el mes de abril suele ser un\n    buen mes para el empleo, salvo los a\u00f1os 2008 y 2009 en los que, por\n    ejemplo, subi\u00f3 el paro en m\u00e1s de 40.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos de la econom\u00eda dom\u00e9stica que empiezan a\n    acompa\u00f1ar las grandes cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se recupera el consumo por tres trimestres\n    consecutivos, se recupera la confianza del consumidor a niveles precrisis\n    del a\u00f1o 2007, cae la morosidad bancaria, se recupera el turismo nacional,\n    se recupera la recaudaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas y esos son\n    datos de la econom\u00eda real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque ustedes a la Comisi\u00f3n Europea le han dicho que acabar\u00e1 la\n    legislatura con una tasa de paro muy superior a la que hab\u00eda cuando\n    llegaron al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando llegaron al Gobierno y Mariano Rajoy\n    pis\u00f3 La Moncloa la tasa de paro estaba en el 22 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando abandone\n    La Moncloa Mariano Rajoy, en 2015, la tasa de paro estar\u00e1 en el 24 o en\n    m\u00e1s del 24 %, tal y como le ha dicho la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "paro": [1], "seguridad social": [3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2], "social": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ya le anuncio que en este mes\n    de mayo aprobaremos un plan de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y del\n    crecimiento para apoyar la industria y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora critican las cifras del paro y yo le digo una cosa muy clara,\n    se\u00f1or\u00eda, esta legislatura acabar\u00e1 con menos parados que la legislatura\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros cogimos un pa\u00eds\n    con una deuda oculta de 30.000 millones de euros, justo al borde de unas\n    elecciones y al borde de la quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora niegan que empieza a\n    haber recuperaci\u00f3n cuando hay 300.000 parados menos y ciento y pico mil\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora niegan que empieza a\n    haber recuperaci\u00f3n cuando hay 300.000 parados menos y ciento y pico mil\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora niegan que empieza a\n    haber recuperaci\u00f3n cuando hay 300.000 parados menos y ciento y pico mil\n    afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"rentas medias": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE HACIENDA QUE LA POL\u00cdTICA FISCAL DE SUBIR LOS\n    IMPUESTOS A LAS RENTAS MEDIAS, BAJ\u00c1NDOLOS A LOS GRANDES PATRIMONIOS, VA A\n    CREAR EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"rentas medias": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcree usted que subir los impuestos a las rentas medias y\n    a los trabajadores y bajar los impuestos a los grandes patrimonios\n    contribuye a la creaci\u00f3n de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"rentas medias": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han subido\n    los impuestos, m\u00e1s de 50 impuestos en lo que llevamos de legislatura,\n    30.000 millones de euros b\u00e1sicamente a las rentas medias y a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a subir los impuestos a\n    las rentas medias a trav\u00e9s de la subida de la imposici\u00f3n indirecta y el\n    IBI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no van a bajar los\n    impuestos a las rentas medias porque hay un\n    desfase. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n ha subido el impuesto sobre\n    sociedades, que ha pasado de recaudar 16.000 millones de euros en 2011 a\n    21.000 millones de euros estrictamente sobre las grandes empresas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha subido exactamente el equivalente a\n    1,5 puntos del producto interior bruto y lo ha hecho equitativamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, este Gobierno y los anteriores Gobiernos, con\n    independencia del signo pol\u00edtico del partido que los apoyaba, consideran\n    que la circunscripci\u00f3n electoral \u00fanica es la que mejor concilia\n    representatividad con proporcionalidad y, por tanto, es conforme a la que\n    se van a celebrar las elecciones del pr\u00f3ximo 25 de mayo al Parlamento\n    Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "pa\u00eds": [0, 1, 2], "social": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde luego, aqu\u00ed hay una contradicci\u00f3n entre la forma\n    del Estado y esta circunscripci\u00f3n \u00fanica que, en el caso de los grandes\n    Estados europeos, es desde luego una excepci\u00f3n; porque estos grandes\n    pa\u00edses, por extensi\u00f3n comparables a Espa\u00f1a, tienen circunscripciones\n    regionales, empezando -f\u00edjese usted- por la propia Francia, pa\u00eds en\n    expresi\u00f3n absolutamente centralista y que, sin embargo, no tiene una\n    circunscripci\u00f3n \u00fanica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    representaci\u00f3n europea debe ser un reflejo del entramado institucional y\n    social de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tan cacareado gobierno con pa\u00edses, con zonas, con\n    regiones, con m\u00e1s autogobierno de esas comunidades aut\u00f3nomas, resulta que\n    luego se niegan a que esto se vea reflejado fuera de las fronteras del\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Estado espa\u00f1ol hay comunidades aut\u00f3nomas con poder pol\u00edtico\n    descentralizado -hay parlamentos con poder pol\u00edtico- y en algunas de\n    ellas, incluso, hay sentimientos de pertenencia y \u00e9stas coinciden,\n    adem\u00e1s, donde el sentimiento europeo quiz\u00e1 sea m\u00e1s fuerte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    representaci\u00f3n europea debe ser un reflejo del entramado institucional y\n    social de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000934\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "seguridad": [2], "social": [3], "seguridad social": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, a\n    trav\u00e9s de las denuncias que puedan surgir y lleguen a la Inspecci\u00f3n de\n    Trabajo y Seguridad Social, que se ponen a disposici\u00f3n de la polic\u00eda y de\n    la justicia en todo caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es dif\u00edcil pensar en un esc\u00e1ndalo mayor que este, en un pa\u00eds con 6\n    millones de parados y en el que se recortan los recursos para la\n    formaci\u00f3n, que se robe el dinero de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, seg\u00fan los \u00faltimos datos de su departamento, la cobertura\n    por desempleo apenas alcanza al 58,9 % de los parados registrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1], "oportunidades": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos prorrogado el Plan Prepara de forma permanente hasta que\n    la tasa de paro no baje del 20 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, usted sabe muy bien que desde hace\n    ocho\n    meses de forma desestacionalizada sube la afiliaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds de\n    forma creciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso trabajamos con las comunidades aut\u00f3nomas en la nueva estrategia\n    de activaci\u00f3n para el empleo modernizando los servicios p\u00fablicos,\n    facilit\u00e1ndoles la inserci\u00f3n en el mercado de trabajo y, sobre todo, en la\n    reforma integral de la formaci\u00f3n para el empleo con los interlocutores\n    sociales, porque una persona mejor formada tiene m\u00e1s oportunidades, y el\n    empleo es garant\u00eda de la mejor protecci\u00f3n social de las personas en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos en otra\n    realidad, en la realidad de darles oportunidades de empleo a los que no\n    lo tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso trabajamos con las comunidades aut\u00f3nomas en la nueva estrategia\n    de activaci\u00f3n para el empleo modernizando los servicios p\u00fablicos,\n    facilit\u00e1ndoles la inserci\u00f3n en el mercado de trabajo y, sobre todo, en la\n    reforma integral de la formaci\u00f3n para el empleo con los interlocutores\n    sociales, porque una persona mejor formada tiene m\u00e1s oportunidades, y el\n    empleo es garant\u00eda de la mejor protecci\u00f3n social de las personas en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "datos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, seg\u00fan\n    ustedes la legislatura terminar\u00e1 con una tasa de paro muy superior a la\n    de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas previsiones terminar\u00e1 la legislatura en 2015 con la\n    tasa de paro m\u00e1s alta de toda la Uni\u00f3n Europea junto a Grecia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos datos,\n    \u00bfde qu\u00e9 recuperaci\u00f3n hablan, se\u00f1ora ministra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "seguridad": [2], "social": [3, 4, 5], "seguridad social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con ustedes\n    creci\u00f3 del 8 al 23 % la tasa de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes en materia social, en sanidad, por ejemplo,\n    dejaron el sistema al borde de la quiebra con 16.000 millones de deuda y\n    un mill\u00f3n de facturas sin pagar; la educaci\u00f3n, con un abandono escolar\n    del 25 %; la Seguridad Social en n\u00fameros rojos y las pensiones\n    congeladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes en materia social, en sanidad, por ejemplo,\n    dejaron el sistema al borde de la quiebra con 16.000 millones de deuda y\n    un mill\u00f3n de facturas sin pagar; la educaci\u00f3n, con un abandono escolar\n    del 25 %; la Seguridad Social en n\u00fameros rojos y las pensiones\n    congeladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no ha estado usted muy fina en elegir el a\u00f1o 2010 como el\n    a\u00f1o de la mayor protecci\u00f3n social de los socialistas, precisamente el a\u00f1o\n    en que se congelan las pensiones y se deja a los m\u00e1s vulnerables de la\n    sociedad con las pensiones congeladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, de protecci\u00f3n\n    social los socialistas, pocas lecciones, y de empleo, menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ustedes en materia social, en sanidad, por ejemplo,\n    dejaron el sistema al borde de la quiebra con 16.000 millones de deuda y\n    un mill\u00f3n de facturas sin pagar; la educaci\u00f3n, con un abandono escolar\n    del 25 %; la Seguridad Social en n\u00fameros rojos y las pensiones\n    congeladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2, 3], "seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que dije en Barcelona lo vuelvo\n    a reafirmar aqu\u00ed: Catalu\u00f1a recibi\u00f3 el pasado a\u00f1o en prestaciones del\n    Ministerio de Empleo y Seguridad Social 4.500 millones de euros m\u00e1s de lo\n    que ingres\u00f3 por cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije en Barcelona lo vuelvo\n    a reafirmar aqu\u00ed: Catalu\u00f1a recibi\u00f3 el pasado a\u00f1o en prestaciones del\n    Ministerio de Empleo y Seguridad Social 4.500 millones de euros m\u00e1s de lo\n    que ingres\u00f3 por cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues s\u00ed,\n    solidaridad entre generaciones y solidaridad tambi\u00e9n entre personas, los\n    que m\u00e1s aportan al sistema para que todos podamos brindar la solidaridad\n    individual con la solidaridad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije en Barcelona lo vuelvo\n    a reafirmar aqu\u00ed: Catalu\u00f1a recibi\u00f3 el pasado a\u00f1o en prestaciones del\n    Ministerio de Empleo y Seguridad Social 4.500 millones de euros m\u00e1s de lo\n    que ingres\u00f3 por cotizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [6, 7, 8], "seguridad": [3, 4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, sus declaraciones y su\n    reciente afirmaci\u00f3n me dejan muy perpleja, porque yo siempre cre\u00ed que\n    usted pensaba que los catalanes somos espa\u00f1oles, pero tengo que decirle\n    que en la Seguridad Social las cotizaciones sociales las pagan las\n    personas y las prestaciones las cobran las personas, no los territorios,\n    las personas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su demagogia y su falta de\n    rigor ha puesto usted en duda la solidaridad del sistema que rige de caja\n    \u00fanica, se\u00f1ora ministra, y es grave que eso lo diga la ministra de Empleo\n    y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica, la solidaridad de la Seguridad Social,\n    es lo que le ha permitido a usted pagar las pensiones durante 2012 y\n    2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, sus declaraciones y su\n    reciente afirmaci\u00f3n me dejan muy perpleja, porque yo siempre cre\u00ed que\n    usted pensaba que los catalanes somos espa\u00f1oles, pero tengo que decirle\n    que en la Seguridad Social las cotizaciones sociales las pagan las\n    personas y las prestaciones las cobran las personas, no los territorios,\n    las personas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su demagogia y su falta de\n    rigor ha puesto usted en duda la solidaridad del sistema que rige de caja\n    \u00fanica, se\u00f1ora ministra, y es grave que eso lo diga la ministra de Empleo\n    y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica, la solidaridad de la Seguridad Social,\n    es lo que le ha permitido a usted pagar las pensiones durante 2012 y\n    2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, sus declaraciones y su\n    reciente afirmaci\u00f3n me dejan muy perpleja, porque yo siempre cre\u00ed que\n    usted pensaba que los catalanes somos espa\u00f1oles, pero tengo que decirle\n    que en la Seguridad Social las cotizaciones sociales las pagan las\n    personas y las prestaciones las cobran las personas, no los territorios,\n    las personas, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con su demagogia y su falta de\n    rigor ha puesto usted en duda la solidaridad del sistema que rige de caja\n    \u00fanica, se\u00f1ora ministra, y es grave que eso lo diga la ministra de Empleo\n    y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica, la solidaridad de la Seguridad Social,\n    es lo que le ha permitido a usted pagar las pensiones durante 2012 y\n    2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [4, 5], "seguridad": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, lo que no ha explicado usted aqu\u00ed esta ma\u00f1ana es por qu\u00e9,\n    teniendo 70.000 millones en el Fondo de reserva de la Seguridad Social,\n    un Gobierno socialista congel\u00f3 en 2010 las pensiones de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica de la\n    Seguridad Social est\u00e1 garantizada, la solidaridad del sistema est\u00e1\n    garantizado y los espa\u00f1oles de cualquier territorio cobran sus pensiones\n    solidariamente gracias a esa solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo que no ha explicado usted aqu\u00ed esta ma\u00f1ana es por qu\u00e9,\n    teniendo 70.000 millones en el Fondo de reserva de la Seguridad Social,\n    un Gobierno socialista congel\u00f3 en 2010 las pensiones de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica de la\n    Seguridad Social est\u00e1 garantizada, la solidaridad del sistema est\u00e1\n    garantizado y los espa\u00f1oles de cualquier territorio cobran sus pensiones\n    solidariamente gracias a esa solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo que no ha explicado usted aqu\u00ed esta ma\u00f1ana es por qu\u00e9,\n    teniendo 70.000 millones en el Fondo de reserva de la Seguridad Social,\n    un Gobierno socialista congel\u00f3 en 2010 las pensiones de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La caja \u00fanica de la\n    Seguridad Social est\u00e1 garantizada, la solidaridad del sistema est\u00e1\n    garantizado y los espa\u00f1oles de cualquier territorio cobran sus pensiones\n    solidariamente gracias a esa solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000929\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "interior": [3], "datos": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Porque la EPA lo que dice es que mientras que en Espa\u00f1a\n    se sigue destruyendo empleo, en Andaluc\u00eda se crea; mientras que en Espa\u00f1a\n    baja la tasa de ocupaci\u00f3n, en Andaluc\u00eda aumenta; mientras que en Espa\u00f1a\n    la tasa de paro realmente aumenta, en Andaluc\u00eda baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, dicen ustedes que est\u00e1n contentos con los datos\n    de la EPA y yo creo que deber\u00edan estarlo con los datos de la EPA de\n    Andaluc\u00eda, aunque, a d\u00eda de hoy, no le he escuchado ni siquiera ese\n    reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1ora\n    ministra, no estamos en absoluto satisfechos, estos datos podr\u00edan ser\n    much\u00edsimo mejores si desde su ministerio dejasen de castigar a los\n    empleados de Andaluc\u00eda, arrimasen el hombro y dejasen de recortar las\n    pol\u00edticas activas de empleo o pusiesen en marcha ese plan de empleo que\n    han puesto para otras comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, quiero empezar diciendo que ya me habr\u00eda gustado escuchar\n    esa explicaci\u00f3n que usted ha dado aqu\u00ed hoy sobre los cursos de formaci\u00f3n\n    cuando se produjo aquella filtraci\u00f3n en Semana Santa desde el Ministerio\n    del Interior respecto a los cursos de formaci\u00f3n en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [6], "datos": [3], "oportunidades": [4, 5], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes, los\n    socialistas, gobernaban en Espa\u00f1a, el paro crec\u00eda a un ritmo interanual\n    del 7,2 % en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos por el\n    empleo de los andaluces, se\u00f1ora diputada, y lo haremos siempre porque es\n    la comunidad aut\u00f3noma con mayor tasa de paro de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho de la estrategia\n    de emprendimiento y empleo que 25.190 j\u00f3venes tengan oportunidades de\n    empleo en Andaluc\u00eda por cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El contrato indefinido de\n    apoyo a emprendedores en Andaluc\u00eda ha dado oportunidades a 12.000\n    personas que hoy tienen un empleo estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho de la estrategia\n    de emprendimiento y empleo que 25.190 j\u00f3venes tengan oportunidades de\n    empleo en Andaluc\u00eda por cuenta propia o por cuenta ajena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La que m\u00e1s recibir\u00e1 de la garant\u00eda juvenil y de los\n    fondos comunitarios de toda Espa\u00f1a ser\u00e1 Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, lo de siempre, cuando mejoran los datos de desempleo, son\n    de ustedes; cuando se destruye empleo, la culpa es de la Junta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si quiere, de verdad, trabajar por el empleo de los andaluces, el mejor\n    plan de empleo hoy en Andaluc\u00eda es que los recursos defraudados de los\n    cursos de formaci\u00f3n se pongan a disposici\u00f3n de los desempleados andaluces\n    para tener oportunidades de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo valora la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n activa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "poblaci\u00f3n activa": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que hay variaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa hablando de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, pero lo que s\u00ed se\n    produce por primera vez en nuestro pa\u00eds es que baje el paro en una EPA\n    del primer trimestre como no pasaba en nueve a\u00f1os y en toda la crisis y\n    que se produzca el mejor comportamiento de la ocupaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    cifras anteriores a la crisis, en esta primera EPA del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que hay variaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa hablando de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, pero lo que s\u00ed se\n    produce por primera vez en nuestro pa\u00eds es que baje el paro en una EPA\n    del primer trimestre como no pasaba en nueve a\u00f1os y en toda la crisis y\n    que se produzca el mejor comportamiento de la ocupaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    cifras anteriores a la crisis, en esta primera EPA del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que hay variaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa hablando de la encuesta de poblaci\u00f3n activa, pero lo que s\u00ed se\n    produce por primera vez en nuestro pa\u00eds es que baje el paro en una EPA\n    del primer trimestre como no pasaba en nueve a\u00f1os y en toda la crisis y\n    que se produzca el mejor comportamiento de la ocupaci\u00f3n, tambi\u00e9n en\n    cifras anteriores a la crisis, en esta primera EPA del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [6], "datos": [4], "pa\u00eds": [0, 1], "oportunidades": [5], "j\u00f3venes": [2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Es un drama para muchas familias ver a sus\n    hijos emigrar del mismo modo que antes lo hicieron sus padres, as\u00ed que\n    luego no me hable de retorno de emigrantes o de movilidad laboral, porque\n    el dato grave es que los que se van son j\u00f3venes que han crecido y se han\n    formado aqu\u00ed y que son expulsados, obligados a buscar en el exterior una\n    salida laboral que nuestro pa\u00eds no les ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ser\u00e1 una legislatura\n    perdida para el empleo, que terminar\u00e1 con menos ocupados y m\u00e1s\n    precariedad, sobre todo para las mujeres, como resultado de sus nefastas\n    pol\u00edticas, as\u00ed que escuchen y rectifiquen porque, de lo contrario, usted\n    y su Gobierno pasar\u00e1n a la historia por haber expulsado a toda una\n    generaci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, hay 478.200 j\u00f3venes de entre diecis\u00e9is y treinta y cinco a\u00f1os que\n    han dejado de ser activos este a\u00f1o, y no porque hayan regresado a los\n    estudios, cada vez m\u00e1s caros e inaccesibles, sino porque no est\u00e1n, se\n    fueron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un drama para muchas familias ver a sus\n    hijos emigrar del mismo modo que antes lo hicieron sus padres, as\u00ed que\n    luego no me hable de retorno de emigrantes o de movilidad laboral, porque\n    el dato grave es que los que se van son j\u00f3venes que han crecido y se han\n    formado aqu\u00ed y que son expulsados, obligados a buscar en el exterior una\n    salida laboral que nuestro pa\u00eds no les ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    afiliaci\u00f3n del mes de abril son la foto fija que se repite cada a\u00f1o, pero\n    que un fotograma sea bueno no significa que la pel\u00edcula tambi\u00e9n lo sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a no es la tierra de oportunidades que fue y que ustedes\n    prometieron mejorar; todo lo contrario, la han empeorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, estamos asistiendo a la mayor\n    ca\u00edda interanual de poblaci\u00f3n activa y no hacen nada por evitarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "datos": [3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la mayor precariedad de las mujeres la provocaron los\n    socialistas, que mandaron a 1.400.000 mujeres al paro cuando gobernaron\n    en la anterior legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, que no vieron la crisis, no me extra\u00f1a que no\n    quieran ver ahora la recuperaci\u00f3n, pero, por mucho que digan, la EPA del\n    primer trimestre es la mejor porque baja el paro en nueve a\u00f1os, lo que no\n    pasaba antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se conocieron los datos de paro registrado y de\n    afiliaci\u00f3n y el paro baja en muchas personas que han encontrado un empleo\n    y la afiliaci\u00f3n sube en 133.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se conocieron los datos de paro registrado y de\n    afiliaci\u00f3n y el paro baja en muchas personas que han encontrado un empleo\n    y la afiliaci\u00f3n sube en 133.000 espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos reales; son cuentas, se\u00f1or\u00eda, no\n    cuentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA REDUCIR EL PARO\n    JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL GOBIERNO PARA REDUCIR EL PARO\n    JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... \"Que el paro baje en abril, mayo y junio es igual que decir que los d\u00edas\n    son m\u00e1s largos\" y el sol brilla m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1ora ministra, deje los esl\u00f3ganes y explique claramente a los\n    espa\u00f1oles qu\u00e9 piensa hacer para reducir la intolerable cifra de 55,5 % de\n    paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1ora ministra, deje los esl\u00f3ganes y explique claramente a los\n    espa\u00f1oles qu\u00e9 piensa hacer para reducir la intolerable cifra de 55,5 % de\n    paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "datos": [6], "j\u00f3venes": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por tanto, la tasa de paro era muy elevada cuando\n    llegamos al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el paro va bajando tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes a un\n    ritmo del 12 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, usted debe saber que cuando este Gobierno asumi\u00f3 su\n    responsabilidad en Espa\u00f1a ya no trabajaba uno de cada dos j\u00f3venes que\n    quer\u00eda hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el paro va bajando tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes a un\n    ritmo del 12 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el cambio, esa es la nueva realidad: llega el\n    empleo y tambi\u00e9n para los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha significado que en un a\u00f1o 400 j\u00f3venes, se\u00f1ora diputada,\n    hayan tenido cada d\u00eda la oportunidad de encontrar un empleo por cuenta\n    propia o por cuenta ajena gracias a ese proyecto colectivo de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY sabe lo que ha pasado, seg\u00fan los datos que\n    conocimos ayer? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2], "poblaci\u00f3n activa": [12], "juvenil": [10, 11], "pa\u00eds": [3], "j\u00f3venes": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No\n    abra las manos porque se lo voy a decir: ahora hay m\u00e1s paro juvenil que\n    la dram\u00e1tica cifra que hab\u00eda en Espa\u00f1a cuando ustedes llegaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La generaci\u00f3n m\u00e1s preparada de la historia tiene que elegir entre el paro,\n    la precariedad y el exilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ganaron las elecciones prometiendo crear 3,5\n    millones de puestos de trabajo y -esc\u00fachame bien- han destruido\n    1.200.000, y despu\u00e9s de una EPA catastr\u00f3fica, los 6 millones de parados\n    que tiene este pa\u00eds tienen que escuchar al presidente del Gobierno decir\n    que est\u00e1 muy contento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inevitable que la gente piense que se r\u00eden de\n    ellos, especialmente los j\u00f3venes a los que usted y Wert est\u00e1n dispuestos\n    a amargarles la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque le acaba de decir mi compa\u00f1era que\n    478.200 j\u00f3venes han desaparecido, que no est\u00e1n trabajando ni estudiando\n    ni en la poblaci\u00f3n activa, que se han ido, y usted no le ha dedicado ni\n    un minuto a este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe lo que significan 478.200 j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el empleo que usted ha creado, con los pocos empleos que usted ha\n    creado, los j\u00f3venes tienen que trabajar ocho horas cobrando cuatro, con\n    un salario m\u00ednimo interprofesional congelado, contratos de diez d\u00edas que\n    usted celebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocho de cada diez j\u00f3venes viven en casa de sus padres, y\n    usted no hace absolutamente nada sino re\u00edrse de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    abra las manos porque se lo voy a decir: ahora hay m\u00e1s paro juvenil que\n    la dram\u00e1tica cifra que hab\u00eda en Espa\u00f1a cuando ustedes llegaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un paro juvenil dram\u00e1tico y\n    le he preguntado qu\u00e9 piensa hacer para reducirlo, porque hasta ahora no\n    ha hecho nada m\u00e1s que rezarle a la Virgen del Roc\u00edo o mandar a los\n    j\u00f3venes al extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque le acaba de decir mi compa\u00f1era que\n    478.200 j\u00f3venes han desaparecido, que no est\u00e1n trabajando ni estudiando\n    ni en la poblaci\u00f3n activa, que se han ido, y usted no le ha dedicado ni\n    un minuto a este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "pa\u00eds": [1], "oportunidades": [3], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo voy a decir con toda\n    claridad: le guste o no, ahora el paro entre los j\u00f3venes baja en nuestro\n    pa\u00eds porque los j\u00f3venes est\u00e1n encontrando oportunidades de empleo, 400\n    cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [10], "pa\u00eds": [2, 3], "oportunidades": [7, 8, 9], "j\u00f3venes": [4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo\n    que suba el paro, como ocurr\u00eda con los socialistas, a que baje el paro,\n    como ocurre con el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, yo lo que quiero es que el talento que ha huido de Espa\u00f1a\n    por la crisis vuelva cuanto antes porque tiene en este pa\u00eds\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta Eurostat reconoce que el pa\u00eds donde m\u00e1s baja el paro en toda la\n    Uni\u00f3n Europea es Espa\u00f1a, una de cada tres nuevas personas j\u00f3venes que\n    abandona el desempleo en Europa lo hace en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en un objetivo \u00fanico: que los j\u00f3venes tengan empleo\n    y oportunidades, las mismas que les negaron los socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, yo lo que quiero es que el talento que ha huido de Espa\u00f1a\n    por la crisis vuelva cuanto antes porque tiene en este pa\u00eds\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo estamos haciendo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en un objetivo \u00fanico: que los j\u00f3venes tengan empleo\n    y oportunidades, las mismas que les negaron los socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en la estrategia, estamos poniendo en\n    marcha con las comunidades aut\u00f3nomas la garant\u00eda juvenil, que es un\n    programa europeo que va a atraer 1.800 millones en recursos para\n    multiplicar las oportunidades de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para este pa\u00eds 4.700 millones al a\u00f1o son lo que podemos exigir de ese\n    trabajo y de es lucha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el punto de vista del tiempo, su pregunta no ha podido ser\n    m\u00e1s oportuna, porque ayer en el Ecof\u00edn, diez pa\u00edses -empezamos once- que\n    estamos ahora en la cooperaci\u00f3n reforzada llegamos a un acuerdo pol\u00edtico\n    para poner en marcha este impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, si no\n    hubiera sido por el Gobierno espa\u00f1ol, en estos momentos dif\u00edcilmente\n    tendr\u00edamos el acuerdo pol\u00edtico que alcanzamos ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000933\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \n    EST\u00c1 ADOPTANDO MEDIDAS, DESDE EL MINISTERIO DEL INTERIOR, DESTINADAS A\n    INVESTIGAR Y CONDICIONAR A LOS JUECES QUE FIRMARON UN MANIFIESTO EN EL\n    QUE SOSTIENEN SU OPINI\u00d3N EN DEFENSA DE LA LEGALIDAD DE LA CONSULTA QUE SE\n    PRETENDE EFECTUAR EN CATALU\u00d1A, EN EL ACTUAL MARCO CONSTITUCIONAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [0, 1], "seguridad": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Resulta que sir\n    James Hacker ya es primer ministro y alarmado lee por la ma\u00f1ana en el\n    peri\u00f3dico que ha habido un golpe de Estado en un pa\u00eds africano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llama al\n    ministro de Exteriores -no es alusi\u00f3n al actual, es que la historia va a\n    as\u00ed- y le dice: \u00bfQu\u00e9 ha sucedido en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    estas treinta y tres fotos, veintinueve provienen de la base de datos del\n    documento nacional de identidad; veintinueve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el ministro ha\n    insinuado que otros cuerpos tienen acceso a estas bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n cualquier documento de una base de datos guardada por el\n    ministerio puede aparecer en cualquier peri\u00f3dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me resistir\u00eda a pensar que un ministerio que tiene algunos\n    de los cuerpos de Seguridad mejores de Europa funciona as\u00ed, pero no hay\n    que minusvalorar la capacidad de los pol\u00edticos de estropear a veces lo\n    que hacen bien los cuerpos policiales; porque nosotros s\u00ed que hablamos\n    bien de los otros cuerpos policiales, no como ustedes hicieron con los\n    Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [25, 26], "seguridad": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "competencias": [22], "interior": [23, 24], "datos": [11, 12], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "pol\u00edtico": [20, 21]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El pasado 22 de abril -recientemente- el portavoz de su\n    grupo en el Senado me hizo una pregunta oral en la que, entre otras\n    cosas, me acus\u00f3 de que funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    estaban vigilando la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, en sede parlamentaria, el 22 de abril pasado, le dije al portavoz de\n    su grupo en el Senado que estaban actuando en funciones de Polic\u00eda\n    judicial y realizando una investigaci\u00f3n vinculada\n    al crimen organizado, lo que provoc\u00f3 no precisamente creencia por parte de\n    quien escuch\u00f3 mi respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se hizo p\u00fablica una nota por parte del\n    Ministerio del Interior y de la Polic\u00eda Nacional colombiana en la que se\n    daba cuenta de la culminaci\u00f3n exitosa de la operaci\u00f3n Hefesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    operaci\u00f3n se ha llevado a cabo, como digo, en coordinaci\u00f3n con la Polic\u00eda\n    Nacional de Colombia y ha permitido la detenci\u00f3n de 13 personas por\n    pertenencia a organizaci\u00f3n criminal, tr\u00e1fico de estupefacientes y tr\u00e1fico\n    de armas, entre otros delitos, habi\u00e9ndose efectuado registros en Madrid,\n    Torrej\u00f3n de Ardoz, Barcelona y Toledo y habiendo pasado los detenidos a\n    disposici\u00f3n de los juzgados de instrucci\u00f3n de guardia de esas\n    localidades, as\u00ed como del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 6 de la Audiencia\n    Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente el domicilio de la v\u00edctima ten\u00eda que estar vigilado\n    -como lo estaba- por la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El que hubiera funcionarios de polic\u00eda junto a la sede\n    de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya era porque estaban espiando su\n    sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han declarado como testigos, no\n    como imputados, dos inspectores del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y el\n    comisario jefe de la Brigada Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Admitida a tr\u00e1mite esa demanda por parte de ese juzgado, solicit\u00f3 a la\n    Polic\u00eda Nacional que hiciera una investigaci\u00f3n y de esa investigaci\u00f3n ha\n    resultado que han ido a declarar como testigos esos funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la operaci\u00f3n a la que me he referido, ustedes\n    insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado -as\u00ed lo digo-\n    cuando dijeron que esos polic\u00edas estaban espiando a las personas que\n    entraban y sal\u00edan de la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona; insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pregunt\u00f3 por escrito sobre las razones por las que les estaban\n    espiando y ahora se ha demostrado claramente que lo que yo dije era\n    verdad; es decir, que estaban actuando como Polic\u00eda judicial en unas\n    diligencias declaradas secretas en un sumario muy complejo y muy\n    importante vinculado al crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda, que el Tribunal Constitucional\n    avala el uso de los datos contenidos en la base del DNI por parte de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando act\u00faan en cumplimiento\n    de lo que el ordenamiento jur\u00eddico les encomienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda, el 19 de marzo\n    pasado me preguntaba por escrito cu\u00e1les eran los motivos por los que\n    varios agentes de paisano de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado estuvieron durante unos cuantos d\u00edas en los alrededores de la sede\n    nacional del partido Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya tomando notas\n    de la actividad que se produc\u00eda, as\u00ed como anotando qui\u00e9n entraba y sal\u00eda,\n    hasta que fueron requeridos a identificarse por los Mossos d\u00b4Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hilo de eso parece que ustedes cuestionan la legalidad de\n    que las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado puedan consultar la\n    base de datos del Documento Nacional de Identidad e insin\u00faan, cuando\n    menos, que haya sido la polic\u00eda quien haya trasladado esa informaci\u00f3n a\n    ese medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, le tengo que decir, se\u00f1or\u00eda, que el Tribunal Constitucional\n    avala el uso de los datos contenidos en la base del DNI por parte de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado cuando act\u00faan en cumplimiento\n    de lo que el ordenamiento jur\u00eddico les encomienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos efectos, el\n    art\u00edculo 11 de la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado legitimaba plenamente la actuaci\u00f3n de esos funcionarios, y adem\u00e1s\n    en esos casos el Tribunal Constitucional considera que concurre un fin\n    constitucionalmente leg\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, le he de decir, se\u00f1or\u00eda\n    -porque ha hablado usted aqu\u00ed de unas conspiraciones que efectivamente\n    son preocupantes en la medida en que a ustedes parece que les preocupan y\n    se las toman en serio-, que es una labor ordinaria de los cuerpos de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resumiendo, se\u00f1or\u00eda, respeto a la libertad de informaci\u00f3n -art\u00edculo 20 de\n    la Constituci\u00f3n- por parte del Gobierno y sometimiento a la ley de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en todas sus actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de los polic\u00edas est\u00e1 claro que,\n    sin perjuicio de que est\u00e1 siendo sometida a esa actuaci\u00f3n judicial,\n    incurre claramente en las competencias que vienen derivadas de la Ley\n    Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en definitiva lo\n    que usted est\u00e1 planteando, se\u00f1or\u00eda, es que una informaci\u00f3n que apareci\u00f3\n    en un medio de comunicaci\u00f3n que usted llama peri\u00f3dico nacionalista\n    espa\u00f1ol se hac\u00eda eco de un manifiesto pol\u00edtico p\u00fablico -que conoce todo\n    el mundo porque es p\u00fablico; quienes firman un manifiesto evidentemente\n    quieren adquirir notoriedad, lo firman y lo hacen p\u00fablico y no s\u00e9 por qu\u00e9\n    se extra\u00f1a de que un peri\u00f3dico, un medio de comunicaci\u00f3n, lo recoja; no\n    tiene nada de secreto, es p\u00fablico y los firmantes quieren notoriedad- e\n    inclu\u00eda material gr\u00e1fico consistente en fotograf\u00edas de esos firmantes,\n    fotograf\u00eda que en muchos casos coincid\u00eda con la del documento nacional de\n    identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como en el texto de su interpelaci\u00f3n usted hace alusi\u00f3n a que se pueda\n    estar, por parte del Ministerio del Interior, investigando y\n    condicionando a jueces, le tengo que decir que la firma de un manifiesto\n    pol\u00edtico no forma parte de la potestad jurisdiccional, seg\u00fan el art\u00edculo\n    117.3 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de los polic\u00edas est\u00e1 claro que,\n    sin perjuicio de que est\u00e1 siendo sometida a esa actuaci\u00f3n judicial,\n    incurre claramente en las competencias que vienen derivadas de la Ley\n    Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer se hizo p\u00fablica una nota por parte del\n    Ministerio del Interior y de la Polic\u00eda Nacional colombiana en la que se\n    daba cuenta de la culminaci\u00f3n exitosa de la operaci\u00f3n Hefesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como en el texto de su interpelaci\u00f3n usted hace alusi\u00f3n a que se pueda\n    estar, por parte del Ministerio del Interior, investigando y\n    condicionando a jueces, le tengo que decir que la firma de un manifiesto\n    pol\u00edtico no forma parte de la potestad jurisdiccional, seg\u00fan el art\u00edculo\n    117.3 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n de los polic\u00edas est\u00e1 claro que,\n    sin perjuicio de que est\u00e1 siendo sometida a esa actuaci\u00f3n judicial,\n    incurre claramente en las competencias que vienen derivadas de la Ley\n    Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la operaci\u00f3n a la que me he referido, ustedes\n    insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado -as\u00ed lo digo-\n    cuando dijeron que esos polic\u00edas estaban espiando a las personas que\n    entraban y sal\u00edan de la sede de Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya en\n    Barcelona; insultaron a la polic\u00eda y me insultaron a m\u00ed en el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "datos": [1, 2], "polic\u00edas": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si hay agentes de polic\u00eda delante del local de\n    Converg\u00e8ncia Democr\u00e0tica de Catalunya -y si no ha sido as\u00ed, nos\n    equivocamos-, lo normal es que pens\u00e1ramos que no era una abuela, sino una\n    bicicleta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he dejado para la r\u00e9plica,\n    pero resulta que los tres agentes que fueron llamados a declarar dijeron\n    que efectivamente ellos hab\u00edan sacado estas fotograf\u00edas de la base de\n    datos por orden del jefe de la Brigada de Investigaci\u00f3n de Barcelona; ni\n    m\u00e1s ni menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro polic\u00edas, los tres\n    que usted ha dicho, m\u00e1s uno de Alcal\u00e1 de Henares, declaran que sacaron la\n    informaci\u00f3n de la base de datos por orden de la superioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en primer lugar, no sab\u00eda de\n    la operaci\u00f3n Hefesto y felicito a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, pero en cuanto a la investigaci\u00f3n de nuestro local, si mi abuela\n    tiene manillar, sill\u00edn y ruedas lo m\u00e1s probable es que no sea mi abuela\n    sino una bicicleta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro polic\u00edas, los tres\n    que usted ha dicho, m\u00e1s uno de Alcal\u00e1 de Henares, declaran que sacaron la\n    informaci\u00f3n de la base de datos por orden de la superioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pol\u00edtico": [10], "interior": [11, 12], "datos": [7, 8, 9], "polic\u00edas": [13, 14]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La cuesti\u00f3n es que una mayor\u00eda de esas fotograf\u00edas\n    coincid\u00edan con la del DNI; aqu\u00ed est\u00e1 la gran cuesti\u00f3n: la polic\u00eda est\u00e1\n    investigando y condicionando la independencia de los jueces y est\u00e1\n    creando temor avisando a aquellas personas que se manifiesten a favor de\n    lo que usted llama proceso de que les puede pasar alguna cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les llegu\u00e9 a decir que el hecho de que\n    estuviera embargada -que es p\u00fablico- no justificar\u00eda que la polic\u00eda se\n    dedicara a investigar qui\u00e9n entra y qui\u00e9n sale de su sede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le tengo que decir -porque hay que decir la verdad, pero toda\n    la verdad- que los Mossos d'Esquadra, cuando se dieron cuenta de que\n    hab\u00eda unas personas de paisano que estaban all\u00ed, se acercaron a ellos y\n    les preguntaron qu\u00e9 hac\u00edan; esas personas se identificaron como polic\u00edas\n    y les dijeron que estaban realizando funciones de Polic\u00eda judicial\n    vinculadas con un caso de criminalidad organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si la autoridad judicial ha citado a declarar -como\n    testigos, no como imputados- a dos inspectores del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda destinados en Barcelona y al jefe de la Brigada Provincial de\n    Informaci\u00f3n de Barcelona es porque ha sido la Polic\u00eda Nacional la que ha\n    dicho\n    qui\u00e9nes entraron en la base de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso debe saber que la polic\u00eda\n    est\u00e1 actuando con total transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El juez ha pedido a la polic\u00eda que\n    averiguara qui\u00e9n hab\u00eda entrado en la base de datos, se lo ha comunicado y\n    han sido llamados a declarar como testigos y han dicho que efectivamente\n    los inspectores han entrado all\u00ed por orden del jefe de la Brigada\n    Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si la autoridad judicial ha citado a declarar -como\n    testigos, no como imputados- a dos inspectores del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda destinados en Barcelona y al jefe de la Brigada Provincial de\n    Informaci\u00f3n de Barcelona es porque ha sido la Polic\u00eda Nacional la que ha\n    dicho\n    qui\u00e9nes entraron en la base de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le informo de que la\n    funcionaria que ingres\u00f3 en la base de datos de Alcal\u00e1 de Henares lo hizo\n    con posterioridad a la publicaci\u00f3n en ese medio de comunicaci\u00f3n que usted\n    denomina nacionalista espa\u00f1ol de esa informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El juez ha pedido a la polic\u00eda que\n    averiguara qui\u00e9n hab\u00eda entrado en la base de datos, se lo ha comunicado y\n    han sido llamados a declarar como testigos y han dicho que efectivamente\n    los inspectores han entrado all\u00ed por orden del jefe de la Brigada\n    Provincial de Informaci\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ese hecho\n    circunstancial les llev\u00f3 a ustedes a montar un gran espect\u00e1culo medi\u00e1tico\n    pol\u00edtico de acusaci\u00f3n a la Polic\u00eda Nacional y al Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de\n    todo esto, no s\u00e9, de verdad, de qu\u00e9 est\u00e1 usted acusando al Ministerio del\n    Interior si no es porque quiz\u00e1 tienen ustedes mala conciencia de algunas\n    de las cosas que est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si nos\n    dedic\u00e1ramos investigar a todas las personas que en estos momentos en\n    Barcelona est\u00e1n a favor de lo que usted llama el proceso, no habr\u00eda\n    polic\u00edas en el mundo para seguir a esas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le tengo que decir -porque hay que decir la verdad, pero toda\n    la verdad- que los Mossos d'Esquadra, cuando se dieron cuenta de que\n    hab\u00eda unas personas de paisano que estaban all\u00ed, se acercaron a ellos y\n    les preguntaron qu\u00e9 hac\u00edan; esas personas se identificaron como polic\u00edas\n    y les dijeron que estaban realizando funciones de Polic\u00eda judicial\n    vinculadas con un caso de criminalidad organizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [34, 35, 36, 37, 38], "seguridad social": [22, 23, 24], "paro": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "seguridad": [25, 26, 27], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "datos": [21], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [19, 20], "social": [28, 29, 30, 31, 32, 33]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las declaraciones son del comisario de Econom\u00eda europeo en\n    funciones y reflejan algo sobre lo que los socialistas hemos venido\n    insistiendo ya desde hace tiempo, desde hace un a\u00f1o al menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que Espa\u00f1a iba sobre ruedas -tambi\u00e9n entrecomillas-, dijo hace unos d\u00edas\n    la ministra de Empleo; que estaba muy contento, dec\u00eda el se\u00f1or Rajoy tras\n    conocer que la econom\u00eda espa\u00f1ola hab\u00eda seguido perdiendo 180.000 empleos\n    en el primer trimestre del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reducen los gastos en el Estado del bienestar y tambi\u00e9n en la\n    parte del Estado respecto a la actuaci\u00f3n p\u00fablica que dinamiza la econom\u00eda\n    y que nos prepara para tener un potencial de crecimiento mayor en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de nuevo surge la pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfes que decir estas cosas\n    es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfdecir esto es negar la recuperaci\u00f3n?,\n    \u00bfrecordar estas cosas es negar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que les quiero decir, se\u00f1or\u00edas, es que\n    tanto sufrimiento como el padecido en estos dos a\u00f1os y medio, e incluso\n    desde que comenz\u00f3 la crisis, conlleva una recuperaci\u00f3n genuina -y estoy\n    entrecomillando-, pero fr\u00e1gil; una recuperaci\u00f3n que conlleva una mejor\u00eda\n    -tambi\u00e9n entrecomillo- t\u00edmida del empleo; una recuperaci\u00f3n que en el caso\n    espa\u00f1ol har\u00e1 que la tasa de paro contin\u00fae en 2015 muy por encima de la\n    que ten\u00eda Espa\u00f1a al final del a\u00f1o 2011, cuando el Partido Popular comenz\u00f3\n    a gobernar este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el paro no ha\n    crecido tanto gracias a la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n activa, como se indica\n    en la actualizaci\u00f3n de nuestro programa de estabilidad, no; el paro ha\n    crecido en 650.000 personas desde que gobiernan, a pesar de que la\n    poblaci\u00f3n activa ha ca\u00eddo adem\u00e1s en otras 550.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer conocimos las cifras de paro y afiliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro no cay\u00f3 tanto porque la poblaci\u00f3n activa entonces\n    todav\u00eda segu\u00eda estable e incluso creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro registrado tendr\u00eda que haber\n    crecido en esa misma magnitud, \u00bfverdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay 800.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social tendr\u00eda que haber crecido el paro registrado en\n    800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pasaba siempre; ahora no pasa esto y solo ha\n    crecido en 270.000; o sea que de cada tres afiliados que hemos perdido en\n    nuestro sistema de Seguridad Social, en t\u00e9rminos netos, solo uno ha\n    seguido estando registrado en el paro, en las cifras del paro, en la cola\n    del INEM en la que se pon\u00eda el se\u00f1or presidente hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que les quiero decir, se\u00f1or\u00edas, es que\n    tanto sufrimiento como el padecido en estos dos a\u00f1os y medio, e incluso\n    desde que comenz\u00f3 la crisis, conlleva una recuperaci\u00f3n genuina -y estoy\n    entrecomillando-, pero fr\u00e1gil; una recuperaci\u00f3n que conlleva una mejor\u00eda\n    -tambi\u00e9n entrecomillo- t\u00edmida del empleo; una recuperaci\u00f3n que en el caso\n    espa\u00f1ol har\u00e1 que la tasa de paro contin\u00fae en 2015 muy por encima de la\n    que ten\u00eda Espa\u00f1a al final del a\u00f1o 2011, cuando el Partido Popular comenz\u00f3\n    a gobernar este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfde verdad cree usted tambi\u00e9n que decir estas cosas, que\n    son cosas que est\u00e1n ocurriendo en este momento, es negar la\n    recuperaci\u00f3n?, \u00bfde verdad cree usted que preguntarse qu\u00e9 est\u00e1 pasando con\n    la poblaci\u00f3n activa de este pa\u00eds es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfse han\n    preguntado en el Gobierno por qu\u00e9 la poblaci\u00f3n activa, que hab\u00eda\n    permanecido estable e incluso creciendo durante la primera parte de la\n    crisis, entre 2008 y 2011, comenz\u00f3 a sufrir a partir del a\u00f1o 2012 la\n    mayor ca\u00edda de nuestra historia moderna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O sea que para\n    tener hoy un nivel de empleo inferior a 1,2 millones de personas, el que\n    recibieron ustedes como herencia, ha sido necesario someter a este pa\u00eds y\n    a esta sociedad a una terapia de choque a base de despidos masivos,\n    reducciones salariales, recortes sistem\u00e1ticos -y en mi opini\u00f3n,\n    permanentes en el Estado del bienestar si siguen gobernando- en\n    pensiones, en sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales, y recortes\n    tambi\u00e9n en esto que llamamos el Estado dinamizador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la\n    investigaci\u00f3n y de la ciencia b\u00e1sica en nuestro pa\u00eds o de las pol\u00edticas\n    activas de empleo son tambi\u00e9n ejemplos que debemos destacar en este\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo venimos diciendo desde hace tiempo: es mejor para\n    todos, tambi\u00e9n para el Gobierno, y es mucho mejor para el pa\u00eds que su\n    Gobierno tenga prudencia y haga menos propaganda con estas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy de\n    los que piensan que sin la crisis de Bankia, que puso a nuestro pa\u00eds al\n    borde del rescate, seguramente el Banco Central Europeo habr\u00eda terminado\n    concedi\u00e9ndose a s\u00ed mismo mucho m\u00e1s tiempo para la acci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edamos raz\u00f3n los que dec\u00edamos que ser\u00eda imposible\n    sujetar esa moneda \u00fanica sin la intervenci\u00f3n m\u00e1s activa y m\u00e1s decidida\n    del Banco Central Europeo; una intervenci\u00f3n que ten\u00eda que cambiar\n    defendiendo las deudas p\u00fablicas de todos los pa\u00edses, advirtiendo tambi\u00e9n\n    contra los peligros de la imposici\u00f3n de este tipo de pol\u00edticas, y\n    relajando mucho m\u00e1s el papel de las pol\u00edticas de austeridad que hab\u00edan\n    conducido a nuestro pa\u00eds pr\u00e1cticamente al borde del abismo, tambi\u00e9n en\n    crecimiento, en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una recuperaci\u00f3n que incluso\n    puede poner fin a algo esencial, que es nuestra sostenibilidad como pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que Espa\u00f1a iba sobre ruedas -tambi\u00e9n entrecomillas-, dijo hace unos d\u00edas\n    la ministra de Empleo; que estaba muy contento, dec\u00eda el se\u00f1or Rajoy tras\n    conocer que la econom\u00eda espa\u00f1ola hab\u00eda seguido perdiendo 180.000 empleos\n    en el primer trimestre del a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de nuevo surge la pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfes que decir estas cosas\n    es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfdecir esto es negar la recuperaci\u00f3n?,\n    \u00bfrecordar estas cosas es negar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, contando con los datos de abril que conocimos ayer, desde\n    diciembre del a\u00f1o 2011, cuando comenzaron a gobernar, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social deber\u00eda haberse reducido y se ha reducido en 800.000\n    personas; hay 800.000 afiliados menos a la Seguridad Social hoy que los\n    que hab\u00eda en diciembre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, contando con los datos de abril que conocimos ayer, desde\n    diciembre del a\u00f1o 2011, cuando comenzaron a gobernar, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social deber\u00eda haberse reducido y se ha reducido en 800.000\n    personas; hay 800.000 afiliados menos a la Seguridad Social hoy que los\n    que hab\u00eda en diciembre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay 800.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social tendr\u00eda que haber crecido el paro registrado en\n    800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pasaba siempre; ahora no pasa esto y solo ha\n    crecido en 270.000; o sea que de cada tres afiliados que hemos perdido en\n    nuestro sistema de Seguridad Social, en t\u00e9rminos netos, solo uno ha\n    seguido estando registrado en el paro, en las cifras del paro, en la cola\n    del INEM en la que se pon\u00eda el se\u00f1or presidente hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, contando con los datos de abril que conocimos ayer, desde\n    diciembre del a\u00f1o 2011, cuando comenzaron a gobernar, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social deber\u00eda haberse reducido y se ha reducido en 800.000\n    personas; hay 800.000 afiliados menos a la Seguridad Social hoy que los\n    que hab\u00eda en diciembre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay 800.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social tendr\u00eda que haber crecido el paro registrado en\n    800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pasaba siempre; ahora no pasa esto y solo ha\n    crecido en 270.000; o sea que de cada tres afiliados que hemos perdido en\n    nuestro sistema de Seguridad Social, en t\u00e9rminos netos, solo uno ha\n    seguido estando registrado en el paro, en las cifras del paro, en la cola\n    del INEM en la que se pon\u00eda el se\u00f1or presidente hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que tuvi\u00e9ramos un magn\u00edfico desempe\u00f1o precisamente en estas materias\n    -desde una perspectiva hist\u00f3rica no ha sido as\u00ed-, pero hab\u00edamos avanzado\n    mucho en construcci\u00f3n del Estado del bienestar, sobre todo durante el\n    periodo democr\u00e1tico que, hist\u00f3ricamente, es el periodo decisivo en\n    nuestra historia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 ha servido\n    entonces tanta regresi\u00f3n social?, \u00bfpara qu\u00e9 ha servido tanto sufrimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, contando con los datos de abril que conocimos ayer, desde\n    diciembre del a\u00f1o 2011, cuando comenzaron a gobernar, la afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social deber\u00eda haberse reducido y se ha reducido en 800.000\n    personas; hay 800.000 afiliados menos a la Seguridad Social hoy que los\n    que hab\u00eda en diciembre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay 800.000 afiliados menos a\n    la Seguridad Social tendr\u00eda que haber crecido el paro registrado en\n    800.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que pasaba siempre; ahora no pasa esto y solo ha\n    crecido en 270.000; o sea que de cada tres afiliados que hemos perdido en\n    nuestro sistema de Seguridad Social, en t\u00e9rminos netos, solo uno ha\n    seguido estando registrado en el paro, en las cifras del paro, en la cola\n    del INEM en la que se pon\u00eda el se\u00f1or presidente hace unos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una recuperaci\u00f3n d\u00e9bil que tardar\u00e1 demasiados a\u00f1os en reducir\n    sustancialmente el desempleo; una recuperaci\u00f3n fr\u00e1gil que ni siquiera\n    ser\u00e1 capaz de proporcionar solidez y estabilidad a nuestras deudas\n    p\u00fablicas, y es una recuperaci\u00f3n -es muy importante resaltarlo- que est\u00e1\n    acabando, mientras se produce, con nuestro sistema de bienestar social,\n    al menos en los pa\u00edses del sur de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfde verdad cree usted tambi\u00e9n que decir estas cosas, que\n    son cosas que est\u00e1n ocurriendo en este momento, es negar la\n    recuperaci\u00f3n?, \u00bfde verdad cree usted que preguntarse qu\u00e9 est\u00e1 pasando con\n    la poblaci\u00f3n activa de este pa\u00eds es negar la recuperaci\u00f3n?, \u00bfse han\n    preguntado en el Gobierno por qu\u00e9 la poblaci\u00f3n activa, que hab\u00eda\n    permanecido estable e incluso creciendo durante la primera parte de la\n    crisis, entre 2008 y 2011, comenz\u00f3 a sufrir a partir del a\u00f1o 2012 la\n    mayor ca\u00edda de nuestra historia moderna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 550.000 personas -despu\u00e9s\n    de haber revisado la EPA- han abandonado la poblaci\u00f3n activa en estos dos\n    a\u00f1os y tres meses, 550.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el paro no ha\n    crecido tanto gracias a la ca\u00edda de la poblaci\u00f3n activa, como se indica\n    en la actualizaci\u00f3n de nuestro programa de estabilidad, no; el paro ha\n    crecido en 650.000 personas desde que gobiernan, a pesar de que la\n    poblaci\u00f3n activa ha ca\u00eddo adem\u00e1s en otras 550.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos\n    la peor de las combinaciones posibles: sigue la destrucci\u00f3n de empleo -a\n    menor ritmo, pero sigue la destrucci\u00f3n de empleo-, hay una ca\u00edda masiva\n    en la poblaci\u00f3n activa y sigue aumentando tambi\u00e9n el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro no cay\u00f3 tanto porque la poblaci\u00f3n activa entonces\n    todav\u00eda segu\u00eda estable e incluso creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para que las cuentas salgan, se\u00f1or\n    ministro, para que volvieran a estar como estaban en diciembre de 2011\n    cuando las recibieron como herencia, habr\u00eda que dejar de destruir empleo\n    a tiempo completo y crear nada menos que 2,5 millones de empleos a tiempo\n    parcial, de media jornada, para que las cuentas del sistema de la\n    Seguridad Social volvieran a estar como estaban en diciembre del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que las cuentas salgan, se\u00f1or\n    ministro, para que volvieran a estar como estaban en diciembre de 2011\n    cuando las recibieron como herencia, habr\u00eda que dejar de destruir empleo\n    a tiempo completo y crear nada menos que 2,5 millones de empleos a tiempo\n    parcial, de media jornada, para que las cuentas del sistema de la\n    Seguridad Social volvieran a estar como estaban en diciembre del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que las cuentas salgan, se\u00f1or\n    ministro, para que volvieran a estar como estaban en diciembre de 2011\n    cuando las recibieron como herencia, habr\u00eda que dejar de destruir empleo\n    a tiempo completo y crear nada menos que 2,5 millones de empleos a tiempo\n    parcial, de media jornada, para que las cuentas del sistema de la\n    Seguridad Social volvieran a estar como estaban en diciembre del a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [32, 33], "datos": [27, 28, 29, 30, 31], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "pa\u00eds": [16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or G\u00f3mez, es bueno tener un debate sereno,\n    razonado, fundamentado, razonable sobre el momento que vive la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, sobre la situaci\u00f3n en la cual nos estamos moviendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar -en esto ya no estoy tan de acuerdo con usted-, considera\n    que el punto de giro de la econom\u00eda espa\u00f1ola es cuando el Banco Central\n    Europeo dijo que iba a intervenir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su presidente, Mario Draghi, anunci\u00f3\n    un programa que se llamaba OMT y no compr\u00f3 un solo bono; sin embargo,\n    como sabe usted perfectamente, en la segunda parte del a\u00f1o 2011, cuando\n    gobernaba todav\u00eda el Partido Socialista, el Banco Central Europeo compr\u00f3\n    m\u00e1s de 40.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles que junto con los\n    programas de LTRO, de inyecci\u00f3n de liquidez a los bancos, fue lo que\n    evit\u00f3 de alg\u00fan modo las dificultades de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a partir de este\n    programa de estabilidad lo que voy a hacer fundamentalmente es intentar\n    exponer, de la forma m\u00e1s objetiva posible, cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hacemos\n    hip\u00f3tesis sobre el tipo de cambio, el crecimiento del comercio\n    internacional, la evoluci\u00f3n del precio del petr\u00f3leo, etc\u00e9tera, y eso nos\n    lleva a un cuadro macroecon\u00f3mico hasta el a\u00f1o 2017 -en estas cuestiones,\n    l\u00f3gicamente, hay que dar m\u00e1s importancia a las proyecciones a corto que a\n    las de medio y largo plazo- en el cual la econom\u00eda se va recuperando y\n    llega a crecer de media entre este a\u00f1o y el siguiente un 1,5 %,\n    alcanzando el 3 % en 2017, que es su potencial de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es\n    consecuencia fundamentalmente -esto tambi\u00e9n subyace en el programa de\n    estabilidad- de que se han corregido los desequilibrios principales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que en el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2011 entramos en una segunda recesi\u00f3n, que fue el elemento diferencial de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y que estuvo vigente durante pr\u00e1cticamente la mitad\n    de 2011 hasta mediados del a\u00f1o 2013, ahora empezamos a entrar en una\n    situaci\u00f3n completamente distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es una econom\u00eda muy\n    abierta, y la evoluci\u00f3n de la demanda dom\u00e9stica inmediatamente tiene un\n    reflejo, desde el punto de vista de las compras, en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    econom\u00edas abiertas y absolutamente imbricadas con el conjunto de la\n    econom\u00eda europea y de la econom\u00eda mundial como la espa\u00f1ola, en cuanto hay\n    un tir\u00f3n de la inversi\u00f3n, inmediatamente se refleja en las cifras de\n    importaci\u00f3n de inversi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene que reducir su\n    endeudamiento, pero lo que tiene que ocurrir es que haya una reducci\u00f3n\n    del endeudamiento para aquellos que est\u00e1n excesivamente endeudados o\n    apalancados, mientras que para las pymes se tienen que poner cr\u00e9ditos a\n    su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solo han dejado de bajarnos, sino que primero nos estabilizaron, como\n    est\u00e1 ocurriendo con la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en estos momentos est\u00e1n\n    elevando su valoraci\u00f3n sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    importante no es solo para el Tesoro y para el coste de financiaci\u00f3n que\n    tienen en los presupuestos todas las administraciones p\u00fablicas, es que\n    eso se est\u00e1 extendiendo inmediatamente al conjunto de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la mejora de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es donde est\u00e1 la\n    modificaci\u00f3n sustancial de lo que ocurr\u00eda hace dos, tres o cuatro a\u00f1os,\n    ya en que en estos momentos la restricci\u00f3n de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1 desapareciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a tener financiaci\u00f3n a costes\n    razonables y en cantidades suficientes, y eso es porque la credibilidad y\n    la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola ha vuelto, se\u00f1or\u00edas, y eso es algo\n    de lo que estoy convencido que usted se alegra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que\n    usted la recuperaci\u00f3n la ve, porque si no la vieran ser\u00edan los \u00fanicos que\n    no est\u00e1n viendo en estos momentos la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso indica que est\u00e1\n    habiendo una recuperaci\u00f3n clara de la inversi\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso tambi\u00e9n se ve\n    acompa\u00f1ado de mejoras de las cifras de inversi\u00f3n directa y de las cifras\n    de inversi\u00f3n en cartera en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar -en esto ya no estoy tan de acuerdo con usted-, considera\n    que el punto de giro de la econom\u00eda espa\u00f1ola es cuando el Banco Central\n    Europeo dijo que iba a intervenir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su presidente, Mario Draghi, anunci\u00f3\n    un programa que se llamaba OMT y no compr\u00f3 un solo bono; sin embargo,\n    como sabe usted perfectamente, en la segunda parte del a\u00f1o 2011, cuando\n    gobernaba todav\u00eda el Partido Socialista, el Banco Central Europeo compr\u00f3\n    m\u00e1s de 40.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles que junto con los\n    programas de LTRO, de inyecci\u00f3n de liquidez a los bancos, fue lo que\n    evit\u00f3 de alg\u00fan modo las dificultades de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a partir de este\n    programa de estabilidad lo que voy a hacer fundamentalmente es intentar\n    exponer, de la forma m\u00e1s objetiva posible, cu\u00e1l es la situaci\u00f3n real de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello es\n    consecuencia fundamentalmente -esto tambi\u00e9n subyace en el programa de\n    estabilidad- de que se han corregido los desequilibrios principales de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que en el segundo trimestre del a\u00f1o\n    2011 entramos en una segunda recesi\u00f3n, que fue el elemento diferencial de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y que estuvo vigente durante pr\u00e1cticamente la mitad\n    de 2011 hasta mediados del a\u00f1o 2013, ahora empezamos a entrar en una\n    situaci\u00f3n completamente distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre digo que la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene que reducir su\n    endeudamiento, pero lo que tiene que ocurrir es que haya una reducci\u00f3n\n    del endeudamiento para aquellos que est\u00e1n excesivamente endeudados o\n    apalancados, mientras que para las pymes se tienen que poner cr\u00e9ditos a\n    su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    solo han dejado de bajarnos, sino que primero nos estabilizaron, como\n    est\u00e1 ocurriendo con la econom\u00eda espa\u00f1ola, y en estos momentos est\u00e1n\n    elevando su valoraci\u00f3n sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la mejora de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a tener financiaci\u00f3n a costes\n    razonables y en cantidades suficientes, y eso es porque la credibilidad y\n    la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola ha vuelto, se\u00f1or\u00edas, y eso es algo\n    de lo que estoy convencido que usted se alegra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar datos\n    objetivos: tres trimestres consecutivos de crecimiento del consumo, algo\n    que no ocurr\u00eda desde el inicio de la crisis; por otro lado, el consumo\n    final de los hogares, como le dec\u00eda anteriormente, lleva tres trimestres\n    creciendo; la formaci\u00f3n bruta de capital fijo dos trimestres consecutivos\n    con tasas intertrimestrales positivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de abril, como usted sabe, est\u00e1n afectados por la\n    estacionalidad, una estacionalidad favorable, igual que los de la EPA\n    ten\u00edan una estacionalidad desfavorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otros datos que han salido recientemente: flujos de nuevo\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque son datos positivos, no les voy a aburrir\n    con la evoluci\u00f3n del Tesoro, la evoluci\u00f3n de la prima de riesgo y la\n    evoluci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les voy a aburrir\n    con los datos del coste de emisi\u00f3n de la deuda mucho m\u00e1s reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera cuesti\u00f3n que le quiero comentar, porque usted ha hecho una\n    serie de referencias a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y lo ha mezclado con\n    actuaciones del Banco Central Europeo y con la evoluci\u00f3n de la poblaci\u00f3n\n    activa, con la EPA, es que estoy de acuerdo con usted en que merece la\n    pena ver qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la poblaci\u00f3n activa en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante que sepamos cu\u00e1l est\u00e1 siendo el\n    impacto de los flujos migratorios sobre la poblaci\u00f3n activa y tambi\u00e9n de\n    la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [3], "pa\u00eds": [0, 1, 2], "poblaci\u00f3n activa": [5, 6], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No es solo que volvamos a ser un pa\u00eds de\n    emigraci\u00f3n, cuando hab\u00edamos sido durante las \u00faltimas d\u00e9cadas un pa\u00eds de\n    inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si eso se hubiera producido dos o tres a\u00f1os\n    antes, hubi\u00e9ramos evitado no solo una financiaci\u00f3n m\u00e1s cara, no solo el\n    riesgo que se produc\u00eda sobre los mercados de nuestros bonos soberanos,\n    sino que habr\u00edamos impedido que se destruyera much\u00edsimo empleo en nuestro\n    pa\u00eds, much\u00edsimo empleo y no solo en construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En construcci\u00f3n hab\u00eda\n    que ajustar, no pod\u00edamos seguir siendo un pa\u00eds con 2,7 millones de\n    ocupados en la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sometiendo, como se est\u00e1 sometiendo, al sistema espa\u00f1ol de\n    pensiones a tantas incertidumbres innecesarias, sin ning\u00fan tipo de\n    consenso social y pol\u00edtico respecto a lo que hay que hacer, est\u00e1n\n    produciendo una salida masiva tambi\u00e9n por ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sometiendo, como se est\u00e1 sometiendo, al sistema espa\u00f1ol de\n    pensiones a tantas incertidumbres innecesarias, sin ning\u00fan tipo de\n    consenso social y pol\u00edtico respecto a lo que hay que hacer, est\u00e1n\n    produciendo una salida masiva tambi\u00e9n por ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de poblaci\u00f3n activa y me\n    alegro de compartir la necesidad de estudiar qu\u00e9 est\u00e1 pasando, porque\n    est\u00e1 pasando algo grav\u00edsimo, que nunca hab\u00eda pasado en nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que est\u00e1 pasando con la\n    poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que\n    crece a tasas negativas en el 1,2 % -que es algo, pero que no es mucho-\n    destruya pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de empleos en un solo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto solo es\n    posible como efecto propio de la reforma laboral y alg\u00fan efecto a\u00f1adido\n    en la terapia de choque, en ese ajuste brutal al que fue sometida la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el a\u00f1o 2012, pero es la reforma la que est\u00e1 detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfC\u00f3mo es posible que la econom\u00eda de un pa\u00eds que\n    crece a tasas negativas en el 1,2 % -que es algo, pero que no es mucho-\n    destruya pr\u00e1cticamente un mill\u00f3n de empleos en un solo a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin eso, este pa\u00eds hoy,\n    seguramente, estar\u00eda en otras condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto solo es\n    posible como efecto propio de la reforma laboral y alg\u00fan efecto a\u00f1adido\n    en la terapia de choque, en ese ajuste brutal al que fue sometida la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el a\u00f1o 2012, pero es la reforma la que est\u00e1 detr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"poblaci\u00f3n activa": [17, 18], "paro": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "datos": [12, 13, 14, 15, 16], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda -y entiendo que a usted esto se le olvide-, hay otro\n    aspecto fundamental -yo intento decir todo-, que es la modificaci\u00f3n de la\n    percepci\u00f3n de la capacidad de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora\n    inmediatamente la confianza sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre las cuentas\n    de los bancos despu\u00e9s de todo el ejercicio que hicimos de transparencia,\n    de inyecci\u00f3n de capital y de provisionamiento y de creaci\u00f3n del\n    denominado banco malo, la Sareb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a verlo, porque con\n    un crecimiento del 0,4 % yo creo que, efectivamente, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    puede estar creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es as\u00ed\n    tanto desde el punto de vista del paro -que se reduce- como de ocupaci\u00f3n,\n    porque, aunque desgraciadamente hay ca\u00edda de ocupaci\u00f3n, es mucho menos\n    intensa que la que ocurr\u00eda anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los c\u00e1lculos impl\u00edcitos en el programa de estabilidad,\n    lo que nosotros hemos dicho es que, en t\u00e9rminos del n\u00famero de parados y\n    en t\u00e9rminos de tasa de paro, el n\u00famero de parados y la tasa de paro de\n    final de la legislatura -es decir, del cuarto trimestre del a\u00f1o 2015- van\n    a ser mejores que los que ten\u00edamos en el cuarto trimestre del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    vamos a ver qu\u00e9 ocurre con la ocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda; porque, efectivamente,\n    los datos en el programa de estabilidad son en t\u00e9rminos de contabilidad\n    nacional, que es una media; y, l\u00f3gicamente, como la tasa de paro ha ido\n    para abajo trimestre tras trimestre, en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2015\n    nos podemos encontrar con que, efectivamente, tanto en n\u00famero como en\n    tasa los datos de desempleo sean mejores que lo que ten\u00edamos, como dec\u00eda\n    anteriormente, cuando empez\u00f3 esta legislatura a finales del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s este Gobierno lo que ha hecho\n    es penalizar la jubilaci\u00f3n anticipada y, a trav\u00e9s del factor de\n    sostenibilidad, garantizar el futuro de las pensiones en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, con la informaci\u00f3n que\n    se est\u00e1 proporcionando y que es \u00fanica en Europa para un pa\u00eds tan\n    descentralizado como el nuestro, los inversores se creen los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de ello y\n    teniendo en cuenta ese factor de estacionalidad, ha sido la mejor EPA de\n    primer trimestre desde que se inici\u00f3 la crisis en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda -y entiendo que a usted esto se le olvide-, hay otro\n    aspecto fundamental -yo intento decir todo-, que es la modificaci\u00f3n de la\n    percepci\u00f3n de la capacidad de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora\n    inmediatamente la confianza sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola, sobre las cuentas\n    de los bancos despu\u00e9s de todo el ejercicio que hicimos de transparencia,\n    de inyecci\u00f3n de capital y de provisionamiento y de creaci\u00f3n del\n    denominado banco malo, la Sareb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a verlo, porque con\n    un crecimiento del 0,4 % yo creo que, efectivamente, la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    puede estar creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos, con la informaci\u00f3n que\n    se est\u00e1 proporcionando y que es \u00fanica en Europa para un pa\u00eds tan\n    descentralizado como el nuestro, los inversores se creen los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    pueden tener datos buenos o malos, pero lo peor que puede ocurrir es que\n    no se los crean ni cuando son buenos ni cuando son malos y que la\n    percepci\u00f3n de la realidad sea peor incluso que la propia realidad, como\n    ocurr\u00eda en aquel momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de\n    Europa est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que cuando nos d\u00e9 los datos de creaci\u00f3n de empleo en\n    t\u00e9rminos de contabilidad nacional, vamos a ver si efectivamente no\n    tenemos datos de que, en t\u00e9rminos intertrimestrales, en el primer\n    trimestre de este a\u00f1o, hay creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    vamos a ver qu\u00e9 ocurre con la ocupaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda; porque, efectivamente,\n    los datos en el programa de estabilidad son en t\u00e9rminos de contabilidad\n    nacional, que es una media; y, l\u00f3gicamente, como la tasa de paro ha ido\n    para abajo trimestre tras trimestre, en el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2015\n    nos podemos encontrar con que, efectivamente, tanto en n\u00famero como en\n    tasa los datos de desempleo sean mejores que lo que ten\u00edamos, como dec\u00eda\n    anteriormente, cuando empez\u00f3 esta legislatura a finales del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, por lo menos hay una cuesti\u00f3n en la que estamos de acuerdo, y es\n    que hay que analizar lo que est\u00e1 pasando con la poblaci\u00f3n activa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas, se lo voy a pedir al INE y, por\n    supuesto, tendr\u00e1n ustedes conocimiento de dicho an\u00e1lisis sobre la\n    evoluci\u00f3n de la poblaci\u00f3n activa, porque creo que es especialmente\n    relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  EL DESEMPE\u00d1O DE SUS\n    FUNCIONES POR PARTE DEL DELEGADO DEL GOBIERNO EN LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA\n    DEL PA\u00cdS VASCO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [9, 10, 11, 12, 13], "seguridad": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds vasco": [14, 15, 16, 17, 18], "social": [35], "polic\u00eda": [8], "pol\u00edtico": [25, 26, 27, 28, 29, 30], "competencias": [31, 32, 33, 34]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra m\u00e1s: Por\n    suerte, la pol\u00edtica penitenciaria no la dirige el Gobierno vasco; el\n    lehendakari no tiene mucho que decir en esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso, porque\n    est\u00e1 obviando que la competencia sobre prisiones corresponde seg\u00fan el\n    Estatuto de Autonom\u00eda al Gobierno vasco y el Estatuto ha sido incumplido\n    en este punto neg\u00e1ndose sin raz\u00f3n alguna en derecho la competencia de la\n    transferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco siempre se empe\u00f1a en la confrontaci\u00f3n en\n    materias como la convocatoria de la junta de seguridad para coordinar las\n    actuaciones de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    sigue diciendo Urquijo, que la Polic\u00eda y la Guardia Civil est\u00e1n atados de\n    pies y manos en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco parece dedicarse a una sola de ellas, la interposici\u00f3n\n    de recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra perla, esta en el \u00e1mbito\n    institucional: I\u00f1igo Urkullu no cumple como representante ordinario del\n    Estado en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s manifestaciones literales del se\u00f1or Urquijo: Rechazo los continuos\n    llamamientos que se hacen desde el Ejecutivo vasco al Gobierno espa\u00f1ol a\n    avanzar, porque en el Pa\u00eds Vasco no hay ning\u00fan proceso de paz en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el\n    delegado del Pa\u00eds Vasco, pero podr\u00eda decirse que lo es tambi\u00e9n de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfResponde la actuaci\u00f3n de esta persona a lo que pretende el Gobierno\n    espa\u00f1ol en relaci\u00f3n con los lazos institucionales que tiene que tener no\n    solo con el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino tambi\u00e9n con las diputaciones y\n    con los ayuntamientos de ese lugar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno vasco siempre se empe\u00f1a en la confrontaci\u00f3n en\n    materias como la convocatoria de la junta de seguridad para coordinar las\n    actuaciones de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero atentos a una perla unida a\n    esta a\u00fan mejor, magn\u00edfica: La competencia en seguridad ciudadana no es\n    nuestra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, si yo fuera consejero de seguridad, a Urquijo\n    le hubiera presentado ya una querella por injurias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que\n    sigue diciendo Urquijo, que la Polic\u00eda y la Guardia Civil est\u00e1n atados de\n    pies y manos en materia de seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Impresionante, porque el\n    propio Urquijo no deja de se\u00f1alar en varias entrevistas la gran labor de\n    las fuerzas de seguridad, no solo en la lucha del Estado, en la lucha\n    antiterrorista, sino tambi\u00e9n en otros \u00e1mbitos como la lucha contra el\n    crimen organizado, tr\u00e1fico de personas y drogas, pornograf\u00eda infantil,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 quedamos, tienen competencias tasadas que excluyen el\n    orden p\u00fablico -como afirmamos los nacionalistas, y cuando le conviene\n    para insultar a la consejera-, o las Fuerzas de Seguridad del Estado\n    act\u00faan en materia de seguridad ciudadana hoy por hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    delegado del Gobierno no es o no deber\u00eda ser un portavoz pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    mismo o cualquier representante de un partido pol\u00edtico podemos\n    enzarzarnos en una discusi\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leo literalmente: Es un grand\u00edsimo error que el PNV vaya con el\n    brazo pol\u00edtico de ETA, con quien respalda el crimen de los dem\u00f3cratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre que la izquierda abertzale est\u00e1 d\u00e9bil el PNV da un paso hacia\n    ella, hacia el brazo pol\u00edtico de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una acusaci\u00f3n pol\u00edtica rozando\n    la infamia -eso de brazo pol\u00edtico de ETA; crimen de los dem\u00f3cratas- llena\n    de ligereza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que este\n    personaje no se corta para hablar de cualquier tema pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, la\n    figura del delegado del Gobierno est\u00e1 regulada en el art\u00edculo\n    correspondiente de la Constituci\u00f3n, en la Ley 6/1997 de Organizaci\u00f3n y\n    funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y entre sus\n    competencias, y se\u00f1alaba como primera tras la direcci\u00f3n de los servicios\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado, est\u00e1 la de mantener las\n    necesarias relaciones de cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con la Administraci\u00f3n\n    de la correspondiente comunidad aut\u00f3noma y las entidades locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley de Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado le se\u00f1ala doce competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 pudi\u00e9ramos nosotros actuar, pero el Estatuto de Gernika\n    distribuye competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 quedamos, tienen competencias tasadas que excluyen el\n    orden p\u00fablico -como afirmamos los nacionalistas, y cuando le conviene\n    para insultar a la consejera-, o las Fuerzas de Seguridad del Estado\n    act\u00faan en materia de seguridad ciudadana hoy por hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del cumplimiento de la de la Comunidad Aut\u00f3noma vasca pasa\n    ol\u00edmpicamente, sin preocuparse de cohonestarla con la del Estado para\n    realizar una lectura correcta y adaptada al contexto social del conjunto\n    del ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [24, 25], "pa\u00eds vasco": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "competencias": [26, 27], "pa\u00eds": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha tenido, por supuesto, el honor y la satisfacci\u00f3n\n    de contar en todo momento con el apoyo de su grupo parlamentario,\n    mayoritario en esta C\u00e1mara, para sacar adelante leyes tan importantes\n    como la Ley Org\u00e1nica de Estabilidad Financiera, la Ley de Reforma de la\n    Administraci\u00f3n Local, la Ley de Cajas de Ahorro, la Ley de C\u00e1maras de\n    Comercio o la Ley de Telecomunicaciones, entre otras, y recordar\u00e1 que a\n    finales de marzo trajimos a esta C\u00e1mara tambi\u00e9n la modificaci\u00f3n del\n    Concierto Econ\u00f3mico aprobado por el propio Gobierno vasco y por las tres\n    diputaciones generales, todas ellas de diferentes signo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    atribuciones est\u00e1n recogidas en la Ley 6/1997, de 14 de abril, de\n    Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado, y\n    a ella se ci\u00f1en tanto el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco como el\n    resto de los representantes del Gobierno en las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso no es culpa de quien denuncia ese incumplimiento, en\n    este caso el delegado del Gobierno del Pa\u00eds Vasco, sino que ser\u00e1\n    responsabilidad de quienes vulneran la legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que no puede hacer el delegado del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco en ning\u00fan\n    \u00e1mbito de su actuaci\u00f3n es mirar hacia otro lado cuando, en su opini\u00f3n, se\n    est\u00e1 vulnerando o se est\u00e1n acometiendo acciones que vulneran la\n    legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en esta etapa, en concreto desde la Delegaci\u00f3n del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco, se han interpuesto un n\u00famero importante de recursos\n    contencioso-administrativos; hasta ahora, concretamente 537 recursos,\n    frente a decisiones de entidades locales de las tres provincias que\n    integran Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ustedes saben que hay administraciones en\n    el Pa\u00eds Vasco y en toda Espa\u00f1a, pero en el Pa\u00eds Vasco las hay, contumaces\n    en el incumplimiento de la ley, como si realmente no existieran unas\n    leyes estatales y s\u00ed otro \u00e1mbito de regulaci\u00f3n legal que emana de la\n    propia competencia, siendo esta conducta reprochable y perseguible, que\n    es exactamente lo que est\u00e1 haciendo la Delegaci\u00f3n del Gobierno all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me pregunta su se\u00f1or\u00eda en su interpelaci\u00f3n cu\u00e1les son las intenciones a\n    futuro del Gobierno en cuanto a su pol\u00edtica de relaciones\n    interinstitucionales e interadministrativas con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 el\n    portavoz por lo menos que as\u00ed ha sido saludado y celebrado; concertaci\u00f3n,\n    adem\u00e1s, que ha sido posible hacerla con las diputaciones forales donde\n    est\u00e1n representadas tambi\u00e9n las diferentes ideolog\u00edas presentes en el\n    Pa\u00eds Vasco, en la geograf\u00eda pol\u00edtica del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en\n    el Congreso, la l\u00ednea de actuaci\u00f3n del delegado del Gobierno en el Pa\u00eds\n    Vasco no obedece a ning\u00fan impulso pol\u00edtico que no sea el cumplimiento de\n    la ley,\n    y creo que de su propia intervenci\u00f3n se deriva este planteamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha tenido, por supuesto, el honor y la satisfacci\u00f3n\n    de contar en todo momento con el apoyo de su grupo parlamentario,\n    mayoritario en esta C\u00e1mara, para sacar adelante leyes tan importantes\n    como la Ley Org\u00e1nica de Estabilidad Financiera, la Ley de Reforma de la\n    Administraci\u00f3n Local, la Ley de Cajas de Ahorro, la Ley de C\u00e1maras de\n    Comercio o la Ley de Telecomunicaciones, entre otras, y recordar\u00e1 que a\n    finales de marzo trajimos a esta C\u00e1mara tambi\u00e9n la modificaci\u00f3n del\n    Concierto Econ\u00f3mico aprobado por el propio Gobierno vasco y por las tres\n    diputaciones generales, todas ellas de diferentes signo pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 23.6 de la\n    citada Ley de Organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado especifica que es funci\u00f3n de los delegados del Gobierno velar\n    por el cumplimiento de las competencias atribuidas constitucionalmente al\n    Estado y la correcta aplicaci\u00f3n de su normativa, promoviendo o\n    interponiendo, seg\u00fan corresponda, conflictos de jurisdicci\u00f3n, conflictos\n    de atribuciones, recursos y dem\u00e1s acciones legalmente procedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, a partir de ello, creo que en\n    los puntos fundamentales existe una voluntad pol\u00edtica de acuerdo, de\n    coincidencia, un respeto extremo a las competencias de cada uno y el\n    acatamiento de las normas que nos obligan a todos en t\u00e9rminos de\n    Constituci\u00f3n, estatuto de autonom\u00eda y resto de las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1], "competencias": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  De esos recursos tambi\u00e9n tengo que decir que los fallos del\n    Tribunal Superior de Justicia vasco est\u00e1n muy claramente a favor, casi\n    por unanimidad, de los recursos interpuestos en este caso por la Abogac\u00eda\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es Espa\u00f1a y por eso agradezco, se\u00f1or portavoz del Grupo Vasco en el\n    Congreso, esta interpelaci\u00f3n para clarificar lo que debe ser una\n    normalizaci\u00f3n de las relaciones institucionales entre nuestras\n    administraciones y nuestras representaciones de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que respetar las leyes que nos obligan a todos y\n    ce\u00f1irnos a las competencias que cada uno tenemos atribuidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [4], "vasco": [0, 1, 2], "seguridad": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Montoro, ustedes no nombraron como delegado\n    a quien pensaron en un primer momento y se equivocaron con la elecci\u00f3n\n    del segundo plato, quiz\u00e1 porque pretendieron contentar con el\n    nombramiento a un sector del PP vasco que, a fuer de rancio, estaba\n    siendo arrinconado por su propia organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo sabe usted, lo\n    sabe el PP vasco y lo sabe Mayor Oreja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un par de semanas, en el Senado, el\n    presidente del Gobierno aconsej\u00f3 a mi colega, Jokin Bildarratz, portavoz\n    del Grupo Vasco all\u00ed, que -leo literalmente- no conviene dejarse llevar\n    por los extremistas porque a los extremistas nadie les puede ganar a\n    extremistas, sobre todo si no lo son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Oiga!, decir que el lehendakari no cumple sus obligaciones como\n    representante del Estado, que estar\u00eda bien que la consejera de Seguridad\n    demostrara a trav\u00e9s de la actuaci\u00f3n de la Ertzaintza su compromiso con la\n    ley y con las v\u00edctimas... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las de la bandera espa\u00f1ola y todo el mundo sabe que la\n    mayor\u00eda social representada en los ayuntamientos no quiere ver en general\n    la bandera espa\u00f1ola y no se ha puesto y la legislaci\u00f3n lo contempla, esto\n    se recurre y la sentencia inmediatamente es favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [6], "pa\u00eds": [7, 8, 9, 10, 11, 12], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [13, 14, 15, 16, 17], "social": [19], "pol\u00edtico": [18]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, en\n    resumen, no va a haber cambio en la Delegaci\u00f3n del Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco y le a\u00f1ado: y menos si lo solicita el portavoz del PNV formalmente\n    desde la tribuna como ha acabado haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con lo cual, en\n    resumen, no va a haber cambio en la Delegaci\u00f3n del Gobierno del Pa\u00eds\n    Vasco y le a\u00f1ado: y menos si lo solicita el portavoz del PNV formalmente\n    desde la tribuna como ha acabado haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Esteban, mire que hay cosas m\u00e1s importantes en la sociedad\n    vasca, en el conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, que plantear una\n    interpelaci\u00f3n para pedir al Gobierno que cambie al delegado del Gobierno\n    en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de si la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 en el\n    Pa\u00eds Vasco, si se est\u00e1 creando empleo, si su econom\u00eda est\u00e1 participando\n    como lo que es, uno de los motores del crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a,\n    si realmente est\u00e1n afianzadas las grandes categor\u00edas de los servicios\n    p\u00fablicos, el Estado del bienestar, el pago de las pensiones, el pago del\n    seguro de desempleo y, por supuesto, el cumplimiento de las normas, pero,\n    en t\u00e9rminos de doble lenguaje, se\u00f1or portavoz del PNV, en este pa\u00eds hay\n    unos cuantos que lo utilizan, porque una cosa es lo que se dice cuando se\n    est\u00e1 en un lugar y otra lo que se dice cuando se est\u00e1 en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, supongo que su se\u00f1or\u00eda conocer\u00e1 otros\n    procedimientos que no sean utilizar la tribuna p\u00fablica, porque si utiliza\n    la tribuna p\u00fablica, la \u00fanica respuesta que va a obtener es exactamente la\n    que yo le estoy dando esta ma\u00f1ana: el se\u00f1or delegado del Gobierno en el\n    Pa\u00eds Vasco seguir\u00e1 ejerciendo su funci\u00f3n, insisto, que es velar por el\n    contenido de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, con su interpelaci\u00f3n de hoy ha reforzado el papel pol\u00edtico de\n    don Carlos Urquijo como representante del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, obviamente, somos Gobierno de Espa\u00f1a en Euskadi, puesto\n    que el Pa\u00eds Vasco forma parte de Espa\u00f1a\n    con toda normalidad y con toda normalidad tambi\u00e9n, si en una determinada\n    localidad, como usted dice, hay una mayor\u00eda social que no quiere que est\u00e9\n    presente la bandera de Espa\u00f1a, existe una ley que est\u00e1 vigente en esa\n    localidad y que, por tanto, con independencia de la voluntad de esa\n    mayor\u00eda concreta, obligatoriamente lleva a eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140507_doc_marked.html#000221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 07-05-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 8, 10, 14, 15, 17, 20, 22, 23, 25, 27, 29, 31, 33, 36, 38, 39, 44, 46, 56, 57, 59], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [5, 7, 9, 11, 12, 13, 19, 21, 24, 26, 28, 30, 32, 34, 35, 37, 40, 41, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [16, 54, 55, 58], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [18], "party": "\u00c1lvaro Anchuelo Crego", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [42, 43, 45], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}