{"blocks": [{"words": {"guerra": [1], "guerra civil": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9\n    PLAZO VA A REMITIR A LA C\u00c1MARA EL INFORME DE SITUACI\u00d3N Y EL PROYECTO DE\n    LEY COMPROMETIDOS POR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS V\u00cdCTIMAS DE LA\n    GUERRA CIVIL Y DE LA REPRESI\u00d3N FRANQUISTA ...\"", "\"... EN QU\u00c9\n    PLAZO VA A REMITIR A LA C\u00c1MARA EL INFORME DE SITUACI\u00d3N Y EL PROYECTO DE\n    LEY COMPROMETIDOS POR EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N CON LAS V\u00cdCTIMAS DE LA\n    GUERRA CIVIL Y DE LA REPRESI\u00d3N FRANQUISTA ...\""]}, {"words": {"memoria": [3], "guerra civil": [0], "guerra": [2], "derechos": [6, 7], "v\u00edctimas": [5], "administraci\u00f3n general": [4], "memoria hist\u00f3rica": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado acertadamente, hace m\u00e1s\n    de un a\u00f1o esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno elaborar un informe y la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial para estudiar la situaci\u00f3n de\n    las v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura franquista. ...\"", "\"... Mov\u00eda a\n    esta C\u00e1mara desde el principio el esp\u00edritu de reconciliaci\u00f3n que ha\n    actuado desde la transici\u00f3n, honrar la memoria hist\u00f3rica y restituir\n    derechos y tambi\u00e9n la dignidad de muchas personas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado acertadamente, hace m\u00e1s\n    de un a\u00f1o esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno elaborar un informe y la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial para estudiar la situaci\u00f3n de\n    las v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura franquista. ...\"", "\"... Mov\u00eda a\n    esta C\u00e1mara desde el principio el esp\u00edritu de reconciliaci\u00f3n que ha\n    actuado desde la transici\u00f3n, honrar la memoria hist\u00f3rica y restituir\n    derechos y tambi\u00e9n la dignidad de muchas personas. ...\"", "\"... En esta tarea se ha ido pidiendo\n    colaboraci\u00f3n a diferentes \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado, a comunidades aut\u00f3nomas y a la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios\n    y Provincias. ...\"", "\"... Se\u00f1or Erkoreka, en efecto, como usted ha recordado acertadamente, hace m\u00e1s\n    de un a\u00f1o esta C\u00e1mara encarg\u00f3 al Gobierno elaborar un informe y la\n    creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n interministerial para estudiar la situaci\u00f3n de\n    las v\u00edctimas de la guerra civil y de la dictadura franquista. ...\"", "\"... Mov\u00eda a\n    esta C\u00e1mara desde el principio el esp\u00edritu de reconciliaci\u00f3n que ha\n    actuado desde la transici\u00f3n, honrar la memoria hist\u00f3rica y restituir\n    derechos y tambi\u00e9n la dignidad de muchas personas. ...\"", "\"... Puedo informarle a este respecto\n    de que han sido en torno a 40 asociaciones con las que se ha tenido\n    relaci\u00f3n y que ha habido cientos de comunicaciones por parte de los\n    ciudadanos sobre la problem\u00e1tica que nos ocupa y que afecta, en el\n    conjunto del an\u00e1lisis de las cuestiones, a situaciones muy distintas:\n    unas, relativas a derechos econ\u00f3micos, pensiones e indemnizaciones;\n    otras, de contenido simb\u00f3lico; otras, de recuperaci\u00f3n de la dignidad de\n    quienes sufrieron penas y sanciones dictadas irregularmente; otras, a\n    localizaci\u00f3n de desaparecidos, y un n\u00famero muy elevado tambi\u00e9n de acceso\n    documental a distintos archivos. ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [1, 2], "pol\u00edtica antiterrorista": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, su llegada al Gobierno supuso un cambio en la\n    pol\u00edtica antiterrorista. ...\"", "\"... Lo ten\u00edan claro y eso debilit\u00f3 mucho a esta\n    organizaci\u00f3n terrorista; esto y otras cosas. ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente, quiero preguntar -porque tenemos derecho a saberlo- qu\u00e9\n    hacen ustedes; de qu\u00e9 hablan con Batasuna, que no olvidemos que es una\n    organizaci\u00f3n terrorista; a d\u00f3nde van, y sobre todo quiero que garantice\n    en esta C\u00e1mara que no va a haber ninguna negociaci\u00f3n pol\u00edtica con\n    organizaciones que son declaradas terroristas por los tribunales de\n    justicia espa\u00f1oles y que figuran en la lista europea de organizaciones\n    terroristas. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El que\n    rompe el Pacto antiterrorista; el que deja que ETA vuelva a las\n    instituciones\n    democr\u00e1ticas; el que le invita al di\u00e1logo en un Parlamento; el que le\n    devuelve la esperanza de que haya un precio pol\u00edtico; el que divide a las\n    v\u00edctimas; el que hace el rid\u00edculo en Europa, se\u00f1or presidente del\n    Gobierno. ...\"", "\"... Con meridiana claridad quiero decirle que ETA tiene hoy un protagonismo\n    mucho mayor que nunca. ...\"", "\"... El que\n    rompe el Pacto antiterrorista; el que deja que ETA vuelva a las\n    instituciones\n    democr\u00e1ticas; el que le invita al di\u00e1logo en un Parlamento; el que le\n    devuelve la esperanza de que haya un precio pol\u00edtico; el que divide a las\n    v\u00edctimas; el que hace el rid\u00edculo en Europa, se\u00f1or presidente del\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica antiterrorista": [2, 3, 4], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En 4 a\u00f1os nunca\n    utilic\u00e9 un comunicado de ETA. ...\"", "\"... En 4 a\u00f1os nunca me\n    manifest\u00e9 contra el Gobierno por el terrorismo de ETA, me manifest\u00e9 al\n    lado del Gobierno contra la violencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, en 20 meses que llevan en la oposici\u00f3n han criticado todos\n    los d\u00edas al Gobierno por la pol\u00edtica antiterrorista. ...\"", "\"... En 20 meses que llevan en la oposici\u00f3n usted diariamente\n    ha hecho oposici\u00f3n en el Parlamento con la pol\u00edtica antiterrorista y se\n    han manifestado en la calle contra el Gobierno por la cuesti\u00f3n\n    antiterrorista. ...\"", "\"... En 4 a\u00f1os que estuve en la oposici\u00f3n nunca\n    pregunt\u00e9 al Gobierno sobre pol\u00edtica antiterrorista. ...\""]}, {"words": {"vasco": [1], "pa\u00eds": [2], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se ha puesto en marcha en Catalu\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco, con\n    Batasuna, y ahora, tambi\u00e9n, sin ning\u00fan disimulo, en Galicia; proceso que\n    ustedes saben muy bien que es cada vez m\u00e1s irreversible y del que son\n    directamente culpables y responsables, aunque est\u00e9n muy satisfechos. ...\"", "\"... Se ha puesto en marcha en Catalu\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco, con\n    Batasuna, y ahora, tambi\u00e9n, sin ning\u00fan disimulo, en Galicia; proceso que\n    ustedes saben muy bien que es cada vez m\u00e1s irreversible y del que son\n    directamente culpables y responsables, aunque est\u00e9n muy satisfechos. ...\"", "\"... Se ha puesto en marcha en Catalu\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco, con\n    Batasuna, y ahora, tambi\u00e9n, sin ning\u00fan disimulo, en Galicia; proceso que\n    ustedes saben muy bien que es cada vez m\u00e1s irreversible y del que son\n    directamente culpables y responsables, aunque est\u00e9n muy satisfechos. ...\""]}, {"words": {"nacionalista vasco": [1], "vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, aunque a\n    usted no le guste, contamos con un amplio apoyo parlamentario de Esquerra\n    Republicana, Izquierda Unida-les Verds, Coalici\u00f3n Canaria, el Grupo\n    Nacionalista Vasco, Convergencia i Uni\u00f3 y los diputados que integran el\n    Grupo Mixto. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, aunque a\n    usted no le guste, contamos con un amplio apoyo parlamentario de Esquerra\n    Republicana, Izquierda Unida-les Verds, Coalici\u00f3n Canaria, el Grupo\n    Nacionalista Vasco, Convergencia i Uni\u00f3 y los diputados que integran el\n    Grupo Mixto. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tenemos un presidente de Gobierno que dice que no\n    puede censurar cuando se produce un ataque claro a la libertad de\n    expresi\u00f3n porque lo han realizado personas a las que votan unos miles de\n    ciudadanos espa\u00f1oles y que, sin embargo, no tiene ning\u00fan tipo de reparo\n    en romper todos los puentes de di\u00e1logo y de consenso con quien representa\n    a la mitad de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"", "\"... Porque les han acusado de una gran deslealtad y traici\u00f3n,\n    probablemente la mayor, de ser ciertas, que se hubiera producido en este\n    pa\u00eds en los \u00faltimos o en muchos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos conocido recientemente una carta que el presidente del Gobierno\n    foral remit\u00eda a la titular del Ministerio de Fomento. ...\""]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA\n    OPINI\u00d3N DEL PRESIDENTE DE QUE EL CR\u00c9DITO DEL PSC \"HA SIDO TRANSPARENTE AL\n    TRIBUNAL DE CUENTAS\" ...\""]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estas\n    recomendaciones han sido recogidas en sucesivas resoluciones adoptadas\n    por la Comisi\u00f3n Mixta, y en el proceso de reforma de la Ley org\u00e1nica\n    sobre financiaci\u00f3n de partidos pol\u00edticos que se acord\u00f3 por unanimidad el\n    pasado 27 de septiembre su grupo podr\u00e1 proponer las medidas que estime\n    oportunas para hacer frente a este o a otro tipo de cuestiones. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO LA REUNI\u00d3N\n    DE MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES CELEBRADA EN BRUSELAS LA SEMANA PASADA\n    PARA ABORDAR LAS PERSPECTIVAS FINANCIERAS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA EL\n    PER\u00cdODO 2007-2013 ...\"", "\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO LA REUNI\u00d3N\n    DE MINISTROS DE ASUNTOS EXTERIORES CELEBRADA EN BRUSELAS LA SEMANA PASADA\n    PARA ABORDAR LAS PERSPECTIVAS FINANCIERAS DE LA UNI\u00d3N EUROPEA PARA EL\n    PER\u00cdODO 2007-2013 ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo valora el ministro la reuni\u00f3n de\n    ministros de Asuntos Exteriores celebrada en Bruselas la semana pasada\n    para abordar las perspectivas financieras de la Uni\u00f3n Europea para el\n    per\u00edodo 2007-2013? ...\"", "\"...  \u00bfC\u00f3mo valora el ministro la reuni\u00f3n de\n    ministros de Asuntos Exteriores celebrada en Bruselas la semana pasada\n    para abordar las perspectivas financieras de la Uni\u00f3n Europea para el\n    per\u00edodo 2007-2013? ...\""]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A ra\u00edz de esa propuesta formal tuvo\n    lugar en Bruselas un c\u00f3nclave en el que los distintos Estados miembros\n    expresaron su posici\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la Presidencia brit\u00e1nica el pasado 5 diciembre hizo\n    por primera vez una presentaci\u00f3n de su propuesta para alcanzar un acuerdo\n    sobre las perspectivas financieras. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "visita": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfNo hay nadie en su equipo que tenga el sentido com\u00fan suficiente\n    para decirle a usted qu\u00e9 es prioritario y qu\u00e9 no es prioritario en la\n    pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Lo que le estamos diciendo es que no fue oportuna su\n    visita. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [2, 3], "asuntos exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [6], "intereses": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores tiene que\n    defender los intereses globales de Espa\u00f1a y los defiende en Bruselas y\n    los defiende en \u00c1frica, donde ustedes ni siquiera dedicaron un minuto\n    para atender a los problemas estructurales graves que pod\u00edan afectar en\n    el futuro a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Le puedo decir que el Gobierno est\u00e1\n    plenamente coordinado, tanto el vicepresidente del Gobierno como la\n    oficina econ\u00f3mica del presidente del Gobierno y el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Le puedo decir que el Gobierno est\u00e1\n    plenamente coordinado, tanto el vicepresidente del Gobierno como la\n    oficina econ\u00f3mica del presidente del Gobierno y el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n. ...\"", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores tiene que\n    defender los intereses globales de Espa\u00f1a y los defiende en Bruselas y\n    los defiende en \u00c1frica, donde ustedes ni siquiera dedicaron un minuto\n    para atender a los problemas estructurales graves que pod\u00edan afectar en\n    el futuro a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores tiene que\n    defender los intereses globales de Espa\u00f1a y los defiende en Bruselas y\n    los defiende en \u00c1frica, donde ustedes ni siquiera dedicaron un minuto\n    para atender a los problemas estructurales graves que pod\u00edan afectar en\n    el futuro a los espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Este ministro y este ministerio tuvieron el\n    compromiso de viajar a \u00c1frica para defender una labor de compromiso y\n    solidaridad y para atender unas razones vitales para la seguridad de\n    Espa\u00f1a y, al mismo tiempo, l\u00f3gicamente para defender los intereses\n    europeos. ...\"", "\"... El Ministerio de Asuntos Exteriores tiene que\n    defender los intereses globales de Espa\u00f1a y los defiende en Bruselas y\n    los defiende en \u00c1frica, donde ustedes ni siquiera dedicaron un minuto\n    para atender a los problemas estructurales graves que pod\u00edan afectar en\n    el futuro a los espa\u00f1oles. ...\""]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE LOS RESULTADOS DE LA CUMBRE EUROMEDITERR\u00c1NEA DE\n    BARCELONA, CELEBRADA LOS D\u00cdAS 27 Y 28 DE NOVIEMBRE DE 2005 ...\"", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL MINISTERIO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES DE LOS RESULTADOS DE LA CUMBRE EUROMEDITERR\u00c1NEA DE\n    BARCELONA, CELEBRADA LOS D\u00cdAS 27 Y 28 DE NOVIEMBRE DE 2005 ...\""]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el plan de acci\u00f3n para los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os al que\n    antes hac\u00eda referencia destacar\u00eda el impulso a la democracia y a la\n    defensa de los derechos humanos; se respalda al concepto de Alianza de\n    Civilizaciones, se avanza en el principio de igualdad entre hombres y\n    mujeres, y resaltar\u00eda que en el momento actual se aborda de manera\n    detallada la gesti\u00f3n com\u00fan -resalto el hecho de la gesti\u00f3n com\u00fan- de los\n    flujos migratorios y la lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal, previ\u00e9ndose\n    incluso una reuni\u00f3n ministerial monogr\u00e1fica sobre el tema. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, el\n    c\u00f3digo euromediterr\u00e1neo contra el terrorismo es un documento \u00fanico por su\n    valor pol\u00edtico y pr\u00e1ctico al estar firmado por 40 pa\u00edses decididos a\n    combatir al terrorismo respetando las libertades y los derechos humanos. ...\"", "\"... De los 21 compromisos destacar\u00eda rechazar el intento de asociar\n    terrorismo con religi\u00f3n, cultura o naci\u00f3n y luchar contra las causas que\n    lo originan reconoci\u00e9ndose las relaciones que hay entre paz, seguridad,\n    derechos humanos, factores sociales, etc\u00e9tera. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Era la primera vez que jefes de Estado\n    y de Gobierno del espacio euromediterr\u00e1neo se reun\u00edan para definir el\n    futuro escenario de cooperaci\u00f3n y di\u00e1logo en todo ese espacio importante\n    y vital para Espa\u00f1a y para Europa. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea, el Gobierno viene dando pasos importantes en\n    lo que supone la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y personal y tambi\u00e9n, a\n    trav\u00e9s de la aprobaci\u00f3n del real decreto que modifica los criterios que\n    regulan la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica del Estado, en las inversiones de las\n    entidades locales, criterios que ven\u00edan establecidos en el Real Decreto\n    835/2003, de 27 de junio, que establec\u00eda una l\u00ednea de ayuda para incluir\n    proyectos singulares en materia de desarrollo local y urbano que pudieran\n    contribuir a dinamizar el crecimiento de la correspondiente zona. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "sistema educativo": [0, 1, 2], "ense\u00f1anza": [15], "alumnos": [13, 14], "formaci\u00f3n": [8, 9], "calidad": [10, 11, 12]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, es una realidad que muchos de nuestros alumnos tienen\n    serias dificultades para superar con \u00e9xito las exigencias y los objetivos\n    del sistema educativo y que estas dificultades implican no solamente\n    factores individuales del alumno, sino tambi\u00e9n factores educativos,\n    sociales y culturales. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es necesario, y as\u00ed lo contemplan los principios\n    fundamentales de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que para conseguir ese\n    objetivo tan ambicioso colaboren todos los componentes de la comunidad\n    educativa, yo dir\u00eda que la sociedad en su conjunto como responsable de\n    ofrecer ese compromiso con la calidad del sistema educativo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es necesario, y as\u00ed lo contemplan los principios\n    fundamentales de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que para conseguir ese\n    objetivo tan ambicioso colaboren todos los componentes de la comunidad\n    educativa, yo dir\u00eda que la sociedad en su conjunto como responsable de\n    ofrecer ese compromiso con la calidad del sistema educativo. ...\"", "\"... Otro\n    principio fundamental de esta ley es acomodar las actuaciones del sistema\n    educativo espa\u00f1ol en los pr\u00f3ximos a\u00f1os a los objetivos compartidos con\n    nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea y que tienen como objetivo\n    fundamental mejorar la calidad y la eficacia de los sistemas de educaci\u00f3n\n    y de formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras que tenemos de diferentes estudios e informes\n    respecto a la educaci\u00f3n secundaria son preocupantes en cuanto al abandono\n    de los estudios y a no conseguir una formaci\u00f3n adecuada. ...\"", "\"... Por todo ello,\n    nos gustar\u00eda que nos explicase qu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley\n    Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n para mejorar el \u00e9xito en la educaci\u00f3n secundaria. ...\"", "\"... Otro\n    principio fundamental de esta ley es acomodar las actuaciones del sistema\n    educativo espa\u00f1ol en los pr\u00f3ximos a\u00f1os a los objetivos compartidos con\n    nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea y que tienen como objetivo\n    fundamental mejorar la calidad y la eficacia de los sistemas de educaci\u00f3n\n    y de formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras que tenemos de diferentes estudios e informes\n    respecto a la educaci\u00f3n secundaria son preocupantes en cuanto al abandono\n    de los estudios y a no conseguir una formaci\u00f3n adecuada. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es necesario, y as\u00ed lo contemplan los principios\n    fundamentales de la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, que para conseguir ese\n    objetivo tan ambicioso colaboren todos los componentes de la comunidad\n    educativa, yo dir\u00eda que la sociedad en su conjunto como responsable de\n    ofrecer ese compromiso con la calidad del sistema educativo. ...\"", "\"... Otro\n    principio fundamental de esta ley es acomodar las actuaciones del sistema\n    educativo espa\u00f1ol en los pr\u00f3ximos a\u00f1os a los objetivos compartidos con\n    nuestros socios de la Uni\u00f3n Europea y que tienen como objetivo\n    fundamental mejorar la calidad y la eficacia de los sistemas de educaci\u00f3n\n    y de formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, es una realidad que muchos de nuestros alumnos tienen\n    serias dificultades para superar con \u00e9xito las exigencias y los objetivos\n    del sistema educativo y que estas dificultades implican no solamente\n    factores individuales del alumno, sino tambi\u00e9n factores educativos,\n    sociales y culturales. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, ma\u00f1ana se debate en esta C\u00e1mara la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, una ley que, a diferencia de la presentada por el Partido\n    Popular -la mal llamada Ley Org\u00e1nica de Calidad de la Ense\u00f1anza-, no\n    pretende excluir del sistema educativo a los alumnos con dificultades de\n    aprendizaje; una ley que en sus principios fundamentales deja muy clara\n    la intenci\u00f3n de conseguir que todos los alumnos alcancen el desarrollo\n    m\u00e1ximo de sus posibilidades, recibiendo una educaci\u00f3n adaptada a sus\n    necesidades, mejorando el nivel educativo de todo el alumnado, en\n    definitiva conciliando la calidad de la educaci\u00f3n con la equidad de su\n    reparto. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [6], "sistema educativo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2, 3, 4], "resultados": [7, 8], "formaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De lo que\n    estamos tratando, como usted muy bien recuerda y ma\u00f1ana se va a debatir\n    en esta C\u00e1mara, es de c\u00f3mo mejorar nuestro sistema educativo y ofrecer\n    aut\u00e9nticas oportunidades de cualificaci\u00f3n al mayor nivel para todos los\n    ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"", "\"... A los\n    estudiantes les vamos a dar todo aquello que el sistema educativo puede\n    ofrecer para detectar los d\u00e9ficits de aprendizaje y actuar en el momento\n    en que aparezcan. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un placer hablar de educaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, que creo que es\n    donde hay que hablar de educaci\u00f3n por el inter\u00e9s de todos los ciudadanos;\n    adem\u00e1s, hacerlo sobre las medidas que de verdad pueden cambiar los\n    resultados educativos y hacerlo para todos los territorios. ...\"", "\"... Ha destacado usted uno de los problemas que merecen la atenci\u00f3n de todos:\n    c\u00f3mo conseguir el \u00e9xito de nuestros j\u00f3venes en una formaci\u00f3n como la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria, que sabemos que hoy les va a ser\n    imprescindible para su desarrollo profesional y para su futuro en todos\n    los ordenes de la vida. ...\"", "\"... No esperar, no posponer los problemas, no confiarlo\n    todo simplemente a medidas como la repetici\u00f3n de curso, sino ser m\u00e1s\n    activos, m\u00e1s decididos y poner todos los recursos que nuestro pa\u00eds puede\n    hoy dedicar a conseguir que nuestros alumnos completen la educaci\u00f3n\n    secundaria con los objetivos que est\u00e1n programados. ...\"", "\"... Ha destacado usted uno de los problemas que merecen la atenci\u00f3n de todos:\n    c\u00f3mo conseguir el \u00e9xito de nuestros j\u00f3venes en una formaci\u00f3n como la\n    educaci\u00f3n secundaria obligatoria, que sabemos que hoy les va a ser\n    imprescindible para su desarrollo profesional y para su futuro en todos\n    los ordenes de la vida. ...\"", "\"... No esperar, no posponer los problemas, no confiarlo\n    todo simplemente a medidas como la repetici\u00f3n de curso, sino ser m\u00e1s\n    activos, m\u00e1s decididos y poner todos los recursos que nuestro pa\u00eds puede\n    hoy dedicar a conseguir que nuestros alumnos completen la educaci\u00f3n\n    secundaria con los objetivos que est\u00e1n programados. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un placer hablar de educaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, que creo que es\n    donde hay que hablar de educaci\u00f3n por el inter\u00e9s de todos los ciudadanos;\n    adem\u00e1s, hacerlo sobre las medidas que de verdad pueden cambiar los\n    resultados educativos y hacerlo para todos los territorios. ...\"", "\"... As\u00ed se\n    vertebra Espa\u00f1a, mejorando los resultados de todos nuestros j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"fracaso escolar": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1N PREVISTAS EN LA LEY ORG\u00c1NICA DE EDUCACI\u00d3N\n    PARA LA PREVENCI\u00d3N DEL FRACASO ESCOLAR EN LA EDUCACI\u00d3N PRIMARIA ...\""]}, {"words": {"alumnos": [9], "sistema educativo": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "ense\u00f1anza": [10], "fracaso escolar": [6, 7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La igualdad de\n    oportunidades no puede entenderse exclusivamente como la posibilidad que\n    el sistema educativo ofrece a todos los ciudadanos de acceder al mismo,\n    sino b\u00e1sicamente como la posibilidad de que todos puedan llegar a la\n    meta, especialmente dentro de los niveles de educaci\u00f3n obligatoria, en\n    los que el principio de igualdad de oportunidades se convierte m\u00e1s que en\n    ning\u00fan otro en un objetivo b\u00e1sico a alcanzar. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos sabemos que la educaci\u00f3n constituye uno de los\n    derechos fundamentales del hombre y que es, sin lugar a dudas, la v\u00eda m\u00e1s\n    adecuada para eliminar o disminuir los problemas de desigualdades\n    sociales y personales existentes. ...\"", "\"... Pero no es menos cierto que la\n    educaci\u00f3n juega tambi\u00e9n un importante papel como transmisora de las\n    desigualdades sociales. ...\"", "\"... De ah\u00ed que la igualdad de oportunidades\n    constituya la otra cara del derecho de todos a la educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La igualdad de\n    oportunidades no puede entenderse exclusivamente como la posibilidad que\n    el sistema educativo ofrece a todos los ciudadanos de acceder al mismo,\n    sino b\u00e1sicamente como la posibilidad de que todos puedan llegar a la\n    meta, especialmente dentro de los niveles de educaci\u00f3n obligatoria, en\n    los que el principio de igualdad de oportunidades se convierte m\u00e1s que en\n    ning\u00fan otro en un objetivo b\u00e1sico a alcanzar. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, teniendo en cuenta lo anteriormente expuesto, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n del fracaso escolar en la educaci\u00f3n\n    primaria? ...\"", "\"... En este contexto, el fracaso escolar constituye el principal obst\u00e1culo a\n    salvar, porque establece una clara l\u00ednea divisoria entre los escolares\n    con y sin posibilidades de \u00e9xito. ...\"", "\"... Los datos incluidos en el informe Pisa\n    sobre el fracaso escolar, referido a los alumnos espa\u00f1oles en los niveles\n    de la ense\u00f1anza obligatoria, son sin lugar a dudas preocupantes y nos\n    deben llevar a todos -educadores, padres y responsables p\u00fablicos- a poner\n    en marcha cuantas medidas sean necesarias para paliar dicha dificultad. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, teniendo en cuenta lo anteriormente expuesto, le formulo\n    la siguiente pregunta: \u00bfqu\u00e9 medidas est\u00e1n previstas en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n del fracaso escolar en la educaci\u00f3n\n    primaria? ...\"", "\"... Los datos incluidos en el informe Pisa\n    sobre el fracaso escolar, referido a los alumnos espa\u00f1oles en los niveles\n    de la ense\u00f1anza obligatoria, son sin lugar a dudas preocupantes y nos\n    deben llevar a todos -educadores, padres y responsables p\u00fablicos- a poner\n    en marcha cuantas medidas sean necesarias para paliar dicha dificultad. ...\"", "\"... Los datos incluidos en el informe Pisa\n    sobre el fracaso escolar, referido a los alumnos espa\u00f1oles en los niveles\n    de la ense\u00f1anza obligatoria, son sin lugar a dudas preocupantes y nos\n    deben llevar a todos -educadores, padres y responsables p\u00fablicos- a poner\n    en marcha cuantas medidas sean necesarias para paliar dicha dificultad. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "fracaso escolar": [2], "alumnos": [5, 6], "formaci\u00f3n": [3], "calidad": [4], "centros": [7, 8], "resultados": [9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La ley\n    propone que actuemos desde el principio, que no nos rindamos desde el\n    principio de la educaci\u00f3n b\u00e1sica. ...\"", "\"... Por\n    eso esta ley -\u00e9sta s\u00ed- no utiliza el nombre de calidad en vano y s\u00ed que\n    tiene una memoria econ\u00f3mica, que es la aut\u00e9ntica esperanza para nuestros\n    centros educativos, para los alumnos y para todos los que necesitan esos\n    recursos que van a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n para todos, sin\n    exclusiones; para toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es la primera vez que una ley educativa pone \u00e9nfasis y se\n    preocupa de la prevenci\u00f3n del fracaso escolar, incluso de buscar el\n    \u00e9xito, como S.S. ...\"", "\"... se\u00f1alaba, desde las primeras etapas de formaci\u00f3n. ...\"", "\"... Por\n    eso esta ley -\u00e9sta s\u00ed- no utiliza el nombre de calidad en vano y s\u00ed que\n    tiene una memoria econ\u00f3mica, que es la aut\u00e9ntica esperanza para nuestros\n    centros educativos, para los alumnos y para todos los que necesitan esos\n    recursos que van a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n para todos, sin\n    exclusiones; para toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... se\u00f1alaba, es\n    mejorar los resultados de todos los alumnos; tenemos que aspirar a que\n    todos mejoren sus conocimientos y competencias en relaci\u00f3n con lo que\n    estamos ofreciendo en estos momentos. ...\"", "\"... Por\n    eso esta ley -\u00e9sta s\u00ed- no utiliza el nombre de calidad en vano y s\u00ed que\n    tiene una memoria econ\u00f3mica, que es la aut\u00e9ntica esperanza para nuestros\n    centros educativos, para los alumnos y para todos los que necesitan esos\n    recursos que van a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n para todos, sin\n    exclusiones; para toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... As\u00ed sabemos que damos esa base para seguir\n    construyendo el edificio de aprendizajes: detectar las dificultades,\n    evaluaciones de diagn\u00f3stico, centros volcados en esa atenci\u00f3n y programas\n    de apoyo y de refuerzo, como ya se est\u00e1 haciendo desde la primavera,\n    desde primaria. ...\"", "\"... Por\n    eso esta ley -\u00e9sta s\u00ed- no utiliza el nombre de calidad en vano y s\u00ed que\n    tiene una memoria econ\u00f3mica, que es la aut\u00e9ntica esperanza para nuestros\n    centros educativos, para los alumnos y para todos los que necesitan esos\n    recursos que van a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n para todos, sin\n    exclusiones; para toda Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Esta\n    es una de las grandes novedades de la ley y quiz\u00e1s una de las que m\u00e1s\n    prometedores resultados debe ofrecernos en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... se\u00f1alaba, es\n    mejorar los resultados de todos los alumnos; tenemos que aspirar a que\n    todos mejoren sus conocimientos y competencias en relaci\u00f3n con lo que\n    estamos ofreciendo en estos momentos. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... DESDE CU\u00c1NDO CONOCE LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE MEDIO AMBIENTE LOS\n    DA\u00d1OS PRODUCIDOS POR LAS OBRAS DEL AVE EN EL ACU\u00cdFERO DE LA SIERRA DE\n    ABDALAJ\u00cdS EN M\u00c1LAGA ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En esta situaci\u00f3n, si los ciudadanos y los ayuntamientos\n    tienen que ser multados ejemplarmente, como dice la se\u00f1ora consejera de\n    la Junta de Andaluc\u00eda, \u00bfqu\u00e9 pasa con el Ministerio de Fomento, se\u00f1ora\n    ministra de Medio Ambiente? ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS RAZONES QUE HAN LLEVADO AL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A\n    ANUNCIAR LA EXPROPIACI\u00d3N DE UNA PARTE DEL HOTEL DE ALGARROBICO EN EL\n    T\u00c9RMINO MUNICIPAL DE CARBONERAS, ALMER\u00cdA, ACTUALMENTE EN CONSTRUCCI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estamos aplicando la disposici\u00f3n adicional tercera de la\n    Ley de Costas, que faculta al Ministerio de Medio Ambiente a comprar en\n    la zona de protecci\u00f3n los terrenos necesarios para preservar valores\n    extraordinarios, como es este caso del cabo de Gata, que suponen un\n    activo para el desarrollo econ\u00f3mico de Carboneras. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    ACTUACIONES PUESTAS EN MARCHA POR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA\n    SOLUCIONAR LOS PROBLEMAS DE AGUA EN LA PROVINCIA DE CIUDAD REAL ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nos consta que usted ha llegado a acuerdos concretos con el Gobierno de\n    Castilla-La Mancha y quisi\u00e9ramos saber, se\u00f1ora ministra, cu\u00e1les son las\n    actuaciones puestas en marcha por el Ministerio del Medio Ambiente para\n    solucionar los problemas de agua en la provincia de Ciudad Real. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Ministerio de Medio Ambiente est\u00e1 intentando\n    recuperar el tiempo perdido durante los \u00faltimos a\u00f1os en pol\u00edtica de agua\n    en Castilla-La Mancha. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [3], "agentes sociales": [2], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si finalmente\n    los agentes sociales no llegan a un acuerdo sobre la reforma laboral,\n    \u00bftiene previsto el Gobierno de Espa\u00f1a hacer llegar a la C\u00e1mara un\n    proyecto de ley que d\u00e9 respuestas a las necesidades de nuestro mercado de\n    trabajo? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos entrando en el ecuador de esta legislatura y el\n    di\u00e1logo social est\u00e1 bloqueado, al menos hasta ahora. ...\"", "\"... Si finalmente\n    los agentes sociales no llegan a un acuerdo sobre la reforma laboral,\n    \u00bftiene previsto el Gobierno de Espa\u00f1a hacer llegar a la C\u00e1mara un\n    proyecto de ley que d\u00e9 respuestas a las necesidades de nuestro mercado de\n    trabajo? ...\"", "\"... A pesar del crecimiento\n    del empleo en Espa\u00f1a -se lo recordaba hace unas pocas semanas-, nuestra\n    tasa de desempleo es elevada, nuestra precariedad es r\u00e9cord, generando\n    incertidumbres para miles de j\u00f3venes; la ausencia de flexibilidad es un\n    problema para las empresas, especialmente para las peque\u00f1as y medianas;\n    nuestros servicios p\u00fablicos de empleo contin\u00faan sin tener la capacidad de\n    garantizar el empleo para aquellas personas que lo pierden; el CIS nos\n    recuerda cada mes\n    que el paro contin\u00faa siendo la principal preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles, y\n    adem\u00e1s sabemos que en el medio plazo vamos a afrontar situaciones quiz\u00e1s\n    complicadas para continuar teniendo capacidad de crear riqueza y\n    prosperidad. ...\""]}, {"words": {"paro": [8], "trabajadores": [9], "agentes sociales": [5, 6, 7], "di\u00e1logo social": [2, 3, 4], "reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00a1Claro que\n    queremos una reforma laboral con los agentes sociales! ...\"", "\"... Por eso hemos\n    identificado los problemas, hemos hecho un informe de expertos y hoy\n    mismo, en la reuni\u00f3n del presidente del Gobierno con los agentes sociales\n    previa a la cumbre europea del pr\u00f3ximo fin de semana, hemos acordado\n    impulsar de nuevo en el mes de enero lo que llamamos ya el per\u00edmetro, el\n    contorno, del acuerdo de reforma del mercado laboral. ...\"", "\"... En primer lugar, se\u00f1or Campuzano, tengo que decirle que el di\u00e1logo social\n    no est\u00e1 bloqueado, est\u00e1 funcionando correctamente y ha dado ya excelentes\n    resultados. ...\"", "\"... Por tanto, el di\u00e1logo social funciona. ...\"", "\"... Dado que lo que nos preocupa es la temporalidad, ese es el fen\u00f3meno que\n    hay que abordar; el Gobierno ha puesto una propuesta encima de la mesa de\n    di\u00e1logo social y esa propuesta est\u00e1 siendo discutida, se est\u00e1n\n    produciendo avances, tengo que dec\u00edrselo, y nosotros esperamos que en\n    poco tiempo, en torno a las fechas que le he indicado, en el mes de enero\n    o en el mes de febrero, pueda al menos delimitarse el contorno de\n    acuerdo. ...\"", "\"... Por ejemplo, la proposici\u00f3n de ley sobre subcontrataci\u00f3n que\n    vamos a tramitar en este Parlamento ha sido tambi\u00e9n consensuada con los\n    agentes sociales y va a permitir combatir la precariedad, mejorar la\n    seguridad en el empleo de los trabajadores y mejorar tambi\u00e9n la tasa de\n    empleo indefinido. ...\"", "\"... \u00a1Claro que\n    queremos una reforma laboral con los agentes sociales! ...\"", "\"... Por eso hemos\n    identificado los problemas, hemos hecho un informe de expertos y hoy\n    mismo, en la reuni\u00f3n del presidente del Gobierno con los agentes sociales\n    previa a la cumbre europea del pr\u00f3ximo fin de semana, hemos acordado\n    impulsar de nuevo en el mes de enero lo que llamamos ya el per\u00edmetro, el\n    contorno, del acuerdo de reforma del mercado laboral. ...\"", "\"... No se embale,\n    se\u00f1or Campuzano, yo s\u00e9 que a usted le anima la buena voluntad, pero no me\n    diga usted que tenemos una tasa muy elevada de paro porque es del 8,4 por\n    ciento, la mejor en 30 a\u00f1os en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Por ejemplo, la proposici\u00f3n de ley sobre subcontrataci\u00f3n que\n    vamos a tramitar en este Parlamento ha sido tambi\u00e9n consensuada con los\n    agentes sociales y va a permitir combatir la precariedad, mejorar la\n    seguridad en el empleo de los trabajadores y mejorar tambi\u00e9n la tasa de\n    empleo indefinido. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA PONER EN\n    MARCHA EL GOBIERNO PARA TERMINAR CON LA POBREZA ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de 8 millones de personas en nuestro pa\u00eds viven, seg\u00fan esta encuesta,\n    por debajo del umbral de la pobreza. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3], "mujeres": [4], "atenci\u00f3n": [9], "autonom\u00eda personal": [6], "social": [7, 8], "inclusi\u00f3n social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay que reducir estas tasas inaceptables de pobreza. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1l es el primer camino para combatir la pobreza? ...\"", "\"... Por \u00faltimo,\n    estamos trabajando, se\u00f1or\u00edas -y lo saben ustedes muy bien-, con el\n    concurso de su grupo en la presentaci\u00f3n de una ley que regular\u00e1 el Plan\n    nacional de atenci\u00f3n a las personas sin autonom\u00eda personal o personas\n    dependientes, que sin duda nos va a ayudar de forma extraordinaria, en mi\n    opini\u00f3n, a combatir ese fen\u00f3meno de la pobreza que se ubica\n    fundamentalmente en mujeres y en mujeres de edad. ...\"", "\"... Con este instrumento\n    podremos contribuir claramente a reducir esas tasas inaceptables de\n    pobreza. ...\"", "\"... Por \u00faltimo,\n    estamos trabajando, se\u00f1or\u00edas -y lo saben ustedes muy bien-, con el\n    concurso de su grupo en la presentaci\u00f3n de una ley que regular\u00e1 el Plan\n    nacional de atenci\u00f3n a las personas sin autonom\u00eda personal o personas\n    dependientes, que sin duda nos va a ayudar de forma extraordinaria, en mi\n    opini\u00f3n, a combatir ese fen\u00f3meno de la pobreza que se ubica\n    fundamentalmente en mujeres y en mujeres de edad. ...\"", "\"... Hemos aprobado un tercer plan de\n    acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social en el Consejo de Ministros el 8 de\n    septiembre de este a\u00f1o y nos preocupa mucho esta situaci\u00f3n igual que a\n    usted, mucho. ...\"", "\"... Por \u00faltimo,\n    estamos trabajando, se\u00f1or\u00edas -y lo saben ustedes muy bien-, con el\n    concurso de su grupo en la presentaci\u00f3n de una ley que regular\u00e1 el Plan\n    nacional de atenci\u00f3n a las personas sin autonom\u00eda personal o personas\n    dependientes, que sin duda nos va a ayudar de forma extraordinaria, en mi\n    opini\u00f3n, a combatir ese fen\u00f3meno de la pobreza que se ubica\n    fundamentalmente en mujeres y en mujeres de edad. ...\"", "\"... Hemos aprobado un tercer plan de\n    acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social en el Consejo de Ministros el 8 de\n    septiembre de este a\u00f1o y nos preocupa mucho esta situaci\u00f3n igual que a\n    usted, mucho. ...\"", "\"... Desde que gobernamos, con el apoyo de su grupo parlamentario\n    -y hay que congratularse de ello-, en Espa\u00f1a se han creado un mill\u00f3n y\n    medio de empleos nuevos, mill\u00f3n y medio de ocupados m\u00e1s, un mill\u00f3n y\n    medio de personas que no depender\u00e1n de otros mecanismos de protecci\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Por \u00faltimo,\n    estamos trabajando, se\u00f1or\u00edas -y lo saben ustedes muy bien-, con el\n    concurso de su grupo en la presentaci\u00f3n de una ley que regular\u00e1 el Plan\n    nacional de atenci\u00f3n a las personas sin autonom\u00eda personal o personas\n    dependientes, que sin duda nos va a ayudar de forma extraordinaria, en mi\n    opini\u00f3n, a combatir ese fen\u00f3meno de la pobreza que se ubica\n    fundamentalmente en mujeres y en mujeres de edad. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "familias": [5], "mujeres": [2, 3], "personas mayores": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a se ha situado en el puesto n\u00famero 6 del ranking\n    de los pa\u00edses con mayor riesgo de pobreza. ...\"", "\"... Uno de cada cinco habitantes del Estado percibe ingresos que le\n    sit\u00faan por debajo del umbral de la pobreza, el 20 por ciento de la\n    poblaci\u00f3n en Espa\u00f1a vive con menos de 400 euros mensuales -ojal\u00e1 esto\n    tambi\u00e9n hubiera cambiado- y este porcentaje comprende a casi 9 millones\n    de personas, a las que deber\u00edamos poner cara, nombre, ojos, etc\u00e9tera. ...\"", "\"... Los\n    grupos de riesgo -por lo que dice esta encuesta, y ojal\u00e1 hubiera\n    cambiado- no son los que usted acaba de mencionar, sino que nos habla de\n    personas mayores de 65 a\u00f1os y menores de 16 a\u00f1os, y en mayor porcentaje\n    -cierto- las mujeres que los hombres. ...\"", "\"... El salario de los hombres era en\n    aquellos momentos -tampoco, por desgracia, ha cambiado- casi un 17,5 por\n    ciento superior al de las mujeres. ...\"", "\"... Los\n    grupos de riesgo -por lo que dice esta encuesta, y ojal\u00e1 hubiera\n    cambiado- no son los que usted acaba de mencionar, sino que nos habla de\n    personas mayores de 65 a\u00f1os y menores de 16 a\u00f1os, y en mayor porcentaje\n    -cierto- las mujeres que los hombres. ...\"", "\"... Esta situaci\u00f3n es insostenible para\n    las personas, se\u00f1or ministro, y no digamos nada para las familias, que\n    sobreviven con 400 euros al mes, y marca una enorme diferencia, adem\u00e1s,\n    entre zonas rurales y urbanas. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1], "gasto social": [0], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El gasto social est\u00e1 aumentado en Espa\u00f1a y lo est\u00e1\n    haciendo de una forma muy importante. ...\"", "\"... Hemos sacado de la pobreza a 100.000 personas. ...\"", "\"... El gasto social est\u00e1 aumentado en Espa\u00f1a y lo est\u00e1\n    haciendo de una forma muy importante. ...\""]}, {"words": {"lengua": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese sentido,\n    hemos aprobado un anteproyecto de ley important\u00edsimo por el que se\n    reconoce la lengua de signos para la comunidad sorda y sordomuda. ...\""]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DEL INTERIOR PARA LUCHAR\n    CONTRA LA SINIESTRALIDAD VIAL VINCULADA AL TRABAJO ...\""]}, {"words": {"interior": [5, 6], "incremento": [7, 8], "guardia civil": [4], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A pesar de lo dicho, es de justicia reconocer el esfuerzo que nuestro\n    Gobierno realiza impulsando una nueva pol\u00edtica de seguridad vial como\n    pol\u00edtica de Estado. ...\"", "\"... La seguridad vial tiene car\u00e1cter prioritario para el\n    Ministerio de Fomento, de ah\u00ed el importante incremento de los recursos\n    dedicados a la conservaci\u00f3n de hasta el 2 por ciento del valor\n    patrimonial de la red de carreteras para paliar la deteriorada red que\n    hemos heredado del Partido Popular. ...\"", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"", "\"... Es un tema en el que es necesario profundizar e implicar a los\n    distintos agentes sociales y trabajadores para que la seguridad vial se\n    integre en los planes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales de las empresas. ...\"", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\"", "\"... Por ello, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Ministerio del Interior para luchar contra la siniestralidad vial\n    vinculada al trabajo? ...\"", "\"... La seguridad vial tiene car\u00e1cter prioritario para el\n    Ministerio de Fomento, de ah\u00ed el importante incremento de los recursos\n    dedicados a la conservaci\u00f3n de hasta el 2 por ciento del valor\n    patrimonial de la red de carreteras para paliar la deteriorada red que\n    hemos heredado del Partido Popular. ...\"", "\"... El Ministerio del Interior tambi\u00e9n ha\n    impulsado significativas medidas como son la mejora de la seguridad\n    p\u00fablica, tan erosionada en las dos \u00faltimas legislaturas, a trav\u00e9s del\n    incremento de efectivos de la Guardia Civil de Tr\u00e1fico y de sus\n    retribuciones, la implantaci\u00f3n del sistema de radares fijos que no\n    exist\u00edan -se han instalado 125 este a\u00f1o-, la disponibilidad de nuevas\n    tecnolog\u00edas por parte de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico para informaci\u00f3n\n    vial al servicio de los ciudadanos y, por supuesto, la reciente\n    aprobaci\u00f3n de la Ley del carnet por puntos que conformar\u00e1 un instrumento\n    muy \u00fatil, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, y tratar\u00e1\n    de incidir en el comportamiento de los conductores. ...\""]}, {"words": {"interior": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vamos a seguir mejorando el estado de cosas,\n    en primer lugar, mediante la realizaci\u00f3n de un estudio sobre los\n    accidentes de tr\u00e1fico relacionados con el trabajo en Espa\u00f1a, en el que\n    van a trabajar el Instituto Nacional de Seguridad e Higiene, dependiente\n    del Ministerio del Interior, y tambi\u00e9n la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico;\n    en segundo lugar, mediante la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo compuesto\n    por personal de ambos ministerios; en tercer lugar, mediante la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de actuaci\u00f3n del Gobierno en el que se va a\n    informar sobre las actuaciones necesarias para prevenir los accidentes de\n    tr\u00e1fico relacionados con el trabajo que adem\u00e1s va a incluir una\n    metodolog\u00eda de actuaci\u00f3n que deber\u00e1n cumplir las empresas y, en cuarto\n    lugar, derivado del plan de actuaciones estrat\u00e9gicas del per\u00edodo\n    2005-2008, puedo decirle que vamos a potenciar la mesa de trabajo en el\n    sector del transporte de mercanc\u00edas y de viajeros y entre ese sector y\n    las direcciones generales de tr\u00e1fico y transportes. ...\"", "\"... Vamos a seguir mejorando el estado de cosas,\n    en primer lugar, mediante la realizaci\u00f3n de un estudio sobre los\n    accidentes de tr\u00e1fico relacionados con el trabajo en Espa\u00f1a, en el que\n    van a trabajar el Instituto Nacional de Seguridad e Higiene, dependiente\n    del Ministerio del Interior, y tambi\u00e9n la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico;\n    en segundo lugar, mediante la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo compuesto\n    por personal de ambos ministerios; en tercer lugar, mediante la\n    elaboraci\u00f3n de un plan de actuaci\u00f3n del Gobierno en el que se va a\n    informar sobre las actuaciones necesarias para prevenir los accidentes de\n    tr\u00e1fico relacionados con el trabajo que adem\u00e1s va a incluir una\n    metodolog\u00eda de actuaci\u00f3n que deber\u00e1n cumplir las empresas y, en cuarto\n    lugar, derivado del plan de actuaciones estrat\u00e9gicas del per\u00edodo\n    2005-2008, puedo decirle que vamos a potenciar la mesa de trabajo en el\n    sector del transporte de mercanc\u00edas y de viajeros y entre ese sector y\n    las direcciones generales de tr\u00e1fico y transportes. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tiene que ver con\n    la vida, con la integridad f\u00edsica de las personas, con la integridad\n    moral de los familiares de las v\u00edctimas que, como nos confirman los\n    informes m\u00e9dicos, sufren un trauma y que deben ser considerados tambi\u00e9n\n    como v\u00edctimas, y es la primera causa de muerte entre los j\u00f3venes en\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"polic\u00edas": [1], "inseguridad ciudadana": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfQui\u00e9n envi\u00f3 casi 100 polic\u00edas a un pueblo tan\n    tranquilo mientras en Huelva se manifestaba un pueblo muy intranquilo por\n    la inseguridad ciudadana? ...\"", "\"... \u00bfQui\u00e9n envi\u00f3 casi 100 polic\u00edas a un pueblo tan\n    tranquilo mientras en Huelva se manifestaba un pueblo muy intranquilo por\n    la inseguridad ciudadana? ...\""]}, {"words": {"interior": [4, 5], "guardias civiles": [7], "guardia civil": [1, 2, 3], "polic\u00edas": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cuanto acreditaron su condici\u00f3n\n    de parlamentarios se les inform\u00f3 por parte de la fuerza actuante que en\n    cuanto estuviera despejado el sal\u00f3n se les dejar\u00eda entrar, precisamente\n    para evitar cualquier da\u00f1o a su seguridad e integridad f\u00edsica, sin ning\u00fan\n    tipo de inconveniente. ...\"", "\"... Ante el\n    riesgo que exist\u00eda para el orden p\u00fablico y en el cumplimiento de las\n    misiones que tiene legalmente encomendadas, la Subdelegaci\u00f3n del Gobierno\n    orden\u00f3 a la Guardia Civil que interviniera. ...\"", "\"... Seg\u00fan los informes de la\n    Guardia Civil y de la Delegaci\u00f3n del Gobierno tengo que decirle que los\n    parlamentarios por los que se interesa en su pregunta accedieron al\n    ayuntamiento cuando este estaba abarrotado de p\u00fablico y, seg\u00fan parece,\n    fueron expulsados por la propia presi\u00f3n del p\u00fablico, sin que en ning\u00fan\n    momento -le cito textualmente los informes a los que acabo de referirme-\n    fueran expulsados de forma individual. ...\"", "\"... En esta situaci\u00f3n, seg\u00fan me informa el subdelegado\n    y la Guardia Civil, el parlamentario don Mat\u00edas Conde sufri\u00f3 un posible\n    desvanecimiento con desplome, momento en el que fue auxiliado por los\n    guardias civiles que estaban pr\u00f3ximos a \u00e9l para evitar su ca\u00edda al suelo\n    y para ayudarle a ponerse en pie; adem\u00e1s, establecieron inmediatamente un\n    cord\u00f3n a su alrededor para evitar que fuera pisado por otras personas. ...\"", "\"... Se\u00f1or diputado, el d\u00eda 25 de noviembre en el Ayuntamiento de Gibrale\u00f3n se\n    produjo una gran concentraci\u00f3n tanto en el interior, donde hab\u00eda entre 50\n    y 60 personas, como en la puerta del edificio y en la escalera de acceso\n    al sal\u00f3n de plenos, hasta totalizar varios cientos de personas. ...\"", "\"... La actuaci\u00f3n de la Guardia\n    Civil, se\u00f1or diputado, y usted lo sabe, fue en todo momento proporcional\n    a las circunstancias y respetuosa con los congregados en las\n    inmediaciones y en el interior del ayuntamiento. ...\"", "\"... El\n    ayuntamiento solo contaba con el auxilio de dos polic\u00edas locales. ...\"", "\"... En esta situaci\u00f3n, seg\u00fan me informa el subdelegado\n    y la Guardia Civil, el parlamentario don Mat\u00edas Conde sufri\u00f3 un posible\n    desvanecimiento con desplome, momento en el que fue auxiliado por los\n    guardias civiles que estaban pr\u00f3ximos a \u00e9l para evitar su ca\u00edda al suelo\n    y para ayudarle a ponerse en pie; adem\u00e1s, establecieron inmediatamente un\n    cord\u00f3n a su alrededor para evitar que fuera pisado por otras personas. ...\""]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "guardia civil": [1], "polic\u00edas": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... D\u00edganos tambi\u00e9n,\n    se\u00f1or\u00eda, si el desvanecimiento del se\u00f1or Conde se puede explicar como\n    consecuencia de una metamorfosis similar a la que se produjo cuando en la\n    dictadura, como S.S recordar\u00e1, los ciudadanos voladores ca\u00edan por tiros\n    que la polic\u00eda daba al aire, y ahora los ciudadanos se desvanecen por\n    polic\u00edas que no los arrastran, sino que solamente los amparan. ...\"", "\"...  Vaya por delante, se\u00f1or ministro, nuestro\n    m\u00e1ximo respeto a la Guardia Civil, pero sepa el se\u00f1or ministro que los\n    dem\u00f3cratas -y usted lo es- queremos ver a la Guardia Civil en los\n    cuarteles y no tutelando las instituciones. ...\"", "\"... D\u00edganos tambi\u00e9n,\n    se\u00f1or\u00eda, si el desvanecimiento del se\u00f1or Conde se puede explicar como\n    consecuencia de una metamorfosis similar a la que se produjo cuando en la\n    dictadura, como S.S recordar\u00e1, los ciudadanos voladores ca\u00edan por tiros\n    que la polic\u00eda daba al aire, y ahora los ciudadanos se desvanecen por\n    polic\u00edas que no los arrastran, sino que solamente los amparan. ...\""]}, {"words": {"interior": [2, 3], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... ),\n    Gobierno que gobierna, entre otras cosas, a una Guardia Civil que en ese\n    caso que usted dice actu\u00f3 adecuadamente -y es de lo que el ministro del\n    Interior tiene que responder- a fin de evitar males mayores. ...\"", "\"... Ni la\n    Guardia Civil ni el Ministerio del Interior tienen por qu\u00e9 entrar en\n    cuestiones de pol\u00edtica municipal interna, se limitan a garantizar el\n    orden p\u00fablico y a auxiliar a los ciudadanos que lo necesitan, justamente\n    lo que hizo la Guardia Civil. ...\"", "\"... ),\n    Gobierno que gobierna, entre otras cosas, a una Guardia Civil que en ese\n    caso que usted dice actu\u00f3 adecuadamente -y es de lo que el ministro del\n    Interior tiene que responder- a fin de evitar males mayores. ...\"", "\"... Ni la\n    Guardia Civil ni el Ministerio del Interior tienen por qu\u00e9 entrar en\n    cuestiones de pol\u00edtica municipal interna, se limitan a garantizar el\n    orden p\u00fablico y a auxiliar a los ciudadanos que lo necesitan, justamente\n    lo que hizo la Guardia Civil. ...\""]}, {"words": {"recursos": [1, 2, 3], "recursos humanos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El esfuerzo ha tenido su reflejo\n    presupuestario con un incremento de un 7 por ciento en 2005 y una\n    previsi\u00f3n de un 14 por ciento para el ejercicio pr\u00f3ximo; se est\u00e1n\n    materializando convenios con las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    transferencia de la atenci\u00f3n sanitaria y tambi\u00e9n en materia educativa;\n    igualmente se ha firmado un acuerdo de concertaci\u00f3n con las centrales\n    sindicales que mejora y da estabilidad a la pol\u00edtica de recursos humanos\n    en el sistema penitenciario. ...\"", "\"... El incremento de un 33,4 por ciento de la poblaci\u00f3n\n    reclusa en los \u00faltimos ocho a\u00f1os en nuestro pa\u00eds, que rebasa en estos\n    momentos la cifra de 60.000 personas reclusas, no se acompa\u00f1\u00f3 del\n    necesario acopio de recursos, ni de nuevas infraestructuras, para dar\n    cumplimiento al mandato legal de un preso por celda. ...\"", "\"... El Partido Popular\n    no dispuso los recursos necesarios, ni realiz\u00f3 una adecuada gesti\u00f3n. ...\"", "\"... El esfuerzo ha tenido su reflejo\n    presupuestario con un incremento de un 7 por ciento en 2005 y una\n    previsi\u00f3n de un 14 por ciento para el ejercicio pr\u00f3ximo; se est\u00e1n\n    materializando convenios con las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    transferencia de la atenci\u00f3n sanitaria y tambi\u00e9n en materia educativa;\n    igualmente se ha firmado un acuerdo de concertaci\u00f3n con las centrales\n    sindicales que mejora y da estabilidad a la pol\u00edtica de recursos humanos\n    en el sistema penitenciario. ...\""]}, {"words": {"recursos": [1], "proyectos": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El acuerdo contempla una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 1.600 millones de euros\n    para la realizaci\u00f3n de 55 proyectos constructivos en el per\u00edodo\n    2006-2012. ...\"", "\"... Por lo tanto, hay cinco criterios fundamentales en los que vamos a\n    trabajar: en primer lugar, atajar la insuficiencia actual de recursos en\n    el r\u00e9gimen penitenciario; en segundo lugar, cumplir y sobrellevar la\n    obsolescencia y antig\u00fcedad de las actuales instalaciones, remontando esa\n    obsolescencia; en tercer lugar, una vez acreditada la insuficiencia de\n    instalaciones, remontar la insuficiencia de recursos; en cuarto lugar,\n    prever un mayor crecimiento demogr\u00e1fico; y, en quinto lugar, hacer frente\n    a los mayores \u00edndices de criminalidad. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA\n    POL\u00cdTICA QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO FRENTE A LAS SITUACIONES DE\n    POBREZA Y DE EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\"", "\"...  LA\n    POL\u00cdTICA QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO FRENTE A LAS SITUACIONES DE\n    POBREZA Y DE EXCLUSI\u00d3N SOCIAL.  ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "pol\u00edticas sociales": [15], "mujeres": [16, 17], "exclusi\u00f3n social": [18, 19], "familias": [25], "seguridad social": [35], "protecci\u00f3n social": [20, 21, 22], "personas mayores": [23, 24], "gasto social": [0], "social": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"", "\"... Nos recuerda que\n    una de cada cinco personas que reside en Espa\u00f1a se encuentra por debajo\n    del umbral de pobreza relativa y que el porcentaje de mujeres es mayor\n    que el de hombres: el de mujeres, el 20,8 por ciento, y el de hombres, el\n    19 por ciento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la tasa de riesgo de pobreza por edad y por sexo\n    nos indica, en el supuesto de personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os, que estamos en\n    el 29,6 por ciento, y si hacemos una distinci\u00f3n entre hombres y mujeres,\n    en el caso de las mujeres estamos en el 31,8 por ciento Tambi\u00e9n nos\n    indica de manera preocupante que esa tasa de riesgo de pobreza en las\n    personas menores de 16 a\u00f1os es del 24,3 por ciento. ...\"", "\"... En primer\n    lugar, que el crecimiento econ\u00f3mico es necesario para reducir la pobreza,\n    que sin crecimiento econ\u00f3mico no hay capacidad de reducir el n\u00famero de\n    pobres, pero que el crecimiento econ\u00f3mico en s\u00ed mismo y por s\u00ed mismo no\n    es la garant\u00eda de la reducci\u00f3n del n\u00famero de pobres, y las cifras\n    espa\u00f1olas as\u00ed lo ponen de manifiesto. ...\"", "\"... A pesar de eso, tambi\u00e9n es\n    cierto que existen responsabilidades de los individuos frente a las\n    situaciones de pobreza. ...\"", "\"... Por tanto, tambi\u00e9n en nuestro enfoque de las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas en esta materia debemos contemplar esa visi\u00f3n: cambios\n    en profundidad, responsabilidades tambi\u00e9n de las personas, insuficiencia\n    del crecimiento econ\u00f3mico como \u00fanica garant\u00eda para reducir la pobreza. ...\"", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... El objetivo\n    de esta interpelaci\u00f3n es conocer, dentro de la solemnidad que implica el\n    presentarlo en la C\u00e1mara, la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con esta\n    cuesti\u00f3n y, posteriormente, a trav\u00e9s de la correspondiente moci\u00f3n que\n    presentaremos ma\u00f1ana, plantear a la C\u00e1mara medidas que entendemos que\n    todos podemos compartir en la definici\u00f3n de esta pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Esa es una demanda que existe en la\n    sociedad civil que entiende que por la v\u00eda del empleo -o por la v\u00eda de lo\n    econ\u00f3mico, como le gusta afirmar a mi colega, la se\u00f1ora Esteve- podemos\n    ser capaces de garantizar el empleo de esas personas que la din\u00e1mica del\n    mercado ha excluido, porque estamos convencidos, se\u00f1or ministro -y creo\n    que tambi\u00e9n lo est\u00e1 su Gobierno- de que para una persona conseguir un\n    empleo es la mejor pol\u00edtica para sacarla de la pobreza, y hay personas\n    que necesitan instrumentos espec\u00edficos de acompa\u00f1amiento en esa b\u00fasqueda\n    del empleo. ...\"", "\"... El S\u00edndic de Greuges de Catalu\u00f1a esta misma semana presentaba en\n    el Parlament de Catalunya un ampl\u00edsimo informe sobre la problem\u00e1tica de\n    las personas sin hogar; aquellas personas que, seguramente debido a la\n    din\u00e1mica de nuestra sociedad, quedan en lo m\u00e1s profundo de la pobreza y\n    de la exclusi\u00f3n, en una situaci\u00f3n de alejamiento de las m\u00ednimas\n    satisfacciones vitales que una persona puede tener en nuestra sociedad. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n debe\n    ser una responsabilidad compartida con otros \u00e1mbitos de los poderes\n    p\u00fablicos: con los gobiernos auton\u00f3micos, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con los ayuntamientos, que tienen claras competencias en materia de\n    asistencia social, de vivienda, de educaci\u00f3n, de salud, es decir, en\n    materias fundamentales para construir una pol\u00edtica clara en este campo,\n    pero, en cualquier caso, es evidente que la Administraci\u00f3n central\n    tambi\u00e9n tiene importantes espacios para construir esa pol\u00edtica. ...\"", "\"... En este sentido, vemos c\u00f3mo justamente el colectivo\n    principalmente afectado por la protecci\u00f3n que se deriva de nuestro\n    sistema de pensiones tiene las mayores tasas de pobreza relativa y el\n    mayor nivel de riesgo de pobreza. ...\"", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, pleno apoyo a la sociedad civil en este \u00e1mbito, no porque\n    la sociedad civil deba jugar un papel subsidiario, sino porque estamos\n    convencidos de que una sociedad civil comprometida a fondo con la lucha\n    contra la pobreza, la exclusi\u00f3n y la insolidaridad es una sociedad civil\n    \u00fatil en t\u00e9rminos de calidad democr\u00e1tica; y a\u00f1adir\u00eda algo m\u00e1s: en t\u00e9rminos\n    de articular la participaci\u00f3n de las propias personas excluidas. ...\"", "\"... Y finalmente, y con todas las pol\u00e9micas que tenemos\n    abiertas en relaci\u00f3n con algunas competencias que est\u00e1 ejerciendo el\n    Estado a trav\u00e9s de su pol\u00edtica de subvenciones, lo que es cierto es que\n    mientras el Estado d\u00e9 subvenciones en el \u00e1mbito de las pol\u00edticas sociales\n    es obligaci\u00f3n de esta C\u00e1mara estimular al Gobierno en la orientaci\u00f3n de\n    esas pol\u00edticas. ...\"", "\"... Nos recuerda que\n    una de cada cinco personas que reside en Espa\u00f1a se encuentra por debajo\n    del umbral de pobreza relativa y que el porcentaje de mujeres es mayor\n    que el de hombres: el de mujeres, el 20,8 por ciento, y el de hombres, el\n    19 por ciento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la tasa de riesgo de pobreza por edad y por sexo\n    nos indica, en el supuesto de personas de m\u00e1s de 65 a\u00f1os, que estamos en\n    el 29,6 por ciento, y si hacemos una distinci\u00f3n entre hombres y mujeres,\n    en el caso de las mujeres estamos en el 31,8 por ciento Tambi\u00e9n nos\n    indica de manera preocupante que esa tasa de riesgo de pobreza en las\n    personas menores de 16 a\u00f1os es del 24,3 por ciento. ...\"", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Nuestro sistema de pensiones, que comparado en el conjunto de la\n    Uni\u00f3n Europea no es un mal sistema de protecci\u00f3n social, contin\u00faa sin\n    garantizar que todos los beneficiarios de las pensiones tengan aquellos\n    ingresos m\u00ednimos que les permitan vivir con dignidad. ...\"", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Por tanto, las\n    personas que la encuesta del INE define como pobres se ubican en\n    pensionistas y en ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en familias. ...\"", "\"... Todo ello nos lleva a entender que debe existir una pol\u00edtica p\u00fablica de\n    lucha contra la pobreza, de lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, las encuestas de INE y todos los estudios que se vienen\n    realizando en Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os en esta materia nos indican\n    algunas cuestiones -y la siguiente interpelaci\u00f3n del se\u00f1or Olabarr\u00eda\n    redundar\u00e1 en ello a\u00fan con mayor \u00e9nfasis, porque es m\u00e1s espec\u00edfica que\n    \u00e9sta que estoy yo planteando-: pobreza asociada a personas mayores, que\n    es pobreza asociada a insuficiencias de nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social. ...\"", "\"... Nuestro sistema de pensiones, que comparado en el conjunto de la\n    Uni\u00f3n Europea no es un mal sistema de protecci\u00f3n social, contin\u00faa sin\n    garantizar que todos los beneficiarios de las pensiones tengan aquellos\n    ingresos m\u00ednimos que les permitan vivir con dignidad. ...\"", "\"... Pero en todo caso, personas mayores y\n    nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Yo creo que son m\u00e1s de diez a\u00f1os de debate social\n    y pol\u00edtico en esta materia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n debe\n    ser una responsabilidad compartida con otros \u00e1mbitos de los poderes\n    p\u00fablicos: con los gobiernos auton\u00f3micos, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    con los ayuntamientos, que tienen claras competencias en materia de\n    asistencia social, de vivienda, de educaci\u00f3n, de salud, es decir, en\n    materias fundamentales para construir una pol\u00edtica clara en este campo,\n    pero, en cualquier caso, es evidente que la Administraci\u00f3n central\n    tambi\u00e9n tiene importantes espacios para construir esa pol\u00edtica. ...\"", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\"", "\"... En primer lugar, y valorando positivamente\n    la nueva encuesta de condiciones de vida que ha realizado el INE as\u00ed como\n    el informe del mismo -si finalmente hoy ya se ha hecho p\u00fablico- sobre las\n    personas sin hogar, estamos convencidos de que necesitamos mayor nivel de\n    informaci\u00f3n e informaci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, m\u00e1s global y al mismo tiempo\n    m\u00e1s precisa, sobre la situaci\u00f3n de la pobreza y la exclusi\u00f3n social en\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy, buena parte de los instrumentos que a veces todos\n    terminamos\n    utilizando en este \u00e1mbito son iniciativas de Foessa, en el \u00e1mbito de\n    C\u00e1ritas, de la Fundaci\u00f3n Salom\u00f3n, de la Caixa de Catalunya, de la\n    Fundacio Bofill -y le hablo de lo que m\u00e1s conozco, que es lo que hay en\n    mi pa\u00eds, Catalu\u00f1a- que desde la iniciativa social y solidaria realizan\n    este tipo de informes. ...\"", "\"... El\n    sistema de pensiones y la protecci\u00f3n social es una responsabilidad del\n    Gobierno del Estado y, en la distribuci\u00f3n de nuestro gasto social, el\n    peso de la Seguridad Social en los sistemas de protecci\u00f3n social es\n    fundamental. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "igualdad": [0, 1], "mujeres": [18, 19, 20, 21], "familias": [31, 32], "atenci\u00f3n": [42], "protecci\u00f3n social": [29], "personas mayores": [30], "exclusi\u00f3n social": [26, 27, 28], "social": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "servicios sociales": [2], "inclusi\u00f3n social": [22, 23, 24, 25]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por esa raz\u00f3n estamos ultimando un\n    proyecto de ley que ver\u00e1 esta C\u00e1mara en el primer trimestre del a\u00f1o 2006,\n    un gran proyecto de ley de igualdad en el empleo entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Y dentro de poco presentaremos el\n    plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de inmigrantes, que pretende ser un marco\n    general para dar cohesi\u00f3n a las pol\u00edticas de integraci\u00f3n, con un enfoque\n    global transversal y cuyos ejes son la acogida, la educaci\u00f3n, el empleo,\n    la vivienda, los servicios sociales, la salud, el codesarrollo, la\n    igualdad de trato, la perspectiva de g\u00e9nero, la participaci\u00f3n y la\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"", "\"... Y dentro de poco presentaremos el\n    plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de inmigrantes, que pretende ser un marco\n    general para dar cohesi\u00f3n a las pol\u00edticas de integraci\u00f3n, con un enfoque\n    global transversal y cuyos ejes son la acogida, la educaci\u00f3n, el empleo,\n    la vivienda, los servicios sociales, la salud, el codesarrollo, la\n    igualdad de trato, la perspectiva de g\u00e9nero, la participaci\u00f3n y la\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"", "\"... \u00a1C\u00f3mo no voy a estar\n    preocupado, como ustedes, por estos \u00edndices de pobreza! ...\"", "\"... Pero relativos\n    porque, como sabe, hablamos de pobreza relativa. ...\"", "\"... Por eso perm\u00edtame que le diga, primero,\n    que la encuesta de 2004 es con datos de 2003 y desde entonces se han\n    producido ya importantes cambios en Espa\u00f1a, que se van a ir acentuando en\n    el futuro en el combate contra la pobreza; y, segundo, las competencias\n    efectivamente son m\u00faltiples, tambi\u00e9n afectan a comunidades aut\u00f3nomas y a\n    ayuntamientos. ...\"", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le haga un repaso de las nuevas pol\u00edticas que en el a\u00f1o 2004\n    no exist\u00edan en Espa\u00f1a y que hoy existen y est\u00e1n encima de la mesa para\n    combatir la pobreza. ...\"", "\"... Aunque, por\n    supuesto, en el planteamiento que usted me hace le doy un papel muy\n    importante a la sociedad civil, hay unas garant\u00edas que los poderes\n    p\u00fablicos tienen que poner encima de la mesa para evitar la pobreza. ...\"", "\"... Por tanto, si tenemos un mill\u00f3n y medio de\n    ocupados m\u00e1s en esta legislatura, habr\u00e1 potencialmente un mill\u00f3n y medio\n    de personas en menor situaci\u00f3n de riesgo de caer en pobreza relativa. ...\"", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Perm\u00edtame que le haga un relatorio muy r\u00e1pido de las medidas que estamos\n    tomando para combatir la pobreza. ...\"", "\"... Y tenemos m\u00e1s\n    de 10 millones de hogares en que todos sus miembros tienen un empleo,\n    cifra desconocida en Espa\u00f1a que l\u00f3gicamente contribuye a evitar los\n    riesgos de caer en pobreza relativa. ...\"", "\"... Poco a\n    poco estamos derribando las columnas de la pobreza relativa, tambi\u00e9n por\n    la v\u00eda del incremento del salario m\u00ednimo interprofesional. ...\"", "\"... Finalmente, para\n    nosotros la reducci\u00f3n de la precariedad en el empleo es un elemento\n    sustancial para poder combatir tambi\u00e9n la pobreza relativa. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, 600.000 inmigrantes, muchos de los cuales estaban en\n    el umbral de la pobreza relativa, hoy est\u00e1n legalizados, hoy contribuyen\n    al sistema p\u00fablico de protecci\u00f3n y en su d\u00eda percibir\u00e1n una pensi\u00f3n\n    acorde con esa contribuci\u00f3n. ...\"", "\"... Finalmente, sabe usted que, antes de fin de a\u00f1o, el Consejo de Ministros\n    aprobar\u00e1 el anteproyecto de ley de atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia, con lo que construiremos un derecho universal de los\n    ciudadanos que permitir\u00e1 combatir con much\u00edsima eficacia esas situaciones\n    de pobreza relativa. ...\"", "\"... Con ello, se\u00f1or\u00eda, y con todas las medidas que le he indicado, estoy\n    seguro de que en pocos a\u00f1os podremos haber combatido con mucha m\u00e1s\n    eficacia la situaci\u00f3n de pobreza relativa que hay en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hay colectivos en riesgo como los j\u00f3venes y las mujeres. ...\"", "\"... En cuanto a\n    las mujeres, a\u00fan persisten situaciones de discriminaci\u00f3n en el acceso al\n    empleo y en las condiciones de trabajo que hacen que la mujer en Espa\u00f1a\n    tenga un menor volumen de ingresos. ...\"", "\"... Por esa raz\u00f3n estamos ultimando un\n    proyecto de ley que ver\u00e1 esta C\u00e1mara en el primer trimestre del a\u00f1o 2006,\n    un gran proyecto de ley de igualdad en el empleo entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Las mujeres v\u00edctimas de la\n    violencia de g\u00e9nero nos preocupan y hemos tomado dos medidas: la\n    continuaci\u00f3n del programa de la renta activa de inserci\u00f3n, que permite\n    percibir 375 euros al mes a casi 5.000 mujeres, y las ayudas aprobadas\n    recientemente por el Consejo de Ministros para mujeres v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero que debido a su edad no pueden tener una inserci\u00f3n\n    profesional, que les permitir\u00e1 percibir durante 24 meses una especie de\n    renta m\u00ednima de inserci\u00f3n. ...\"", "\"... En este sentido, se\u00f1or\u00eda, claro que nos preocupa esa\n    situaci\u00f3n y el Gobierno ya ha aprobado el tercer Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social 2005-2006 para que esta situaci\u00f3n cambie absolutamente\n    de ra\u00edz. ...\"", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Estas son, se\u00f1or\u00edas, algunas de las medidas\n    contempladas en el III Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, quiero decirle que desde hace tiempo venimos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de una propuesta\n    sobre empresas de inclusi\u00f3n social; lo ha dicho usted y me parece muy\n    positiva esa propuesta. ...\"", "\"... No vamos a resignarnos en el combate contra la exclusi\u00f3n social,\n    y por eso es bueno que esta C\u00e1mara comience un debate a fondo sobre la\n    materia. ...\"", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... El 11 de noviembre aprobamos el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares, en el que se introducen mejoras sustanciales en\n    la protecci\u00f3n social de la familia, y en breve ver\u00e1 la luz el reglamento\n    de desarrollo de la Ley de protecci\u00f3n de familias numerosas. ...\"", "\"... Por eso, el plan de acci\u00f3n para personas mayores en el a\u00f1o 2006\n    ver\u00e1 incrementados sus recursos casi en un 60 por ciento. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n estamos poniendo en marcha una pol\u00edtica\n    de apoyo a las familias. ...\"", "\"... El 11 de noviembre aprobamos el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares, en el que se introducen mejoras sustanciales en\n    la protecci\u00f3n social de la familia, y en breve ver\u00e1 la luz el reglamento\n    de desarrollo de la Ley de protecci\u00f3n de familias numerosas. ...\"", "\"... En este sentido, se\u00f1or\u00eda, claro que nos preocupa esa\n    situaci\u00f3n y el Gobierno ya ha aprobado el tercer Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social 2005-2006 para que esta situaci\u00f3n cambie absolutamente\n    de ra\u00edz. ...\"", "\"... No vamos a resignarnos en el combate contra la exclusi\u00f3n social,\n    y por eso es bueno que esta C\u00e1mara comience un debate a fondo sobre la\n    materia. ...\"", "\"... Estamos actuando decididamente\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Combinando\n    ambas l\u00edneas de actuaci\u00f3n hemos elaborado este III Plan de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, que pretende fomentar el acceso al empleo y a todos los\n    recursos, derechos, bienes y servicios a las personas en situaci\u00f3n o\n    riesgo de exclusi\u00f3n social; prevenir los riesgos de exclusi\u00f3n; actuar a\n    favor de grupos y personas m\u00e1s vulnerables y movilizar y facilitar la\n    participaci\u00f3n de todos los agentes en la lucha contra la pobreza y la\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... El 11 de noviembre aprobamos el Real Decreto por el que se regulan las\n    prestaciones familiares, en el que se introducen mejoras sustanciales en\n    la protecci\u00f3n social de la familia, y en breve ver\u00e1 la luz el reglamento\n    de desarrollo de la Ley de protecci\u00f3n de familias numerosas. ...\"", "\"... Y dentro de poco presentaremos el\n    plan estrat\u00e9gico de integraci\u00f3n de inmigrantes, que pretende ser un marco\n    general para dar cohesi\u00f3n a las pol\u00edticas de integraci\u00f3n, con un enfoque\n    global transversal y cuyos ejes son la acogida, la educaci\u00f3n, el empleo,\n    la vivienda, los servicios sociales, la salud, el codesarrollo, la\n    igualdad de trato, la perspectiva de g\u00e9nero, la participaci\u00f3n y la\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"", "\"... Estas son, se\u00f1or\u00edas, algunas de las medidas\n    contempladas en el III Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, quiero decirle que desde hace tiempo venimos trabajando en la\n    elaboraci\u00f3n de una propuesta\n    sobre empresas de inclusi\u00f3n social; lo ha dicho usted y me parece muy\n    positiva esa propuesta. ...\"", "\"... Hemos\n    creado ya, en el Consejo de fomento de la econom\u00eda social, un grupo de\n    trabajo para que est\u00e9n las empresas m\u00e1s representativas de este sector. ...\"", "\"... Finalmente, sabe usted que, antes de fin de a\u00f1o, el Consejo de Ministros\n    aprobar\u00e1 el anteproyecto de ley de atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n\n    de dependencia, con lo que construiremos un derecho universal de los\n    ciudadanos que permitir\u00e1 combatir con much\u00edsima eficacia esas situaciones\n    de pobreza relativa. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "social": [8], "protecci\u00f3n social": [6], "personas mayores": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me gustar\u00eda situar la\n    cuesti\u00f3n de la pobreza relativa en sus justos t\u00e9rminos, primero, para no\n    caer en un falso alarmismo, pero tampoco para minusvalorar lo que estamos\n    hablando. ...\"", "\"... El INE, en la informaci\u00f3n que facilita, expresa lo siguiente:\n    El valor del umbral de pobreza, expresado como ingreso equivalente de la\n    persona, se establece en 6.278 euros. ...\"", "\"... Esto quiere decir que una persona\n    con unos ingresos anuales por unidad de consumo inferior a este umbral se\n    considera que est\u00e1 en la pobreza relativa. ...\"", "\"... Pobreza relativa, pero que no debe servir para sentirnos ausentes ante el\n    reto que supone esta realidad. ...\"", "\"... Nos parece que esa vieja demanda de viejos luchadores de\n    nuestra sociedad civil en el \u00e1mbito de la pobreza y la exclusi\u00f3n necesita\n    ese amparo de la pol\u00edtica p\u00fablica del Estado, que existen expectativas\n    abiertas importantes en el sector en esta legislatura, que algunas\n    diputadas de la C\u00e1mara han insistido en ello desde hace tiempo en el\n    Grupo Socialista tambi\u00e9n y que, por tanto, nos gustar\u00eda que esa moci\u00f3n\n    expresase ese compromiso de todos en la consecuci\u00f3n de ese proyecto de\n    ley. ...\"", "\"... La pensi\u00f3n no contributiva con su actual regla\n    de aplicaci\u00f3n no permite que muchas personas que objetivamente est\u00e1n en\n    situaci\u00f3n de pobreza, con absoluta falta de ingresos, puedan beneficiarse\n    de las pensiones no contributivas. ...\"", "\"... Mi grupo aplaudi\u00f3 en su\n    d\u00eda la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, aunque tambi\u00e9n\n    manifestamos nuestra preocupaci\u00f3n por la configuraci\u00f3n del Iprem y por la\n    evoluci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n del Iprem que afecta a nuestro sistema de\n    bienestar, que no hemos resuelto bien y que afecta muy claramente a la\n    evoluci\u00f3n del propio sistema de protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Pero tambi\u00e9n, se\u00f1or ministro, necesitar\u00edamos ser capaces, en primer\n    lugar, de configurar una pensi\u00f3n m\u00ednima en nuestro sistema contributivo\n    que efectivamente garantizase esa suficiencia de ingresos que permitiese\n    a las personas mayores vivir con dignidad. ...\"", "\"... Mi grupo aplaudi\u00f3 en su\n    d\u00eda la subida del salario m\u00ednimo interprofesional, aunque tambi\u00e9n\n    manifestamos nuestra preocupaci\u00f3n por la configuraci\u00f3n del Iprem y por la\n    evoluci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n del Iprem que afecta a nuestro sistema de\n    bienestar, que no hemos resuelto bien y que afecta muy claramente a la\n    evoluci\u00f3n del propio sistema de protecci\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4], "igualdad": [0], "inclusi\u00f3n social": [6, 7], "mujeres": [5], "social": [8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, el acceso al empleo en\n    igualdad de condiciones de los hombres y las mujeres. ...\"", "\"... Incluso la pensi\u00f3n\n    m\u00ednima sin c\u00f3nyuge a cargo, la pensi\u00f3n m\u00ednima de viudedad, con el\n    incremento que va a sufrir el pr\u00f3ximo a\u00f1o estar\u00e1 muy pr\u00f3xima, se\u00f1or\u00eda, a\n    los 6.200 euros anuales que establece los datos de aplicaci\u00f3n de la\n    encuesta como pobreza relativa. ...\"", "\"... Es, por tanto, otra garant\u00eda para\n    combatir las situaciones de exclusi\u00f3n y de pobreza. ...\"", "\"... Unido a ello, el\n    salario m\u00ednimo se va a situar en 540 euros, que por 14 mensualidades va a\n    superar los 7.000 euros anuales de ingreso por persona; por tanto, estar\u00e1\n    ya por encima del \u00edndice de pobreza relativa, que pr\u00e1cticamente estaba en\n    el mismo hace tan solo dos a\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo quiero romper\n    una lanza a favor del tercer sector en Espa\u00f1a, de las m\u00faltiples formas de\n    organizaci\u00f3n colectiva de la solidaridad que tenemos en nuestro pa\u00eds y\n    que est\u00e1n ayudando de un modo extraordinario a combatir esas situaciones\n    de pobreza. ...\"", "\"... Y, por supuesto, el acceso al empleo en\n    igualdad de condiciones de los hombres y las mujeres. ...\"", "\"... Me ha planteado la hip\u00f3tesis en la que ya est\u00e1 trabajando el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales de la regulaci\u00f3n mediante ley de las empresas\n    de inclusi\u00f3n social -vamos a llamarlas as\u00ed-. ...\"", "\"... Hay que dar\n    un paso m\u00e1s y hay que tratar de favorecer estas nuevas empresas de\n    inclusi\u00f3n social, su adecuada relaci\u00f3n con los centros especiales de\n    empleo y con los modelos especiales para combatir la exclusi\u00f3n en materia\n    de empleo que tenemos establecidos, y que yo creo que est\u00e1n dando\n    excelentes resultados. ...\"", "\"... Me ha planteado la hip\u00f3tesis en la que ya est\u00e1 trabajando el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales de la regulaci\u00f3n mediante ley de las empresas\n    de inclusi\u00f3n social -vamos a llamarlas as\u00ed-. ...\"", "\"... Hay que dar\n    un paso m\u00e1s y hay que tratar de favorecer estas nuevas empresas de\n    inclusi\u00f3n social, su adecuada relaci\u00f3n con los centros especiales de\n    empleo y con los modelos especiales para combatir la exclusi\u00f3n en materia\n    de empleo que tenemos establecidos, y que yo creo que est\u00e1n dando\n    excelentes resultados. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\"", "\"... Pero a su vez ya el jubilado hab\u00eda sufrido los\n    recortes previos que acometieron la Ley de reforma de las pensiones de\n    1985, que ten\u00eda un nombre mucho m\u00e1s farragoso en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado, nada menos que Ley para la racionalizaci\u00f3n de la estructura y de\n    la acci\u00f3n cobertora del aspecto o de la parte contributiva del sistema\n    p\u00fablico de Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [7], "agentes sociales": [4, 5, 6], "mercado laboral": [0, 1], "di\u00e1logo social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No me tengo que extender mucho para\n    explicarle que hoy la sociedad espa\u00f1ola es muy distinta de la del a\u00f1o\n    1972, y que, por fortuna, la mujer cada vez m\u00e1s se est\u00e1 incorporando al\n    mercado laboral. ...\"", "\"... Por otra parte, como usted sabe, la incorporaci\u00f3n, desde el\n    punto de vista demogr\u00e1fico, de edades de la poblaci\u00f3n femenina, va\n    aumentando a medida que nuevas cohortes de j\u00f3venes van llegando al\n    mercado laboral. ...\"", "\"... Finalmente, en una l\u00ednea semejante a la recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo\n    antes citada, ya en el proyecto de ley de presupuestos para el a\u00f1o 2006\n    se ha incorporado una disposici\u00f3n adicional mediante la que el Congreso\n    de los Diputados insta al Gobierno a que, previo a su an\u00e1lisis con los\n    agentes sociales en el marco del di\u00e1logo social, se presente a esta\n    C\u00e1mara un proyecto de ley en el que, dentro de una reformulaci\u00f3n global\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, esta prestaci\u00f3n recupere su objetivo de\n    sustituir adecuadamente las rentas perdidas como consecuencia del\n    fallecimiento del causante, posibilitando a un tiempo el acceso a la\n    cobertura social de las personas que, aun no mediando v\u00ednculo\n    matrimonial, conformen un n\u00facleo familiar en el que se produzca una\n    situaci\u00f3n de dependencia econ\u00f3mica o en la que existan hijos menores\n    comunes. ...\"", "\"... Esa propuesta y\n    las dem\u00e1s que se contienen en el documento entregado a los agentes\n    sociales han de ser consensuadas en el marco del di\u00e1logo social y,\n    obtenido ese consenso, que espero sea r\u00e1pido, se presentar\u00e1 al Congreso\n    el proyecto de ley para obtener el m\u00e1ximo consenso posible. ...\"", "\"... As\u00ed lo ha presentado en un documento a los\n    agentes sociales y espero que en poco tiempo podamos tomar medidas de\n    fondo. ...\"", "\"... Finalmente, en una l\u00ednea semejante a la recomendaci\u00f3n del Pacto de Toledo\n    antes citada, ya en el proyecto de ley de presupuestos para el a\u00f1o 2006\n    se ha incorporado una disposici\u00f3n adicional mediante la que el Congreso\n    de los Diputados insta al Gobierno a que, previo a su an\u00e1lisis con los\n    agentes sociales en el marco del di\u00e1logo social, se presente a esta\n    C\u00e1mara un proyecto de ley en el que, dentro de una reformulaci\u00f3n global\n    de la pensi\u00f3n de viudedad, esta prestaci\u00f3n recupere su objetivo de\n    sustituir adecuadamente las rentas perdidas como consecuencia del\n    fallecimiento del causante, posibilitando a un tiempo el acceso a la\n    cobertura social de las personas que, aun no mediando v\u00ednculo\n    matrimonial, conformen un n\u00facleo familiar en el que se produzca una\n    situaci\u00f3n de dependencia econ\u00f3mica o en la que existan hijos menores\n    comunes. ...\"", "\"... En el mes\n    de noviembre presentamos a los agentes sociales un documento en el que se\n    proponen una serie de medidas dirigidas a la consecuci\u00f3n de estos\n    objetivos fijados en la ley de presupuestos del a\u00f1o 2006. ...\"", "\"... S\u00ed, lo es, pero reconozca el esfuerzo que\n    estamos haciendo; reconozca que tenemos unas limitaciones y que la\n    principal es la estabilidad del sistema en la que por cierto ponen sus\n    bases, sus asientos y sus cimientos las organizaciones sociales, que son\n    las que cotizan, los trabajadores y los empresarios, con los que tenemos\n    que contar. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [1, 2], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esos\n    son los dos grandes principios que planteamos en la reforma que hay que\n    aquilatar en la mesa de di\u00e1logo social y que luego hay que tramitar en\n    este Parlamento. ...\"", "\"... Hemos presentado un\n    documento a los agentes sociales que dice como punto uno que la pensi\u00f3n\n    de viudedad debe recuperar su car\u00e1cter de renta de sustituci\u00f3n y\n    reservarse -lo he dicho desde la tribuna- para aquellas situaciones en\n    las que el causahabiente contribuya efectivamente al sostenimiento de la\n    familia. ...\"", "\"... En esos casos claro que habr\u00e1 que elevar la pensi\u00f3n de\n    viudedad al salario m\u00ednimo interprofesional, pero reformulando la pensi\u00f3n\n    de viudedad con car\u00e1cter general en las l\u00edneas que estoy indicando y que\n    figuran en la propuesta que ha hecho el Gobierno a los agentes sociales y\n    que estamos dispuestos a traer despu\u00e9s a esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si usted no se enter\u00f3 de esa orden -parece que no se enter\u00f3\n    porque tuvo que pedir informaci\u00f3n al director general de la Polic\u00eda-,\n    porque estaba en otros asuntos mayores, que eran, evidentemente,\n    desarticular comandos en la lucha contra el terrorismo, que es su\n    competencia, pero esta tambi\u00e9n -no lo olvide, usted es ministro del\n    Interior de todo, no de lo que considera prioritario-, si no se enter\u00f3,\n    tambi\u00e9n es su responsabilidad, porque ni en la polic\u00eda se puede estar\n    haciendo lo que se hace ni se puede utilizar de forma partidista a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado como el PSOE y su Gobierno lo\n    est\u00e1n haciendo. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 55], "party": "JOSU I\u00d1AKI ERKOREKA GERVASIO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 4, 6, 10, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 22, 23, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 36, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 47, 48, 49, 52, 54, 56, 57], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 5, 7, 9, 11, 12, 14, 21, 24, 25, 26, 43, 44, 46, 58], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [8], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [32, 50, 51, 53], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [34], "party": "CARME GARC\u00cdA SU\u00c1REZ", "name": ""}, {"block_indices": [35, 37], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}