{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son unos presupuestos para el crecimiento, para el empleo, para la\n    Seguridad Social y para la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, son unos presupuestos que seguir\u00e1n sirviendo para que siga\n    creciendo el fondo de reserva de la Seguridad Social y para mejorar las\n    pensiones de los pensionistas espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La seguridad ciudadana es donde m\u00e1s crece la partida presupuestaria, con\n    un 8,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO EL FUNCIONAMIENTO DE LA SEGURIDAD P\u00daBLICA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [4, 5], "datos": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    todos los delitos que afectan directamente a los ciudadanos, lo que se\n    conoce como seguridad ciudadana, tienen un importante incremento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente a usted le preocupa mucho la reelecci\u00f3n del se\u00f1or Bush, pero\n    cr\u00e9ame a los espa\u00f1oles les preocupa m\u00e1s la evoluci\u00f3n de la delincuencia,\n    y su responsabilidad es garantizar la seguridad ciudadana, por eso le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la seguridad p\u00fablica desde su punto de vista en el\n    funcionamiento de nuestros servicios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si habr\u00e1 tenido\n    tiempo de leer la memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado\n    correspondiente al a\u00f1o 2002, donde aparecen datos muy preocupantes para\n    la evoluci\u00f3n de la seguridad ciudadana y de la delincuencia en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente a usted le preocupa mucho la reelecci\u00f3n del se\u00f1or Bush, pero\n    cr\u00e9ame a los espa\u00f1oles les preocupa m\u00e1s la evoluci\u00f3n de la delincuencia,\n    y su responsabilidad es garantizar la seguridad ciudadana, por eso le\n    pregunto: \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la seguridad p\u00fablica desde su punto de vista en el\n    funcionamiento de nuestros servicios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3, 4], "delincuencia": [5, 6], "guardia civil": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, le he recordado en alguna\n    ocasi\u00f3n, despu\u00e9s de preguntarle cinco veces en esta legislatura por la\n    seguridad ciudadana, el aumento que ha habido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos hecho propuestas, como aumentar\n    el n\u00famero de polic\u00edas hasta recuperar los 10.000, entre Polic\u00eda y Guardia\n    Civil, que bajo su mandato han desaparecido de las calles, aumentar el\n    presupuesto este a\u00f1o en un 15 por ciento y reformar la Ley org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para garantizar m\u00e1s eficacia,\n    m\u00e1s coordinaci\u00f3n y m\u00e1s medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en el mismo periodo, se\u00f1or Aznar, entre Guardia Civil y Polic\u00eda\n    Nacional hay 5.00 efectivos menos en nuestro pa\u00eds, y ahora llega aqu\u00ed con\n    unos presupuestos insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en el mismo periodo, se\u00f1or Aznar, entre Guardia Civil y Polic\u00eda\n    Nacional hay 5.00 efectivos menos en nuestro pa\u00eds, y ahora llega aqu\u00ed con\n    unos presupuestos insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos hecho propuestas, como aumentar\n    el n\u00famero de polic\u00edas hasta recuperar los 10.000, entre Polic\u00eda y Guardia\n    Civil, que bajo su mandato han desaparecido de las calles, aumentar el\n    presupuesto este a\u00f1o en un 15 por ciento y reformar la Ley org\u00e1nica de\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para garantizar m\u00e1s eficacia,\n    m\u00e1s coordinaci\u00f3n y m\u00e1s medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Mayor Oreja se fue con un\n    incremento anual del 5 por ciento de la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bati\u00f3 todos los\n    r\u00e9cords el se\u00f1or Rajoy, con un aumento del 15 por ciento de la\n    delincuencia en un solo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Como le dec\u00eda, la\n    seguridad ciudadana afortunadamente est\u00e1 mejorando este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [6], "delincuencia": [7], "datos": [5], "guardia civil": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ha votado en contra de todas y \u00faltimamente, creo que hoy mismo o ayer, de\n    estas dos \u00faltimas reformas penales para garantizar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha puesto en duda p\u00fablicamente lo que significa el ejercicio de una\n    profesionalidad por parte de las fuerzas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cual\n    me parece inaceptable porque los datos de esclarecimiento de delitos de\n    las fuerzas de seguridad en Espa\u00f1a son realmente espectaculares\n    comparativamente con cualquier fuerza de seguridad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas no estamos satisfechos con esa\n    circunstancia, se\u00f1or\u00eda, y por eso hemos aumentado las plantillas del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se le ocurre es suprimir la Guardia Civil, como\n    han propuesto... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cual\n    me parece inaceptable porque los datos de esclarecimiento de delitos de\n    las fuerzas de seguridad en Espa\u00f1a son realmente espectaculares\n    comparativamente con cualquier fuerza de seguridad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todas formas no estamos satisfechos con esa\n    circunstancia, se\u00f1or\u00eda, y por eso hemos aumentado las plantillas del\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n hemos\n    aprobado reformas penales muy importantes contra la delincuencia respecto\n    de las cuales, por ejemplo, contra la prisi\u00f3n provisional o contra la\n    expulsi\u00f3n de delincuentes extranjeros en Espa\u00f1a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... lo que propone es suprimir la\n    Guardia Civil, le tengo que decir... (Rumores.-Varios se\u00f1ores diputados\n    pronuncian palabras que no se  perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  La unificaci\u00f3n de las\n    Fuerzas de Seguridad que supone la supresi\u00f3n de la Guardia Civil,\n    propuesta por ustedes, es de todas las ligerezas que le he escuchado la\n    mayor de ellas, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La unificaci\u00f3n de las\n    Fuerzas de Seguridad que supone la supresi\u00f3n de la Guardia Civil,\n    propuesta por ustedes, es de todas las ligerezas que le he escuchado la\n    mayor de ellas, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Han sido tres\n    cursos los que se han impartido en el centro y han sido s\u00f3lo tres porque\n    la actividad docente ha habido que interrumpirla por problemas de\n    seguridad en el centro, con un escape de gas que, afortunadamente, ya ha\n    sido subsanado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, ci\u00f1\u00e9ndome a la\n    cuesti\u00f3n concreta que le interesa a S.S., he de decir que seg\u00fan mi\n    informaci\u00f3n y mis datos no es verdad lo que dice S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, estos datos que le he dado acreditan la\n    adecuada gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional ocupacional en \u00c1lava. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este hecho es mucho m\u00e1s grave en la prisi\u00f3n de Salto del Negro\n    en Las Palmas de Gran Canaria, como ha quedado de manifiesto a trav\u00e9s de\n    las protestas de familiares, de las distintas instituciones canarias y de\n    los funcionarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002125\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo ha manejado el Ministerio\n    del Interior la informaci\u00f3n suministrada por la polic\u00eda brit\u00e1nica acerca\n    del presunto asesino de las j\u00f3venes Roc\u00edo Wanninkhof y Sonia Carabantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [7, 8], "datos": [2, 3, 4, 5, 6], "guardia civil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo peor de este\n    asunto es que las bases de datos del Ministerio del Interior est\u00e1n\n    dispersas entre las distintas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no hay conexi\u00f3n entre ellas, est\u00e1n estancadas entre s\u00ed y, por tanto, son\n    poco \u00fatiles y operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo que est\u00e9 excluida esta informaci\u00f3n, por ejemplo,\n    de la base de datos IPES -hechos de inter\u00e9s policial y estad\u00edstico-, de\n    la base de datos PERPOL -antecedentes policiales-, del GATI -grupo de\n    an\u00e1lisis y tratamiento de informaci\u00f3n- o de INPOL, que es la base de\n    datos de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    reconocido esta ma\u00f1ana que esa informaci\u00f3n, por decisi\u00f3n de su\n    ministerio, no fue incorporada a las bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha reconocido que esa informaci\u00f3n lleg\u00f3 y que no fue incorporada a\n    las bases de datos, por una clasificaci\u00f3n que al parecer ustedes dicen\n    que existe y es legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este pa\u00eds las bases de datos que tiene la\n    polic\u00eda son diversas y a alguna de ellas pod\u00eda haberse incorporado esta\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no creo que est\u00e9 excluida esta informaci\u00f3n, por ejemplo,\n    de la base de datos IPES -hechos de inter\u00e9s policial y estad\u00edstico-, de\n    la base de datos PERPOL -antecedentes policiales-, del GATI -grupo de\n    an\u00e1lisis y tratamiento de informaci\u00f3n- o de INPOL, que es la base de\n    datos de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor de este\n    asunto es que las bases de datos del Ministerio del Interior est\u00e1n\n    dispersas entre las distintas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    no hay conexi\u00f3n entre ellas, est\u00e1n estancadas entre s\u00ed y, por tanto, son\n    poco \u00fatiles y operativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en este pa\u00eds las bases de datos que tiene la\n    polic\u00eda son diversas y a alguna de ellas pod\u00eda haberse incorporado esta\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, aqu\u00ed lo que ha habido\n    fundamentalmente, se\u00f1or ministro, es que alguien valor\u00f3 esto\n    incorrectamente y no incluy\u00f3 esta informaci\u00f3n dentro de las informaciones\n    que tiene que manejar la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5], "datos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... entienda los\n    procedimientos para incorporar a las bases de datos de la polic\u00eda la\n    informaci\u00f3n que proviene de Interpol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me sorprende que usted vuelva a insistir\n    en dos cosas esenciales: Que no conozca los procedimientos de Interpol y\n    la calificaci\u00f3n que tienen que tener los documentos de Interpol para que\n    puedan ser incorporados a bases de datos espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, ninguno\n    de los c\u00f3digos de Interpol eran de los que permiten la incorporaci\u00f3n a\n    bases de datos espa\u00f1olas, pero todav\u00eda es m\u00e1s grave que usted desconozca\n    la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n de datos que en este momento impide\n    incorporar delincuentes sobre riesgos potenciales, no sobre\n    investigaciones en curso o sobre\n    procedimientos judiciales en curso, sino s\u00f3lo sobre riesgos potenciales,\n    como era el caso que nos ocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he hecho una propuesta muy importante, que tiene\n    sus riesgos, porque tenemos que estudiarla muy profundamente, que es\n    abrir los archivos y las bases de datos policiales, para su tratamiento\n    automatizado, de delincuentes que puedan haber cancelado sus antecedentes\n    penales en Espa\u00f1a o fuera de ella, y que s\u00ed se puedan incorporar las\n    bases de datos policiales -insisto- s\u00f3lo como riesgo potencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... entienda los\n    procedimientos para incorporar a las bases de datos de la polic\u00eda la\n    informaci\u00f3n que proviene de Interpol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que\n    esto abre un debate con consecuencias que afectan a derechos\n    constitucionales fundamentales, pero me parece que no puede ocurrir que\n    la Polic\u00eda no pueda tener acceso a delincuentes con riesgo potencial, que\n    han cometido delitos, aunque estos hayan sido cancelados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero esa alegr\u00eda se ha convertido\n    en estupor y en cierto esc\u00e1ndalo cuando hemos ido conociendo c\u00f3mo se ha\n    producido la investigaci\u00f3n de esos asesinatos y, sobre todo, cuando\n    conocimos que la polic\u00eda brit\u00e1nica, a trav\u00e9s de Interpol y Scotland Yard,\n    hab\u00eda enviado a la Polic\u00eda espa\u00f1ola informaci\u00f3n sobre que el presunto\n    asesino viv\u00eda en Mijas, M\u00e1laga, que era un delincuente sexual, que ten\u00eda\n    antecedentes abundantes en el Reino Unido y que era peligroso para las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Ante estas\n    informaciones, como tambi\u00e9n le he dado cuenta cumplidamente esta ma\u00f1ana,\n    la Polic\u00eda espa\u00f1ola tramit\u00f3 la informaci\u00f3n que hab\u00eda recibido de Interpol\n    y el requerimiento que le formulaba para confirmar el domicilio que ten\u00eda\n    Alexander King en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes, adem\u00e1s de\n    haber trasladado esta informaci\u00f3n -como hicieron- a la Comisar\u00eda\n    provincial de M\u00e1laga, deb\u00edan haberla hecho operativa y haberla trasladado\n    a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [2], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Deb\u00edan\n    hab\u00e9rselo trasladado a la Guardia Civil, que habr\u00eda actuado de una forma\n    normal, que es citar a esta persona, rese\u00f1arle, advertirle de que se\n    conocen sus antecedentes y, desde luego, investigarle en el supuesto de\n    que exista un delito de agresi\u00f3n sexual; pero no hicieron nada de esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he declarado -y lo repito aqu\u00ed- que nunca sabremos, si se hubiera\n    actuado as\u00ed, si se habr\u00eda evitado el asesinato de Roc\u00edo Wanninkhof, pero\n    desde luego es seguro que habr\u00edamos evitado el asesinato de Sonia\n    Carabantes, porque la Guardia Civil habr\u00eda investigado a esta persona,\n    que hab\u00eda dejado su huella gen\u00e9tica en el lugar del asesinato de Roc\u00edo\n    Wanninkhof. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes podr\u00e1n decir ahora lo que quieran, pero no pueden\n    eludir su responsabilidad; su responsabilidad en este hecho, su\n    responsabilidad en que est\u00e9 aumentando m\u00e1s que nunca la delincuencia en\n    este pa\u00eds y que se haya... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que usted ha\n    dicho es textualmente, salvo que el teletipo en el que lo he le\u00eddo lo\n    corrija: La ineficacia y la descoordinaci\u00f3n entre Polic\u00eda y Guardia Civil\n    est\u00e1 en el fondo de la muerte de Sonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que usted ha\n    dicho es textualmente, salvo que el teletipo en el que lo he le\u00eddo lo\n    corrija: La ineficacia y la descoordinaci\u00f3n entre Polic\u00eda y Guardia Civil\n    est\u00e1 en el fondo de la muerte de Sonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Es intolerable, es\n    mezquino hacer esa acusaci\u00f3n a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda lo que hoy propone\n    es que la Guardia Civil hubiese ido a su casa y le hubiese detenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Usted tambi\u00e9n la ha\n    hecho en p\u00fablico, diciendo que lo que hab\u00eda que haber hecho es entrar en\n    las bases de datos y detener a un se\u00f1or que en ese momento no ten\u00eda\n    ning\u00fan procedimiento judicial abierto (Rumores.-La se\u00f1ora Valcarce\n    Garc\u00eda: \u00a1Qu\u00e9 verg\u00fcenza! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado\n    ya un a\u00f1o y medio desde que aquel 17 de abril de 2002 el Gobierno\n    oficializara ante la Uni\u00f3n Europea dicha candidatura, tiempo en el que\n    Vandell\u00f3s ha ido consolidando sus opciones, hasta presentarse en estos\n    momentos con unos elevados niveles de solvencia e idoneidad sustentados\n    en cinco pilares: primero, el condicionante t\u00e9cnico, que ya ha sido\n    avalado en diversas ocasiones por la comunidad cient\u00edfica y del que cabe\n    destacar las excelentes condiciones geot\u00e9cnicas s\u00edsmicas y la posibilidad\n    de poder refrigerar por agua marina; segundo, la ubicaci\u00f3n privilegiada\n    de Vandell\u00f3s, desde el punto de vista de las comunicaciones, junto a la\n    autopista del Mediterr\u00e1neo, junto a la futura l\u00ednea de alta velocidad y\n    muy pr\u00f3xima a Reus, Tarragona y Barcelona, que es lo mismo que decir muy\n    pr\u00f3xima a dos aeropuertos y tambi\u00e9n a dos puertos; tercero, el marco\n    econ\u00f3mico en el que actualmente se desenvuelve Espa\u00f1a, donde la pol\u00edtica\n    del d\u00e9ficit cero desarrollada en los \u00faltimos ejercicios se ha traducido\n    en buenas dosis de salud econ\u00f3mica que  permiten, sin romper las reglas\n    europeas del Pacto de Estabilidad, afrontar inversiones de este calado,\n    que  -recuerdo- se acercan a los 4.570 millones de euros a ejecutar en 10\n    a\u00f1os; cuarto, la intensa campa\u00f1a de promoci\u00f3n y de sensibilizaci\u00f3n que\n    desde el primer momento viene desarrollando nuestro Gobierno, centrada en\n    los \u00e1mbitos diplom\u00e1tico y cient\u00edfico, con contactos permanentes con\n    aquellos pa\u00edses socios del proyecto ITER y con aquellos pa\u00edses que son\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea, a trav\u00e9s de jornadas, de conferencias, de\n    seminarios con la comunidad cient\u00edfica; y, quinto, el apoyo institucional\n    cerrado no hace muchos d\u00edas con la presencia del presidente del Gobierno\n    y de usted mismo en uno de sus primeros actos como ministro de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda in situ en los terrenos de Vandell\u00f3s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esa l\u00ednea, sin duda, la\n    candidatura de Vandell\u00f3s refuerza la posici\u00f3n europea y las posibilidades\n    de que finalmente este proyecto venga a Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002134\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Consciente de esta problem\u00e1tica y en la l\u00ednea habitual de\n    resolver los problemas de los ciudadanos, fue precisamente el Gobierno de\n    Espa\u00f1a el que realiz\u00f3 en el seno del Consejo de Ministros de\n    Telecomunicaciones de la Uni\u00f3n Europea la oportuna propuesta para la\n    inclusi\u00f3n del acceso a Internet en el concepto de servicio universal en\n    la normativa comunitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "guardia civil": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un falso\n    debate es el duque de Ahumada, Guardia Civil s\u00ed o no, cuando lo que\n    tienen que hacer es dotar a la Guardia Civil de coches, de motivaci\u00f3n y\n    dignificaci\u00f3n en su trabajo y de los medios que necesitan para combatir\n    el crimen y las mafias organizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere dignificar, si quiere ayudar al\n    cr\u00e9dito de la seguridad provea de coches a la Guardia Civil, pague la\n    gasolina de sus tanques y asegure su coordinaci\u00f3n operativa e informativa\n    con la Polic\u00eda Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hay alguna otra idea, quiz\u00e1\n    demasiado brillante, como cargarse la Guardia Civil, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "delincuencia": [3], "guardia civil": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En ese tipo de iniciativas, junto con los buenos presupuestos para el a\u00f1o\n    2004, de los que seguro que usted se alegrar\u00e1, porque es seguir\n    impulsando la l\u00ednea de consenso de que haya m\u00e1s medios, m\u00e1s recursos y\n    mejor gastados para la justicia, es en el que va a seguir trabajando este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Ya que usted se refiere\n    al tema de la Guardia Civil, tengo que decirle que la Guardia Civil tiene\n    una gran eficacia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un cuerpo envidiado fuera de Espa\u00f1a\n    por todas las democracias, y desde luego nuestro Gobierno va a seguir\n    fortaleciendo a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda habla de encuestas y de lucha contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA TOMAR EL\n    GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS DEL RETRASO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD LLEIDA-BARCELONA-FRONTERA\n    FRANCESA SOBRE LA AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA TOMAR EL\n    GOBIERNO PARA PALIAR LAS CONSECUENCIAS NEGATIVAS DEL RETRASO EN LA\n    CONSTRUCCI\u00d3N DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD LLEIDA-BARCELONA-FRONTERA\n    FRANCESA SOBRE LA AMPLIACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quisiera saber qu\u00e9 medidas piensa tomar el Gobierno para\n    paliar las consecuencias negativas del retraso en la construcci\u00f3n de la\n    l\u00ednea de alta velocidad L\u00e9rida-Barcelona-frontera francesa sobre la\n    ampliaci\u00f3n de los servicios de cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en lo que alcanzo a conocer la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad hasta Barcelona y la frontera no tiene ninguna\n    consecuencia negativa sobre el funcionamiento de los servicios\n    ferroviarios que usted ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [3, 4], "l\u00ednea": [0], "instituciones": [5], "barcelona": [1, 2], "ave": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le aconsejo que vea la l\u00ednea Pobla-Lleida-Barcelona,\n    la de Vic-Ripoll, en la que en el siglo XXI existe una sola v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le aconsejo que vea la l\u00ednea Pobla-Lleida-Barcelona,\n    la de Vic-Ripoll, en la que en el siglo XXI existe una sola v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    colapso de cercan\u00edas, no s\u00f3lo del \u00e1rea metropolitana de Barcelona; existe\n    la necesidad de que se integre un sistema de cercan\u00edas, tanto en Gerona\n    como en Tarragona, como en L\u00e9rida, aparte de que el transporte\n    ferroviario de mercanc\u00edas contin\u00faa en los mismos n\u00fameros que hace veinte\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros fuimos la \u00fanica formaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    dijo que no necesit\u00e1bamos el AVE sino trenes pendulares, como los de\n    Europa, que fueran a 200 kil\u00f3metros por hora, porque requer\u00edan la tercera\n    parte de inversi\u00f3n, porque ten\u00edan menos impacto ambiental y porque la\n    diferencia de tiempo era muy peque\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el\n    AVE imposibilita eso y el fiasco del AVE hace que no se sepa ni cuando ni\n    c\u00f3mo ni en qu\u00e9 momento podremos mejorar la red ferroviaria en estos tres\n    puntos: cercan\u00edas, mercanc\u00edas y en los trenes regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante lo que hoy es un clamor de todas las entidades e\n    instituciones de Catalu\u00f1a referente al retraso y a la limitaci\u00f3n de\n    cercan\u00edas y del transporte de mercanc\u00edas, usted dice que no hay ning\u00fan\n    retraso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros fuimos la \u00fanica formaci\u00f3n pol\u00edtica que\n    dijo que no necesit\u00e1bamos el AVE sino trenes pendulares, como los de\n    Europa, que fueran a 200 kil\u00f3metros por hora, porque requer\u00edan la tercera\n    parte de inversi\u00f3n, porque ten\u00edan menos impacto ambiental y porque la\n    diferencia de tiempo era muy peque\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el fiasco del AVE nos da la\n    raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy el\n    AVE imposibilita eso y el fiasco del AVE hace que no se sepa ni cuando ni\n    c\u00f3mo ni en qu\u00e9 momento podremos mejorar la red ferroviaria en estos tres\n    puntos: cercan\u00edas, mercanc\u00edas y en los trenes regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [12, 13], "l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "alta velocidad": [6, 7], "barcelona": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Le reitero, se\u00f1or\n    diputado, que la construcci\u00f3n de la l\u00ednea hasta la frontera francesa no\n    tiene incidencia en el desarrollo y futura ampliaci\u00f3n de los servicios\n    prestados en la red de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    l\u00ednea es la segunda por n\u00famero de viajeros de las cuatro que componen la\n    red de cercan\u00edas de Barcelona  y transportan 121.892 viajeros diarios\n    sobre un total  de 367.000, es decir, m\u00e1s del 33 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    frecuencia actual hoy es de un tren cada siete minutos y medio en la hora\n    punta y, dispone esta l\u00ednea de capacidad suficiente para duplicar el\n    n\u00famero de plazas ofrecidas, con s\u00f3lo hacer circular composiciones dobles\n    de seis coches en lugar de las composiciones sencillas actuales de tres\n    coches. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a las mercanc\u00edas, las actuaciones son\n    independientes de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad y se est\u00e1n\n    desarrollando, curiosamente en el caso de las mercanc\u00edas, de acuerdo con\n    su programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ambas razones ni en cercan\u00edas ni en mercanc\u00edas\n    hay interferencias derivadas de la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a las mercanc\u00edas, las actuaciones son\n    independientes de los proyectos de la l\u00ednea de alta velocidad y se est\u00e1n\n    desarrollando, curiosamente en el caso de las mercanc\u00edas, de acuerdo con\n    su programaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    l\u00ednea es la segunda por n\u00famero de viajeros de las cuatro que componen la\n    red de cercan\u00edas de Barcelona  y transportan 121.892 viajeros diarios\n    sobre un total  de 367.000, es decir, m\u00e1s del 33 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los siete proyectos del ramal ferroviario del Llobregat\n    fueron aprobados en el a\u00f1o 2002, su ejecuci\u00f3n est\u00e1 contratada, las obras\n    han dado comienzo en todos los tramos y esto va a permitir que se\n    independice a las mercanc\u00edas del resto del tr\u00e1fico con el acceso de los\n    trenes de mercanc\u00edas directamente al puerto de Barcelona a trav\u00e9s de la\n    estaci\u00f3n de Can Tunis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ambas razones ni en cercan\u00edas ni en mercanc\u00edas\n    hay interferencias derivadas de la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Barcelona, s\u00f3lo los\n    servicios de la l\u00ednea C-2 comparten infraestructura con trenes\n    susceptibles de desviarse por la futura l\u00ednea de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los siete proyectos del ramal ferroviario del Llobregat\n    fueron aprobados en el a\u00f1o 2002, su ejecuci\u00f3n est\u00e1 contratada, las obras\n    han dado comienzo en todos los tramos y esto va a permitir que se\n    independice a las mercanc\u00edas del resto del tr\u00e1fico con el acceso de los\n    trenes de mercanc\u00edas directamente al puerto de Barcelona a trav\u00e9s de la\n    estaci\u00f3n de Can Tunis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL\n    GRADO DE CUMPLIMIENTO EN EL EJERCICIO 2003 DEL PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "suelo": [7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Una de sus manifestaciones reiteradas tanto en este hemiciclo como fuera\n    de \u00e9l es la inexistencia en Espa\u00f1a de un \u00fanico mercado de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    contrario, hay dos cuando menos, el mercado de vivienda libre y el\n    mercado de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este conjunto de preceptos o de sentencias queda\n    claro que las competencias en materia de ordenaci\u00f3n del territorio, de\n    vivienda y de urbanismo son exclusivas de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto en lo que concierne a la vivienda libre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne a la vivienda de protecci\u00f3n oficial, la acci\u00f3n del\n    departamento es obvia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha centrado, se ha concretado, se ha plasmado\n    fundamentalmente en el Plan nacional de vivienda 2002-2005 y, en relaci\u00f3n\n    con este plan, figura la pregunta que est\u00e1 en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l es\n    el grado del cumplimiento en el ejercicio 2003 de este Plan de vivienda\n    2002-2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    estoy refiriendo naturalmente a los art\u00edculos 148  y 149 de la\n    Constituci\u00f3n, as\u00ed como a la sentencia del Tribunal Constitucional, si se\n    me permite la expresi\u00f3n desdichada sentencia, de 20 de marzo de 1997,\n    como otra m\u00e1s reciente, de 11 de julio del a\u00f1o 2001, recordando que la\n    primera derog\u00f3 nada menos que las dos terceras partes o casi las tres\n    cuartas partes de la Ley del suelo anterior, la Ley 8/1990 y el Texto\n    Refundido de 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    este marco de distribuci\u00f3n competencial se ha movido la actuaci\u00f3n de su\n    departamento que no ten\u00eda m\u00e1s remedio que apoyarse, que orientarse a la\n    obtenci\u00f3n del consenso de las comunidades aut\u00f3nomas, que se logr\u00f3, y no\n    fue un acuerdo de m\u00ednimos como dijo alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n, en el\n    Acuerdo nacional del suelo  de 22 de enero de este a\u00f1o 2003, al que\n    contribuyeron con su votaci\u00f3n afirmativa diez comunidades aut\u00f3nomas,\n    quedando excluidas \u00fanicamente las comunidades aut\u00f3nomas gobernadas por el\n    Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [3, 4, 5], "datos": [6], "suelo": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Con los \u00faltimos\n    datos disponibles a 30 de septiembre, el grado de ejecuci\u00f3n del programa\n    2003, del Plan de Vivienda 2002-2005, es del 60,13 por ciento de los\n    objetivos convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas, lo cual quiere decir\n    que el Ministerio de Fomento ya autoriz\u00f3 la financiaci\u00f3n de 54.416\n    actuaciones de vivienda y suelo de las 90.500 que figuraban como\n    objetivos del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De estas 54.416 actuaciones, 22.372 corresponden a\n    vivienda protegida de nueva construcci\u00f3n con un grado de ejecuci\u00f3n del 59\n    por ciento sobre objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Con los \u00faltimos\n    datos disponibles a 30 de septiembre, el grado de ejecuci\u00f3n del programa\n    2003, del Plan de Vivienda 2002-2005, es del 60,13 por ciento de los\n    objetivos convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas, lo cual quiere decir\n    que el Ministerio de Fomento ya autoriz\u00f3 la financiaci\u00f3n de 54.416\n    actuaciones de vivienda y suelo de las 90.500 que figuraban como\n    objetivos del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los meses anteriores\n    pertenecen, como funcionan los planes de viviendas, a los \u00faltimos del\n    ejercicio 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ellas 2.807 son viviendas protegidas de\n    nueva construcci\u00f3n para alquiler, un 61,15  por ciento de los objetivos\n    convenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa  de adquisici\u00f3n protegida de viviendas existentes\n    alcanza 7.055 actuaciones, el 124,65 de los objetivos convenidos, y del\n    de rehabilitaci\u00f3n protegida hemos autorizado 22.117 actuaciones, el 70\n    por ciento de los objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Con los \u00faltimos\n    datos disponibles a 30 de septiembre, el grado de ejecuci\u00f3n del programa\n    2003, del Plan de Vivienda 2002-2005, es del 60,13 por ciento de los\n    objetivos convenidos con las comunidades aut\u00f3nomas, lo cual quiere decir\n    que el Ministerio de Fomento ya autoriz\u00f3 la financiaci\u00f3n de 54.416\n    actuaciones de vivienda y suelo de las 90.500 que figuraban como\n    objetivos del convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DEL PLAN DE PROTECCI\u00d3N DE POSTES DE\n    BARRERAS MET\u00c1LICAS DE SEGURIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es cierto, se\u00f1or ministro, que en algunas otras\n    administraciones, no las voy a nombrar porque seguramente se sentir\u00edan\n    insultadas, no se preocupan de la forma que lo est\u00e1 haciendo el\n    ministerio, pero he de decir, se\u00f1or ministro, para entrar en el meollo de\n    la cuesti\u00f3n, que dentro del Plan extraordinario de seguridad vial\n    2002-2004 se contempla la realizaci\u00f3n de 520 actuaciones por importe de\n    353,33 millones de euros, de los que 252 millones de euros est\u00e1n\n    destinados al tratamiento de los tramos de concentraci\u00f3n de accidentes y\n    101,21 millones de euros a actuaciones preventivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, es por lo que le pregunto cu\u00e1l es la situaci\u00f3n\n    actual del Plan de protecci\u00f3n de postes de barreras met\u00e1licas de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En la l\u00ednea de actuaciones preventivas, en el a\u00f1o 2000 iniciamos las\n    campa\u00f1as de protecci\u00f3n de postes de barrera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Paralelamente,\n    en el campo de la investigaci\u00f3n, que es la tercera l\u00ednea, hemos encargado\n    al Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de Automoci\u00f3n (CIDAUT), que es\n    una entidad de tipo fundaci\u00f3n, trabajos consistentes en la realizaci\u00f3n de\n    estudios experimentales sobre los sistemas de contenci\u00f3n de veh\u00edculos y\n    los de protecci\u00f3n de motociclistas mediante ensayos a escala real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    tengo tiempo para explicarle esta l\u00ednea, pero con mucho gusto me pongo a\n    su disposici\u00f3n para desarrollarla en ocasiones sucesivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez en la historia de\n    nuestras carreteras desde el a\u00f1o 2000 la direcci\u00f3n general de Carreteras\n    est\u00e1 desarrollando una serie de actuaciones para mejorar la seguridad\n    vial en lo que hace referencia a la protecci\u00f3n de los motoristas, en tres\n    direcciones, medidas preventivas, medidas normativas y actuaciones de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos ya,\n    gracias a una norma que ha impulsado  la Direcci\u00f3n General con un grupo\n    multidisciplinar, desarrollando un informe para la evaluaci\u00f3n del\n    comportamiento de los sistemas para protecci\u00f3n de motociclistas en las\n    barreras de seguridad y pretiles, que es la UNE 135900 IN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ANTE SU ANUNCIADA PUESTA EN FUNCIONAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ANTE SU ANUNCIADA PUESTA EN FUNCIONAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... GARANTIZA EL\n    GOBIERNO LA SEGURIDAD DE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ANTE SU ANUNCIADA PUESTA EN FUNCIONAMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "l\u00ednea": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza el Gobierno la seguridad de la l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida que va a entrar a prestar servicio en breves\n    d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza el Gobierno la seguridad de la l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida que va a entrar a prestar servicio en breves\n    d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza el Gobierno la seguridad de la l\u00ednea\n    Madrid-Zaragoza-Lleida que va a entrar a prestar servicio en breves\n    d\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4], "alta velocidad": [7, 8, 9], "barcelona": [10], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted aqu\u00ed habl\u00f3 de 52\n    anomal\u00edas serias en la l\u00ednea, que era lo que la retrasaba, y se\n    comprometi\u00f3 a traer aqu\u00ed el informe de por qu\u00e9, c\u00f3mo se hab\u00eda subsanado y\n    qui\u00e9n hab\u00eda corrido con el coste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio construye 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o de\n    una l\u00ednea de alta velocidad que va a 200 por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos dice que los retrasos se han producido en esa l\u00ednea porque\n    ustedes iban a garantizar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando empezaron la l\u00ednea, \u00bfen\n    qu\u00e9 estaban pensando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUna l\u00ednea que se supon\u00eda que iba a ir a 300 por\n    hora no ten\u00eda que ser segura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos dice que los retrasos se han producido en esa l\u00ednea porque\n    ustedes iban a garantizar la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que hacer una cosa hoy aqu\u00ed, yo\n    s\u00e9 que en la r\u00e9plica va a aprovechar para insultarme a m\u00ed, me da lo\n    mismo, porque viniendo de usted no me importa nada, pero yo le recomiendo\n    una cosa, se\u00f1or ministro: d\u00e9jese unos segundos para mandar un mensaje de\n    seguridad a los que vamos a coger el tren, de tranquilidad y de que\n    usted, si no lo garantiza, por lo menos lo va a procurar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el responsable \u00faltimo de que estas\n    obras se hayan construido al ritmo tan acelerado, tan de alta velocidad,\n    de 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio construye 50 kil\u00f3metros al a\u00f1o de\n    una l\u00ednea de alta velocidad que va a 200 por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el\n    responsable de que esos billetes se vendan a un precio de alta velocidad\n    cuando va a ser un servicio de talgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha comprometido a que en 2004 iba\n    a estar en Barcelona, y de la frontera francesa ya ni hablemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos escuchado una sucesi\u00f3n de acusaciones sin fundamento que empiezan\n    por sostener que este ministerio y este ministro ralentizan la\n    construcci\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a\n    visitar obras en 1.500 kil\u00f3metros de la red de alta velocidad espa\u00f1ola en\n    todas las comunidades y en siete a\u00f1os; en siete a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "ave": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A pesar de todos sus augurios, el d\u00eda 11 de octubre va a empezar a\n    funcionar la l\u00ednea (La se\u00f1ora Cunillera i Mestres: Un a\u00f1o despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), con\n    las m\u00e1ximas garant\u00edas y tal como estaba previsto, a\u00f1adiendo trenes de\n    alta velocidad a una programaci\u00f3n que no los ten\u00eda previstos con las dos\n    ramas AVE y que ser\u00e1n de alta velocidad en la totalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... PARA CU\u00c1NDO EST\u00c1\n    PREVISTO QUE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA D\u00c9 LA\n    PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE VELOCIDAD Y PUNTUALIDAD ANUNCIADOS POR EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PARA CU\u00c1NDO EST\u00c1\n    PREVISTO QUE LA L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA D\u00c9 LA\n    PRESTACI\u00d3N DE SERVICIOS DE VELOCIDAD Y PUNTUALIDAD ANUNCIADOS POR EL\n    GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "l\u00ednea": [0], "alta velocidad": [1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpara cu\u00e1ndo est\u00e1 previsto que la l\u00ednea de alta velocidad\n    Madrid-Barcelona-Lleida alcance la prestaci\u00f3n de servicios de velocidad y\n    puntualidad anunciados por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "l\u00ednea": [0], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Las de velocidad,\n    cuando entren en servicio los trenes contratados para esta l\u00ednea y las de\n    puntualidad mucho antes de las que entraron en servicio las que RENFE\n    ofreci\u00f3 en la l\u00ednea Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3, 4], "instituciones": [2], "alta velocidad": [0], "barcelona": [1], "madrid": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, en reiteradas afirmaciones suyas\n    ha anunciado que en el mes de diciembre de 2002 entrar\u00eda en servicio la\n    alta velocidad ferroviaria Madrid-Zaragoza-Lleida, con 480 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted anunciaba que se ampliar\u00eda en 850 kil\u00f3metros en diciembre de 2004,\n    con la llegada a Barcelona y a la frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La dura realidad ha sido la total\n    y absoluta ineficacia, el sonoro rid\u00edculo suyo y de este Gobierno ante el\n    pueblo espa\u00f1ol y ante las instituciones comunitarias, que financian el\n    mayor porcentaje de esta actuaci\u00f3n, incluida desde 1992 en las redes\n    transeuropeas del transporte; la dura realidad es que se volvi\u00f3 a definir\n    como uno de los proyectos prioritarios del transporte en Europa en la\n    cumbre de Essen en noviembre de 1994 y cuyo lanzamiento el Gobierno\n    espa\u00f1ol puso en marcha en el a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    recordar\u00e1 que en el mes de abril de 1992 se inaugur\u00f3 el AVE\n    Madrid-Sevilla, y que se empez\u00f3 su dise\u00f1o en octubre de 1988, cuatro a\u00f1os\n    nada m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se inaugur\u00f3 una etapa innovadora del ferrocarril espa\u00f1ol y que\n    desde aquellas fechas un fabuloso AVE recorre todos los d\u00edas, con una\n    frecuencia inusitada, 471 kil\u00f3metros en dos horas y quince minutos, con\n    una puntualidad del 99,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, en reiteradas afirmaciones suyas\n    ha anunciado que en el mes de diciembre de 2002 entrar\u00eda en servicio la\n    alta velocidad ferroviaria Madrid-Zaragoza-Lleida, con 480 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    recordar\u00e1 que en el mes de abril de 1992 se inaugur\u00f3 el AVE\n    Madrid-Sevilla, y que se empez\u00f3 su dise\u00f1o en octubre de 1988, cuatro a\u00f1os\n    nada m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Era la pol\u00edtica\n    de los grandes eventos: la Expo de Sevilla y la Olimpiada de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Con alta\n    velocidad para todas las capitales de provincia espa\u00f1olas, que contar\u00e1n\n    con red de alta velocidad en el horizonte del a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [8], "trenes": [2, 3, 4, 5], "l\u00ednea": [0, 1], "ave": [6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, mucho antes de los plazos en los\n    que funcionaron los compromisos de puntualidad, RENFE los establecer\u00e1\n    para esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no hab\u00eda compromisos de\n    puntualidad en los trenes Talgo y Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque no permiti\u00f3 que circularan trenes Talgo y Altaria para\n    seguir a M\u00e1laga, a C\u00e1diz y a Huelva en 1992; se tard\u00f3 m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, desde el primer d\u00eda -desde el primer d\u00eda- van a circular ramas\n    AVE, Talgo 200 y trenes Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, desde el primer d\u00eda -desde el primer d\u00eda- van a circular ramas\n    AVE, Talgo 200 y trenes Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, quiero decirle que los compromisos de RENFE para\n    los trenes AVE de la l\u00ednea Madrid-Sevilla tardaron 29 meses en\n    implantarse y que la l\u00ednea Madrid-Sevilla, con buen criterio, inici\u00f3 su\n    explotaci\u00f3n a una velocidad comercial de 171 kil\u00f3metros por hora,\n    inferior a la velocidad comercial con la que hoy se inicia la explotaci\u00f3n\n    de Madrid-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Somos\n    muchos millones de personas en Espa\u00f1a y en toda Europa los que creemos\n    que la seguridad del mundo, se\u00f1or vicepresidente, quedar\u00eda mucho m\u00e1s\n    garantizada si todos estos puntos, todos estos ideales, se ponen en\n    pr\u00e1ctica y se lucha por ellos m\u00e1s que a trav\u00e9s de una obsesi\u00f3n\n    simplemente militarista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, saludo la profesi\u00f3n de fe que ha hecho hacia la relaci\u00f3n\n    transatl\u00e1ntica porque como bien conoce precisamente en esa relaci\u00f3n nos\n    jugamos en gran parte los europeos tanto nuestra seguridad como nuestra\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y seguridad y defensa significan al final, tambi\u00e9n en este\n    tiempo, libertad y significan tambi\u00e9n democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... SIGUE CONSIDERANDO EL GOBIERNO QUE EL\n    R\u00c9GIMEN IRAQU\u00cd CONSTITU\u00cdA UNA AMENAZA PARA LA SEGURIDAD INTERNACIONAL\n    PORQUE TEN\u00cdA ARMAS DE DESTRUCCI\u00d3N MASIVA Y ESTABA DISPUESTO A\n    UTILIZARLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dado\n    que ustedes declararon una guerra, la guerra de Irak, le pregunto si\n    sigue considerando el Gobierno que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed constitu\u00eda una\n    amenaza\n    para la seguridad internacional porque ten\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva y\n    estaba dispuesto a utilizarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado\n    que ustedes declararon una guerra, la guerra de Irak, le pregunto si\n    sigue considerando el Gobierno que el r\u00e9gimen iraqu\u00ed constitu\u00eda una\n    amenaza\n    para la seguridad internacional porque ten\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva y\n    estaba dispuesto a utilizarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2], "datos": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Seis meses despu\u00e9s de la ocupaci\u00f3n de Irak, 1.400 investigadores\n    norteamericanos no han encontrado ni una sola prueba de la existencia de\n    esas armas, pero s\u00ed han puesto de manifiesto la falta de absoluto\n    fundamento legal y f\u00e1ctico de esa guerra, se\u00f1or Arenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los miembros del comit\u00e9 de inteligencia de la C\u00e1mara\n    norteamericana, despu\u00e9s de analizar miles de documentos, han concluido lo\n    siguiente: Se pretendi\u00f3 justificar la guerra; los informes que\n    justificaban la guerra eran circunstanciales, fragmentados y llenos de\n    incertidumbre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hecho una guerra bas\u00e1ndose en\n    testimonios falsos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde los datos de su relaci\u00f3n con el\n    terrorismo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... (Rumores.-Una se\u00f1ora\n    diputada: Y la guerra.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de la guerra del Golfo, que seguro que les suena algo, donde\n    apoyaron con entusiasmo determinadas cuestiones que critican en este\n    momento... (La se\u00f1ora Gallizo Llamas pronuncia palabras que no se\n    perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Me refiero a la guerra del Golfo P\u00e9rsico porque ha\n    preguntado la se\u00f1ora diputada, con un magn\u00edfico gusto, que a qu\u00e9 golfo me\n    refiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Guerra del Golfo P\u00e9rsico, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Despu\u00e9s de la guerra del Golfo\n    P\u00e9rsico hay diversos informes de inspectores de Naciones Unidas que\n    supongo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSostiene el portavoz socialista que en la\n    guerra de Ir\u00e1n no se utilizaron armas de destrucci\u00f3n masiva? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002140\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SE BASA EL GOBIERNO PARA SEGUIR\n    AFIRMANDO QUE LA CREACI\u00d3N DE UNA COMISI\u00d3N SOBRE EL PRESTIGE EN EL\n    PARLAMENTO EUROPEO OBSTACULIZAR\u00cdA LA PERCEPCI\u00d3N DE AYUDAS EUROPEAS POR\n    ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfSigue el Gobierno afirmando que\n    esta decisi\u00f3n obstaculiza la percepci\u00f3n de ayudas europeas por Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [2], "ayudas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1\n    clar\u00edsimo, la investigaci\u00f3n no tiene ninguna repercusi\u00f3n en la percepci\u00f3n\n    de ayudas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s a\u00f1ado, deben ser unos in\u00fatiles a la hora de\n    negociar las ayudas poniendo encima de la mesa lo que hay que poner,\n    inteligencia y convicci\u00f3n, y no parapet\u00e1ndose detr\u00e1s de la ocultaci\u00f3n y\n    la mentira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Valore usted mismo los datos de los fondos de\n    solidaridad: Alemania percibir\u00e1 444 millones por las inundaciones, Espa\u00f1a\n    8,6 millones de euros por el Prestige, Italia 47,6 por los terremotos y\n    Portugal 48,5 por los incendios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo se puede llegar a la falta de\n    pudor de afirmar que en Francia, que se est\u00e1n estudiando medidas de\n    seguridad mar\u00edtima para el futuro, se est\u00e1 estudiando la tragedia y la\n    cat\u00e1strofe del Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#002145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA EN MATERIA DE\n    VIVIENDA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "madrid": [38, 39, 40, 41], "viviendas": [32, 33, 34, 35], "datos": [36, 37], "suelo": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le formulamos esta nueva interpelaci\u00f3n porque entendemos\n    que el problema de la vivienda y del suelo en Espa\u00f1a es un problema de\n    esc\u00e1ndalo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le lea el art\u00edculo 47 de la Constituci\u00f3n porque\n    creo que no es una de sus referencias en la acci\u00f3n pol\u00edtica: \"Todos los\n    espa\u00f1oles tienen derecho a disfrutar de una vivienda digna y adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted a lo mejor\n    encuentra que es inconveniente que le haya le\u00eddo este art\u00edculo, porque\n    usted me dice que ya lo sabe, pero cuando uno analiza la situaci\u00f3n actual\n    de Espa\u00f1a y cuando uno ve las medidas que plantea el Gobierno, que son\n    ineficaces y que no conducen a la soluci\u00f3n del problema, no tiene m\u00e1s\n    remedio que pensar que para ustedes el tema de la vivienda es un tema\n    secundario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como son de los que creen que una vez firmado el Plan de\n    Vivienda 2002-2005 con las comunidades aut\u00f3nomas ya lo tienen todo hecho,\n    creo que hay que recordar algunos n\u00fameros para que se vea la dimensi\u00f3n\n    del problema y lo que ustedes est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    pasamos al cap\u00edtulo de precios, se\u00f1or ministro, desde 1997 hasta 2003 los\n    precios de la vivienda se han incrementado en m\u00e1s de un 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere comprar una vivienda en Madrid tendr\u00e1 que\n    pagar 2.338,3 euros por metro cuadrado, lo que significa que una vivienda\n    de 90 metros cuadrados costar\u00e1 m\u00e1s de 35 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Indudablemente no tiene nada que ver con los precios que puede haber en\n    otras comunidades aut\u00f3nomas, como Extremadura, en la que una vivienda de\n    similares caracter\u00edsticas est\u00e1 en torno a 8, 10 \u00f3 12 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta situaci\u00f3n, para nosotros el principal problema es la\n    accesibilidad: ver de qu\u00e9 manera un ciudadano espa\u00f1ol puede acceder a la\n    compra o al alquiler de una vivienda en funci\u00f3n de su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    encontramos con que en el primer trimestre del a\u00f1o 2003 -por tanto, son\n    datos ciertamente recientes- la media nacional significaba que cada\n    familia monosalarial ten\u00eda que dedicar el 41,9 por ciento de su renta a\n    la adquisici\u00f3n de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, cada ciudadano espa\u00f1ol tiene que\n    destinar 41,9 euros de cada 100 a tener una vivienda, que la Constituci\u00f3n\n    le reconoce como un derecho que se le tiene que hacer efectivo por las\n    administraciones p\u00fablicos y con sus propios recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos\n    encontramos con que en Madrid las familias destinan 59 euros de cada 100\n    a la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a cada vivienda cuesta 7 veces\n    la renta salarial, es decir, se necesita el sueldo de 7 a\u00f1os para comprar\n    una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid, esa misma situaci\u00f3n supone que un ciudadano\n    tiene que pagar el sueldo de 11 a\u00f1os para adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, uno pensar\u00eda que la pol\u00edtica que tiene que llevar a cabo\n    el Gobierno en materia de vivienda tiene una plasmaci\u00f3n presupuestaria\n    que debiera estimular o hacer comprender a la sociedad que el Gobierno\n    siente una especial preocupaci\u00f3n por este problema de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    el gasto p\u00fablico en vivienda se sit\u00faa en el a\u00f1o 1999 en el 1,4 por ciento\n    del PIB, en  el 2001 en el 0,98, en el 2002 en el 0,8 y en el 2003 el\n    gasto directo, es decir, lo que ha presupuestado el Gobierno para\n    adquirir una vivienda, se encuentra en  el 0,02 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello, se\u00f1or ministro,\n    vamos a los presupuestos de 2004 y vemos cu\u00e1l es el gasto en vivienda, el\n    gasto directo, lo que a usted le corresponde como responsable del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pedir\u00eda que aceptara nuestra propuesta de que se incrementara en un\n    5,7 por ciento, que es contribuir a mejorar las posibilidades de acceso a\n    la vivienda en Espa\u00f1a, pero me imagino que no lo har\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es que de las deducciones para la\n    adquisici\u00f3n de vivienda ustedes est\u00e1n presupuestando 300 millones de\n    pesetas menos de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza el conjunto de las\n    variables que le he puesto encima de la mesa, no queda m\u00e1s remedio que\n    afirmar por nuestra parte que sigue subiendo el precio de la vivienda,\n    como se est\u00e1 demostrando mes a mes; que sigue subiendo el precio del\n    suelo, como se est\u00e1 demostrando mes a mes, y ustedes se quedan quietos y\n    tranquilos, bien porque lo toleran o bien porque lo apoyan y desde luego\n    lo aceptan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo nuestro punto de vista, ustedes entienden que la actividad econ\u00f3mica\n    de este pa\u00eds, que es la construcci\u00f3n, tiene un componente fundamental\n    dentro de ese apartado de la construcci\u00f3n, que es el de la vivienda, y la\n    cifran en el 45 por ciento de los recursos que se destinan a la\n    construcci\u00f3n en general; el 45 por ciento va destinado a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le har\u00eda otra pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfc\u00f3mo cree que se pueden disminuir\n    los precios del suelo, c\u00f3mo cree que se pueden controlar los precios del\n    suelo y los precios de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo est\u00e1n haciendo en muchos ayuntamientos, y rechazan los acuerdos\n    municipales como el de Alcorc\u00f3n, en el que se planteaba que los suelos\n    p\u00fablicos no fueran destinados a vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00eda que haber m\u00e1s transparencia en la gesti\u00f3n del\n    suelo y en la gesti\u00f3n de la vivienda, pero ustedes no lo aceptan tampoco,\n    o al menos no lo ponen en pr\u00e1ctica, se\u00f1or ministro, en el orden de sus\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le formulamos esta nueva interpelaci\u00f3n porque entendemos\n    que el problema de la vivienda y del suelo en Espa\u00f1a es un problema de\n    esc\u00e1ndalo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los poderes p\u00fablicos promover\u00e1n las condiciones necesarias y establecer\u00e1n\n    las normas pertinentes para hacer efectivo este derecho,\n    regulando la utilizaci\u00f3n del suelo de acuerdo con el inter\u00e9s general para\n    impedir la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando uno analiza el conjunto de las\n    variables que le he puesto encima de la mesa, no queda m\u00e1s remedio que\n    afirmar por nuestra parte que sigue subiendo el precio de la vivienda,\n    como se est\u00e1 demostrando mes a mes; que sigue subiendo el precio del\n    suelo, como se est\u00e1 demostrando mes a mes, y ustedes se quedan quietos y\n    tranquilos, bien porque lo toleran o bien porque lo apoyan y desde luego\n    lo aceptan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le har\u00eda otra pregunta, se\u00f1or ministro: \u00bfc\u00f3mo cree que se pueden disminuir\n    los precios del suelo, c\u00f3mo cree que se pueden controlar los precios del\n    suelo y los precios de la vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed es cierto es que lo que han\n    hecho hasta ahora, las reformas legales sobre el suelo y muchas de las\n    medidas de car\u00e1cter fiscal que han puesto encima de la mesa, no han dado\n    los resultados apetecidos, y no s\u00e9, se\u00f1or ministro, si ha sido porque a\n    ustedes les interesa que esto siga as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos aceptan una modificaci\u00f3n\n    de los sistemas de valoraci\u00f3n del suelo, cuando no ten\u00eda que ser el\n    mercado el que los planteara, sino que debieran obedecer a unos controles\n    m\u00e1s estrictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendr\u00eda que haber m\u00e1s transparencia en la gesti\u00f3n del\n    suelo y en la gesti\u00f3n de la vivienda, pero ustedes no lo aceptan tampoco,\n    o al menos no lo ponen en pr\u00e1ctica, se\u00f1or ministro, en el orden de sus\n    prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que en Espa\u00f1a se construyen entre 500.000 y 600.000 viviendas al\n    a\u00f1o en los \u00faltimos tiempos, pero tambi\u00e9n es cierto que de esas viviendas\n    no m\u00e1s del 10 por ciento son de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay casi 3 millones\n    de viviendas vac\u00edas, m\u00e1s de un mill\u00f3n de esas viviendas est\u00e1n en las\n    ciudades y muchas de ellas son viviendas que se ocupan una vez al a\u00f1o, un\n    mes de cada doce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente el 11,5 por ciento de las viviendas que son\n    residencias principales existentes en Espa\u00f1a se dedican al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos aceptan que los suelos p\u00fablicos sean\n    destinados a viviendas de protecci\u00f3n oficial y los venden en subasta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted analiza el precio de la vivienda y ve el componente que implica\n    el suelo, se encuentra con que el 50 por ciento -son datos que usted\n    conoce, se\u00f1or ministro, pero me apetece record\u00e1rselos- del precio final\n    de la vivienda corresponde al precio del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    encontramos con que en el primer trimestre del a\u00f1o 2003 -por tanto, son\n    datos ciertamente recientes- la media nacional significaba que cada\n    familia monosalarial ten\u00eda que dedicar el 41,9 por ciento de su renta a\n    la adquisici\u00f3n de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere comprar una vivienda en Madrid tendr\u00e1 que\n    pagar 2.338,3 euros por metro cuadrado, lo que significa que una vivienda\n    de 90 metros cuadrados costar\u00e1 m\u00e1s de 35 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos\n    encontramos con que en Madrid las familias destinan 59 euros de cada 100\n    a la adquisici\u00f3n de una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Madrid, esa misma situaci\u00f3n supone que un ciudadano\n    tiene que pagar el sueldo de 11 a\u00f1os para adquirir una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede ser que s\u00ed, porque lo que\n    ha pasado en la Comunidad de Madrid tiene mucho que ver con lo que estoy\n    diciendo, tiene mucho que ver con la especulaci\u00f3n, tiene mucho que ver\n    con que alguien est\u00e1 impidiendo por todos los medios que lleguen\n    determinadas fuerzas pol\u00edticas al gobierno de la comunidad para evitar\n    que se lleven a cabo determinadas actuaciones que controlar\u00edan y\n    evitar\u00edan la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "viviendas": [18, 19], "ayudas": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "datos": [30, 31, 32], "suelo": [17]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, me referir\u00e9 a los resultados de los tres ejes de actuaci\u00f3n\n    prioritaria de la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer objetivo\n    es facilitar a los que m\u00e1s lo necesitan el acceso a una vivienda\n    protegida, para lo que el Gobierno ha puesto en marcha el Plan de\n    vivienda 2002-2005, que mientras S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer objetivo de la pol\u00edtica de vivienda es eliminar cualquier\n    elemento especulativo de la valoraci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes critican,\n    se\u00f1or diputado, que se construyan 500.000 viviendas al a\u00f1o, les parece\n    que es un mal s\u00edntoma en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda\n    y la causa de movimientos especulativos y de otros impulsos perniciosos\n    para el funcionamiento de nuestro sistema econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntos deber\u00edan ser eliminados\n    a juicio de la pol\u00edtica de vivienda del Partido Socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    no voy a insistir m\u00e1s en que la mejor pol\u00edtica social de ayuda a la\n    vivienda es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se opusieron al Plan de vivienda 2002-2005 y le auguraron un\n    estrepitoso fracaso; est\u00e1 por escrito en las hemerotecas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un\n    momento he dado los datos -esta ma\u00f1ana lo hice en el Senado- de la marcha\n    del Plan de vivienda en  el ejercicio 2003 y no voy a repetir a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo quiero recordar que,\n    gracias a estas ayudas del Plan de vivienda 2002-2005, el esfuerzo para\n    acceder a una vivienda protegida se sit\u00faa hoy en el 12,79 por ciento de\n    media en Espa\u00f1a frente al 40,1 de la vivienda libre, que es el dato que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    esta cuesti\u00f3n quer\u00eda llegar en este debate sobre pol\u00edtica de vivienda\n    porque las ayudas fiscales, se\u00f1or diputado, suponen una parte muy\n    importante de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es oportuno hablar hoy de ayudas\n    fiscales y de presupuesto de gasto en vivienda porque hoy arranca el\n    debate presupuestario en esta C\u00e1mara, despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n que ayer\n    hizo de los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2004 el\n    ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de sobra conocen, las ayudas del Estado a la pol\u00edtica de\n    vivienda son tanto directas a trav\u00e9s de los planes de vivienda como\n    indirectas a trav\u00e9s de las bonificaciones fiscales, deducciones en el\n    IRPF, deducciones en el tipo de IVA, que suponen un menor esfuerzo\n    financiero para el que compra una vivienda y, aunque a veces lucen menos,\n    son cuantitativamente muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el a\u00f1o 2004 en los\n    Presupuestos Generales del Estado las ayudas directas del Ministerio de\n    Fomento en materia de vivienda, que se recogen en el programa 431.A,\n    cap\u00edtulo 7, secci\u00f3n 17, ascienden a 592 millones de euros, un 2,6 por\n    ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los beneficios fiscales del IRPF y el IVA\n    para vivienda se elevan en el proyecto de presupuestos para el a\u00f1o 2004 a\n    5.517 millones de euros, un 15,22 por ciento m\u00e1s que en 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total,\n    sumando ayudas directas y beneficios fiscales, el presupuesto de gasto en\n    materia de vivienda para el 2004 supone 6.109 millones de euros, un 13,87\n    por ciento m\u00e1s que en 2003, m\u00e1s de un bill\u00f3n de nuestras ya casi\n    olvidadas pesetas o, lo que es lo mismo, el 0, 78 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 1990/1995\n    el gasto en vivienda fue del 0,62 por ciento del PIB; en el periodo\n    1996/2004 el gasto en vivienda es del 0,85 por ciento del PIB; nada m\u00e1s y\n    nada menos que 23 puntos porcentuales de incremento del gasto p\u00fablico en\n    vivienda con el Gobierno del Partido Popular, aunque me imagino que\n    ustedes tambi\u00e9n se van a oponer a estos datos estad\u00edsticos porque por\n    oponerse que no quede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la realidad -que no es la de estos\n    discursos sino la de la calle- la realidad del acceso a la vivienda, del\n    porcentaje de renta que se necesita hoy para acceder a una vivienda\n    protegida, demuestra que el Gobierno del Partido Popular ha multiplicado\n    las ayudas a la vivienda mediante medidas que yo he relatado y que est\u00e1n\n    en marcha para solucionar los problemas de los ciudadanos, mientras otros\n    se dedican a los grandes titulares de la prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer objetivo de la pol\u00edtica de vivienda es eliminar cualquier\n    elemento especulativo de la valoraci\u00f3n del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo objetivo es incentivar el alquiler de viviendas, para lo cual\n    hemos puesto en marcha medidas espec\u00edficas, tanto a trav\u00e9s de deducciones\n    fiscales en el impuesto sobre la renta, que llegan al 50 por ciento de\n    los rendimientos netos derivados del arrendamiento de viviendas, como a\n    trav\u00e9s de beneficios fiscales sobre la cuota del impuesto de sociedades\n    para aquellas cuyo objeto exclusivo sea el arrendamiento de viviendas, o\n    por medio de la posibilidad de incrementar el impuesto de bienes\n    inmuebles para las viviendas desocupadas, con objeto de fomentar su\n    salida al mercado de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes critican,\n    se\u00f1or diputado, que se construyan 500.000 viviendas al a\u00f1o, les parece\n    que es un mal s\u00edntoma en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de vivienda\n    y la causa de movimientos especulativos y de otros impulsos perniciosos\n    para el funcionamiento de nuestro sistema econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no me demuestre lo contrario es el\n    m\u00e1s potente y el m\u00e1s social que se ha hecho nunca en Espa\u00f1a, por el nivel\n    de ayudas y por sus destinatarios, y que en estos dos primeros ejercicios\n    est\u00e1 desarroll\u00e1ndose con un notable \u00e9xito en su ejecuci\u00f3n, superando el\n    cien por cien en el primer a\u00f1o y encaminado ya a superar el cien por cien\n    en el segundo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las ayudas que le dan el car\u00e1cter\n    social se centran en los niveles m\u00e1s bajos de renta, con ingresos por\n    debajo de vez y media el salario m\u00ednimo interprofesional, en los j\u00f3venes\n    que por primera vez reciben ayudas espec\u00edficas s\u00f3lo por el hecho de ser\n    j\u00f3venes, es decir menores de 35 a\u00f1os, y que adem\u00e1s se benefician de la\n    novedosa ayuda a la entrada que puede llegar, se\u00f1or\u00edas, hasta el 55 por\n    ciento o hasta el 40 por ciento de la cuota de amortizaci\u00f3n del pr\u00e9stamo\n    hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo quiero recordar que,\n    gracias a estas ayudas del Plan de vivienda 2002-2005, el esfuerzo para\n    acceder a una vivienda protegida se sit\u00faa hoy en el 12,79 por ciento de\n    media en Espa\u00f1a frente al 40,1 de la vivienda libre, que es el dato que\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cita, en ambos casos l\u00f3gicamente contando con las ayudas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    esta cuesti\u00f3n quer\u00eda llegar en este debate sobre pol\u00edtica de vivienda\n    porque las ayudas fiscales, se\u00f1or diputado, suponen una parte muy\n    importante de la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es oportuno hablar hoy de ayudas\n    fiscales y de presupuesto de gasto en vivienda porque hoy arranca el\n    debate presupuestario en esta C\u00e1mara, despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n que ayer\n    hizo de los Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2004 el\n    ministro de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de sobra conocen, las ayudas del Estado a la pol\u00edtica de\n    vivienda son tanto directas a trav\u00e9s de los planes de vivienda como\n    indirectas a trav\u00e9s de las bonificaciones fiscales, deducciones en el\n    IRPF, deducciones en el tipo de IVA, que suponen un menor esfuerzo\n    financiero para el que compra una vivienda y, aunque a veces lucen menos,\n    son cuantitativamente muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para el a\u00f1o 2004 en los\n    Presupuestos Generales del Estado las ayudas directas del Ministerio de\n    Fomento en materia de vivienda, que se recogen en el programa 431.A,\n    cap\u00edtulo 7, secci\u00f3n 17, ascienden a 592 millones de euros, un 2,6 por\n    ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total,\n    sumando ayudas directas y beneficios fiscales, el presupuesto de gasto en\n    materia de vivienda para el 2004 supone 6.109 millones de euros, un 13,87\n    por ciento m\u00e1s que en 2003, m\u00e1s de un bill\u00f3n de nuestras ya casi\n    olvidadas pesetas o, lo que es lo mismo, el 0, 78 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la realidad -que no es la de estos\n    discursos sino la de la calle- la realidad del acceso a la vivienda, del\n    porcentaje de renta que se necesita hoy para acceder a una vivienda\n    protegida, demuestra que el Gobierno del Partido Popular ha multiplicado\n    las ayudas a la vivienda mediante medidas que yo he relatado y que est\u00e1n\n    en marcha para solucionar los problemas de los ciudadanos, mientras otros\n    se dedican a los grandes titulares de la prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un\n    momento he dado los datos -esta ma\u00f1ana lo hice en el Senado- de la marcha\n    del Plan de vivienda en  el ejercicio 2003 y no voy a repetir a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... los datos del 60,13 por ciento de objetivos alcanzados por el plan a\n    estas alturas del segundo ejercicio de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 1990/1995\n    el gasto en vivienda fue del 0,62 por ciento del PIB; en el periodo\n    1996/2004 el gasto en vivienda es del 0,85 por ciento del PIB; nada m\u00e1s y\n    nada menos que 23 puntos porcentuales de incremento del gasto p\u00fablico en\n    vivienda con el Gobierno del Partido Popular, aunque me imagino que\n    ustedes tambi\u00e9n se van a oponer a estos datos estad\u00edsticos porque por\n    oponerse que no quede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [9, 10, 11], "ayudas": [12, 13], "suelo": [6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Desde luego, si alguna asignatura tiene\n    suspensa es la de la vivienda, la tiene muy suspensa, est\u00e1 en unos\n    m\u00ednimos muy escandalosos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el famoso Plan vivienda 2002/2005, al que usted dice que\n    nos opusimos, tuvo por nuestra parte una propuesta de complementar las\n    actuaciones que hab\u00eda dise\u00f1adas en dicho plan porque entend\u00edamos que eran\n    pocas, y planteamos doblar las actuaciones que ten\u00edan que desarrollarse\n    con cargo a ese plan y ustedes dijeron que no, y ahora para demostrarnos\n    que el plan funciona nos dicen que est\u00e1 superado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 demostrado en\n    estos momentos -y no hace falta marcharse a los a\u00f1os veinte, a los a\u00f1os\n    cuarenta, a hace 20 a\u00f1os o a la \u00e9poca de An\u00edbal- es que en su gesti\u00f3n de\n    la pol\u00edtica de vivienda y suelo ustedes han fracasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes no\n    entienden que han fracasado quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo, y si\n    ustedes est\u00e1n de acuerdo quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo con que\n    exista especulaci\u00f3n en este pa\u00eds y que no les importa que los precios de\n    la vivienda suban lo que suban o que los precios del suelo se disparen\n    hasta donde sea necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed hacemos es ponerles la\n    lucecita roja porque en el momento en que en este pa\u00eds los tipos de\n    inter\u00e9s suban dos puntos tendremos problemas serios respecto al futuro de\n    la actividad de la construcci\u00f3n de viviendas y respecto de las\n    posibilidades de acceso y de hacer frente al endeudamiento por parte de\n    los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles que han adquirido una vivienda y\n    que est\u00e1n pagando un cr\u00e9dito hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han aceptado\n    que el problema de la vivienda es serio, que el problema del suelo es\n    serio, que no hay claridad en muchas cosas, que no hay transparencia en\n    la configuraci\u00f3n de los precios, que no hay unas medidas adecuadas para\n    luchar contra la especulaci\u00f3n, porque existe especulaci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed est\u00e1 demostrado en\n    estos momentos -y no hace falta marcharse a los a\u00f1os veinte, a los a\u00f1os\n    cuarenta, a hace 20 a\u00f1os o a la \u00e9poca de An\u00edbal- es que en su gesti\u00f3n de\n    la pol\u00edtica de vivienda y suelo ustedes han fracasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes no\n    entienden que han fracasado quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo, y si\n    ustedes est\u00e1n de acuerdo quiere decirse que est\u00e1n de acuerdo con que\n    exista especulaci\u00f3n en este pa\u00eds y que no les importa que los precios de\n    la vivienda suban lo que suban o que los precios del suelo se disparen\n    hasta donde sea necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no han aceptado\n    que el problema de la vivienda es serio, que el problema del suelo es\n    serio, que no hay claridad en muchas cosas, que no hay transparencia en\n    la configuraci\u00f3n de los precios, que no hay unas medidas adecuadas para\n    luchar contra la especulaci\u00f3n, porque existe especulaci\u00f3n, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decir que nosotros estamos en contra de que se\n    construyan 500.000 viviendas es una demagogia que cae por su propio pie,\n    no se sostiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenemos ninguna preocupaci\u00f3n ni tenemos nada que objetar al hecho de\n    que se construyan tantas viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed hacemos es ponerles la\n    lucecita roja porque en el momento en que en este pa\u00eds los tipos de\n    inter\u00e9s suban dos puntos tendremos problemas serios respecto al futuro de\n    la actividad de la construcci\u00f3n de viviendas y respecto de las\n    posibilidades de acceso y de hacer frente al endeudamiento por parte de\n    los ciudadanos y ciudadanas espa\u00f1oles que han adquirido una vivienda y\n    que est\u00e1n pagando un cr\u00e9dito hipotecario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las ayudas fiscales, se\u00f1or ministro, ya s\u00e9 que no est\u00e1n\n    computadas en ese 0,02 por ciento que le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue hay ayudas fiscales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "viviendas": [10, 11], "ayudas": [12], "suelo": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda dice que la gran f\u00f3rmula que han planteado es proponer doblar\n    el Plan de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que nos presenten en sus\n    enmiendas los recursos para incrementar la dotaci\u00f3n del Plan de vivienda\n    compensados con la detracci\u00f3n correspondiente en otras partidas para ver\n    si son capaces de conciliar las contradicciones en las que incurren\n    permanentemente, porque todo lo que sea fomentar el equilibrio\n    presupuestario es potenciar la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo, y todo\n    lo que permita mejorar las ayudas a la vivienda ser\u00e1 bienvenido para\n    perfeccionar el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos del suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, yo no he querido repetir un debate que\n    en esta C\u00e1mara est\u00e1 reiterado y casi rayado, porque hablar del suelo y no\n    comenzar definiendo las competencias del Estado y las de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y tratar de convencer a esta C\u00e1mara de que\n    es un problema de pol\u00edtica del Estado a trav\u00e9s del Ministerio de Fomento\n    es, sencillamente, estar enga\u00f1ando a todo el mundo, suponiendo que no se\n    est\u00e9n enga\u00f1ando tambi\u00e9n a s\u00ed mismos, pero no creo que hayan llegado a\n    esos l\u00edmites de ingenuidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la gesti\u00f3n del suelo hoy\n    radica principalmente en las comunidades aut\u00f3nomas y en los\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que justifica el pacto del suelo al que\n    invitamos a participar a todas las comunidades aut\u00f3nomas y en el que\n    lamentablemente no hemos contado con el concurso de las comunidades\n    aut\u00f3nomas gobernadas por el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n al problema\n    del suelo no pasa por un mayor intervencionismo, porque el\n    intervencionismo es ineficacia, burocracia, demora, y ese es el campo\n    ideal para la especulaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, con la normativa de los a\u00f1os de\n    Gobierno socialista el crecimiento del precio del suelo era el doble del\n    que en estos momentos, y siendo excesivo, se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a las recetas de\n    corresponsabilidad con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para\n    agilizar los tr\u00e1mites del proceso de transformaci\u00f3n de suelo, porque\n    duplicar el tiempo de transformaci\u00f3n del suelo urbanizable en urbano es\n    exactamente el factor de encarecimiento principal que tiene en estos\n    momentos el suelo, como sabe cualquier mediano conocedor de la fijaci\u00f3n\n    de costes a trav\u00e9s de la duraci\u00f3n de los plazos, en este caso de\n    provisi\u00f3n de suelo urbano para la construcci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    no iba a sacar el debate del suelo, lo ha sacado S.S., pero puede\n    comprobar en esta C\u00e1mara la enmienda n\u00famero 66, del Grupo Socialista,\n    presentada el pasado mes de junio al proyecto de ley de patrimonio de las\n    Administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la que habl\u00f3 de burbuja inmobiliaria, que no es\n    precisamente un concepto positivo de la situaci\u00f3n de un sector, en este\n    caso el sector de construcci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a las recetas de\n    corresponsabilidad con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos para\n    agilizar los tr\u00e1mites del proceso de transformaci\u00f3n de suelo, porque\n    duplicar el tiempo de transformaci\u00f3n del suelo urbanizable en urbano es\n    exactamente el factor de encarecimiento principal que tiene en estos\n    momentos el suelo, como sabe cualquier mediano conocedor de la fijaci\u00f3n\n    de costes a trav\u00e9s de la duraci\u00f3n de los plazos, en este caso de\n    provisi\u00f3n de suelo urbano para la construcci\u00f3n de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que nos presenten en sus\n    enmiendas los recursos para incrementar la dotaci\u00f3n del Plan de vivienda\n    compensados con la detracci\u00f3n correspondiente en otras partidas para ver\n    si son capaces de conciliar las contradicciones en las que incurren\n    permanentemente, porque todo lo que sea fomentar el equilibrio\n    presupuestario es potenciar la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo, y todo\n    lo que permita mejorar las ayudas a la vivienda ser\u00e1 bienvenido para\n    perfeccionar el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000314\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1, 2, 3, 4], "instituciones": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "v\u00edctimas": [13, 14], "reconocimiento": [15, 16, 17, 18]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a entrar en m\u00e1s detalles -podr\u00eda hablar de muchos casos y muy\n    concretos puesto que tengo la materia y los detalles-, pero curiosamente\n    uno acude, por ejemplo, a la p\u00e1gina web del Ministerio de Defensa, que no\n    me parece mal, a novedades en el web, como pone, y dice: Ca\u00eddos de la\n    Divisi\u00f3n Azul: el Ministerio de Defensa viene trabajando desde 1996 con\n    una asociaci\u00f3n que soy incapaz de pronunciar -perd\u00f3nenme- para\n    recuperaci\u00f3n, identificaci\u00f3n y posterior inhumaci\u00f3n en Novgorod, Rusia,\n    de los ca\u00eddos de la Divisi\u00f3n Azul durante la Segunda Guerra Mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que se\n    lo digamos la oposici\u00f3n, la malvada oposici\u00f3n que pretende no se sabe qu\u00e9\n    hacerles para que se pronuncien en contra o generarles un problema,\n    nosotros no pretendemos nada; el grupo de trabajo de la ONU sobre\n    desapariciones forzadas o involuntarias -tengo los comunicados- ha dado\n    un tir\u00f3n de orejas al Gobierno espa\u00f1ol y al Defensor del Pueblo por la\n    escasa informaci\u00f3n que ha aportado sobre dos casos denunciados ante la\n    ONU por los familiares de dos desaparecidos durante la guerra civil; es\n    verdad, dos son los \u00fanicos que han sido denunciados al menos por ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente lo est\u00e1n\n    diciendo instituciones tan prestigiosas como la Conferencia Internacional\n    de la Cruz Roja, que por cierto va a hacer un seminario en diciembre\n    dedicado a los desaparecidos durante la guerra civil, la exhumaci\u00f3n de\n    cad\u00e1veres y la ayuda necesaria de todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero hay que\n    saber d\u00f3nde est\u00e1n, y para eso es necesario acceder a los archivos que en\n    muchos casos dependen tambi\u00e9n de instituciones o de la Administraci\u00f3n\n    central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando los\n    familiares o personas como m\u00e9dicos forenses, antrop\u00f3logos o arque\u00f3logos,\n    que son los que m\u00e1s conocen de esta materia, se dirigen a los archivos,\n    por ejemplo, de Instituciones Penitenciarias, que en su momento\n    recogieron mucha de esta informaci\u00f3n, no digo que sea de mala fe, ni\n    mucho menos, pero en muchos casos esos archivos est\u00e1n manga por hombro,\n    no est\u00e1n custodiados sino con un deterioro que no se corresponde y no se\n    puede saber nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo hay que hacer, y esto depende\n    de la Administraci\u00f3n central porque Instituciones Penitenciarias depende\n    de ella, con lo cual, una de dos, o nos ponemos a la tarea de ver qu\u00e9 es\n    lo que hay en esos archivos para intentar ayudar en este tipo de\n    actuaciones, dejamos que sean estas personas u otras administraciones las\n    que puedan entrar a valorar, a conocer, a saber y en definitiva a\n    analizar qu\u00e9 es lo que hay, o lo dejamos en el deterioro porque no nos\n    interesa nada ayudar en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas personas necesitan tener un\n    certificado, que creo que incluso en el cat\u00e1logo de derechos de los\n    ciudadanos ante la justicia y ante la Ley de Procedimiento Administrativo\n    no tendr\u00edan que tener obligaci\u00f3n de tenerlo, pero vamos a ponerlo as\u00ed, y\n    piden a Instituciones Penitenciarias que certif\u00edque el haber estado en\n    una c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Instituciones Penitenciarias les dice (probablemente, repito, no\n    con mala fe; a lo mejor s\u00f3lo tienen una persona para hacer todo este\n    trabajo) que no hay constancia, y se lo dice en un certificado com\u00fan,\n    colectivo, para 50 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente lo est\u00e1n\n    diciendo instituciones tan prestigiosas como la Conferencia Internacional\n    de la Cruz Roja, que por cierto va a hacer un seminario en diciembre\n    dedicado a los desaparecidos durante la guerra civil, la exhumaci\u00f3n de\n    cad\u00e1veres y la ayuda necesaria de todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice tambi\u00e9n: Naciones Unidas recuerda al\n    Gobierno que hay un acuerdo de todo el Parlamento para que todas las\n    instituciones espa\u00f1olas ayuden a los familiares de todas las v\u00edctimas de\n    la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es urgente porque\n    algunos de los extremos a los que hago referencia afectan a personas que\n    por la l\u00f3gica de la situaci\u00f3n tienen ya mucha edad, por lo que tenemos\n    que hacer que ese reconocimiento y esa reparaci\u00f3n les llegue en vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, intentar ayudar a las iniciativas promovidas\n    por los familiares de los afectados para que tengan el apoyo de todas las\n    instituciones, cada uno en su \u00e1mbito, proceder al reconocimiento moral de\n    las personas que fueron v\u00edctimas de la guerra civil espa\u00f1ola y padecieron\n    la dictadura franquista, y desarrollar de manera urgente una pol\u00edtica\n    integral de reconocimiento y acciones protectora, econ\u00f3mica y social de\n    los exiliados de la guerra civil, as\u00ed como de los llamados ni\u00f1os de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    es un tema, si quieren, de reconocimiento a los familiares de aquellos\n    que fueron fusilados injustamente, y aqu\u00ed hay una gran labor que hacer\n    que en la mayor\u00eda de los casos no depende de una sola instituci\u00f3n sino de\n    muchas, y requiere la conjunci\u00f3n de muchas personas y muchos t\u00e9cnicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que a una\n    persona que ha estado en la c\u00e1rcel, que ya no pide a la Administraci\u00f3n\n    central dinero ni reparaci\u00f3n ni reconocimiento, no le pide nada, que ha\n    estado 25 a\u00f1os callada para no generar m\u00e1s problemas, que otra\n    Administraci\u00f3n le va a dar dinero y que lo \u00fanico que le pide es un\n    certificado, lo que le dice es: No hay constancia de que usted haya\n    estado en la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente segundo,\n    ya ve que no estoy pidiendo mucho, creo que es algo justo y razonable, y\n    en la r\u00e9plica hablar\u00e9 de otro asunto que se me ha quedado en el tintero,\n    pero que tambi\u00e9n es importante: nuestros ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [11], "seguridad": [0], "guerra": [2, 3, 4, 5, 6], "v\u00edctimas": [12, 13, 14], "ayudas": [7], "datos": [8], "polic\u00eda": [9, 10], "guardia civil": [1], "reconocimiento": [15, 16]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que el Gobierno ha dado respuesta, a trav\u00e9s del\n    Real Decreto 667/1999, en el que se dispone que los espa\u00f1oles que\n    emigraron durante el per\u00edodo 1926-1942, como consecuencia de la guerra\n    civil, y hubieran retornado o retornen a Espa\u00f1a, tendr\u00e1n derecho a ser\n    beneficiarios de forma transitoria de las pensiones reguladas en ese real\n    decreto, siempre que se cumplan los requisitos exigidos, salvo el de\n    residir en el extranjero, hasta que alcancen una pensi\u00f3n del sistema de\n    Seguridad Social u otra pensi\u00f3n p\u00fablica, prestaci\u00f3n o subsidio\n    reconocidos por al Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma colaboraci\u00f3n se puede obtener a trav\u00e9s\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, de la Guardia Civil y del Instituto de\n    Toxicolog\u00eda, como servicio dependiente de la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me quiero referir de forma m\u00e1s concreta a actuaciones del\n    Gobierno y justo al terminar su interpelaci\u00f3n ha hecho referencia a los\n    ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tambi\u00e9n para m\u00ed un honor informarle de que el Ministerio de\n    Trabajo y Asuntos Sociales ha celebrado convenios con pa\u00edses del Este,\n    como Rusia y Ucrania, con la finalidad de prever y contemplar las\n    especiales circunstancias de estos ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero decirle que el Gobierno ha dado respuesta, a trav\u00e9s del\n    Real Decreto 667/1999, en el que se dispone que los espa\u00f1oles que\n    emigraron durante el per\u00edodo 1926-1942, como consecuencia de la guerra\n    civil, y hubieran retornado o retornen a Espa\u00f1a, tendr\u00e1n derecho a ser\n    beneficiarios de forma transitoria de las pensiones reguladas en ese real\n    decreto, siempre que se cumplan los requisitos exigidos, salvo el de\n    residir en el extranjero, hasta que alcancen una pensi\u00f3n del sistema de\n    Seguridad Social u otra pensi\u00f3n p\u00fablica, prestaci\u00f3n o subsidio\n    reconocidos por al Administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la informaci\u00f3n\n    que tengo, desde estos archivos se ha dado respuesta a todas las\n    consultas, y se ha facilitado al m\u00e1ximo las b\u00fasquedas de antecedentes que\n    se han dirigido, y en concreto de personas relacionadas con el per\u00edodo de\n    la guerra civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los archivos hist\u00f3ricos, hay que decir que de acuerdo con la\n    Ley del Patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol, la documentaci\u00f3n relativa a todas\n    las personas fallecidas durante la guerra civil puede ser consultada\n    libremente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero se\u00f1alar, se\u00f1or\u00edas, que se han dado ayudas especiales a\n    las organizaciones e instituciones de exiliados que las han solicitado\n    ante los ministerios que pueden conceder este tipo de subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a las personas homosexuales perseguidas durante el\n    r\u00e9gimen franquista, en los archivos policiales se ha cancelado cualquier\n    tipo de dato que se refiera a esta cuesti\u00f3n, de conformidad con lo que se\n    aprob\u00f3 en la Ley org\u00e1nica 15/1999, de protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter\n    personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos concretos -y\n    este me parece que figura en el texto de su interpelaci\u00f3n escrita-, como\n    en el de la localidad de Piedrafita de Babia, en Le\u00f3n, se instruyeron\n    diligencias por parte de la polic\u00eda, que fueron remitidas de inmediato a\n    la autoridad judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma colaboraci\u00f3n se puede obtener a trav\u00e9s\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, de la Guardia Civil y del Instituto de\n    Toxicolog\u00eda, como servicio dependiente de la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero se\u00f1alar, se\u00f1or\u00edas, que se han dado ayudas especiales a\n    las organizaciones e instituciones de exiliados que las han solicitado\n    ante los ministerios que pueden conceder este tipo de subvenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha afirmado en esta tribuna que ha\n    habido personas que pudieron ser v\u00edctimas de la violencia, y desde luego\n    yo coincido con S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque en su\n    intervenci\u00f3n se ha hablado de v\u00edctimas, de situaciones que todos\n    lamentamos y esperamos que hayan cicatrizado definitivamente en la\n    sociedad espa\u00f1ola, que sucedieron hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os, pero\n    desgraciadamente en estos 25 a\u00f1os de democracia todav\u00eda hemos vivido la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas del terrorismo, que tambi\u00e9n deben merecer\n    nuestra preocupaci\u00f3n, nuestra atenci\u00f3n permanente y el reconocimiento,\n    como se ha hecho, de todas las fuerzas pol\u00edticas en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n que usted suscita en el d\u00eda de hoy ha merecido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os un conjunto de disposiciones normativas que han servido para revisar\n    muchas de las cuestiones que ha planteado; creo que el Parlamento ha sido\n    sensible en todo momento a esas cuestiones, y adem\u00e1s ha adoptado un\n    acuerdo global -era una de las cuestiones se\u00f1aladas en su intervenci\u00f3n-\n    de reconocimiento moral de todos aquellos que han sido v\u00edctimas del\n    terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo porque en su\n    intervenci\u00f3n se ha hablado de v\u00edctimas, de situaciones que todos\n    lamentamos y esperamos que hayan cicatrizado definitivamente en la\n    sociedad espa\u00f1ola, que sucedieron hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os, pero\n    desgraciadamente en estos 25 a\u00f1os de democracia todav\u00eda hemos vivido la\n    situaci\u00f3n de las v\u00edctimas del terrorismo, que tambi\u00e9n deben merecer\n    nuestra preocupaci\u00f3n, nuestra atenci\u00f3n permanente y el reconocimiento,\n    como se ha hecho, de todas las fuerzas pol\u00edticas en el Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n que usted suscita en el d\u00eda de hoy ha merecido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os un conjunto de disposiciones normativas que han servido para revisar\n    muchas de las cuestiones que ha planteado; creo que el Parlamento ha sido\n    sensible en todo momento a esas cuestiones, y adem\u00e1s ha adoptado un\n    acuerdo global -era una de las cuestiones se\u00f1aladas en su intervenci\u00f3n-\n    de reconocimiento moral de todos aquellos que han sido v\u00edctimas del\n    terror. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "instituciones": [1], "v\u00edctimas": [2]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Entrando en el tema concreto, ha hablado usted de que ya existen\n    instrumentos jur\u00eddicos suficientes que permiten prestar ese amparo a\n    personas como los ni\u00f1os de la guerra, que se han encontrado en una\n    situaci\u00f3n dif\u00edcil en los pa\u00edses a los que obligadamente tuvieron que ir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en otros foros o en otras instituciones y como todo es\n    susceptible de mejora, pues en lo que se pueda mejorar estamos dispuestos\n    y abiertos a que otras cuestiones se puedan hacer en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0, 1], "v\u00edctimas": [2, 3], "reconocimiento": [4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Me ha planteado el tema de las pensiones de los ni\u00f1os de la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino haci\u00e9ndole un reconocimiento; por qu\u00e9 no voy a hacer un\n    reconocimiento desde la convicci\u00f3n y la sinceridad: le agradezco el tono\n    de su intervenci\u00f3n, porque este asunto en multitud de ocasiones, tanto en\n    el Congreso de los Diputados como en el Senado, no se ha discutido en\n    estos t\u00e9rminos, se ha discutido como arma arrojadiza entre grupos\n    pol\u00edticos o se ha discutido en otros t\u00e9rminos porque hab\u00eda elecciones\n    cerca y parec\u00eda que hab\u00eda all\u00ed una multicopista con el texto preparado\n    que dec\u00eda: Hay elecciones cerca, una de guerra, una de Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada uno es muy libre, pero yo soy de los que no pierde\n    ocasi\u00f3n de acordarse de las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece que la sociedad tiene que rendir homenaje permanentemente\n    a esas v\u00edctimas del terrorismo porque son nuestras v\u00edctimas del\n    terrorismo, las v\u00edctimas de la democracia espa\u00f1ola como tal democracia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he\n    comentado anteriormente que estamos hablando de pensiones que suponen\n    cuatro o cinco veces la cuant\u00eda de la pensi\u00f3n m\u00e1xima en el pa\u00eds de\n    residencia, y eso en principio parece que es una cuesti\u00f3n que responde a\n    un planteamiento sensible de justicia y de reconocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino haci\u00e9ndole un reconocimiento; por qu\u00e9 no voy a hacer un\n    reconocimiento desde la convicci\u00f3n y la sinceridad: le agradezco el tono\n    de su intervenci\u00f3n, porque este asunto en multitud de ocasiones, tanto en\n    el Congreso de los Diputados como en el Senado, no se ha discutido en\n    estos t\u00e9rminos, se ha discutido como arma arrojadiza entre grupos\n    pol\u00edticos o se ha discutido en otros t\u00e9rminos porque hab\u00eda elecciones\n    cerca y parec\u00eda que hab\u00eda all\u00ed una multicopista con el texto preparado\n    que dec\u00eda: Hay elecciones cerca, una de guerra, una de Franco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta no es una afirmaci\u00f3n gratuita sino que es\n    una afirmaci\u00f3n que usted la puede comprobar en la mayor\u00eda de despachos\n    fiscalistas de toda Espa\u00f1a que ya est\u00e1n estudiando cu\u00e1les van a ser las\n    comunidades aut\u00f3nomas que con toda seguridad van a seguir sus\n    instrucciones, que van a suprimir dicho impuesto sobre sucesiones, para\n    poder ubicar all\u00ed determinados domicilios fiscales de ciudadanos que van\n    a preferir eludir el pago de dicho impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A t\u00edtulo de ejemplo quiero recordarle que fuimos los\n    impulsores de la reforma del impuesto sobre sociedades, de la fiscalidad\n    sobre las actividades internacionales de nuestro tejido productivo, de la\n    reforma de la fiscalidad de la empresa familiar y de la fiscalidad\n    empresarial en el impuesto sobre el patrimonio, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos planteado un impuesto\n    reducido para las microempresas, una fiscalidad para los trabajadores\n    aut\u00f3nomos, la posibilidad de reducir las cotizaciones sociales para los\n    empleos de bajo nivel salarial y, para fortalecer la financiaci\u00f3n de las\n    microempresas, la posibilidad de que los beneficios no repartidos\n    tuvieran una fiscalidad determinada, que no fuera la misma fiscalidad que\n    una empresa que reparte beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos bajado el impuesto sobre la\n    renta de las personas f\u00edsicas, hemos bajado los impuestos a la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, hemos favorecido la pol\u00edtica de inversi\u00f3n empresarial,\n    hemos suprimido el impuesto sobre actividades econ\u00f3micas para 2.200.000\n    contribuyentes, en definitiva hemos cumplido con nuestro programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Partido\n    Popular no sab\u00eda lo que era una actividad industrial, ni sab\u00eda lo que era\n    una empresa familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros fuimos, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, los que\n    convencimos al Partido Socialista y los que les ense\u00f1amos a estudiar o\n    analizar lo que era una empresa familiar, ya que ustedes votaron en\n    contra de la exenci\u00f3n de los impuestos patrimoniales a efectos de la\n    actividad industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros fuimos los impulsores,\n    se\u00f1or ministro, de que cuando se realice la sucesi\u00f3n de una empresa\n    familiar exista una bonificaci\u00f3n del 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ponga usted la medalla,\n    porque quien les ense\u00f1\u00f3 lo que era la sucesi\u00f3n de una empresa familiar\n    fue Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como usted ha recordado\n    esta ma\u00f1ana, quien ha bonificado y ha concedido una desgravaci\u00f3n fiscal\n    muy importante a la transmisi\u00f3n de la empresa familiar ha sido el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que ha llegado al Gobierno de Espa\u00f1a\n    el Partido Popular la empresa familiar no ha recibido un tratamiento\n    fiscal como el que hoy tiene, como el que seguimos mejorando convencidos\n    de que la empresa familiar es el n\u00facleo b\u00e1sico de la econom\u00eda de nuestro\n    pa\u00eds, de toda Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20031001_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-10-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 5, 6, 7, 8, 9, 13, 15, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 26, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 41, 45, 47, 48, 49, 51, 55, 56, 57, 58, 62, 65, 67, 70, 72, 74, 76], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 11, 12, 14, 16, 17, 24, 38, 39, 40, 42, 43, 44, 46, 52, 53, 54, 59, 60, 61, 63, 64, 66], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [27, 28, 30, 68, 69, 71], "party": "JOAN SAURA LAPORTA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [50, 73, 75], "party": "Ignasi Guardans i Camb\u00f3", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}