{"blocks": [{"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA HACER FRENTE EL GOBIERNO A LA OBLIGACI\u00d3N\n    CONTRACTUAL POR LA QUE A PARTIR DE PRINCIPIOS DE 2009 DEBE SATISFACER EL\n    CANON DE EXPLOTACI\u00d3N DEL TRAMO INTERNACIONAL DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    FIGUERES-PERPI\u00d1\u00c1N, PASEN O NO PASEN TRENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA HACER FRENTE EL GOBIERNO A LA OBLIGACI\u00d3N\n    CONTRACTUAL POR LA QUE A PARTIR DE PRINCIPIOS DE 2009 DEBE SATISFACER EL\n    CANON DE EXPLOTACI\u00d3N DEL TRAMO INTERNACIONAL DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD\n    FIGUERES-PERPI\u00d1\u00c1N, PASEN O NO PASEN TRENES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La pregunta, se\u00f1or presidente del Gobierno, es: \u00bfC\u00f3mo piensa hacer frente\n    el Gobierno a la obligaci\u00f3n contractual por la que a partir de principios\n    de 2009 debe satisfacer el canon de explotaci\u00f3n del tramo internacional\n    del tren de alta velocidad Figueres-Perpi\u00f1\u00e1n, pasen o no pasen trenes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta, se\u00f1or presidente del Gobierno, es: \u00bfC\u00f3mo piensa hacer frente\n    el Gobierno a la obligaci\u00f3n contractual por la que a partir de principios\n    de 2009 debe satisfacer el canon de explotaci\u00f3n del tramo internacional\n    del tren de alta velocidad Figueres-Perpi\u00f1\u00e1n, pasen o no pasen trenes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2, 3], "l\u00ednea": [9, 10, 11], "alta velocidad": [0, 1], "barcelona": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Duran, estoy seguro de que compartimos las buenas prestaciones\n    actuales de la alta velocidad en su trayecto hacia Tarragona y la\n    satisfacci\u00f3n que tendremos r\u00e1pidamente cuando llegue a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, adelantaremos la\n    construcci\u00f3n de la variante oeste de Figueras para enlazar la red\n    convencional con la l\u00ednea de alta velocidad y la secci\u00f3n internacional\n    Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n al sur de Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de\n    avance de las obras en todo el corredor entre Barcelona y Figueras\n    alcanzaba \u00fanicamente el uno por ciento del total de la inversi\u00f3n\n    prevista, sin embargo el Gobierno actual ha realizado un gran esfuerzo\n    concretado en: uno, hemos llegado a un consenso sobre el trazado; dos,\n    hemos multiplicado por veinte la inversi\u00f3n anual ejecutando, pasando de\n    seis millones de euros a 122 millones de euros en esta legislatura, lo\n    que permitir\u00e1 que a finales de este a\u00f1o toda la l\u00ednea est\u00e9 ya con las\n    obras en ejecuci\u00f3n o licitadas; y adem\u00e1s hemos buscado alternativas para\n    que, sin esperar a 2012, puedan circular trenes por la secci\u00f3n\n    internacional Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n y, por tanto, se cumplan en la medida de\n    lo posible las expectativas de la concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 prevista tambi\u00e9n la\n    instalaci\u00f3n de cambiadores de ancho al inicio y final de los tramos en\n    los que se circule por la l\u00ednea convencional, y adicionalmente se est\u00e1n\n    estudiando otras opciones para habilitar el paso de trenes de mercanc\u00edas\n    desde Barcelona a Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, estoy seguro de que compartimos las buenas prestaciones\n    actuales de la alta velocidad en su trayecto hacia Tarragona y la\n    satisfacci\u00f3n que tendremos r\u00e1pidamente cuando llegue a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamento\n    como usted la preocupaci\u00f3n por los retrasos de la puesta en servicio del\n    trayecto Barcelona-Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le recuerde telegr\u00e1ficamente\n    que cuando llegamos al Gobierno los dos tramos de mayor envergadura, los\n    t\u00faneles urbanos de Barcelona y Girona, no contaban ni con declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental ni con estudio informativo aprobado; no ten\u00edan siquiera\n    el trazado definido ni acordado con las restantes administraciones y las\n    soluciones no se hab\u00edan sometido a informaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de\n    avance de las obras en todo el corredor entre Barcelona y Figueras\n    alcanzaba \u00fanicamente el uno por ciento del total de la inversi\u00f3n\n    prevista, sin embargo el Gobierno actual ha realizado un gran esfuerzo\n    concretado en: uno, hemos llegado a un consenso sobre el trazado; dos,\n    hemos multiplicado por veinte la inversi\u00f3n anual ejecutando, pasando de\n    seis millones de euros a 122 millones de euros en esta legislatura, lo\n    que permitir\u00e1 que a finales de este a\u00f1o toda la l\u00ednea est\u00e9 ya con las\n    obras en ejecuci\u00f3n o licitadas; y adem\u00e1s hemos buscado alternativas para\n    que, sin esperar a 2012, puedan circular trenes por la secci\u00f3n\n    internacional Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n y, por tanto, se cumplan en la medida de\n    lo posible las expectativas de la concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 prevista tambi\u00e9n la\n    instalaci\u00f3n de cambiadores de ancho al inicio y final de los tramos en\n    los que se circule por la l\u00ednea convencional, y adicionalmente se est\u00e1n\n    estudiando otras opciones para habilitar el paso de trenes de mercanc\u00edas\n    desde Barcelona a Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de\n    avance de las obras en todo el corredor entre Barcelona y Figueras\n    alcanzaba \u00fanicamente el uno por ciento del total de la inversi\u00f3n\n    prevista, sin embargo el Gobierno actual ha realizado un gran esfuerzo\n    concretado en: uno, hemos llegado a un consenso sobre el trazado; dos,\n    hemos multiplicado por veinte la inversi\u00f3n anual ejecutando, pasando de\n    seis millones de euros a 122 millones de euros en esta legislatura, lo\n    que permitir\u00e1 que a finales de este a\u00f1o toda la l\u00ednea est\u00e9 ya con las\n    obras en ejecuci\u00f3n o licitadas; y adem\u00e1s hemos buscado alternativas para\n    que, sin esperar a 2012, puedan circular trenes por la secci\u00f3n\n    internacional Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n y, por tanto, se cumplan en la medida de\n    lo posible las expectativas de la concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, adelantaremos la\n    construcci\u00f3n de la variante oeste de Figueras para enlazar la red\n    convencional con la l\u00ednea de alta velocidad y la secci\u00f3n internacional\n    Figueras-Perpi\u00f1\u00e1n al sur de Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 prevista tambi\u00e9n la\n    instalaci\u00f3n de cambiadores de ancho al inicio y final de los tramos en\n    los que se circule por la l\u00ednea convencional, y adicionalmente se est\u00e1n\n    estudiando otras opciones para habilitar el paso de trenes de mercanc\u00edas\n    desde Barcelona a Figueras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto lo\n    que hay que posibilitar es que pasen trenes de alta velocidad en 2009, no\n    simplemente mercanc\u00edas, sino tambi\u00e9n pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto lo\n    que hay que posibilitar es que pasen trenes de alta velocidad en 2009, no\n    simplemente mercanc\u00edas, sino tambi\u00e9n pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante los d\u00edas de la campa\u00f1a electoral municipal, cuando se planteaba el\n    cambio de trazado por la ciudad de Barcelona, se arg\u00fc\u00eda que era imposible\n    porque provocar\u00eda un retraso en el objetivo de llegar hasta Perpi\u00f1\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001988\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ADOPTAR SU GOBIERNO PARA INCREMENTAR LA SEGURIDAD DE NUESTRA\n    MISI\u00d3N EN EL L\u00cdBANO A LA VISTA DE LA SITUACI\u00d3N GENERADA POR EL ATENTADO\n    TERRORISTA SOBRE LAS TROPAS ENVIADAS AL L\u00cdBANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Siete\n    d\u00edas despu\u00e9s en una sesi\u00f3n de este tipo le pregunt\u00e9 al presidente del\n    Gobierno qu\u00e9 iba a hacer para garantizar la seguridad de nuestros\n    soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer, se\u00f1or presidente del Gobierno, para\n    garantizar la seguridad de nuestros soldados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted sabe cu\u00e1l fue la causa de la explosi\u00f3n y que los\n    soldados en Afganist\u00e1n y en L\u00edbano tienen hoy la mejor situaci\u00f3n de\n    medios de seguridad que nunca han tenido en la historia en nuestras\n    misiones de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    octubre pasado el Estado Mayor de la Defensa decide, a pesar de los\n    informes de inteligencia militar sobre la situaci\u00f3n en L\u00edbano -donde es\n    conocido que existe un amplio n\u00famero de contingentes militares que no\n    utiliza ese sistema; es uno m\u00e1s de seguridad que no garantiza obviamente\n    lo que puede ser un ataque terrorista-, extender a todos los veh\u00edculos\n    militares en el exterior la presencia de inhibidores de manera\n    preventiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed ser\u00e1 por primera vez y seguramente seremos uno de los pocos pa\u00edses\n    del\n    mundo que tendr\u00e1 los mejores medios de seguridad, como veh\u00edculos blindados\n    en la inmensa mayor\u00eda de las misiones de paz hoy, en todos los sitios\n    donde acudan nuestros soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s le ped\u00ed seguridad\n    para nuestros soldados porque es mi obligaci\u00f3n como l\u00edder de la\n    oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    Senado en el mes de junio volvimos a preguntarle al ministro de Defensa\n    sobre la seguridad en L\u00edbano y en Afganist\u00e1n y el d\u00eda 18 de junio, hace\n    diez d\u00edas, la volvimos a hacer en una Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre sus muchas obligaciones como presidente del Gobierno\n    est\u00e1 la de explicarse ante los espa\u00f1oles y garantizar la seguridad de los\n    soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presupuesto se ejecuta fielmente por\n    parte del Gobierno y el resultado de ello, que podr\u00e1n comprobar todos los\n    ciudadanos, ser\u00e1 el r\u00e1pido avance de los grandes proyectos como la nueva\n    terminal y la ampliaci\u00f3n del aeropuerto de El Prat o la llegada del AVE a\n    Barcelona; tambi\u00e9n las inversiones necesarias para el mantenimiento y\n    mejora de infraestructuras de servicios esenciales como carreteras,\n    puertos o ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#002000\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... ); que a nuestros\n    soldados muertos en un escenario de guerra se les niega la m\u00e1xima\n    distinci\u00f3n y que su presidente tarda cuatro d\u00edas en comparecer ante la\n    opini\u00f3n p\u00fablica, cuando ya lo han hecho desde el Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas hasta el presidente de Colombia; y ven tambi\u00e9n que su\n    presidente les niega la informaci\u00f3n, a pesar de que van pasando d\u00edas y\n    d\u00edas, de sus negociaciones con una banda terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos lo que han\n    hecho y lo que van a hacer -conteste de manera clara y rotunda para que\n    lo sepan, de una vez por todas, con seguridad los espa\u00f1oles- y si el\n    Gobierno descarta para siempre la negociaci\u00f3n pol\u00edtica con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Generar confianza es trabajar por que los ciudadanos tengan\n    m\u00e1s derechos, mejores derechos civiles, sociales y laborales, porque eso\n    les da seguridad y esperanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho en muchas ocasiones, se\u00f1or Acebes, que\n    generar confianza es dar seguridad y decir la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    INSTRUCCIONES DAR\u00c1 EL GOBIERNO AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO RESPECTO AL\n    SUPUESTO CASO DE CORRUPCI\u00d3N QUE SALPICA AL PSOE EN IBIZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    INSTRUCCIONES DAR\u00c1 EL GOBIERNO AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO RESPECTO AL\n    SUPUESTO CASO DE CORRUPCI\u00d3N QUE SALPICA AL PSOE EN IBIZA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [6, 7], "fiscal general": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en las Islas Baleares comienza a cundir la sospecha de que\n    la fiscal\u00eda se ha convertido en una especie de ariete a favor de los\n    intereses del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad balear ha asistido a\n    espect\u00e1culos medi\u00e1ticos judiciales en los que se intenta transmitir una\n    actuaci\u00f3n contundente de la fiscal\u00eda ante los posibles casos de\n    corrupci\u00f3n inmobiliaria, pero por esas cosas del\n    destino -suponemos- la proporcionalidad ha sido una de las carencias en\n    las actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras en unos casos se irrump\u00eda en ayuntamientos,\n    notar\u00edas y despachos, en otros en que las denuncias han sido formuladas\n    por dirigentes de su partido en Ibiza, con nombres propios, con\n    grabaciones, con sospechas generalizadas de enriquecimientos personales\n    de gente del PSOE, qu\u00e9 casualidad, el fiscal general del Estado ha dicho\n    que hasta despu\u00e9s de las elecciones no se investiga, como si la consigna\n    fuera apretar la tecla pause del mando a distancia no vaya a ser que\n    perjudiquemos a los que nos han nombrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, qu\u00e9 instrucciones dar\u00e1 el Gobierno al fiscal general del\n    Estado respecto a la presunta corrupci\u00f3n que salpica al PSOE en la isla\n    de Ibiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras en unos casos se irrump\u00eda en ayuntamientos,\n    notar\u00edas y despachos, en otros en que las denuncias han sido formuladas\n    por dirigentes de su partido en Ibiza, con nombres propios, con\n    grabaciones, con sospechas generalizadas de enriquecimientos personales\n    de gente del PSOE, qu\u00e9 casualidad, el fiscal general del Estado ha dicho\n    que hasta despu\u00e9s de las elecciones no se investiga, como si la consigna\n    fuera apretar la tecla pause del mando a distancia no vaya a ser que\n    perjudiquemos a los que nos han nombrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto,\n    se\u00f1or ministro, qu\u00e9 instrucciones dar\u00e1 el Gobierno al fiscal general del\n    Estado respecto a la presunta corrupci\u00f3n que salpica al PSOE en la isla\n    de Ibiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en las Islas Baleares comienza a cundir la sospecha de que\n    la fiscal\u00eda se ha convertido en una especie de ariete a favor de los\n    intereses del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad balear ha asistido a\n    espect\u00e1culos medi\u00e1ticos judiciales en los que se intenta transmitir una\n    actuaci\u00f3n contundente de la fiscal\u00eda ante los posibles casos de\n    corrupci\u00f3n inmobiliaria, pero por esas cosas del\n    destino -suponemos- la proporcionalidad ha sido una de las carencias en\n    las actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Este ministro no ha dado instrucciones al\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministro no ha dado instrucciones al\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La fiscal\u00eda se ha puesto las pilas\n    y llaman la atenci\u00f3n las declaraciones del fiscal Anticorrupci\u00f3n de las\n    Islas Baleares abogando por la no injerencia de la Fiscal\u00eda General en\n    sus actuaciones, como as\u00ed lo demuestran sus declaraciones respecto a la\n    pi\u00f1ata del Consell de Mallorca, donde el fiscal de Baleares dice: Para\n    archivar esto pon\u00e9is a otro en mi lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su sectarismo,\n    se\u00f1or Bermejo, el se\u00f1or Zapatero ha convertido a la fiscal\u00eda en la \u00fanica\n    inquisici\u00f3n pol\u00edtica que existe en Europa, y esto Espa\u00f1a no se lo merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fiscal\u00eda se ha puesto las pilas\n    y llaman la atenci\u00f3n las declaraciones del fiscal Anticorrupci\u00f3n de las\n    Islas Baleares abogando por la no injerencia de la Fiscal\u00eda General en\n    sus actuaciones, como as\u00ed lo demuestran sus declaraciones respecto a la\n    pi\u00f1ata del Consell de Mallorca, donde el fiscal de Baleares dice: Para\n    archivar esto pon\u00e9is a otro en mi lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su sectarismo,\n    se\u00f1or Bermejo, el se\u00f1or Zapatero ha convertido a la fiscal\u00eda en la \u00fanica\n    inquisici\u00f3n pol\u00edtica que existe en Europa, y esto Espa\u00f1a no se lo merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal general": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En cuanto se plante\u00f3 la denuncia, el\n    fiscal inco\u00f3 diligencias el mismo d\u00eda y pidi\u00f3 al diario El Mundo las\n    cintas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe usted lo que ocurre en\n    estos casos: el fiscal deja de conocer inmediatamente y se remite al\n    juzgado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se trata de una investigaci\u00f3n, que est\u00e1\n    declarada secreta, en la que se est\u00e1n indagando estos hechos, los unos y\n    los otros; y en los unos y en los otros este ministro no va a dar\n    instrucci\u00f3n alguna al fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos se trata de una investigaci\u00f3n, que est\u00e1\n    declarada secreta, en la que se est\u00e1n indagando estos hechos, los unos y\n    los otros; y en los unos y en los otros este ministro no va a dar\n    instrucci\u00f3n alguna al fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CONSIDERA \"NORMAL\" QUE SE PISOTEEN LOS DERECHOS\n    CONSTITUCIONALES DE LOS ELECTORES Y LOS CARGOS ELECTOS EN EL PA\u00cdS VASCO Y\n    NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, que la situaci\u00f3n dentro del Pa\u00eds Vasco tiene un contexto de\n    anomal\u00eda me parece que no es precisamente un descubrimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo fiscal": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... VA A\n    CONTINUAR EL MINISTRO CON SUS INTENTOS DE SOMETER AL CONSEJO FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... VA A\n    CONTINUAR EL MINISTRO CON SUS INTENTOS DE SOMETER AL CONSEJO FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "fiscal\u00eda": [7], "consejo fiscal": [3, 4], "fiscal general": [5], "fiscales": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Zapatero se ha aplicado durante esta legislatura, con la\n    colaboraci\u00f3n del se\u00f1or Conde-Pumpido, a transformar la acci\u00f3n de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en el brazo armado de la acci\u00f3n pol\u00edtica del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello era\n    imprescindible el sometimiento de los fiscales -y a quien no comulgaba\n    con ruedas de molino se le cesaba-, iniciando adem\u00e1s una reforma del\n    Estatuto fiscal, de la que usted dice ser padre, que potencia el\n    caudillismo del fiscal general y minimiza el papel del Consejo Fiscal,\n    al\n    que usted ha querido liquidar despu\u00e9s en el Senado sin \u00e9xito, lo que\n    demuestra su escaso talante democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es por lo que le\n    preguntamos si va a continuar su campa\u00f1a de acoso al Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello era\n    imprescindible el sometimiento de los fiscales -y a quien no comulgaba\n    con ruedas de molino se le cesaba-, iniciando adem\u00e1s una reforma del\n    Estatuto fiscal, de la que usted dice ser padre, que potencia el\n    caudillismo del fiscal general y minimiza el papel del Consejo Fiscal,\n    al\n    que usted ha querido liquidar despu\u00e9s en el Senado sin \u00e9xito, lo que\n    demuestra su escaso talante democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es por lo que le\n    preguntamos si va a continuar su campa\u00f1a de acoso al Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello era\n    imprescindible el sometimiento de los fiscales -y a quien no comulgaba\n    con ruedas de molino se le cesaba-, iniciando adem\u00e1s una reforma del\n    Estatuto fiscal, de la que usted dice ser padre, que potencia el\n    caudillismo del fiscal general y minimiza el papel del Consejo Fiscal,\n    al\n    que usted ha querido liquidar despu\u00e9s en el Senado sin \u00e9xito, lo que\n    demuestra su escaso talante democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello era\n    imprescindible el sometimiento de los fiscales -y a quien no comulgaba\n    con ruedas de molino se le cesaba-, iniciando adem\u00e1s una reforma del\n    Estatuto fiscal, de la que usted dice ser padre, que potencia el\n    caudillismo del fiscal general y minimiza el papel del Consejo Fiscal,\n    al\n    que usted ha querido liquidar despu\u00e9s en el Senado sin \u00e9xito, lo que\n    demuestra su escaso talante democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Zapatero se ha aplicado durante esta legislatura, con la\n    colaboraci\u00f3n del se\u00f1or Conde-Pumpido, a transformar la acci\u00f3n de la\n    Fiscal\u00eda General del Estado en el brazo armado de la acci\u00f3n pol\u00edtica del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo fiscal": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No, se\u00f1or Hernando,\n    quien le habla jam\u00e1s ha intentado someter al Consejo Fiscal ni a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or Hernando,\n    quien le habla jam\u00e1s ha intentado someter al Consejo Fiscal ni a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [4], "fiscales": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Su trayectoria\n    se bas\u00f3 en el arte de medrar y ahora pretende consolidar un sistema de\n    sectocracia para la configuraci\u00f3n de la c\u00faspide de la carrera fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando era fiscal arremet\u00eda contra el Gobierno del Partido Popular y\n    ahora desde el Gobierno lo hace contra la democracia y la fiscal\u00eda, y\n    tambi\u00e9n lo sigue haciendo contra el PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordarle que usted ascendi\u00f3 en su\n    carrera gracias al amiguismo, al sectarismo y a los m\u00e9ritos pol\u00edticos\n    contra\u00eddos al servicio, en su d\u00eda, del ilegal Eligio Hern\u00e1ndez o del\n    reprobado ahora Conde-Pumpido, y no por m\u00e9ritos profesionales, como\n    constataron los distintos consejos fiscales que no le respaldaron en su\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo le pido que se olvide\n    de sus complejos, de sus complejos de pobre izquierda que ha jurado en su\n    d\u00eda los principios del Movimiento, y ded\u00edquese a resolver los problemas\n    de los fiscales, que no son el consejo sino los medios, la credibilidad y\n    las presiones del Gobierno, aunque eso sea pedirle a usted como el que\n    pide peras al olmo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando era fiscal arremet\u00eda contra el Gobierno del Partido Popular y\n    ahora desde el Gobierno lo hace contra la democracia y la fiscal\u00eda, y\n    tambi\u00e9n lo sigue haciendo contra el PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "tribunal supremo": [10, 11, 12, 13], "consejo fiscal": [5, 6, 7, 8], "fiscales": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes nombraron en su d\u00eda,\n    a\u00f1o 1979, al se\u00f1or Fungairi\u00f1o contra 36 votos del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tres veces el Consejo Fiscal rechaz\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o en tres sesiones\n    diferentes y es... (El se\u00f1or Hernando Fraile hace gestos de negaci\u00f3n.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez en la historia que se nombra\n    con un Gobierno a alguien contra 36 votos del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que eso que\n    dec\u00eda el Estatuto de que era vinculante el informe del Consejo Fiscal -el\n    c\u00e9lebre conforme el informe para los ascensos- no era la ley, que la\n    interpretaci\u00f3n correcta era, d\u00e1ndole la raz\u00f3n a ustedes, que val\u00eda con el\n    informe pero que el Gobierno ten\u00eda libertad para decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque un\n    \u00f3rgano de extracci\u00f3n corporativa no se pod\u00eda responsabilizar de lo que\n    finalmente era irresponsable, nada menos que del nombramiento del fiscal\n    jefe de la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nombraron en su d\u00eda,\n    a\u00f1o 1979, al se\u00f1or Fungairi\u00f1o contra 36 votos del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tres veces el Consejo Fiscal rechaz\u00f3 al se\u00f1or Fungairi\u00f1o en tres sesiones\n    diferentes y es... (El se\u00f1or Hernando Fraile hace gestos de negaci\u00f3n.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez en la historia que se nombra\n    con un Gobierno a alguien contra 36 votos del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que eso que\n    dec\u00eda el Estatuto de que era vinculante el informe del Consejo Fiscal -el\n    c\u00e9lebre conforme el informe para los ascensos- no era la ley, que la\n    interpretaci\u00f3n correcta era, d\u00e1ndole la raz\u00f3n a ustedes, que val\u00eda con el\n    informe pero que el Gobierno ten\u00eda libertad para decidir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las asociaciones de fiscales recurrieron, que\n    el Tribunal Supremo les dio la raz\u00f3n y \u00bfsabe lo que dijo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que las asociaciones de fiscales recurrieron, que\n    el Tribunal Supremo les dio la raz\u00f3n y \u00bfsabe lo que dijo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que estamos haciendo es llevar la jurisprudencia al\n    Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son dos sentencias del Tribunal Supremo y, \u00bfsabe por qu\u00e9?,\n    porque hubo dos recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que llevamos al estatuto, la jurisprudencia del\n    Tribunal Supremo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "consejo fiscal": [1], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA QUE EL NOMBRAMIENTO DE LOS FISCALES DE SALA SIN\n    TENER EN CUENTA LA OPINI\u00d3N DEL CONSEJO FISCAL CONTRIBUYE A REFORZAR EL\n    ESTADO DE DERECHO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA QUE EL NOMBRAMIENTO DE LOS FISCALES DE SALA SIN\n    TENER EN CUENTA LA OPINI\u00d3N DEL CONSEJO FISCAL CONTRIBUYE A REFORZAR EL\n    ESTADO DE DERECHO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA QUE EL NOMBRAMIENTO DE LOS FISCALES DE SALA SIN\n    TENER EN CUENTA LA OPINI\u00d3N DEL CONSEJO FISCAL CONTRIBUYE A REFORZAR EL\n    ESTADO DE DERECHO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "consejo fiscal": [5, 6, 7, 8], "fiscales": [9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la sentencia lo que vino a decir en la cuesti\u00f3n de fondo\n    en que entr\u00f3 es sobre aquello que deb\u00eda haber informado o no el Consejo\n    Fiscal, luego no manipule. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, y lo sabe usted, esto proviene de una\n    de las primeras leyes que se aprob\u00f3 tras la Constituci\u00f3n de 1978 y este\n    Consejo Fiscal se aprob\u00f3 por pr\u00e1ctica unanimidad, que hoy se salta usted\n    a la torera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha pretendido la semana pasada, asestar un\n    golpe bajo -nuevamente- con esa enmienda al Consejo Fiscal y, de paso,\n    hacerlo contra el equilibrio de poderes para ampliar su control a todos\n    los niveles de la carrera -esto es lo que ha pretendido usted-, incluidos\n    los fiscales del Supremo, del Constitucional, de la Audiencia Nacional o\n    del Tribunal de Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima\n    hace apenas dos a\u00f1os cuando fue usted el menos votado de cuantos se\n    presentaron al Consejo Fiscal, ese \u00fanico \u00f3rgano democr\u00e1tico que queda\n    dentro del ministerio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entender\u00e1 entonces que le volvamos a\n    preguntar sobre esta enmienda y que queramos saber -aunque algo ha dicho-\n    qu\u00e9 va a hacer con ella en el futuro, sobre todo si tenemos en cuenta que\n    recientemente el colectivo fiscal, por boca del presidente de su\n    asociaci\u00f3n mayoritaria, considera que esta enmienda supondr\u00eda la muerte\n    del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, y lo sabe usted, esto proviene de una\n    de las primeras leyes que se aprob\u00f3 tras la Constituci\u00f3n de 1978 y este\n    Consejo Fiscal se aprob\u00f3 por pr\u00e1ctica unanimidad, que hoy se salta usted\n    a la torera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha pretendido la semana pasada, asestar un\n    golpe bajo -nuevamente- con esa enmienda al Consejo Fiscal y, de paso,\n    hacerlo contra el equilibrio de poderes para ampliar su control a todos\n    los niveles de la carrera -esto es lo que ha pretendido usted-, incluidos\n    los fiscales del Supremo, del Constitucional, de la Audiencia Nacional o\n    del Tribunal de Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima\n    hace apenas dos a\u00f1os cuando fue usted el menos votado de cuantos se\n    presentaron al Consejo Fiscal, ese \u00fanico \u00f3rgano democr\u00e1tico que queda\n    dentro del ministerio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entender\u00e1 entonces que le volvamos a\n    preguntar sobre esta enmienda y que queramos saber -aunque algo ha dicho-\n    qu\u00e9 va a hacer con ella en el futuro, sobre todo si tenemos en cuenta que\n    recientemente el colectivo fiscal, por boca del presidente de su\n    asociaci\u00f3n mayoritaria, considera que esta enmienda supondr\u00eda la muerte\n    del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha pretendido la semana pasada, asestar un\n    golpe bajo -nuevamente- con esa enmienda al Consejo Fiscal y, de paso,\n    hacerlo contra el equilibrio de poderes para ampliar su control a todos\n    los niveles de la carrera -esto es lo que ha pretendido usted-, incluidos\n    los fiscales del Supremo, del Constitucional, de la Audiencia Nacional o\n    del Tribunal de Cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tribunal supremo": [11], "consejo fiscal": [6, 7, 8, 9], "fiscal general": [10]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 preocupe, el Consejo Fiscal goza de buena salud y va a gozar de\n    mejor salud tras el estatuto porque se ampl\u00edan sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche: El Consejo Fiscal, como \u00f3rgano\n    de asesoramiento y asistencia -escuche- carece de responsabilidad alguna\n    y sus vocales no tienen otra que la prevista para los dem\u00e1s miembros de\n    la carrera fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, el fiscal general del Estado\n    responde ante el Gobierno que lo nombra, quien puede requerirle en los\n    t\u00e9rminos previstos en el art\u00edculo 8 y adem\u00e1s comparecer en las Cortes a\n    responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para a\u00f1adir que su informe, el del Consejo Fiscal, no pod\u00eda ser\n    vinculante para los ascensos, que es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui nombrado por unanimidad fiscal jefe de Segovia, fui\n    nombrado por unanimidad fiscal del Tribunal Supremo -vaya usted a las\n    actas y l\u00e9eselas-, con un gran apoyo fui nombrado fiscal de sala y hubo\n    una vez que fui nombrado con un voto -el de don Eligio Hern\u00e1ndez, a mucha\n    honra- y fui nombrado fiscal jefe de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no era ilegal porque se\n    oy\u00f3 al Consejo Fiscal, que es lo que dec\u00eda la ley, a diferencia de cuando\n    ustedes nombraron al se\u00f1or Fungairi\u00f1o, que lo hicieron contra 36 votos\n    del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 preocupe, el Consejo Fiscal goza de buena salud y va a gozar de\n    mejor salud tras el estatuto porque se ampl\u00edan sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Escuche: El Consejo Fiscal, como \u00f3rgano\n    de asesoramiento y asistencia -escuche- carece de responsabilidad alguna\n    y sus vocales no tienen otra que la prevista para los dem\u00e1s miembros de\n    la carrera fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para a\u00f1adir que su informe, el del Consejo Fiscal, no pod\u00eda ser\n    vinculante para los ascensos, que es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no era ilegal porque se\n    oy\u00f3 al Consejo Fiscal, que es lo que dec\u00eda la ley, a diferencia de cuando\n    ustedes nombraron al se\u00f1or Fungairi\u00f1o, que lo hicieron contra 36 votos\n    del Consejo Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, el fiscal general del Estado\n    responde ante el Gobierno que lo nombra, quien puede requerirle en los\n    t\u00e9rminos previstos en el art\u00edculo 8 y adem\u00e1s comparecer en las Cortes a\n    responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fui nombrado por unanimidad fiscal jefe de Segovia, fui\n    nombrado por unanimidad fiscal del Tribunal Supremo -vaya usted a las\n    actas y l\u00e9eselas-, con un gran apoyo fui nombrado fiscal de sala y hubo\n    una vez que fui nombrado con un voto -el de don Eligio Hern\u00e1ndez, a mucha\n    honra- y fui nombrado fiscal jefe de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Aparte de la gente que se pregunta c\u00f3mo lleg\u00f3 usted a fiscal, hay quien se\n    pregunta c\u00f3mo subi\u00f3 tan r\u00e1pido a ministro de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bienvenidos nombramientos politizados,\n    bienvenidos fiscales que persigan preferentemente de manera infundada a\n    otros partidos y bienvenidos fiscales manejables, como lo fue usted,\n    aunque se denigre el Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Compart\u00eda el juicio del fiscal general tanto\n    en lo que se refiere al car\u00e1cter no vinculante del informe del Consejo\n    Fiscal como a la idoneidad del se\u00f1or Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compart\u00eda el juicio del fiscal general tanto\n    en lo que se refiere al car\u00e1cter no vinculante del informe del Consejo\n    Fiscal como a la idoneidad del se\u00f1or Fungairi\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL GOBIERNO CON EL GRADO DE EJECUCI\u00d3N DE LOS PROYECTOS Y\n    LAS OBRAS DE LAS INFRAESTRUCTURAS DE ALTA VELOCIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto hoy: \u00bfEst\u00e1 el Gobierno, que no usted,\n    se\u00f1ora ministra, satisfecho con el grado de ejecuci\u00f3n de los proyectos y\n    las obras de infraestructura de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [2], "l\u00ednea": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos recuperado la planificaci\u00f3n, hemos\n    puesto en servicio m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros de l\u00ednea de AVE, hoy 14 ciudades\n    est\u00e1n directamente conectadas a la red de alta velocidad y hemos\n    invertido 10.236 millones de euros en alta velocidad, lo que significa\n    que hemos incrementado la media anual un 70 por ciento con respecto a la\n    legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos incorporado 56 trenes de alta velocidad, desde los 18\n    trenes de alta velocidad de 1996 hasta los 74 actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos incorporado 56 trenes de alta velocidad, desde los 18\n    trenes de alta velocidad de 1996 hasta los 74 actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos recuperado la planificaci\u00f3n, hemos\n    puesto en servicio m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros de l\u00ednea de AVE, hoy 14 ciudades\n    est\u00e1n directamente conectadas a la red de alta velocidad y hemos\n    invertido 10.236 millones de euros en alta velocidad, lo que significa\n    que hemos incrementado la media anual un 70 por ciento con respecto a la\n    legislatura anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos en obra 1.700 kil\u00f3metros de l\u00ednea de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [5], "l\u00ednea": [7], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4], "barcelona": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No\n    pusieron un solo kil\u00f3metro a alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, no\n    incorporaron un solo tren de alta velocidad y no cumplieron ni una sola\n    fecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio 326 kil\u00f3metros\n    de nueva l\u00ednea de alta velocidad a Toledo, a Antequera y a Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos invertido 2.359\n    millones de euros, m\u00e1s que en toda la legislatura anterior, y hemos\n    incorporado 56 trenes de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en 2007 vamos a poner en\n    servicio 646 kil\u00f3metros de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos invertido 2.359\n    millones de euros, m\u00e1s que en toda la legislatura anterior, y hemos\n    incorporado 56 trenes de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni llevaron el AVE a Toledo en 2004, ni lo llevaron a Barcelona,\n    ni lo llevaron a Valencia, ni cumplieron las fechas con Lleida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio 326 kil\u00f3metros\n    de nueva l\u00ednea de alta velocidad a Toledo, a Antequera y a Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 SIGNIFICA LA DISPOSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO A ABARATAR EL DESPIDO SI LO ACUERDAN LOS AGENTES SOCIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2], "despido": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No vamos a abaratar el despido, de\n    ninguna manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha producido la mayor ca\u00edda de la tasa de\n    temporalidad en los \u00faltimos veinte a\u00f1os, solo con nueve meses de\n    funcionamiento de la reforma laboral y sin necesidad de tocar el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos en esa l\u00ednea, trabajando a favor del empleo estable de los\n    espa\u00f1oles y manteniendo plenamente sus derechos, cr\u00e9ame. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "despido": [1], "contratos": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tiene usted raz\u00f3n, yo no estoy satisfecho con\n    los salarios bajos, yo quiero que haya salarios mejores, por eso hemos\n    subido el salario m\u00ednimo interprofesional y le digo que en el futuro lo\n    seguiremos haciendo de forma importante: aumentando, por tanto, la\n    equidad en el mercado laboral, la seguridad de nuestros trabajadores y\n    sus retribuciones y, desde luego, la retribuci\u00f3n m\u00ednima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido que conf\u00ede en lo que le dice\n    el ministro de Trabajo y Asuntos Sociales en el sentido de que desde\n    luego ni ahora ni en el futuro este Gobierno propondr\u00e1 un abaratamiento\n    de los costes del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dec\u00eda, est\u00e1 aumentando el empleo estable -dos\n    millones de nuevos contratos indefinidos en nueve meses- y la tendencia\n    va aumentando, sobre todo respecto a la contrataci\u00f3n indefinida inicial,\n    lo cual puede marcar un cambio de tendencia en el mercado laboral del que\n    me sentir\u00eda muy satisfecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, yo no estoy satisfecho con\n    los salarios bajos, yo quiero que haya salarios mejores, por eso hemos\n    subido el salario m\u00ednimo interprofesional y le digo que en el futuro lo\n    seguiremos haciendo de forma importante: aumentando, por tanto, la\n    equidad en el mercado laboral, la seguridad de nuestros trabajadores y\n    sus retribuciones y, desde luego, la retribuci\u00f3n m\u00ednima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas de infancia y\n    adolescencia son aquellas que de una manera u otra benefician a ni\u00f1os y\n    j\u00f3venes y, como sabe S.S., hemos hecho importantes esfuerzos: hemos\n    reconocido el permiso de paternidad para los padres, que beneficia a\n    ni\u00f1os y a j\u00f3venes -ya son, por cierto, 43.000 los permisos disfrutados y\n    reconocidos-; hemos mejorado la protecci\u00f3n por maternidad y excedencia\n    por cuidados de hijos; hemos incrementado las pensiones m\u00ednimas, tambi\u00e9n\n    la de orfandad, casi un 20 por ciento; hemos reconocido la total igualdad\n    de todos los hu\u00e9rfanos en prestaciones de Seguridad Social y hemos\n    mejorado y hecho compatibles las prestaciones por hijo a cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001987\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Dado el desprecio de la vicepresidenta a esta diputada, a esta C\u00e1mara y a\n    las mujeres maltratadas, le formulo la pregunta que figura en el orden\n    del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... cuando durante los dos \u00faltimos a\u00f1os del\n    Gobierno del Partido Popular lo hac\u00edan al 13 por ciento; por eso, las\n    mujeres siguen retirando las denuncias, porque el Gobierno no les\n    garantiza su protecci\u00f3n y su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de dos a\u00f1os y medio y de 40 mujeres muertas en seis meses, es un\n    clamor que esta ley est\u00e1 fallando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes,\n    se\u00f1or ministro, han frustrado las expectativas de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    hoy las mujeres ya no se f\u00edan de este Gobierno; por eso, hoy las mujeres\n    crecen al 3 por ciento (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cuando durante los dos \u00faltimos a\u00f1os del\n    Gobierno del Partido Popular lo hac\u00edan al 13 por ciento; por eso, las\n    mujeres siguen retirando las denuncias, porque el Gobierno no les\n    garantiza su protecci\u00f3n y su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, el ministro Bermejo, en un\n    ejercicio de insensibilidad, de machismo y de falta de sentido com\u00fan y de\n    responsabilidad, responsabiliza y ri\u00f1e a las mujeres por lo que les pasa,\n    haci\u00e9ndonos, se\u00f1or Caldera, retroceder muchos a\u00f1os en esta lucha tan\n    dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me propongo llevar durante el mes de julio convocatorias a diferentes\n    conferencias sectoriales con comunidades aut\u00f3nomas para coordinar\n    acciones encaminadas a mejorar la protecci\u00f3n econ\u00f3mica de las v\u00edctimas,\n    la planta de los juzgados especializados, el acceso efectivo a las ayudas\n    para vivienda, instalaci\u00f3n de un servicio \u00fanico de informaci\u00f3n\n    telef\u00f3nica, atenci\u00f3n y ayuda, mejora de los mecanismos de protecci\u00f3n para\n    la mujer, plan de comunicaci\u00f3n e incremento de las labores de formaci\u00f3n\n    para todos los profesionales que participan en la atenci\u00f3n a las mujeres\n    que son objeto de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#001992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se pueden incrementar las\n    deducciones en el IRPF, y no como dice la secretaria de econom\u00eda del\n    PSOE, que en mala hora tuvo que ir a un desayuno porque todas sus\n    declaraciones fueron desgraciadas: que hay que quitar la deducci\u00f3n de\n    vivienda, que Intermoney se haga con el fondo de reserva de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ahora usted anuncia otra reforma fiscal con\n    bajada de impuestos porque la primera no ha sido tal; la presi\u00f3n fiscal\n    ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora quieren invertir el fondo de reserva de\n    la Seguridad Social en renta variable porque, como dice el se\u00f1or\n    Arenillas, le har\u00eda ilusi\u00f3n que Intermoney gestionara el fondo de reserva\n    de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4, 5], "contratos": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En esta preocupaci\u00f3n del partido de la oposici\u00f3n por el bienestar de los\n    ciudadanos, que desde luego nosotros compartimos totalmente, ha llegado\n    el turno de hablar de los salarios, de los tipos de inter\u00e9s, de la\n    energ\u00eda, incluso del fondo de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta preocupaci\u00f3n del partido de la oposici\u00f3n por el bienestar de los\n    ciudadanos, que desde luego nosotros compartimos totalmente, ha llegado\n    el turno de hablar de los salarios, de los tipos de inter\u00e9s, de la\n    energ\u00eda, incluso del fondo de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que hay 2,5 millones de personas m\u00e1s\n    que ahora tienen empleo respecto a marzo de 200; que hay 500.000 personas\n    m\u00e1s que tienen contratos indefinidos; que hay 150.000 j\u00f3venes que se han\n    beneficiado de la reforma laboral; que hay 600.000 personas que se han\n    beneficiado de un incremento del 24 por ciento de salario m\u00ednimo\n    interprofesional en los tres a\u00f1os de legislatura -no s\u00e9 si todo esto\n    tiene que ver con la renta de las familias, pero igual s\u00ed- y que los\n    pensionistas se han visto beneficiados por las mejoras en sus pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento en estos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, que hay 2,5 millones de personas m\u00e1s\n    que ahora tienen empleo respecto a marzo de 2004; que hay 500.000\n    personas m\u00e1s que tienen contratos indefinidos; que hay 150.000 j\u00f3venes\n    que se han beneficiado de la reforma laboral; que hay 600.000 personas\n    que se han beneficiado de un incremento del 24 por ciento de salario\n    m\u00ednimo interprofesional en los tres a\u00f1os de legislatura -no s\u00e9 si todo\n    esto tiene que ver con la renta de las familias, pero igual s\u00ed- y que los\n    pensionistas se han visto beneficiados por las mejoras en sus pensiones\n    m\u00ednimas entre un 19 y un 25 por ciento en estos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los salarios reales que individualmente\n    recibe cada trabajador est\u00e1n creciendo, a pesar de lo que los economistas\n    denominan el efecto composici\u00f3n, derivado de la incorporaci\u00f3n de nuevos\n    trabajadores, incluyendo los inmigrantes, en los estratos salariales\n    menos elevados, que moderan el salario medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, los salarios reales que individualmente recibe cada trabajador\n    est\u00e1n creciendo, a pesar de lo que los economistas denominan el efecto\n    composici\u00f3n, derivado de la incorporaci\u00f3n de nuevos trabajadores,\n    incluyendo los inmigrantes, en los estratos salariales menos elevados,\n    que moderan el salario medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso -usted lo sabe, se\u00f1or vicepresidente-, el nivel salarial\n    supone la primera preocupaci\u00f3n de los trabajadores espa\u00f1oles, cosa que no\n    pasa en otros pa\u00edses europeos, despu\u00e9s est\u00e1 la seguridad en el empleo,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso -usted lo sabe, se\u00f1or vicepresidente-, el nivel salarial\n    supone la primera preocupaci\u00f3n de los trabajadores espa\u00f1oles, cosa que no\n    pasa en otros pa\u00edses europeos, despu\u00e9s est\u00e1 la seguridad en el empleo,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con respecto al Fondo de Reserva de la Seguridad Social, poco menos que me\n    han dicho que nos lo vamos a jugar en Bolsa, demuestran ustedes una\n    formaci\u00f3n econ\u00f3mica realmente preocupante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay que hacer es un buen sistema de gesti\u00f3n, con\n    una buena elecci\u00f3n de profesionales, por quienes son propietarios del\n    fondo, que son los empresarios y los trabajadores, y que tomen la\n    decisi\u00f3n en el sentido que mejor les convenga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero creo que producimos menos beneficios para los\n    trabajadores que si los trabajadores y los empresarios toman la decisi\u00f3n\n    de gestionar, con criterios m\u00e1s profesionales, los fondos de inversi\u00f3n,\n    como se hace en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000286\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0], "lengua catalana": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA LENGUA CATALANA FUERA DEL ESTADO ESPA\u00d1OL Y EN\n    INSTITUCIONES INTERNACIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA\n    PROMOCI\u00d3N DE LA LENGUA CATALANA FUERA DEL ESTADO ESPA\u00d1OL Y EN\n    INSTITUCIONES INTERNACIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [0, 1, 2, 3, 4], "lengua catalana": [14], "lenguas cooficiales": [15, 16], "l\u00ednea": [17], "lenguas": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Tard\u00e0, voy a contestarle en nombre del Gobierno a la interpelaci\u00f3n\n    que ha planteado sobre la promoci\u00f3n de la lengua catalana fuera del\n    Estado espa\u00f1ol y en instituciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta reflexi\u00f3n y de los\n    contactos con aquellas comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia que\n    desearon participar en este ejercicio de reflexi\u00f3n, el 13 de diciembre de\n    2004 se present\u00f3 en el Consejo de Asuntos Generales y Relaciones\n    Exteriores el memorando por el que el Gobierno solicitaba el\n    reconocimiento como lenguas oficiales en la Uni\u00f3n de todas las lenguas\n    que tuvieran car\u00e1cter oficial en Espa\u00f1a, de acuerdo a la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola de 1978, de modo que se permitiera, en primer lugar, que los\n    ciudadanos pudieran dirigirse por escrito a las principales instituciones\n    de la Uni\u00f3n Europea, por ejemplo, a la Comisi\u00f3n o al Defensor del Pueblo\n    en su lengua vern\u00e1cula; en segundo lugar, que se pudieran emplear dichas\n    lenguas, previo aviso en un plazo razonable, en las intervenciones orales\n    de las sesiones plenarias del Parlamento Europeo y del Comit\u00e9 de las\n    Regiones, y excepcionalmente en las sesiones ministeriales formales del\n    Consejo; en tercer lugar, la\n    publicaci\u00f3n oficial en estas lenguas en el Diario de la Uni\u00f3n Europea de\n    los textos legales definitivos adoptados en codecisi\u00f3n, leyes y\n    leyes-marco europeas, y, en cuarto lugar, la inclusi\u00f3n de estas lenguas\n    en el programa Lengua, de la Comisi\u00f3n, como forma de promover su\n    ense\u00f1anza y utilizaci\u00f3n en la vida social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincidiendo en el tiempo con la presentaci\u00f3n del memorando espa\u00f1ol,\n    Irlanda present\u00f3 su demanda formal de reconocimiento del irland\u00e9s como\n    lengua oficial de la Uni\u00f3n Europea a todos los efectos, mediante la\n    consiguiente reforma del reglamento que he citado anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El irland\u00e9s es lengua oficial en el\n    conjunto del territorio de la rep\u00fablica junto con el ingl\u00e9s, a diferencia\n    de lo que sucede con las lenguas espa\u00f1olas distintas del castellano, que\n    son oficiales con este en el territorio de su respectiva comunidad\n    aut\u00f3noma, de acuerdo con sus estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Mesa del Parlamento Europeo adopt\u00f3, en su reuni\u00f3n de 3 de julio de\n    2006, un acuerdo para dar cabida al uso de las lenguas oficiales\n    espa\u00f1olas distintas del castellano en sus comunicaciones con los\n    ciudadanos, de modo que, sin necesidad de formalizar un acuerdo\n    administrativo entre dicha instituci\u00f3n y el Reino de Espa\u00f1a, los\n    servicios de traducci\u00f3n del Parlamento se encargan desde ese momento de\n    las traducciones necesarias para que este pueda responder a los\n    ciudadanos en la lengua de la comunicaci\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted bien,\n    tras la llegada de este Gobierno, se inici\u00f3 una reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo\n    podr\u00eda mejorarse el estatuto de las lenguas cooficiales espa\u00f1olas\n    distintas del castellano en las instituciones y \u00f3rganos de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo que puso de manifiesto la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno\n    de abordar un tema hasta entonces marginado que contaba con el apoyo de\n    distintas resoluciones de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esta reflexi\u00f3n y de los\n    contactos con aquellas comunidades aut\u00f3nomas con lengua propia que\n    desearon participar en este ejercicio de reflexi\u00f3n, el 13 de diciembre de\n    2004 se present\u00f3 en el Consejo de Asuntos Generales y Relaciones\n    Exteriores el memorando por el que el Gobierno solicitaba el\n    reconocimiento como lenguas oficiales en la Uni\u00f3n de todas las lenguas\n    que tuvieran car\u00e1cter oficial en Espa\u00f1a, de acuerdo a la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola de 1978, de modo que se permitiera, en primer lugar, que los\n    ciudadanos pudieran dirigirse por escrito a las principales instituciones\n    de la Uni\u00f3n Europea, por ejemplo, a la Comisi\u00f3n o al Defensor del Pueblo\n    en su lengua vern\u00e1cula; en segundo lugar, que se pudieran emplear dichas\n    lenguas, previo aviso en un plazo razonable, en las intervenciones orales\n    de las sesiones plenarias del Parlamento Europeo y del Comit\u00e9 de las\n    Regiones, y excepcionalmente en las sesiones ministeriales formales del\n    Consejo; en tercer lugar, la\n    publicaci\u00f3n oficial en estas lenguas en el Diario de la Uni\u00f3n Europea de\n    los textos legales definitivos adoptados en codecisi\u00f3n, leyes y\n    leyes-marco europeas, y, en cuarto lugar, la inclusi\u00f3n de estas lenguas\n    en el programa Lengua, de la Comisi\u00f3n, como forma de promover su\n    ense\u00f1anza y utilizaci\u00f3n en la vida social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para lograrlo el memorando propon\u00eda modificar el Reglamento 1/1958, por el\n    que se establece el r\u00e9gimen ling\u00fc\u00edstico de las instituciones de la Uni\u00f3n,\n    para permitir el uso de las lenguas oficiales espa\u00f1olas distintas del\n    castellano en los casos citados anteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El irland\u00e9s es lengua oficial en el\n    conjunto del territorio de la rep\u00fablica junto con el ingl\u00e9s, a diferencia\n    de lo que sucede con las lenguas espa\u00f1olas distintas del castellano, que\n    son oficiales con este en el territorio de su respectiva comunidad\n    aut\u00f3noma, de acuerdo con sus estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la\n    intervenci\u00f3n de los representantes de los Estados miembros, la\n    Presidencia -a la saz\u00f3n luxemburguesa- concluy\u00f3 que aunque efectivamente\n    ambas propuestas ten\u00edan naturaleza diferente, eran merecedoras de igual\n    tratamiento, puesto que se trataba en \u00faltimo t\u00e9rmino de otorgar\n    reconocimiento oficial en la Uni\u00f3n a las lenguas solicitadas por Espa\u00f1a e\n    Irlanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todos estos obst\u00e1culos fue necesario excluir la v\u00eda de la reforma del\n    Reglamento 1/1958 para lograr el reconocimiento en la Uni\u00f3n de las\n    lenguas espa\u00f1olas, ya que cualquier modificaci\u00f3n de este reglamento\n    exig\u00eda el acuerdo un\u00e1nime de todos los Estados miembros, algunos de los\n    cuales, como he mencionado, no eran muy favorables a la enmienda\n    solicitada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello el Gobierno no renunci\u00f3 al objetivo de obtener el\n    reconocimiento y uso de las lenguas cooficiales en las instituciones de\n    la Uni\u00f3n Europea, para lo que continuaron las gestiones, ahora para\n    obtener el resultado propuesto por la v\u00eda de unas conclusiones del\n    Consejo, que se aprobaron finalmente el 13 de junio de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dichas\n    conclusiones sobre el uso oficial de lenguas adicionales en el Consejo y\n    posiblemente en otras instituciones y organismos de la Uni\u00f3n recogen\n    pr\u00e1cticamente la totalidad de las demandas espa\u00f1olas, y remiten a la\n    celebraci\u00f3n de un acuerdo administrativo espec\u00edfico para llevarlas a la\n    pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Mesa del Parlamento Europeo adopt\u00f3, en su reuni\u00f3n de 3 de julio de\n    2006, un acuerdo para dar cabida al uso de las lenguas oficiales\n    espa\u00f1olas distintas del castellano en sus comunicaciones con los\n    ciudadanos, de modo que, sin necesidad de formalizar un acuerdo\n    administrativo entre dicha instituci\u00f3n y el Reino de Espa\u00f1a, los\n    servicios de traducci\u00f3n del Parlamento se encargan desde ese momento de\n    las traducciones necesarias para que este pueda responder a los\n    ciudadanos en la lengua de la comunicaci\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e0, voy a contestarle en nombre del Gobierno a la interpelaci\u00f3n\n    que ha planteado sobre la promoci\u00f3n de la lengua catalana fuera del\n    Estado espa\u00f1ol y en instituciones internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted bien,\n    tras la llegada de este Gobierno, se inici\u00f3 una reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo\n    podr\u00eda mejorarse el estatuto de las lenguas cooficiales espa\u00f1olas\n    distintas del castellano en las instituciones y \u00f3rganos de la Uni\u00f3n\n    Europea, lo que puso de manifiesto la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno\n    de abordar un tema hasta entonces marginado que contaba con el apoyo de\n    distintas resoluciones de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pese a ello el Gobierno no renunci\u00f3 al objetivo de obtener el\n    reconocimiento y uso de las lenguas cooficiales en las instituciones de\n    la Uni\u00f3n Europea, para lo que continuaron las gestiones, ahora para\n    obtener el resultado propuesto por la v\u00eda de unas conclusiones del\n    Consejo, que se aprobaron finalmente el 13 de junio de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencida de que en esa l\u00ednea seguiremos con el apoyo de\n    todos los grupos de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas cooficiales": [2, 3], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Muchas gracias, se\u00f1or Tard\u00e0, por este reconocimiento p\u00fablico de lo que ha\n    avanzado este pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os en el reconocimiento y promoci\u00f3n\n    de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atenderemos a sus\n    peticiones en la moci\u00f3n que seguir\u00e1 a esta interpelaci\u00f3n, pero tan\n    respetuoso es este Gobierno con las lenguas cooficiales del Estado como\n    con la soberan\u00eda de los Estados miembros de la Uni\u00f3n; en cualquier caso,\n    bienvenidas sean sus propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, se\u00f1or Tard\u00e0, por este reconocimiento p\u00fablico de lo que ha\n    avanzado este pa\u00eds en los \u00faltimos a\u00f1os en el reconocimiento y promoci\u00f3n\n    de las lenguas cooficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Atenderemos a sus\n    peticiones en la moci\u00f3n que seguir\u00e1 a esta interpelaci\u00f3n, pero tan\n    respetuoso es este Gobierno con las lenguas cooficiales del Estado como\n    con la soberan\u00eda de los Estados miembros de la Uni\u00f3n; en cualquier caso,\n    bienvenidas sean sus propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000288\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfTienen seguridad\n    incluso de que ustedes van a estar en un gobierno en la futura\n    legislatura? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dec\u00eda desde el Parlament de\n    Catalu\u00f1a, en el que le recuerdo que el tripartito es mayoritario:\n    queremos que la Generalitat participe de manera decisiva en la gesti\u00f3n\n    del aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo se hace ese traspaso para que sea compatible con garantizar\n    todav\u00eda el tr\u00e1nsito ferroviario por Catalu\u00f1a y que llegue a las\n    estaciones de Barcelona, aunque puedan depender de dos autoridades\n    distintas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Acordamos el\n    Estatuto vasco del empleado p\u00fablico, en cuyo art\u00edculo 86 se hace\n    referencia a que entra en servicios especiales aquel funcionario que pasa\n    a integrarse en el Consejo de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma, pero va\n    a ser un art\u00edculo virtual, porque si no los creamos... Y en cuanto al\n    actual proyecto de Ley del estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, que\n    se encuentra en el Senado, hay un art\u00edculo que se refiere al fiscal\n    superior de la comunidad aut\u00f3noma, que ser\u00e1 previo informe del Consejo\n    Superior de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma, pero va a ser un art\u00edculo\n    virtual porque si no los creamos... \u00bfY por qu\u00e9 no los creamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acordamos el\n    Estatuto vasco del empleado p\u00fablico, en cuyo art\u00edculo 86 se hace\n    referencia a que entra en servicios especiales aquel funcionario que pasa\n    a integrarse en el Consejo de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma, pero va\n    a ser un art\u00edculo virtual, porque si no los creamos... Y en cuanto al\n    actual proyecto de Ley del estatuto org\u00e1nico del ministerio fiscal, que\n    se encuentra en el Senado, hay un art\u00edculo que se refiere al fiscal\n    superior de la comunidad aut\u00f3noma, que ser\u00e1 previo informe del Consejo\n    Superior de Justicia de la comunidad aut\u00f3noma, pero va a ser un art\u00edculo\n    virtual porque si no los creamos... \u00bfY por qu\u00e9 no los creamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070627_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 27-06-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 47, 49], "party": "JOSEP ANTONI DURAN I LLEIDA", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 6, 8, 10, 13, 15, 17, 20, 22, 25, 27, 30, 31, 33, 34, 35, 38, 41, 43, 45, 46, 48], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 9, 11, 12, 14, 16, 18, 19, 21, 23, 24, 26, 28, 29, 36, 37, 39, 40, 42], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [32], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [44], "party": "<group>", "name": "Esquerra Republicana"}]}