{"blocks": [{"words": {"trabajadores": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    dar\u00e1 todo el apoyo que permita la legislaci\u00f3n vigente a trabajadores\n    y gestores de la empresa cuando, en un di\u00e1logo constructivo, lleguen\n     a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    dar\u00e1 todo el apoyo que permita la legislaci\u00f3n vigente a trabajadores\n    y gestores de la empresa cuando, en un di\u00e1logo constructivo, lleguen\n     a un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1], "empresa": [5, 6, 7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde un punto de vista general, la\n    apelaci\u00f3n al di\u00e1logo, y en este caso el di\u00e1logo entre las partes, es\n    fundamental a la hora de la viabilidad de algunas empresas y de la\n    soluci\u00f3n de algunos conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, hablando de di\u00e1logo, yo quiero\n    apelar una vez m\u00e1s aqu\u00ed y ahora a la responsabilidad de los agentes\n    sociales, que saben que la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1 esperando\n    resultados de un di\u00e1logo social que para el proceso de creaci\u00f3n de\n    empleo y para muchas empresas es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    es consciente de la situaci\u00f3n de Sintel, que afecta en torno a 2.000\n    trabajadores de su empresa matriz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una empresa que est\u00e1 en suspensi\u00f3n de pagos y en la cual\n    hay un expediente de regulaci\u00f3n de empleo, y hay que instar -es lo\n    que le corresponde al Gobierno- al di\u00e1logo entre las partes para que,\n    en un di\u00e1logo constructivo, gestores y trabajadores puedan alcanzar\n    un acuerdo de viabilidad, un plan de viabilidad,  y si hay un plan de\n    futuro para la empresa, un plan de viabilidad alcanzado por ese\n    acuerdo, entonces el Gobierno puede poner encima de la mesa todos los\n    instrumentos legales, todas las herramientas legales y todos los\n    apoyos para intentar ayudar en lo que significa el plan de futuro de\n    esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los expedientes del\n    a\u00f1o 1996 afectaron a 150.000 trabajadores y los del a\u00f1o 2000 han\n    afectado a 52.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    es consciente de la situaci\u00f3n de Sintel, que afecta en torno a 2.000\n    trabajadores de su empresa matriz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., Sintel no es una\n    empresa p\u00fablica, sino privada; como sabe S.S., el Gobierno no tiene\n    ninguna responsabilidad en la gesti\u00f3n de Sintel y, como sabe S.S., el\n    Gobierno no tiene por qu\u00e9 hacerse responsable de las condiciones en\n    las cuales otro Gobierno privatiz\u00f3 Sintel, ni, mucho menos, de a\n    qui\u00e9n la privatiz\u00f3 ese Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una empresa que est\u00e1 en suspensi\u00f3n de pagos y en la cual\n    hay un expediente de regulaci\u00f3n de empleo, y hay que instar -es lo\n    que le corresponde al Gobierno- al di\u00e1logo entre las partes para que,\n    en un di\u00e1logo constructivo, gestores y trabajadores puedan alcanzar\n    un acuerdo de viabilidad, un plan de viabilidad,  y si hay un plan de\n    futuro para la empresa, un plan de viabilidad alcanzado por ese\n    acuerdo, entonces el Gobierno puede poner encima de la mesa todos los\n    instrumentos legales, todas las herramientas legales y todos los\n    apoyos para intentar ayudar en lo que significa el plan de futuro de\n    esa empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comunidad cient\u00edfica": [4], "desarrollo": [1], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [3], "investigadores": [2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos meses, se han\n    multiplicado las quejas y las protestas de investigadores de\n    universidad  y hay un malestar evidente en la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, creo que esta C\u00e1mara comparte que la ciencia es, sin\n    duda alguna, el motor del progreso; que un pa\u00eds grande es aquel que\n    tiene un sistema robusto de investigaci\u00f3n y desarrollo y un af\u00e1n\n    permanente por la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos meses, se han\n    multiplicado las quejas y las protestas de investigadores de\n    universidad  y hay un malestar evidente en la comunidad cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... es que ahora invertimos en ciencia e investigaci\u00f3n\n    mucho m\u00e1s que antes, aunque, naturalmente, todav\u00eda hay que seguir\n    haciendo un esfuerzo muy grande porque nos parece poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que ahora invertimos en ciencia e investigaci\u00f3n\n    mucho m\u00e1s que antes, aunque, naturalmente, todav\u00eda hay que seguir\n    haciendo un esfuerzo muy grande porque nos parece poco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3, 4], "investigadores": [5, 6], "proyectos": [9], "innovaci\u00f3n": [10], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed la realidad es que tenemos un gasto en investigaci\u00f3n que est\u00e1 en\n    la cola del de los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, presente un plan de recursos humanos para diez a\u00f1os -no para\n    un a\u00f1o, no para solucionar un agujero- para que haya un n\u00famero\n    suficiente de 1.500 doctores al a\u00f1o que puedan incorporarse a las\n    universidades  y a las oficinas p\u00fablicas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gane o\n    contribuya a ganar el futuro del desarrollo de Espa\u00f1a en el siglo XXI\n    y no piense tanto desde esta C\u00e1mara en su pasado o en lo que puede\n    ser el futuro en otro lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que hay un sistema\n    que ha sido denunciado en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas por quinientos\n    investigadores, que han propuesto m\u00e1s apoyo a la ciencia  y que han\n    dicho que estaban desmoralizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haceunos d\u00edas vimos un manifiesto\n    de mil investigadores\n    que dec\u00edan que la pol\u00edtica cient\u00edfica era obsoleta e ineficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que hay un sistema\n    que ha sido denunciado en esta C\u00e1mara hace unos d\u00edas por quinientos\n    investigadores, que han propuesto m\u00e1s apoyo a la ciencia  y que han\n    dicho que estaban desmoralizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si tiene algo que ver que\n    usted presida la Comisi\u00f3n Interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda;\n    imagino que no, pero eso le implica a usted mucho m\u00e1s directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas\n    se conceden tarde y los proyectos tardan a\u00f1os en aprobarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero hacer un par de propuestas para que asuma ante esta C\u00e1mara\n    dos compromisos que me parecen fundamentales: Primero, cumpla, se\u00f1or\n    Aznar, el plan de su Gobierno, el Plan de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y\n    desarrollo  e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4, 5, 6, 7, 8], "investigadores": [9, 10], "proyectos": [12, 13], "innovaci\u00f3n": [15], "comunidad cient\u00edfica": [14], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "ciencia": [11]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La evoluci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, la funci\u00f3n 54, ha sido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os la siguiente: en el a\u00f1o 1990 se dedicaban a ella 208.000\n    millones de pesetas, el 1,1 por ciento del producto interior bruto;\n    en el a\u00f1o 1996 esa cifra descendi\u00f3 a 191.000 millones, es decir, el\n    0,6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el a\u00f1o 2001 est\u00e1n previstos 10.000 millones en becas de\n    investigaci\u00f3n, cantidad que no tiene precedente en la historia de la\n    investigaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds,  y se van a duplicar los contratos de\n    investigadores respecto al a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evoluci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico de\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, la funci\u00f3n 54, ha sido en los \u00faltimos\n    a\u00f1os la siguiente: en el a\u00f1o 1990 se dedicaban a ella 208.000\n    millones de pesetas, el 1,1 por ciento del producto interior bruto;\n    en el a\u00f1o 1996 esa cifra descendi\u00f3 a 191.000 millones, es decir, el\n    0,6. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, en su momento, bien porque ten\u00eda otras\n    prioridades  o porque no supo entenderlo de esa manera, decidi\u00f3 no\n    participar en el desarrollo del proyecto Genoma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se ha corregido\n    ayer y Espa\u00f1a participar\u00e1 en el desarrollo de ese proyecto con todas\n    sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el a\u00f1o 2001 est\u00e1n previstos 10.000 millones en becas de\n    investigaci\u00f3n, cantidad que no tiene precedente en la historia de la\n    investigaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds,  y se van a duplicar los contratos de\n    investigadores respecto al a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo ese esfuerzo\n    y esperamos contar con el esfuerzo de todos los investigadores de la\n    comunidad cient\u00edfica y, por supuesto, tambi\u00e9n del sector privado, que\n    es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Despu\u00e9s de o\u00edrle,\n    espero que no me critique cuando hable del futuro; por otra parte, no\n    s\u00e9 por qu\u00e9 dice usted que pienso mucho en mi pasado, m\u00e1s bien me\n    dedico a hacer proyectos a diez a\u00f1os para la vida espa\u00f1ola que, por\n    cierto, usted critica antes de conocer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y va a haber una convocatoria de\n    proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo con el 50 por ciento m\u00e1s de\n    proyectos que en el a\u00f1o 2000, donde hubo el 25 por ciento m\u00e1s que en\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo ese esfuerzo\n    y esperamos contar con el esfuerzo de todos los investigadores de la\n    comunidad cient\u00edfica y, por supuesto, tambi\u00e9n del sector privado, que\n    es muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado el Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda y se ha puesto en marcha algo nuevo en la vida\n    pol\u00edtica y en la tecnolog\u00eda espa\u00f1ola: se ha a\u00f1adido la innovaci\u00f3n a\n    los planes de investigaci\u00f3n  y desarrollo haciendo un plan de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo  e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "desarrollo": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la declaraci\u00f3n de Bolonia\n    se dice que el sistema de cr\u00e9ditos facilitar\u00e1 la\n    movilidad de los estudiantes de unas universidades a otras y en 1987\n    -quiero subrayar la fecha de 1987, puesto que fue dos a\u00f1os despu\u00e9s de\n    la Ley de Reforma Universitaria- el Consejo Internacional para la\n    Educaci\u00f3n  y el Desarrollo, cuando hizo una visita de inspecci\u00f3n\n    a Espa\u00f1a, indicaba: Nos preocupa lo que consideramos una marcada\n    tendencia de las universidades espa\u00f1olas a buscar sus estudiantes en\n    el \u00e1rea o regi\u00f3n local y a elegir y promocionar a sus profesores en\n    gran medida dentro de su propia instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la declaraci\u00f3n de Bolonia\n    se dice que el sistema de cr\u00e9ditos facilitar\u00e1 la\n    movilidad de los estudiantes de unas universidades a otras y en 1987\n    -quiero subrayar la fecha de 1987, puesto que fue dos a\u00f1os despu\u00e9s de\n    la Ley de Reforma Universitaria- el Consejo Internacional para la\n    Educaci\u00f3n  y el Desarrollo, cuando hizo una visita de inspecci\u00f3n\n    a Espa\u00f1a, indicaba: Nos preocupa lo que consideramos una marcada\n    tendencia de las universidades espa\u00f1olas a buscar sus estudiantes en\n    el \u00e1rea o regi\u00f3n local y a elegir y promocionar a sus profesores en\n    gran medida dentro de su propia instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el pr\u00f3ximo curso las universidades espa\u00f1olas tendr\u00e1n que reservar el\n    20 por ciento para los alumnos de fuera del distrito y pr\u00e1cticamente\n    en 2005 se llegar\u00e1 al distrito abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "alumnos": [6, 7], "educaci\u00f3n": [1], "calidad": [2, 3, 4, 5], "sistema educativo": [8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    \u00faltimo, introducir elementos de competencia en el sistema\n    universitario es bueno para la actividad docente y tambi\u00e9n lo es para\n    la actividad investigadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy pocos d\u00edas, el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    ha puesto a disposici\u00f3n de los estudiantes una convocatoria de becas\n    dirigida  a facilitar la movilidad, que espero que sea debidamente\n    utilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha fijado como meta para el sistema educativo en general,\n    y por supuesto tambi\u00e9n para la ense\u00f1anza universitaria, el incremento\n    de la calidad en todos los \u00e1mbitos y en todos los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestra opini\u00f3n, forma parte de un segmento muy importante de la\n    pol\u00edtica educativa y del objetivo de fomento de la calidad la\n    movilidad de profesores y de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque la calidad, la\n    excelencia educativa va tambi\u00e9n asociada a la movilidad de profesores\n     y de alumnos, que estimula los esfuerzos de unos y otros en aras a\n    adquirir m\u00e1s conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos universidades\n    m\u00e1s abiertas, de m\u00e1s calidad y tambi\u00e9n una pol\u00edtica de movilidad que\n    sirva a un pa\u00eds m\u00e1s cohesionado  y m\u00e1s integrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestra opini\u00f3n, forma parte de un segmento muy importante de la\n    pol\u00edtica educativa y del objetivo de fomento de la calidad la\n    movilidad de profesores y de alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, porque la calidad, la\n    excelencia educativa va tambi\u00e9n asociada a la movilidad de profesores\n     y de alumnos, que estimula los esfuerzos de unos y otros en aras a\n    adquirir m\u00e1s conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha fijado como meta para el sistema educativo en general,\n    y por supuesto tambi\u00e9n para la ense\u00f1anza universitaria, el incremento\n    de la calidad en todos los \u00e1mbitos y en todos los sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y entre otras cosas, pretendemos conseguir una mejor\n    vertebraci\u00f3n de nuestro sistema educativo, porque pensamos que para\n    una sociedad que se denomina sociedad del conocimiento y quiere ser\n    una sociedad del conocimiento, nada m\u00e1s empobrecedor que el localismo\n    para intentar ir justamente en contra de lo que significa la\n    extensi\u00f3n del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, el fomento de la\n    movilidad refuerza la igualdad en nuestro sistema educativo, en el\n    cual se puede progresar en raz\u00f3n del m\u00e9rito de cada uno pero no en\n    raz\u00f3n del lugar de procedencia o de alg\u00fan otro privilegio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS\n    QUE SE HAN SEGUIDO PARA ESTABLECER LA NUEVA ESTRUCTURA ORG\u00c1NICA\n    B\u00c1SICA DEL MINISTERIO DE DEFENSA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, es evidente que estamos inmersos en un nuevo mundo en\n    cuanto a pol\u00edtica de defensa se refiere, siendo conocidos por todos\n    los esfuerzos que desde el Ministerio se est\u00e1n realizando para\n    racionalizar las estructuras de la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Ministerio que\n    usted dirige se han operado unos cambios importantes para ajustar las\n    estructuras a ese nuevo mundo que exige la pol\u00edtica de defensa y por\n    eso le ruego que informe a la C\u00e1mara de los criterios que han seguido\n    para modificar la estructura b\u00e1sica del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [4], "investigaci\u00f3n": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En efecto, se\u00f1or\u00edas, la \u00faltima reforma de la Ley org\u00e1nica b\u00e1sica del\n    Ministerio de Defensa responde a la necesidad de atender a los nuevos\n    retos que est\u00e1 asumiendo la defensa de nuestro pa\u00eds: la participaci\u00f3n\n    en la estructura militar integrada en la Alianza Atl\u00e1ntica y el\n    desarrollo del head line goal europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El despliegue de misiones\n    multinacionales, como las que llevamos a cabo, en misi\u00f3n de paz, en\n    los Balcanes o, humanitaria, en Centroam\u00e9rica, ha hecho que se\n    sintiera desbordada la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Defensa, que\n    era el centro gestor que desarrollaba toda esta pol\u00edtica de relaci\u00f3n,\n    uni\u00e9ndola adem\u00e1s a la coordinaci\u00f3n del Instituto de Estudios\n    Estrat\u00e9gicos y a lo que derivaba en parte de la antigua Drisde, que\n    hab\u00eda quedado desintegrada al mismo tiempo en cuanto a coordinaci\u00f3n\n    de la comunicaci\u00f3n  y en cuanto a coordinaci\u00f3n con las universidades\n    y centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, emprendimos una reforma\n    org\u00e1nica que hemos meditado pausadamente durante los primeros nueve\n    meses de esta legislatura y que ha dado como fruto el que esa antigua\n    direcci\u00f3n general se mantenga como elemento sustancialmente de apoyo\n    a una nueva Secretar\u00eda General de Pol\u00edtica de Defensa que, con rango\n    de subsecretar\u00eda, coordinar\u00e1, por una parte, toda la proyecci\u00f3n\n    exterior de la defensa -pi\u00e9nsese hasta qu\u00e9 punto es importante\n    mantener ese rango de cara a la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n\n    Europea durante el primer semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o- y por otra, la\n    necesaria generaci\u00f3n de una mayor conciencia de defensa, que se\n    orientar\u00e1  a trav\u00e9s de una nueva Direcci\u00f3n General de Relaciones\n    Institucionales de la Defensa, que recupera funciones en parte de la\n    antigua Drisde, de comunicaci\u00f3n social, coordina la acci\u00f3n del\n    Instituto de Estudios Estrat\u00e9gicos y despliega la devoluci\u00f3n a la\n    sociedad de todos esos recintos, acuartelamientos, fortalezas\n    antiguas, etc\u00e9tera, que ha sido necesario ir abandonando por el\n    repliegue territorial y que pueden formar un elemento b\u00e1sico de una\n    integraci\u00f3n simb\u00f3lica en la cultura de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El despliegue de misiones\n    multinacionales, como las que llevamos a cabo, en misi\u00f3n de paz, en\n    los Balcanes o, humanitaria, en Centroam\u00e9rica, ha hecho que se\n    sintiera desbordada la Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica de Defensa, que\n    era el centro gestor que desarrollaba toda esta pol\u00edtica de relaci\u00f3n,\n    uni\u00e9ndola adem\u00e1s a la coordinaci\u00f3n del Instituto de Estudios\n    Estrat\u00e9gicos y a lo que derivaba en parte de la antigua Drisde, que\n    hab\u00eda quedado desintegrada al mismo tiempo en cuanto a coordinaci\u00f3n\n    de la comunicaci\u00f3n  y en cuanto a coordinaci\u00f3n con las universidades\n    y centros de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, se\u00f1or\u00edas, la \u00faltima reforma de la Ley org\u00e1nica b\u00e1sica del\n    Ministerio de Defensa responde a la necesidad de atender a los nuevos\n    retos que est\u00e1 asumiendo la defensa de nuestro pa\u00eds: la participaci\u00f3n\n    en la estructura militar integrada en la Alianza Atl\u00e1ntica y el\n    desarrollo del head line goal europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4, 5, 6], "desarrollo": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, no hace mucho tiempo el ministro de\n    Fomento, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, el presidente de la Comunidad de\n    Madrid, se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n, el alcalde de la capital, se\u00f1or \u00c1lvarez\n    del Manzano,  y usted mismo firmaron, en la sede del Ministerio de\n    Defensa, un acuerdo de bases para el desarrollo de la denominada\n    operaci\u00f3n Campamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... quiere concentrar los\n    cuarteles generales de los tres Ej\u00e9rcitos, el Estado Mayor de la\n    Defensa y el propio Ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esta decisi\u00f3n que se va a adoptar fuese as\u00ed, nos parece que\n    responder\u00eda a la idea que ya consta en el libro blanco del Ministerio\n    de Defensa que se public\u00f3 al final de la pasada legislatura, y\n    podr\u00edamos construir el llamado pent\u00e1gono espa\u00f1ol, pr\u00f3ximo tambi\u00e9n al\n    cuartel general del mando regional de la OTAN, situado en Pozuelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, no hace mucho tiempo el ministro de\n    Fomento, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, el presidente de la Comunidad de\n    Madrid, se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n, el alcalde de la capital, se\u00f1or \u00c1lvarez\n    del Manzano,  y usted mismo firmaron, en la sede del Ministerio de\n    Defensa, un acuerdo de bases para el desarrollo de la denominada\n    operaci\u00f3n Campamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, no hace mucho tiempo el ministro de\n    Fomento, se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos, el presidente de la Comunidad de\n    Madrid, se\u00f1or Ruiz-Gallard\u00f3n, el alcalde de la capital, se\u00f1or \u00c1lvarez\n    del Manzano,  y usted mismo firmaron, en la sede del Ministerio de\n    Defensa, un acuerdo de bases para el desarrollo de la denominada\n    operaci\u00f3n Campamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, con m\u00e1s de\n    dos millones de metros cuadrados, ya est\u00e1 incluida en el Plan de\n    ordenaci\u00f3n urbana de Madrid y la segunda, con casi siete millones,\n    cuya calificaci\u00f3n es la de suelo no urbanizable, pero no programado,\n    necesita, como usted tambi\u00e9n sabe, de un plan espec\u00edfico de\n    infraestructura, que se podr\u00e1 desarrollar a trav\u00e9s del\n    correspondiente proyecto de actuaci\u00f3n urban\u00edstica, los denominados\n    PAU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de reconvertir, si es que es as\u00ed, los cuarteles situados\n    junto a la carretera de Extremadura, que hace tiempo, por diversas\n    razones, est\u00e1n infrautilizados, en un nuevo barrio, nos parece que es\n    una extraordinaria oportunidad para Madrid, ya que quedan, como todos\n    conocemos, muy pocos espacios de estas dimensiones  y de estas\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4, 5], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Garc\u00eda-Alca\u00f1iz, como muy bien ha expuesto S.S., la llamada\n    operaci\u00f3n Campamento responde a tres principios esenciales en la\n    gesti\u00f3n de las infraestructuras del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La profesionalizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas ha exigido, como he dicho anteriormente, un\n    repliegue territorial y ello obliga a optimizar, en tercer lugar, los\n    recursos inmobiliarios que otrora ocupara la fuerza desplegada\n    territorialmente y de la que era titular el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso implica que las tres administraciones, la central -de acuerdo el\n    Ministerio de Fomento con el de Defensa-, la auton\u00f3mica  y la local,\n    por medio del Ayuntamiento de Madrid, hayan constituido, el pasado 23\n    de enero, un grupo de trabajo que habr\u00e1 de finalizar los mismos antes\n    del 31 de diciembre pr\u00f3ximo, para que haya un trazado\n    interdisciplinar que permita poner a disposici\u00f3n de los madrile\u00f1os\n    esos nueve millones de metros cuadrados, bien sean en\n    infraestructuras, bien en viviendas de protecci\u00f3n oficial, que ser\u00e1\n    sin duda su uso prevalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tiempo, el Ministerio de Defensa ha\n    aprovechado para anunciar que, bien sea en esa sede o en alguna otra\n    alternativa, dentro del mismo marco de principios al que me he\n    referido al comienzo de mi intervenci\u00f3n, es decir, de optimizaci\u00f3n de\n    los recursos, aprovecharemos para formar, en efecto, un centro que\n    agrupe a los tres cuarteles generales, m\u00e1s el Estado Mayor de la\n    Defensa, m\u00e1s el propio Ministerio, sea en un pent\u00e1gono o en la forma\n    geom\u00e9trica que resulte y prefiera S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, para rentabilizar al m\u00e1ximo las instalaciones,\n    desarrollamos una pol\u00edtica que, por una parte, atiende, como tambi\u00e9n\n    he tenido ocasi\u00f3n de expresar anteriormente, a las instalaciones de\n    car\u00e1cter cultural para lograr una mayor integraci\u00f3n simb\u00f3lica de los\n    ciudadanos, concert\u00e1ndolo con ayuntamientos, autonom\u00edas, etc\u00e9tera, y\n    de otra parte, ya que se trata de posibles inmuebles urbanos,\n    concert\u00e1ndolo con autonom\u00edas y ayuntamientos, como es el caso de la\n    operaci\u00f3n Campamento, en donde nada menos que se liberan nueve\n    millones de metros cuadrados en el sudoeste de Madrid, la mayor parte\n    de los cuales van a ser destinados  a viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso implica que las tres administraciones, la central -de acuerdo el\n    Ministerio de Fomento con el de Defensa-, la auton\u00f3mica  y la local,\n    por medio del Ayuntamiento de Madrid, hayan constituido, el pasado 23\n    de enero, un grupo de trabajo que habr\u00e1 de finalizar los mismos antes\n    del 31 de diciembre pr\u00f3ximo, para que haya un trazado\n    interdisciplinar que permita poner a disposici\u00f3n de los madrile\u00f1os\n    esos nueve millones de metros cuadrados, bien sean en\n    infraestructuras, bien en viviendas de protecci\u00f3n oficial, que ser\u00e1\n    sin duda su uso prevalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En la\n    actualidad funcionan 13 aulas en empresas que se dedican al circo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero que tengo que decir es que el Gobierno considera\n    que la educaci\u00f3n es el arma principal para combatir la xenofobia,\n    para combatir el racismo y, desde luego, para fomentar la\n    convivencia, la solidaridad y tambi\u00e9n la tolerancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este objetivo, mi departamento, el Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte, apoya todos los programas que supongan una forma\n    de acercarse y de encontrar soluci\u00f3n a estos problemas y a estas\n    diversidades culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el\n    programa de educaci\u00f3n compensatoria, en el que se incluyen todas las\n    acciones destinadas a la compensaci\u00f3n educativa del alumnado que se\n    encuentra en situaci\u00f3n de desventaja con respecto  a los ni\u00f1os que han\n    tenido una escolarizaci\u00f3n regular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, el programa de la comisi\u00f3n de educaci\u00f3n del pueblo\n    gitano, desde el que se coordinan las actuaciones educativas\n    dirigidas a atender a los alumnos que sufren alg\u00fan tipo de desventaja\n    por su pertenencia a esta etnia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, el Ministerio de Educaci\u00f3n considera prioritaria la formaci\u00f3n\n    del profesorado en temas relacionados con la prevenci\u00f3n de la\n    violencia y la mejora de la convivencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, el programa de la comisi\u00f3n de educaci\u00f3n del pueblo\n    gitano, desde el que se coordinan las actuaciones educativas\n    dirigidas a atender a los alumnos que sufren alg\u00fan tipo de desventaja\n    por su pertenencia a esta etnia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ES\n    CONSCIENTE EL MINISTRO DE JUSTICIA DE QUE EXISTE UNA HUELGA DE CELO\n    ENCUBIERTA EN LA JUSTICIA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfEs consciente el Gobierno de que nos encaminamos hacia\n    una huelga de celo encubierta en la Administraci\u00f3n de justicia\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, de lo que el ministro de Justicia y el Gobierno son\n    conscientes y, adem\u00e1s, contemplan cada d\u00eda es que hay una gran\n    mayor\u00eda de jueces y de magistrados que realizan su trabajo con\n    dificultades arrastradas desde hace muchos a\u00f1os, que hemos presentado\n    un proyecto muy serio para resolverlas y que ponen mucho sacrificio y\n    mucho de su parte para administrar\n    justicia y para ser garantes de los derechos y libertades de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, todos somos conscientes de\n    que la justicia espa\u00f1ola es una maquinaria averiada, fallan casi\n    todas sus piezas, es una maquinaria que necesita algo m\u00e1s que una\n    operaci\u00f3n cosm\u00e9tica, algo m\u00e1s que una operaci\u00f3n de imagen; necesita\n    cirug\u00eda, necesita dinero, necesita responsabilidad y, por supuesto,\n    un gran pacto que acometa conjuntamente todos sus problemas, por\n    ejemplo, el de los funcionarios, no s\u00f3lo el de los jueces y sus\n    demandas retributivas, tambi\u00e9n el de los funcionarios de la\n    Administraci\u00f3n de justicia, que tienen demandas retributivas que no\n    pueden ser atendidas por un Gobierno que les escatima la recuperaci\u00f3n\n    de su poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha provocado protestas en toda Espa\u00f1a,\n    en C\u00e1ceres, en L\u00e9rida, en Zaragoza, tambi\u00e9n en Canarias, donde se\n    llevan convocando desde el pasado 12 de febrero paros de actividad\n    semanales, concentraciones, incluso reivindicaciones por escrito, que\n    est\u00e1n perfectamente justificadas porque all\u00ed se soporta una mayor\n    rotaci\u00f3n en el servicio, menor fijaci\u00f3n en el \u00f3rgano y, sobre todo,\n    una carga de trabajo que casi cuadruplica la media del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "calidad": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso presentaba un plan global, un nuevo\n    modelo de reforma de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por encima de la situaci\u00f3n espec\u00edfica en Canarias, a la que usted ha\n    hecho referencia, sobre todo, donde tenemos que centrarnos es en esa\n    reforma que haga una justicia m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s eficaz, pensando en los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en el paquete de medidas que hemos\n    presentado est\u00e1 una nueva ley de retribuciones que vaya vinculada a\n    esa reforma de la justicia, es decir, un mejor servicio, una justicia\n    de m\u00e1s calidad, una justicia en la que se incentive el esfuerzo y la\n    especializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando habla usted del resto del personal al servicio de la\n    Administraci\u00f3n de justicia, usted deber\u00eda saber que el \u00fanico acuerdo\n    que se ha alcanzado ha sido, durante estos meses, con todos los\n    sindicatos para mejorar las retribuciones del personal al servicio de\n    la Administraci\u00f3n de justicia, y ya ha sido efectivo desde este mismo\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay que hacer una ley de retribuciones, que esa ley de\n    retribuciones, como dije el otro d\u00eda en Comisi\u00f3n, tiene que ir unida\n    a una reforma de la justicia, para que \u00e9sta sea mejor, al servicio de\n    los ciudadanos, con mayor agilidad y con una mayor eficacia y\n    cercan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en el paquete de medidas que hemos\n    presentado est\u00e1 una nueva ley de retribuciones que vaya vinculada a\n    esa reforma de la justicia, es decir, un mejor servicio, una justicia\n    de m\u00e1s calidad, una justicia en la que se incentive el esfuerzo y la\n    especializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000474\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO CON CAR\u00c1CTER INMEDIATO PARA\n    REBAJAR EL ATASCO DE ASUNTOS PENDIENTES ANTE LOS TRIBUNALES DE\n    JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tienen ustedes ya tras de s\u00ed cinco a\u00f1os de Gobierno, se\u00f1or ministro,\n    y la situaci\u00f3n de la justicia es la siguiente:Los ciudadanos\n    consideran que la lentitud es el problema m\u00e1s grave de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nueve de cada 10 empresarios les dicen que\n    la mejor inversi\u00f3n que puede hacer el Gobierno para aumentar su\n    competitividad en los mercados es que la Administraci\u00f3n de justicia\n    sea \u00e1gil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfpero c\u00f3mo no le voy a hablar de hace una semana si estamos\n    todos de acuerdo en que el inicio esencial de una reforma de la\n    justicia es a trav\u00e9s de un gran acuerdo y hemos hecho un modelo sobre\n    el que ponernos a dialogar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa reforma de la justicia \u00e1gil que usted demanda y que es verdad que\n    hay que conseguir, como dec\u00eda su compa\u00f1ero en la pregunta anterior,\n    no se hace a trav\u00e9s de unas propuestas o reformas parciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    necesita una reforma global de la justicia que aborde todos y cada\n    uno de los elementos que la componen, desde los procedimientos a los\n    m\u00e9todos de trabajo, a la organizaci\u00f3n,  a la descongesti\u00f3n, de los\n    juzgados y tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo sustituyendo el actual modelo de justicia\n    por otro que acordemos seremos capaces de dar una soluci\u00f3n\n    definitiva, que no suponga un parche, a los problemas de que usted me\n    ha hablado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hay soluciones de car\u00e1cter parcial que tiene usted\n    que adoptar, al margen del famoso pacto para la justicia, para el que\n    nosotros les tendemos la mano, pero que no puede ser envoltorio o\n    justificaci\u00f3n de su actitud pasiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que decir algo a miles de ciudadanos con\n    siete millones de asuntos en los tribunales este a\u00f1o, que comprueban\n    que, con ustedes, el servicio p\u00fablico de la justicia no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que traer ya a esta\n    C\u00e1mara decisiones que permitan una agilizaci\u00f3n real, porque el pacto\n    de la justicia por la justicia no era sino una realidad virtual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos para apoyarles, se\u00f1or ministro, pero ser\u00e1 responsabilidad\n    suya si no es capaz de decir algo a los ciudadanos, miles de los\n    cuales piensan que la justicia no es un un servicio por culpa, entre\n    otros, de ustedes, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como hemos tomado muchas decisiones concretas, decisiones que usted\n    me pide, se las voy a decir: Durante el a\u00f1o 2000 se han creado 150\n    plazas judiciales; durante el a\u00f1o 2001 se van a crear 105 plazas\n    judiciales nuevas; los presupuestos del Ministerio de Justicia se han\n    incrementado en un 9,7 por ciento; en el a\u00f1o 2001 se crear\u00e1n nada\n    menos que 1.067 nuevas plazas de personal, con un coste que supera\n    los 4.200 millones de pesetas, y se destinar\u00e1n 8.452 millones a la\n    creaci\u00f3n de nuevas sedes de \u00f3rganos judiciales y a las reformas de\n    equipamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es presentar un modelo conjunto y, mientras tanto,\n    ir tomando decisiones que afectan de verdad a la agilizaci\u00f3n de la\n    justicia y a los intereses generales, que es lo que nos importa y\n    defendemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta organizaci\u00f3n propugna que los pa\u00edses industrializados\n    cobren los impuestos a estas empresas que operan v\u00eda Internet a\n    trav\u00e9s de la red inform\u00e1tica, tengan o no su sede en el pa\u00eds donde se\n    produzca la transacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos conociendo hoy d\u00eda la movilidad\n    geogr\u00e1fica que se produce entre estas empresas que se dedican a\n    Internet, llamadas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Hacienda -nos consta, porque en su intervenci\u00f3n de\n    la pasada semana hizo alusi\u00f3n a ello- tiene en marcha una reforma de\n    la Ley General Tributaria, que data, como todos sabemos, de 1963, y\n    que est\u00e1 produciendo un desajuste con la movilidad actual de este\n    tipo de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Organizaci\u00f3n de Cooperaci\u00f3n y Desarrollo Econ\u00f3mico, la OCDE, con\n    sede en Par\u00eds y que aglutina a multitud, yo dir\u00eda que a la mayor\u00eda,\n    de los pa\u00edses industrializados, est\u00e1 intentando armonizar y regular\n    este comercio electr\u00f3nico, para evitar lo que se llama el fraude\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "desarrollo": [2, 3, 4], "calidad": [5], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el caso de la administraci\u00f3n tributaria, estamos\n    tratando de colocarnos a la cabeza en la prestaci\u00f3n de los servicios\n    telem\u00e1ticos a los contribuyentes, a cuyos efectos hemos adoptado\n    medidas de apoyo a la inversi\u00f3n en nuevas tecnolog\u00edas para empresas y\n    contribuyentes del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas en\n    estimaci\u00f3n objetiva y vamos a acometer una nueva ley general\n    tributaria, en la que se contemple ese nuevo marco de relaciones\n    entre la Administraci\u00f3n y el contribuyente a trav\u00e9s de Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blancas, efectivamente, el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n est\u00e1 poniendo de manifiesto nuevas posibilidades de\n    crecimiento de la actividad econ\u00f3mica y de la calidad de vida de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blancas, efectivamente, el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n est\u00e1 poniendo de manifiesto nuevas posibilidades de\n    crecimiento de la actividad econ\u00f3mica y de la calidad de vida de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha dicho tambi\u00e9n correctamente, la OCDE est\u00e1 trabajando desde\n    hace tiempo en las implicaciones fiscales del desarrollo del comercio\n    electr\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se necesita el m\u00e1ximo\n    consenso internacional, debido a su naturaleza transnacional; en\n    segundo lugar, deben evitarse discriminaciones con la tributaci\u00f3n del\n    comercio tradicional y, en tercer t\u00e9rmino, la normativa fiscal no\n    debe convertirse en un obst\u00e1culo para el desarrollo de este nuevo\n    comercio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Blancas, efectivamente, el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n est\u00e1 poniendo de manifiesto nuevas posibilidades de\n    crecimiento de la actividad econ\u00f3mica y de la calidad de vida de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "industrial": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, en los \u00faltimos meses, tanto desde el Gobierno socialista\n    local, desde el propio ayuntamiento, como desde el Gobierno del\n    Principado, venimos observando que se deslizan veladas acusaciones\n    sobre hipot\u00e9ticos retrasos en el desarrollo de este pol\u00edgono\n    industrial y una falta de compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a, tanto en\n    su ejecuci\u00f3n como en el compromiso reindustrializador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puesta en marcha del mayor pol\u00edgono industrial de Asturias, con\n    m\u00e1s de 1.800.000 metros cuadrados y m\u00e1s de 7.000 millones de\n    inversi\u00f3n, est\u00e1 haciendo que se pongan, por parte de la ciudadan\u00eda,\n    grandes esperanzas en su consolidaci\u00f3n, porque, como antes dec\u00eda, es\n    muy importante para el futuro econ\u00f3mico no s\u00f3lo de la comarca de\n    Avil\u00e9s, sino -me atrever\u00eda a asegurar- de Asturias en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, en los \u00faltimos meses, tanto desde el Gobierno socialista\n    local, desde el propio ayuntamiento, como desde el Gobierno del\n    Principado, venimos observando que se deslizan veladas acusaciones\n    sobre hipot\u00e9ticos retrasos en el desarrollo de este pol\u00edgono\n    industrial y una falta de compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a, tanto en\n    su ejecuci\u00f3n como en el compromiso reindustrializador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "proyectos": [5], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n pr\u00e1cticamente comprometidos los primeros 300.000\n    metros cuadrados de una primera fase con 45 empresas que ya tienen\n    contrato firmado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conjunto, la inversi\u00f3n prevista por parte de\n    estas empresas asciende a 7.000 millones de pesetas y ello supondr\u00e1\n    la creaci\u00f3n de 600 nuevos puestos de trabajo directos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto\n    que las primeras empresas empiecen a instalarse en el oto\u00f1o del a\u00f1o\n    2001, momento en el que el parque iniciar\u00e1 su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 previsto\n    que las primeras empresas empiecen a instalarse en el oto\u00f1o del a\u00f1o\n    2001, momento en el que el parque iniciar\u00e1 su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00c9ste es un\n    paso m\u00e1s para la adaptaci\u00f3n de la econom\u00eda asturiana a las nuevas\n    exigencias de este momento, para asegurar su competitividad\n    y proseguir en la senda de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos despejar cualquier duda en relaci\u00f3n con la puesta en marcha\n    de estos proyectos, y \u00e9se es el sentido aut\u00e9ntico de la pregunta que\n    realiza esta tarde su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Como saben, fruto de estas\n    iniciativas, en enero de este a\u00f1o se ha concluido el estudio sobre la\n    situaci\u00f3n, dise\u00f1o b\u00e1sico, inversi\u00f3n e impacto medioambiental\n    y socioecon\u00f3mico, un estudio que sostiene que esta ampliaci\u00f3n es\n    t\u00e9cnicamente viable, que estas nuevas instalaciones generar\u00e1n\n    importantes vol\u00famenes de inversi\u00f3n y de actividad a medio plazo y que\n    la liberalizaci\u00f3n de espacios interiores hace posible la regeneraci\u00f3n\n    integral de la bah\u00eda de Pasaia, siendo adem\u00e1s razonable pensar que se\n    puede doblar el actual tr\u00e1fico de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2, 3, 4], "industrial": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Y es\n    uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos, tanto desde el punto de vista\n    econ\u00f3mico, industrial y laboral, de generaci\u00f3n de riqueza, de\n    ordenaci\u00f3n del territorio en la comarca de Pasaia aldea, como de\n    regeneraci\u00f3n medioambiental en la bah\u00eda, con una mejora sustancial en\n    calidad de vida de los ciudadanos de una de las comarcas m\u00e1s pobladas\n    y m\u00e1s castigadas por el declive industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es\n    uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos, tanto desde el punto de vista\n    econ\u00f3mico, industrial y laboral, de generaci\u00f3n de riqueza, de\n    ordenaci\u00f3n del territorio en la comarca de Pasaia aldea, como de\n    regeneraci\u00f3n medioambiental en la bah\u00eda, con una mejora sustancial en\n    calidad de vida de los ciudadanos de una de las comarcas m\u00e1s pobladas\n    y m\u00e1s castigadas por el declive industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque estamos ante una de las obras civiles\n    m\u00e1s importantes para Guip\u00fazcoa en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, uno de los\n    proyectos m\u00e1s ambiciosos que, como le he dicho, no es s\u00f3lo de la\n    Autoridad Portuaria, sino de las instituciones guipuzcoanas donde\n    est\u00e1n implicados los propios agentes socioecon\u00f3micos del puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es\n    uno de los proyectos m\u00e1s ambiciosos, tanto desde el punto de vista\n    econ\u00f3mico, industrial y laboral, de generaci\u00f3n de riqueza, de\n    ordenaci\u00f3n del territorio en la comarca de Pasaia aldea, como de\n    regeneraci\u00f3n medioambiental en la bah\u00eda, con una mejora sustancial en\n    calidad de vida de los ciudadanos de una de las comarcas m\u00e1s pobladas\n    y m\u00e1s castigadas por el declive industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que la reforma de la Ley de Puertos en la pasada\n    legislatura ha dado pie a que se puedan hacer proyectos pioneros como\n    \u00e9ste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GRADO DE\n    DESARROLLO TIENE EL PLAN DE AISLAMIENTO AC\u00daSTICO DEL AEROPUERTO DE\n    MADRID/BARAJAS, EJECUTADO DE ACUERDO CON LO ESTABLECIDO EN LA\n    RESOLUCI\u00d3N DE 10 DE ABRIL DE 1996 DE LA DIRECCI\u00d3N GENERAL DE\n    INFORMACI\u00d3N  Y EVALUACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTAL, POR LA QUE SE FORMULA\n    LA DECLARACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTALDELAEROPUERTO DE MADRID/BARAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 GRADO DE\n    DESARROLLO TIENE EL PLAN DE AISLAMIENTO AC\u00daSTICO DEL AEROPUERTO DE\n    MADRID/BARAJAS, EJECUTADO DE ACUERDO CON LO ESTABLECIDO EN LA\n    RESOLUCI\u00d3N DE 10 DE ABRIL DE 1996 DE LA DIRECCI\u00d3N GENERAL DE\n    INFORMACI\u00d3N  Y EVALUACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTAL, POR LA QUE SE FORMULA\n    LA DECLARACI\u00d3N DE IMPACTO AMBIENTALDELAEROPUERTO DE MADRID/BARAJAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "madrid": [2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Sabemos\n    y nos consta que desde el Ministerio de Fomento se est\u00e1 haciendo un\n    esfuerzo en este sentido y que se ha constituido la Comisi\u00f3n de\n    gesti\u00f3n del plan, de la cual forman parte todos los ayuntamientos\n    afectados, pero\n    nos interesa que esta C\u00e1mara conozca el grado de desarrollo de este\n    plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 grado\n    de desarrollo tiene el plan de aislamiento ac\u00fastico del Aeropuerto de\n    Madrid-Barajas, ejecutado de acuerdo con lo establecido en la\n    resoluci\u00f3n de 10 de abril de 1996, de la Direcci\u00f3n General de\n    Informaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental, por la que se formula\n    la declaraci\u00f3n de impacto ambiental del Aeropuerto de Madrid-Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, del Aeropuerto de Madrid-Barajas,\n    \u00faltimamente, la prensa nos ha dado unos datos de que fue, durante el\n    a\u00f1o 2000, el de mayor crecimiento entre los grandes aer\u00f3dromos del\n    mundo, seg\u00fan los datos publicados por la Organizaci\u00f3n Internacional\n    de Aeropuertos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La declaraci\u00f3n de impacto ambiental del proyecto de ampliaci\u00f3n del\n    Aeropuerto de Madrid-Barajas establece la elaboraci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n\n    de este plan de aislamiento ac\u00fastico que fue aprobado por la\n    Direcci\u00f3n General de Informaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n Ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 grado\n    de desarrollo tiene el plan de aislamiento ac\u00fastico del Aeropuerto de\n    Madrid-Barajas, ejecutado de acuerdo con lo establecido en la\n    resoluci\u00f3n de 10 de abril de 1996, de la Direcci\u00f3n General de\n    Informaci\u00f3n y Evaluaci\u00f3n de Impacto Ambiental, por la que se formula\n    la declaraci\u00f3n de impacto ambiental del Aeropuerto de Madrid-Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1], "proyectos": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hasta la fecha ya est\u00e1n en\n    marcha los tr\u00e1mites necesarios para la insonorizaci\u00f3n de 4.050 de las\n    que est\u00e1n aprobadas en los municipios de Madrid, Mejorada del Campo y\n    San Fernando de Henares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras las terminadas en Mejorada, San Fernando y\n    Madrid y, de estas \u00faltimas, 1.400 en ejecuci\u00f3n en Mejorada, 866 en\n    San Fernando  y 523 en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan de aislamiento ac\u00fastico se\n    apoya en el funcionamiento de tres \u00f3rganos, una Comisi\u00f3n de gesti\u00f3n\n    del plan, de la que forman parte todos los ayuntamientos afectados,\n    la Comisi\u00f3n t\u00e9cnica, que es la que se encarga de supervisar los\n    proyectos de aislamiento, y la Comisi\u00f3n de gesti\u00f3n, que es la que\n    tiene la responsabilidad de aprobar los expedientes de aislamiento de\n    todas las viviendas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno del Partido\n    Popular ha venido mostrando su sensibilidad frente a la repercusi\u00f3n\n    que tal circunstancia tiene inevitablemente sobre nuestras empresas\n    transportistas desde el primer momento de la crisis, producida por\n    factores externos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A tal efecto, el Gobierno y las asociaciones representativas de\n    transportes, empresas de actividades auxiliares  y complementarias del\n    transporte por carretera acordaron la puesta en marcha de medidas de\n    contenido fiscal y transparencia del marco del transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ambas actuaciones\n    est\u00e1n en estos momentos en fase de proyecto de real decreto, que\n    debemos de aprobar el Ministerio de Fomento, en el primer caso el de\n    Hacienda  y en el segundo el de Econom\u00eda, y espero que puedan ser\n    aprobados pr\u00f3ximamente por el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "trabajadores": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sepa, se\u00f1or ministro, que una falta de\n    acuerdo satisfactorio va a afectar de una manera especial, una vez\n    m\u00e1s, a Galicia, pagana de ese desinter\u00e9s y de esa falta de defensa de\n    nuestros leg\u00edtimos intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 pretenden que se dediquen\n    si no se les garantiza un futuro en la actividad que siempre han\n    desempe\u00f1ado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 futuro\n    espera a los trabajadores del mar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso Espa\u00f1a va a apoyar todas\n    las medidas propuestas que tiendan a asegurar que los productos que\n    se pongan en el mercado sean seguros, de calidad, respetuosos con el\n    medio ambiente  y aquellas medidas que est\u00e9n dirigidas a reducir los\n    excedentes de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000480\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    propuesta establece que para productos como el pl\u00e1tano se producir\u00eda\n    a partir de 2006 una liberalizaci\u00f3n plena, esto es, sin contingentes\n    y sin aranceles para los pl\u00e1tanos que provienen de estos pa\u00edses, lo\n    que conlleva ciertos peligros, adem\u00e1s de abrir las posibilidades\n    a empresas multinacionales para iniciar inversiones en estos pa\u00edses,\n    aprovech\u00e1ndose de las ventajas comerciales que disfruta la producci\u00f3n\n    de los mismos en su acceso al mercado comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese horizonte, se\u00f1or ministro, las propuestas efectuadas por el\n    sector platanero como medidas complementarias  a las que determina la\n    propia OCM, como puedan ser la ayuda al transporte, incorporando el\n    pl\u00e1tano al conjunto de mercanc\u00edas que se benefician de la ayuda al\n    transporte con origen y destino en Canarias, sin menoscabo, eso s\u00ed\n    hay que dejarlo muy claro, de los beneficios de los que hoy\n    disfrutan, por ejemplo, el tomate, o una intensificaci\u00f3n de las\n    campa\u00f1as de promoci\u00f3n de consumo del pl\u00e1tano de Canarias, prolongando\n    dicha campa\u00f1a durante toda la temporada, o bien el establecimiento de\n    incentivos a la concentraci\u00f3n vertical, es decir, facilitando los\n    grupos producci\u00f3n-maduraci\u00f3n- comercializaci\u00f3n, de forma que se\n    permita establecer una estructura de maduraci\u00f3n propia en la\n    Pen\u00ednsula, son, entre otras, posibles f\u00f3rmulas adecuadas para paliar,\n    en su caso, las posibles repercusiones que pudiera tener el\n    desarrollo del citado acuerdo sobre la reforma del reglamento de la\n    OCM del pl\u00e1tano, sobre las que hoy le pregunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por otro lado,\n    es una exigencia constante en las declaraciones de impacto ambiental\n    de las obras p\u00fablicas, cuya ejecuci\u00f3n ayuda de forma importante a la\n    aceptaci\u00f3n social de la nueva infraestructura, posibilitando la\n    consecuci\u00f3n del desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La\n    estrategia se basa en los siguientes objetivos: la lucha contra la\n    erosi\u00f3n para frenar la degradaci\u00f3n de suelos, reducir el aporte de\n    sedimentos y, al mismo tiempo, reducir el riesgo por avenidas e\n    inundaciones; la conservaci\u00f3n de zonas de elevado valor ambiental y\n    la recuperaci\u00f3n de la morfolog\u00eda, flora, fauna y espacios naturales,\n    respetando la din\u00e1mica y diversidad ecol\u00f3gica propia; la integraci\u00f3n\n     y revalorizaci\u00f3n de los cursos fluviales en sus tramos urbanos,\n    corrigiendo impactos generados por la actividad humana y\n    acondicionando pasillos verdes para una interacci\u00f3n entre el hombre y\n    los r\u00edos m\u00e1s respetuosa,  y la protecci\u00f3n de las personas y las\n    poblaciones que se encuentran sometidas a un riesgo potencial por\n    avenidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  En el \u00e1mbito de la\n    Uni\u00f3n Europea se han escogido nueve pa\u00edses para financiar la puesta\n    en marcha de los planes nacionales, y la Delegaci\u00f3n del Gobierno para\n    el Plan Nacional sobre Drogas ha conseguido gestionar en cinco pa\u00edses\n    la puesta en marcha de esos proyectos: Hungr\u00eda, Eslovenia, Rumania,\n    Lituania y Letonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En\n    cualquier caso, se\u00f1or\u00eda, la normativa vigente sobre el control de\n    esta enfermedad no debe distorsionar, por el bien de todos, el normal\n    desarrollo taurino de la nueva temporada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... De todos modos -como usted sabe-, tambi\u00e9n\n    el Consejo de Ministros europeo acord\u00f3 el pasado mes de diciembre que\n    los bovinos de m\u00e1s de 30 meses lidiados en las plazas de toros y cuya\n    carne se destina a consumo humano se deben someter a las pruebas de\n    investigaci\u00f3n para la detecci\u00f3n de la enfermedad mediante tests\n    r\u00e1pidos post mortem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es responsabilidad\n    de su Ministerio que as\u00ed sea, porque -insisto- m\u00e1s all\u00e1 de las cifras\n    y de un 5 por ciento calculado sobre la globalidad, lo importante es\n    que cada una de las empresas espa\u00f1olas de televisi\u00f3n est\u00e9 dedicando\n    ese 5 por ciento y no resisti\u00e9ndose a hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, el cine es un producto cultural de primer orden,\n    pero es tambi\u00e9n y sobre todo un producto industrial desde la\n    perspectiva que a usted le afecta, una industria que tiene la\n    peculiaridad, como han dicho algunos, de que s\u00f3lo fabrica prototipos,\n    que s\u00f3lo fabrica productos individuales y que en ese sentido merece\n    y requiere una determinada protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo cuando suceden estas cosas siempre pienso lo mismo: la ayuda\n    internacional no puede ser un objeto en s\u00ed mismo; el objeto de la\n    ayuda es el desarrollo, un desarrollo sostenible, un desarrollo\n    compartido y un desarrollo responsable y corresponsable entre\n    donantes  y perceptores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente, la respuesta de Espa\u00f1a ha sido\n    ejemplar: en pocas horas se moviliz\u00f3 nuestro Gobierno, y el\n    Ministerio de Econom\u00eda, que usted\n    preside, el 19 de enero elevaba una propuesta al Consejo de\n    Ministros, que fue aprobada, de un plan de ayuda para la\n    reconstrucci\u00f3n y emergencia en Centroam\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1], "educaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Estar\u00edamos hablando en este\n    caso de 6.000 millones de pesetas -36 millones de euros-, cien por\n    cien con cargo al Fondo de ayuda al desarrollo, con un elemento de\n    liberalidad del 80 por ciento -es decir, 35 a\u00f1os de periodo de\n    amortizaci\u00f3n-, con 14 a\u00f1os de gracia y sin intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estamos colaborando con las instituciones multilaterales,\n    como es el caso del Banco Interamericano de Desarrollo y del Banco\n    Centroamericano de Integraci\u00f3n Econ\u00f3mica, para llevar a cabo y\n    canalizar nuestras aportaciones financieras a trav\u00e9s de estas\n    instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esas condiciones son suficientemente elocuentes del esfuerzo\n    que realiza el Gobierno en nombre de la sociedad espa\u00f1ola y que,\n    independientemente de las cr\u00edticas que hayan podido surgir y que\n    siempre habr\u00e1 que escuchar, manifiestan la posibilidad de financiar\n    una gran cantidad de bienes y servicios indispensables, como pueden\n    ser las cuestiones relacionadas con las telecomunicaciones, la\n    energ\u00eda, el saneamiento, el agua, la educaci\u00f3n y la salud, que\n    permitan ciertos grados en el ritmo de ejecuci\u00f3n, gracias al propio\n    sistema FAD, que creo que pueden ser extraordinariamente positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3], "econom\u00eda": [4], "proyectos": [5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la lucha contra la pobreza y la cooperaci\u00f3n\n    para el desarrollo son actividades en las que cree y participa un\n    n\u00famero importante de ciudadanos de los pa\u00edses desarrollados y, como\n    ha quedado de manifiesto en la pregunta de mi compa\u00f1ero Pablo\n    Izquierdo, las instituciones y la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1n cada vez\n    m\u00e1s comprometidas en la b\u00fasqueda de un mejor futuro para el Tercer\n    Mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducir la pobreza y el sufrimiento\n    de estos pa\u00edses implica avanzar en el desarrollo de los derechos\n    humanos, de las libertades, del medio ambiente o de la econom\u00eda a\n    escala mundial, lo que sin duda repercute de forma muy directa en\n    nuestro propio nivel de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular plasm\u00f3 esta preocupaci\u00f3n por el\n    desarrollo en el programa electoral que m\u00e1s votaron los espa\u00f1oles en\n    las \u00faltimas elecciones y en el que, entre otros aspectos, se alud\u00eda a\n    la necesidad de impulsar proyectos de ayuda a los pueblos m\u00e1s\n    desfavorecidos y vulnerables, duplicando los recursos dedicados al\n    alivio de la deuda, as\u00ed como a desarrollar una pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n transparente y abierta al control de la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo cree m\u00e1s en propuestas realistas que condicionen la\n    condonaci\u00f3n al cumplimiento de determinadas cl\u00e1usulas democr\u00e1ticas o\n    de reinversi\u00f3n en sectores sociales b\u00e1sicos, como la educaci\u00f3n o la\n    sanidad,  y de ah\u00ed nuestro inter\u00e9s y nuestro apoyo hacia esta\n    iniciativa organizada por el Banco Mundial y por el Fondo Monetario\n    Internacional, en la que participa Espa\u00f1a de manera muy importante\n    desde su creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducir la pobreza y el sufrimiento\n    de estos pa\u00edses implica avanzar en el desarrollo de los derechos\n    humanos, de las libertades, del medio ambiente o de la econom\u00eda a\n    escala mundial, lo que sin duda repercute de forma muy directa en\n    nuestro propio nivel de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular plasm\u00f3 esta preocupaci\u00f3n por el\n    desarrollo en el programa electoral que m\u00e1s votaron los espa\u00f1oles en\n    las \u00faltimas elecciones y en el que, entre otros aspectos, se alud\u00eda a\n    la necesidad de impulsar proyectos de ayuda a los pueblos m\u00e1s\n    desfavorecidos y vulnerables, duplicando los recursos dedicados al\n    alivio de la deuda, as\u00ed como a desarrollar una pol\u00edtica de\n    cooperaci\u00f3n transparente y abierta al control de la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La condonaci\u00f3n de la deuda no debe impedir que los pa\u00edses menos\n    desarrollados se vean privados de financiaci\u00f3n internacional que\n    limite sus posibilidades de desarrollo y que se produzca el efecto de\n    que condonamos\n    deuda a unos determinados pa\u00edses a costa de otros pa\u00edses pobres\n    que se ven obligados a condonarla, como han sido varios casos de\n    Centroam\u00e9rica en los que Espa\u00f1a est\u00e1 interviniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html# 000485\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [6], "empresas": [0, 1, 2], "defensa": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy, la realidad del sector, seg\u00fan han reconocido la Comisi\u00f3n del\n    Mercado de la Energ\u00eda, el Tribunal de Defensa de la Competencia, la\n    OCDE, los mercados y las propias empresas, se puede articular en\n    torno a tres vectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, porque eran\n    unos l\u00edmites excesivos y, en segundo lugar, porque hac\u00eda falta\n    completarlos con medidas de separaci\u00f3n efectiva entre negocios, que\n    es lo que permitir\u00eda romper la posici\u00f3n dominante de las empresas\n    actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su err\u00e1tica pol\u00edtica\n    el\u00e9ctrica desincentiva nuevas inversiones en generaci\u00f3n, mientras\n    desata furores especulativos sobre las empresas ya instaladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, la realidad del sector, seg\u00fan han reconocido la Comisi\u00f3n del\n    Mercado de la Energ\u00eda, el Tribunal de Defensa de la Competencia, la\n    OCDE, los mercados y las propias empresas, se puede articular en\n    torno a tres vectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En palabras del Tribunal de Defensa de la Competencia\n    -cito-, la actual estructura del sector y la constataci\u00f3n de que\n    existen importantes barreras de entrada, tanto en generaci\u00f3n como en\n    comercializaci\u00f3n, hacen que el grado de contestabilidad -es decir,\n    competencia- de estos mercados sea muy reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos datos en defensa de esta tesis,\n    que proceden de\n    un reciente estudio de la OCDE, que sin duda conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este punto tambi\u00e9n se han manifestado de acuerdo todos\n    los informes recientes sobre el sector, incluso el Gobierno que,\n    entre las condiciones para la fusi\u00f3n de Endesa e Iberdrola,\n    contemplaba l\u00edmites (a nuestro parecer excesivos, pero compartiendo\n    la idea) en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n, sobre todo cuando es la\n    misma empresa quien realiza ambas funciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [9], "industrial": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n me parece importante tener en cuenta que no s\u00f3lo hemos ido\n    sustancialmente m\u00e1s deprisa que la media europea, con consecuencias\n    para consumidores  y empresas que mencionar\u00e9 despu\u00e9s seg\u00fan los datos\n    oficiales de la Comisi\u00f3n Europea, sino que adem\u00e1s hay cada vez un\n    mayor n\u00famero de empresas extranjeras que act\u00faan regularmente como\n    agentes externos en el mercado espa\u00f1ol, lo cual no ha podido\n    modificar dos hechos muy importantes: uno, que Espa\u00f1a s\u00f3lo recibe\n    aproximadamente el 3 por ciento de su electricidad del extranjero\n    -hecho del que el Gobierno no est\u00e1 satisfecho  y supongo que el Grupo\n    Socialista tampoco, pero con \u00e9l tenemos que contar-; y dos, cu\u00e1l es y\n    cu\u00e1l era la estructura empresarial del sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene un instrumento que nos pueda\n    explicar que la historia econ\u00f3mica espa\u00f1ola, especialmente las\n    decisiones tomadas en los a\u00f1os ochenta y primeros de los noventa,\n    puede ser en estos momentos ignorada en cuanto a la existencia de\n    empresas y qu\u00e9 consecuencias tendr\u00edan, desde el punto de vista de la\n    credibilidad de nuestro marco regulatorio, propuestas como las de S.\n    S., que aunque no acaba de perfilar cu\u00e1les son, s\u00ed ser\u00eda interesante\n    conocer, si es que las tiene, habida cuenta de que las nuestras, que\n    son plenamente coincidentes con las que se podr\u00edan plantear en\n    nuestra legislaci\u00f3n, que son, por ejemplo, el l\u00edmite de crecimiento\n    de la generaci\u00f3n, nunca han sido respaldadas por su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De nuevo, esto nos sit\u00faa en el a\u00f1o 2000 entre unos\n    niveles de precios por debajo o en el entorno de la media europea, en\n    concreto un 10 por ciento por debajo en el caso de las peque\u00f1as\n    empresas, y exactamente ende la media europea en el caso de las\n    medianas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda meditar seriamente si es\n    posible a priori, sin tener en cuenta los sectores ni el tama\u00f1o de\n    las empresas que decidan concentrarse, establecer unas reglas que nos\n    den autom\u00e1ticamente cu\u00e1l va a ser la resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Ministros o del Tribunal de Defensa de la Competencia en el ejercicio\n    de la competencia, para ver qu\u00e9 empresa de qu\u00e9 sector plantee un\n    proceso de concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de que no s\u00f3lo en\n    Espa\u00f1a sino en todos los pa\u00edses que tienen pol\u00edtica de competencia,\n    los procesos de concentraci\u00f3n se analizan caso por caso en funci\u00f3n de\n    las circunstancias del mercado, en funci\u00f3n de las barreras de\n    entrada, en funci\u00f3n de los cambios tecnol\u00f3gicos y en funci\u00f3n de los\n    tama\u00f1os de las empresas que plantean su posible concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas\n    el\u00e9ctricas espa\u00f1olas est\u00e1n llevando a cabo, como he dicho, un intenso\n    proceso de inversi\u00f3n y se est\u00e1 produciendo, en mi opini\u00f3n, un grado\n    de adaptaci\u00f3n  a las condiciones de competencia mucho m\u00e1s r\u00e1pido que\n    el de otras empresas el\u00e9ctricas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha planteado muchas, como es, por ejemplo, el l\u00edmite de\n    generaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a, medida que nadie hab\u00eda pedido hasta que nosotros lo\n    hicimos y ha hablado tambi\u00e9n de una pol\u00edtica de defensa de la\n    competencia en la que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda meditar seriamente si es\n    posible a priori, sin tener en cuenta los sectores ni el tama\u00f1o de\n    las empresas que decidan concentrarse, establecer unas reglas que nos\n    den autom\u00e1ticamente cu\u00e1l va a ser la resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Ministros o del Tribunal de Defensa de la Competencia en el ejercicio\n    de la competencia, para ver qu\u00e9 empresa de qu\u00e9 sector plantee un\n    proceso de concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del consumo industrial, nos encontramos\n    entre los pa\u00edses que m\u00e1s han bajado las tarifas entre el a\u00f1o 2000\n    y el a\u00f1o 1996, concretamente casi el 16 por ciento para las peque\u00f1as\n    industrias, como ya he dicho, y el 12 por ciento para las medianas y\n    las grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... deber\u00eda meditar seriamente si es\n    posible a priori, sin tener en cuenta los sectores ni el tama\u00f1o de\n    las empresas que decidan concentrarse, establecer unas reglas que nos\n    den autom\u00e1ticamente cu\u00e1l va a ser la resoluci\u00f3n del Consejo de\n    Ministros o del Tribunal de Defensa de la Competencia en el ejercicio\n    de la competencia, para ver qu\u00e9 empresa de qu\u00e9 sector plantee un\n    proceso de concentraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [4], "empresas": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se va a\n    ver obligado por las circunstancias, por la realidad, por las\n    empresas el\u00e9ctricas o por la raz\u00f3n que usted quiera, pero va a acabar\n    teniendo que hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, si al final de ese\n    maravilloso procedimiento de nuevos procesos de inversi\u00f3n en\n    generaciones, las cuotas de participaci\u00f3n de las empresas actuales\n    siguen exactamente igual, no habremos avanzado nada en cuanto a\n    mejorar la competencia en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece,  y lo discutimos con el llamado paquete\n    liberalizador de junio, que los topes que se establec\u00edan a generaci\u00f3n\n    eran excesivos, que no aseguraban una competencia garantizando esas\n    cuotas de mercado en generaci\u00f3n a una empresa, que no se introduc\u00edan\n    limitaciones en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n -que, por cierto, s\u00ed\n    que han introducido en el acuerdo del Consejo de Ministros sobre la\n    fusi\u00f3n Endesa-Iberdrola, no veo por qu\u00e9 es bueno para un caso y no\n    para otro o para la generalidad del sector- y porque cre\u00edamos que\n    mientras siga existiendo la relaci\u00f3n de integraci\u00f3n dominante entre\n    empresas generadoras, empresas distribuidoras  y empresas\n    comercializadoras, hasta el punto de que poco m\u00e1s de un 1 por ciento\n    de la comercializaci\u00f3n el\u00e9ctrica hoy se hace por fuera de las cuatro\n    principales empresas, mientras sigan existiendo esas condiciones, se\n    pongan ustedes como se pongan, no habr\u00e1 competencia en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las ventajas -y se la\n    atribuyo a usted, si quiere- que tienen las nuevas tecnolog\u00edas\n    es que todos podemos acceder a los informes de la Comisi\u00f3n\n    del Mercado de la Energ\u00eda, a los del Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, a las alegaciones que se han presentado, a los informes\n    de la OCDE, y en la medida en que uno sepa leerlos, los lee. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece,  y lo discutimos con el llamado paquete\n    liberalizador de junio, que los topes que se establec\u00edan a generaci\u00f3n\n    eran excesivos, que no aseguraban una competencia garantizando esas\n    cuotas de mercado en generaci\u00f3n a una empresa, que no se introduc\u00edan\n    limitaciones en comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n -que, por cierto, s\u00ed\n    que han introducido en el acuerdo del Consejo de Ministros sobre la\n    fusi\u00f3n Endesa-Iberdrola, no veo por qu\u00e9 es bueno para un caso y no\n    para otro o para la generalidad del sector- y porque cre\u00edamos que\n    mientras siga existiendo la relaci\u00f3n de integraci\u00f3n dominante entre\n    empresas generadoras, empresas distribuidoras  y empresas\n    comercializadoras, hasta el punto de que poco m\u00e1s de un 1 por ciento\n    de la comercializaci\u00f3n el\u00e9ctrica hoy se hace por fuera de las cuatro\n    principales empresas, mientras sigan existiendo esas condiciones, se\n    pongan ustedes como se pongan, no habr\u00e1 competencia en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... refleja cu\u00e1l es la estructura del mercado espa\u00f1ol-,\n    tiene que comprender que el Gobierno est\u00e1 en situaci\u00f3n de poner\n    condiciones  a empresas privadas voluntarias en un proceso de\n    concentraci\u00f3n, pero no las puede imponer, salvo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en Espa\u00f1a hay cuatro empresas el\u00e9ctricas que dominan el\n    mercado, pero son decisiones que todos hemos heredado, quiz\u00e1s unos\n    tienen m\u00e1s responsabilidad en esa herencia que otros, pero es igual,\n    es lo que tenemos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, hay voces autorizadas que\n    nos indican que en un mercado del tama\u00f1o del espa\u00f1ol,\n    independientemente de que hoy todav\u00eda es un mercado aislado, el\n    tama\u00f1o de esas empresas es relativamente razonable, pero yo ni\n    siquiera voy a defender eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que tenemos que empezar a\n    tener en cuenta, lo cual no es malo, pero es una realidad que quiz\u00e1s\n    el excesivo \u00e9nfasis en el n\u00famero de empresas, que yo s\u00e9 que hay\n    personas que sostienen, es un \u00e9nfasis que tiene l\u00edmites. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    hemos insistido, siguiendo las doctrinas del Tribunal, que\n    compartimos, que en un mercado en el que hay barreras de entrada\n    reducir el n\u00famero de empresas no es admisible pero, al mismo tiempo,\n    plantear que tenemos que reducir las cuotas de mercado de todas las\n    empresas existentes en el pa\u00eds sin tener sustituci\u00f3n para las mismas,\n    no estoy seguro de que sea un camino que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ven\u00edamos de un sistema absolutamente\n    intervenido y absolutamente regulado, con monopolios p\u00fablicos y con\n    una situaci\u00f3n en la que las empresas no eran responsables de sus\n    beneficios, sino que era la Administraci\u00f3n la que garantizaba los\n    beneficios de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los consumidores espa\u00f1oles se han llevado 400.000\n    millones que con el marco estable se los hubieran llevado las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 400.000\n    millones de pesetas que est\u00e1n en el bolsillo de los consumidores, y\n    que siguiendo el marco estable estar\u00edan en el bolsillo de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a\u00fan as\u00ed, se\u00f1or\u00eda, hay\n    compromisos de las empresas, que han solicitado los correspondientes\n    permisos de la Administraci\u00f3n para invertir 30.000 megavatios en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en\n    este momento empresas s\u00f3lidas, conscientes, que tienen inversiones en\n    Espa\u00f1a muy importantes han comprometido y han pedido autorizaciones\n    al Gobierno para invertir 30.000 megavatios en nuestro pa\u00eds y en\n    nuestro pa\u00eds en este momento hay 45.000 megavatios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguir\u00e1 dici\u00e9ndome que en Espa\u00f1a el tama\u00f1o de nuestras empresas es de\n    una determinada manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos indica que tenemos que pensar en\n    varias cosas a la vez y, por tanto, que incluso reconociendo que la\n    herencia del tama\u00f1o de las empresas que tenemos es discutible, y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... la discute incluso m\u00e1s que yo,\n    tambi\u00e9n puede suponer la posibilidad de que tengamos empresas que en\n    mercados globalizados tengan capacidad de respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00e1 poner l\u00edmites al conjunto del crecimiento espa\u00f1ol de\n    todas las empresas el\u00e9ctricas, pero entonces, se\u00f1or\u00edas, s\u00ed que vamos\n    al apag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente la segunda empresa el\u00e9ctrica de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica ya\n    no va a ser una empresa espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que si empezamos a hablar no\n    s\u00f3lo del mercado espa\u00f1ol, sino del mercado ib\u00e9rico, nos podemos\n    encontrar con que la segunda empresa el\u00e9ctrica ya no sea una empresa\n    exclusivamente espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [5, 6], "industrial": [7, 8, 9], "actividad": [3, 4], "proyectos": [12], "econom\u00eda": [10, 11], "empresas": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por\n    \u00faltimo, tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos destacar como aspecto positivo que a\n    trav\u00e9s de este nuevo marco regulatorio haya existido una limitaci\u00f3n\n    de la actividad de generaci\u00f3n de las grandes empresas de generaci\u00f3n\n    que en definitiva tendr\u00eda que representar en el futuro que pudiera\n    existir m\u00e1s competencia en este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    entendemos como aspecto negativo que no se haya incrementado la\n    competencia en la actividad de comercializaci\u00f3n, b\u00e1sicamente porque\n    las empresas comercializadoras y distribuidoras son de la misma\n    propiedad que las empresas generadoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 lo importante es que en el\n    escenario presente y futuro del sector el\u00e9ctrico y energ\u00e9tico, por un\n    lado actuando el Gobierno  a trav\u00e9s del mismo marco regulador aprobado\n    en el a\u00f1o 1997 y por otro haci\u00e9ndolo a trav\u00e9s de las actuaciones de\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y del Tribunal de Defensa de la\n    Competencia, los sectores implicados y los agentes econ\u00f3micos,\n    financieros y sociales dispongan de la claridad, la transparencia, la\n    objetividad y la solvencia necesarias para conseguir los objetivos\n    previstos en la legislaci\u00f3n actual o en el marco regulatorio actual,\n    que no es otra cosa que el que exista m\u00e1s liberalizaci\u00f3n en el\n    mercado y mayor competencia para que finalmente pueda haber unas\n    reducciones en los costos energ\u00e9ticos que reviertan en las econom\u00edas\n    industriales y dom\u00e9sticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos destacar como aspecto positivo que a\n    trav\u00e9s de este nuevo marco regulatorio haya existido una limitaci\u00f3n\n    de la actividad de generaci\u00f3n de las grandes empresas de generaci\u00f3n\n    que en definitiva tendr\u00eda que representar en el futuro que pudiera\n    existir m\u00e1s competencia en este mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    entendemos como aspecto negativo que no se haya incrementado la\n    competencia en la actividad de comercializaci\u00f3n, b\u00e1sicamente porque\n    las empresas comercializadoras y distribuidoras son de la misma\n    propiedad que las empresas generadoras de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley y su posterior desarrollo han comportado aspectos\n    fuertes y positivos pero tambi\u00e9n otros d\u00e9biles y negativos que\n    explicar\u00e9 r\u00e1pidamente ante la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, queremos resaltar en esta intervenci\u00f3n tambi\u00e9n los\n    aspectos negativos o d\u00e9biles que en un posterior desarrollo\n    reglamentario y en lo que queda de legislatura ser\u00e1 posible suplir a\n    fin de que dichos aspectos que ahora consideramos negativos puedan\n    convertirse en positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hacemos\n    un repaso de cu\u00e1les han sido los comportamientos de los costes\n    energ\u00e9ticos en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, desde 1997 hasta el a\u00f1o 2001,\n    podremos observar que efectivamente el precio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica\n    ha disminuido y esto l\u00f3gicamente ha comportado una mejora de\n    competitividad para nuestro tejido industrial y productivo, a\n    diferencia de lo que hab\u00eda pasado en los a\u00f1os anteriores, cuando a\n    nuestro entender ten\u00edamos un sobrecoste energ\u00e9tico respecto a los\n    dem\u00e1s pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto, entiende el Grupo Parlamentario\n    Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3), debe ir acompa\u00f1ado necesariamente de\n    una buena pol\u00edtica industrial, con unos claros objetivos y unas\n    claras prioridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no quepa la m\u00e1s m\u00ednima duda de que,\n    efectivamente, la pol\u00edtica industrial volver\u00e1 a ser una de las\n    protagonistas en esta C\u00e1mara, y en este caso nuestro grupo colaborar\u00e1\n    conjuntamente con el Gobierno  y con los dem\u00e1s grupos parlamentarios\n    de la C\u00e1mara para que esto sea una realidad a trav\u00e9s de las\n    diferentes iniciativas legislativas que pueda presentar nuestro grupo\n    parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, nuestro grupo parlamentario de\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ha escuchado atentamente la interpelaci\u00f3n\n    planteada por el Grupo Parlamentario Socialista, as\u00ed como tambi\u00e9n la\n    respuesta que ha dado a la misma el se\u00f1or vicepresidente del Gobierno\n     y ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos otra duda despu\u00e9s de escuchar\n    la intervenci\u00f3n del se\u00f1or vicepresidente  y en funci\u00f3n de sus\n    manifestaciones en la \u00faltima comparecencia en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda, en el sentido de cu\u00e1les van a ser las medidas o el marco\n    regulatorio, que es el que tenemos actualmente, y es si se van\n    a tomar decisiones importantes para que se pueda incrementar la\n    competencia en el ramo de la generaci\u00f3n despu\u00e9s del fracaso de la\n    fusi\u00f3n de Endesa e Iberdrola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, se\u00f1or\u00edas, hay algunas preguntas que podr\u00edamos\n    plantear: cu\u00e1ndo piensa aprobar el Gobierno dicha planificaci\u00f3n, y\n    cu\u00e1les son los proyectos de ciclos combinados que el Gobierno llevar\u00e1\n    a cabo en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La persona encargada de los temas\n    econ\u00f3micos dec\u00eda que lo que hab\u00eda decidido el Consejo de Ministros el\n    2 de febrero constata una vez m\u00e1s que el Gobierno se pliega a los\n    intereses de las grandes empresas y consolida una situaci\u00f3n de\n    monopolio absolutamente injustificable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la misma l\u00ednea, el\n    secretario de organizaci\u00f3n del partido dice que la decisi\u00f3n del\n    Consejo de Ministros del 2 de febrero es un nuevo regalo a las\n    grandes empresas y que sigue fomentando la concentraci\u00f3n y el\n    monopolio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al lunes siguiente, las empresas hacen lo contrario; deciden que con\n    esas condiciones tan duras que ha puesto el Gobierno, no se fusionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    habido alguna desregulaci\u00f3n a favor de la competencia, de forma que\n    un grupo bancario no puede sentarse en m\u00e1s de un consejo del sector\n    el\u00e9ctrico o de Telef\u00f3nica; ha habido alguna desregulaci\u00f3n en favor de\n    la competencia en el sentido de que el sector el\u00e9ctrico y el sector\n    de las gasolineras, en los que hay dos empresas predominantes, para\n    entendernos en t\u00e9rminos vulgares, no pueden aumentar su tama\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la subida de los\n    precios del petr\u00f3leo, yo les dije desde esta misma tribuna, as\u00ed como\n    en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, que mantener hasta 13 posturas distintas\n    y muchos d\u00edas contradictorias entre s\u00ed no era una buena forma de\n    conseguir credibilidad, siendo la postura b\u00e1sica que desarroll\u00f3 el\n    secretario general en una pregunta precisamente al presidente del\n    Gobierno la de decir al final: Se\u00f1or Aznar, baje usted inmediatamente\n    los impuestos de los hidrocarburos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo hab\u00eda se\u00f1alado las siguientes: en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, seg\u00fan el \u00abDiario de Sesiones\u00bb, el 13 de\n    diciembre, por parte del representante del Grupo Parlamentario\n    Socialista, se dec\u00eda: si se es capaz de hacerlo compatible con una\n    mayor competencia en el sector, mi grupo no tendr\u00e1 oposici\u00f3n a la\n    operaci\u00f3n de fusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "trabajadores": [5, 6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero es que\n    no estamos hablando de esto, estamos hablando de ayudas, de\n    subsidios, de coberturas sociales a los trabajadores y, en todo caso,\n    tambi\u00e9n a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda muy interesante que todas esas empresas de car\u00e1cter oligop\u00f3lico\n    mejoraran su infraestructura de distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n, por\n    lo menos en Galicia, que es tercermundista: el abastecimiento de\n    aguas, la red de saneamiento, la red viaria y servicios municipales\n    como instalaciones deportivas, \u00e1reas recreativas y edificios de los\n    centros de ense\u00f1anza primaria y secundaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y han hecho reivindicaciones de todo tipo seis\n    empresas del ayuntamiento y 67 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes comprender\u00e1n que el estar sin\n    actividad durante cuatro meses y, todo lo m\u00e1s, poder trabajar en este\n    per\u00edodo entre 20 y 30 d\u00edas, deber\u00eda de obligar a actuar a un gobierno\n    preocupado por las cuestiones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta del Gobierno es la siguiente: La\n    evaluaci\u00f3n y, en su caso, la adopci\u00f3n de ayudas a la flota pesquera\n    por cese temporal de la actividad corresponde  a las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Omega, que es la organizaci\u00f3n de mejilloneros m\u00e1s importante del\n    pa\u00eds, con 1.221 productores, trabajadores aut\u00f3nomos, con m\u00e1s de 1.820\n    bateas, sufri\u00f3 solamente en da\u00f1os en sus instalaciones 2.176 millones\n    de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llama la atenci\u00f3n la respuesta del Gobierno a mi compa\u00f1ero Guillerme\n    V\u00e1zquez, cuando le pregunta sobre el temporal en las costas y su\n    repercusi\u00f3n sobre las flotas de bajura y litoral, solicitando ayudas\n    para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que\n    no estamos hablando de esto, estamos hablando de ayudas, de\n    subsidios, de coberturas sociales a los trabajadores y, en todo caso,\n    tambi\u00e9n a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY qu\u00e9 decirles de agricultores, de\n    trabajadores del mar, de comerciantes aut\u00f3nomos, que todos ellos\n    tienen que ser protegidos, por lo menos en una situaci\u00f3n de\n    emergencia como \u00e9sta, por la Administraci\u00f3n p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "trabajadores": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no se pudo tratar antes porque tiene\n    fecha de finales de diciembre y no hubo actividad parlamentaria hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos referimos a desmantelamientos  o a ayudas a lo que\n    son los medios para poder pescar, sino a ayudas personalizadas a\n    trabajadores, que me imagino que deber\u00edan tener la misma\n    consideraci\u00f3n que las peonadas en Andaluc\u00eda; por lo menos en casos de\n    cat\u00e1strofes, deber\u00edan ser contemplados exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, sobre todo, que no intente decir que es\n    competencia de la comunidad aut\u00f3noma lo que es la cobertura social de\n    los trabajadores  y la eficacia en hacer alg\u00fan tipo de protecci\u00f3n para\n    gente que estuvo privada de ingresos fundamentales en su renta\n    durante m\u00e1s de cuatro meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Afectan a amplios sectores como el\n    agr\u00edcola, el pesquero, infraestructuras, equipamientos p\u00fablicos,\n    empresas privadas, domicilios y un sinf\u00edn de desperfectos dif\u00edciles\n    de recuperar como cosechas, p\u00e9rdida de renta por lucro cesante, y que\n    habr\u00e1 que indemnizar,  y otros como infraestructuras y dem\u00e1s, que\n    habr\u00e1 que reponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ser\u00eda\n    bueno que ustedes, aunque est\u00e9n en Madrid, lean tambi\u00e9n los medios de\n    comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estoy muy lejos de haber actuado en esta ocasi\u00f3n ni nunca en mi vida\n    ni en mi actividad parlamentaria de mala fe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9], "empresa": [10], "trabajadores": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [11, 12]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos han\n    podido examinar estos d\u00edas en los medios de comunicaci\u00f3n demandas que\n    se producen en Estados Unidos a trav\u00e9s de organismos p\u00fablicos contra\n    empresas que someten a algunos de sus empleados, sin su conocimiento\n    e incluso sin su consentimiento, a la pr\u00e1ctica de determinados tests\n    gen\u00e9ticos o a pruebas para determinar predisposiciones gen\u00e9ticas,\n    entendiendo, obviamente, que se trata de algo que afecta a la\n    intimidad  y a la privacidad de aqu\u00e9llos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, el 23 de junio\n    de 1998 present\u00f3 una enmienda a una proposici\u00f3n no de ley que hab\u00eda\n    presentado el Grupo Parlamentario Popular pidiendo al Gobierno la\n    regulaci\u00f3n de los tests del ADN en materia criminal y en la\n    investigaci\u00f3n de la paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 10 hace referencia a la\n    protecci\u00f3n de la intimidad estableciendo la posibilidad de\n    excepciones que pudieran acordarse por ley; el art\u00edculo 11 prohibe\n    toda forma de discriminaci\u00f3n de una persona a causa\n    de su patrimonio gen\u00e9tico, y finalmente el art\u00edculo 12 establece una\n    limitaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica de las pruebas predictivas de enfermedades\n    gen\u00e9ticas estableciendo que \u00fanicamente pueden hacerse con fines\n    m\u00e9dicos o de investigaci\u00f3n m\u00e9dica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el C\u00f3digo Penal\n    establece, por un lado, la tipificaci\u00f3n del delito de descubrimiento\n    y revelaci\u00f3n de secretos -sin embargo, tiene una limitaci\u00f3n, que este\n    delito s\u00f3lo puede ser perseguido a instancias de la persona\n    agraviada-; y por otro, dentro de los delitos contra los derechos de\n    los trabajadores, tipifica la discriminaci\u00f3n que se pueda producir\n    por virtud de determinadas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 17 del Estatuto de los Trabajadores,\n    que tambi\u00e9n prohibe discriminaciones, hace referencia a sexo, origen,\n    estado civil, raza y condici\u00f3n social; no establece como uno de los\n    criterios de discriminaci\u00f3n, o respecto de los que pretende que no se\n    produzca, esas predisposiciones gen\u00e9ticas o ese patrimonio gen\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La preocupaci\u00f3n que ha manifestado el\n    Parlamento Europeo en diversas resoluciones desde 1989 a 1996,\n    tambi\u00e9n hablando espec\u00edficamente del an\u00e1lisis del genoma de los\n    trabajadores y del an\u00e1lisis del genoma para los seguros, no se\n    encuentra trasladada estrictamente a nuestro ordenamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que hay que intentar\n    garantizar que los trabajadores no sean discriminados en raz\u00f3n de su\n    patrimonio gen\u00e9tico ni de su predisposici\u00f3n gen\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, nos\n    encontramos, como siempre en el ordenamiento jur\u00eddico, con el posible\n    conflicto, con la posible contraposici\u00f3n de ese principio de no\n    discriminaci\u00f3n incluso con obligaciones que se establecen en la Ley\n    de prevenci\u00f3n de riesgos laborales, que en su art\u00edculo 22 permite\n    precisamente la vigilancia de la salud de los trabajadores y en\n    algunos casos, en la medida en que puede afectar esa salud a los\n    intereses de terceros, permite que esos controles de salud se hagan\n    sin el consentimiento del propio trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema objeto de\n    desarrollo establecer en qu\u00e9 circunstancias la realizaci\u00f3n del test\n    gen\u00e9tico es algo que puede redundar incluso en beneficio de la salud\n    del trabajador y que en funci\u00f3n de las circunstancias del puesto de\n    trabajo puede ser algo necesario o conveniente para salvaguardar\n    intereses de terceros, y cu\u00e1les son aquellos otros supuestos en los\n    que por ser algo absolutamente inapropiado, desproporcionado y\n    abusivo, dicho art\u00edculo 22 -o el desarrollo del mismo-, que habla del\n    control, de la vigilancia de la salud de los trabajadores, como digo,\n    incluso determinando la posibilidad de efectuar ese control sin su\n    consentimiento, constituye una discriminaci\u00f3n absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema objeto de\n    desarrollo establecer en qu\u00e9 circunstancias la realizaci\u00f3n del test\n    gen\u00e9tico es algo que puede redundar incluso en beneficio de la salud\n    del trabajador y que en funci\u00f3n de las circunstancias del puesto de\n    trabajo puede ser algo necesario o conveniente para salvaguardar\n    intereses de terceros, y cu\u00e1les son aquellos otros supuestos en los\n    que por ser algo absolutamente inapropiado, desproporcionado y\n    abusivo, dicho art\u00edculo 22 -o el desarrollo del mismo-, que habla del\n    control, de la vigilancia de la salud de los trabajadores, como digo,\n    incluso determinando la posibilidad de efectuar ese control sin su\n    consentimiento, constituye una discriminaci\u00f3n absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el cuerpo de la\n    interpelaci\u00f3n hacemos referencia a dos supuestos de los producidos en\n    Estados Unidos: una empresa de laboratorios y otra de ferrocarriles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Esta semana, si algo ponen de manifiesto los\n    debates de esta C\u00e1mara, es que aquellas cuestiones vinculadas con los\n    avances de la ciencia y la tecnolog\u00eda y sus conexiones sociales,\n    jur\u00eddicas  y \u00e9ticas se est\u00e1n poniendo a la orden del d\u00eda y, desde\n    luego, reflejan la atenci\u00f3n no s\u00f3lo de esta C\u00e1mara sino tambi\u00e9n de\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento no\n    llegamos  a concretar lo que hemos concretado en la interpelaci\u00f3n, que\n    consiste en saber qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando  o piensa adoptar el\n    Gobierno para garantizar el derecho a la intimidad y a la no\n    discriminaci\u00f3n ante estos avances de la ciencia y la tecnolog\u00eda y\n    ante la extensi\u00f3n y la ampliaci\u00f3n d\u00eda a d\u00eda del uso de estas pruebas\n    predictivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "actividad": [5], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "ciencia": [9, 10, 11], "desarrollo": [6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Analizando los medios\n    actualmente existentes en derecho en Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, para evitar el\n    uso inadecuado de la informaci\u00f3n gen\u00e9tica y la eventual conculcaci\u00f3n\n    que de dicho uso pueda derivarse para los derechos fundamentales de\n    los ciudadanos y muy especialmente de los derechos\n    constitucionalmente protegidos, como son el derecho a la intimidad\n    personal y el derecho a no sufrir discriminaci\u00f3n, tal como respondi\u00f3\n    el ministro de Justicia en el Senado, la situaci\u00f3n es en estos\n    momentos claramente tranquilizadora, tanto por el estado actual de\n    nuestro ordenamiento jur\u00eddico en relaci\u00f3n con esta materia como por\n    las actuaciones que est\u00e1 promoviendo el Gobierno y que paso a exponer\n    a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, comparto plenamente  y ratifico tanto\n    lo que fue expuesto por el propio ministro de Justicia como aquello a\n    lo que hac\u00eda referencia S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, en el caso, por ejemplo, de\n    las relaciones laborales, hemos de tener en cuenta que no debemos\n    adelantarnos en una acci\u00f3n cuya viabilidad est\u00e1 siendo analizada en\n    estos momentos por los interlocutores sociales a nivel europeo,\n    debemos avanzar conjuntamente en una regulaci\u00f3n\n    sectorial en \u00e1mbitos como los de las patentes, o como en el\n    anteproyecto de ley reguladora de las bases de datos de ADN para la\n    aplicaci\u00f3n de los procedimientos de investigaci\u00f3n criminal, en el que\n    est\u00e1 trabajando el Ministerio de Justicia, e incluso, a nivel\n    interministerial, en el marco de este comit\u00e9 de \u00e9tica en los temas\n    relativos al Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que el inter\u00e9s hoy en d\u00eda tanto\n    desde el punto de vista de identificar los genes como de conocer c\u00f3mo\n    funcionan las c\u00e9lulas, el estudio gen\u00e9tico de enfermedades, los genes\n    responsables de su aparici\u00f3n y la respuesta a tratamientos, as\u00ed como\n    el desarrollo de nuevos f\u00e1rmacos, desborda la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y presenta m\u00faltiples implicaciones sociales, econ\u00f3micas y\n    \u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, en el caso, por ejemplo, de\n    las relaciones laborales, hemos de tener en cuenta que no debemos\n    adelantarnos en una acci\u00f3n cuya viabilidad est\u00e1 siendo analizada en\n    estos momentos por los interlocutores sociales a nivel europeo,\n    debemos avanzar conjuntamente en una regulaci\u00f3n\n    sectorial en \u00e1mbitos como los de las patentes, o como en el\n    anteproyecto de ley reguladora de las bases de datos de ADN para la\n    aplicaci\u00f3n de los procedimientos de investigaci\u00f3n criminal, en el que\n    est\u00e1 trabajando el Ministerio de Justicia, e incluso, a nivel\n    interministerial, en el marco de este comit\u00e9 de \u00e9tica en los temas\n    relativos al Ministerio de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, una vez sentada la\n    premisa de que los datos gen\u00e9ticos han de ser concebidos como datos\n    de car\u00e1cter personal, quedan por tanto sometidos a la legislaci\u00f3n de\n    protecci\u00f3n de datos, la cual establece una important\u00edsima protecci\u00f3n\n    en cualquier esfera de la actividad personal  y profesional del\n    individuo, pues s\u00f3lo podr\u00e1n utilizarse cuando \u00e9ste haya prestado su\n    expreso consentimiento o aparezca expresamente establecido en una\n    ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ninguna de SS.SS se le escapa la trascendencia que presenta\n    este proyecto, consistente en el abordaje masivo del conocimiento de\n    la secuencia del ADN propia de la especie humana, que permitir\u00e1\n    conocer con exactitud a nivel molecular la totalidad de la\n    informaci\u00f3n gen\u00e9tica, la cual, mediante el patr\u00f3n de desarrollo\n    adecuado, termina claramente por definir la estructura y funciones\n    propias de la especie humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que el inter\u00e9s hoy en d\u00eda tanto\n    desde el punto de vista de identificar los genes como de conocer c\u00f3mo\n    funcionan las c\u00e9lulas, el estudio gen\u00e9tico de enfermedades, los genes\n    responsables de su aparici\u00f3n y la respuesta a tratamientos, as\u00ed como\n    el desarrollo de nuevos f\u00e1rmacos, desborda la investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica y presenta m\u00faltiples implicaciones sociales, econ\u00f3micas y\n    \u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo invocando la confianza que nos ofrece nuestro ordenamiento\n    respecto a la protecci\u00f3n de los derechos constitucionalmente\n    reconocidos, aun cuando el Gobierno es consciente de los riesgos que\n    estas innovaciones gen\u00e9ticas pueden llevar, de forma que debemos\n    compatibilizar el avance, el desarrollo cient\u00edfico, tecnol\u00f3gico y\n    empresarial, junto con la protecci\u00f3n y un marco jur\u00eddico que asegure\n    en todo momento, en su evoluci\u00f3n futura tambi\u00e9n, la debida protecci\u00f3n\n    de los derechos individuales afrontando las regulaciones sectoriales,\n    pero en consonancia -como no puede ser de otra forma- con los\n    planteamientos que tambi\u00e9n se vayan adoptando a nivel comunitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, intervengo precisamente para responder a una cuesti\u00f3n que\n    creo que es de enorme importancia: las garant\u00edas existentes en\n    nuestro ordenamiento para que la informaci\u00f3n gen\u00e9tica no pueda ser\n    utilizada para menoscabar la intimidad de los ciudadanos y disminuir\n    su aut\u00f3noma capacidad relacional y contractual, as\u00ed como las\n    garant\u00edas existentes para no ser discriminados en dichas relaciones\n    en atenci\u00f3n a su patrimonio gen\u00e9tico, cuesti\u00f3n que a\u00fan toma mayor\n    relieve despu\u00e9s de la decisi\u00f3n del Gobierno, a trav\u00e9s de su Comisi\u00f3n\n    interministerial de Ciencia y Tecnolog\u00eda, de tomar el compromiso\n    y establecer las medidas para que Espa\u00f1a est\u00e9 presente en la segunda\n    fase del proyecto del genoma con la intensidad que le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo, en cualquier caso, que la sensibilidad\n    para avanzar y hacerlo con una precisi\u00f3n que permita cumplir las dos\n    finalidades, que es asumir  y superar los riesgos y, al mismo tiempo,\n    avanzar cient\u00edficamente, est\u00e1 en el \u00e1nimo no s\u00f3lo del Gobierno en\n    general, sino en particular del propio Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es precisamente lo que estamos\n    haciendo en la sesi\u00f3n de hoy  y esto es lo que adem\u00e1s se decidi\u00f3\n    realizar con la moci\u00f3n aprobada por el Pleno de la C\u00e1mara en la\n    sesi\u00f3n de 28 de noviembre y en la que se inst\u00f3 al Gobierno a\n    establecer una comisi\u00f3n de \u00e9tica, cuesti\u00f3n que -como saben- aprobamos\n    precisamente ayer en la Comisi\u00f3n interministerial de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, yo le dir\u00eda que apremio legislativo\n    no existe, pero, desde luego, tampoco ser\u00eda prudente en estos\n    momentos limitarnos pura y simplemente a esperar el desarrollo\n    legislativo en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n o, de alguna manera, dejar\n    pasar el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "desarrollo": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ello ha de hacerse\n    insistiendo claramente en el firme compromiso del Gobierno de hacer\n    compatible en todo momento el desarrollo cient\u00edfico  y tecnol\u00f3gico del\n    pa\u00eds impulsando en concreto, como dec\u00eda antes, la participaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola en la segunda fase de esta investigaci\u00f3n basada en el\n    an\u00e1lisis del genoma humano y el genoma de otros organismos, en un\n    marco de seguridad y con la debida protecci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el art\u00edculo 12 del Convenio de Europa, que\n    hemos citado antes, sobre protecci\u00f3n de los derechos humanos y de la\n    dignidad de las personas en relaci\u00f3n con las aplicaciones de la\n    biolog\u00eda y la medicina, restringe la realizaci\u00f3n de pruebas\n    predictivas de enfermedades gen\u00e9ticas con fines m\u00e9dicos o de\n    investigaci\u00f3n m\u00e9dica con un asesoramiento gen\u00e9tico apropiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, creo que aunque nuestro\n    ordenamiento restringe su utilizaci\u00f3n a fines m\u00e9dicos o de\n    investigaci\u00f3n m\u00e9dica, est\u00e1 claro que hay que hacer un seguimiento,\n    porque dicha evoluci\u00f3n cient\u00edfica, como les dec\u00eda, puede ser muy\n    r\u00e1pida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente hay distintos ritmos seg\u00fan los\n    tipos de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, es cierto que la\n    utilizaci\u00f3n generalizada de tests gen\u00e9ticos en la actividad\n    aseguradora, que hoy no es posible hacer en Espa\u00f1a, est\u00e1 sujeta a la\n    evoluci\u00f3n cient\u00edfica, y la validez y pertinencia de su utilizaci\u00f3n\n    depender\u00e1n de la regulaci\u00f3n que se establezca con car\u00e1cter general\n    cuando ello sea necesario, de acuerdo con dicha evoluci\u00f3n cient\u00edfica,\n    que ciertamente puede ser r\u00e1pida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha de hacerse\n    insistiendo claramente en el firme compromiso del Gobierno de hacer\n    compatible en todo momento el desarrollo cient\u00edfico  y tecnol\u00f3gico del\n    pa\u00eds impulsando en concreto, como dec\u00eda antes, la participaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola en la segunda fase de esta investigaci\u00f3n basada en el\n    an\u00e1lisis del genoma humano y el genoma de otros organismos, en un\n    marco de seguridad y con la debida protecci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales de nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n en estos\n    momentos es suficiente para tener tranquilidad, pero es cierto que\n    tenemos que seguir avanzando  y creo que es oportuna la interpelaci\u00f3n\n    planteada con el objetivo de garantizar por los poderes p\u00fablicos no\n    s\u00f3lo una eficaz protecci\u00f3n al derecho de la intimidad gen\u00e9tica, sino,\n    adem\u00e1s, hacerlo en un marco que nos permita ver las implicaciones de\n    esta r\u00e1pida evoluci\u00f3n cient\u00edfica en el conjunto de nuestro sistema\n    jur\u00eddico, en el comportamiento social, en las relaciones\n    contractuales, para que, en definitiva, la voluntad de que el\n    desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico avance al mismo tiempo que la\n    protecci\u00f3n de los derechos fundamentales de los ciudadanos sea\n    realmente una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "investigaci\u00f3n": [3], "empresas": [0, 1, 2], "trabajadores": [4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde el punto de vista laboral, es sabido que los trabajadores\n    sufren o disfrutan, seg\u00fan se vea -siempre es algo que tambi\u00e9n tiene\n    un car\u00e1cter positivo-, reconocimientos m\u00e9dicos, que son habituales en\n    muchas empresas, de los cuales pueden perfectamente surgir an\u00e1lisis\n    del ADN que pueden llevar a una estigmatizaci\u00f3n de un trabajador\n    simplemente por el hecho de una prospectiva, de un pron\u00f3stico de la\n    contracci\u00f3n de una probable enfermedad dentro de 20 \u00f3 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema del ADN tiene que ver con la salud, pero tambi\u00e9n\n    tiene que ver con la forma de ser de una persona, no siempre\n    necesariamente con la salud, y cuando hay un intercambio de\n    posibilidades, si no hay una normativa y una vigilancia muy precisas,\n    es muy dif\u00edcil que esos datos no circulen entre empresas de seguros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta proposici\u00f3n de ley, que\n    tendremos ocasi\u00f3n de defender en su momento, se dice precisamente que\n    no cabe discriminaci\u00f3n laboral tampoco por la herencia gen\u00e9tica y que\n    este tipo de pruebas m\u00e9dicas que se realizan en las empresas tienen\n    que permanecer en el estricto \u00e1mbito respetuoso de la intimidad y,\n    desde luego, no producir en ning\u00fan caso la discriminaci\u00f3n laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, nos parece que\n    esta es una interpelaci\u00f3n muy oportuna y muy adecuada, que coincide,\n    como dec\u00eda el se\u00f1or Silva, con una semana en la que la gran noticia\n    hist\u00f3rica ha sido la presentaci\u00f3n del genoma humano, es decir un\n    avance formidable en la investigaci\u00f3n de lo que son los seres\n    humanos, que abre un campo fant\u00e1stico de posibilidades a la lucha\n    contra las enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista laboral, es sabido que los trabajadores\n    sufren o disfrutan, seg\u00fan se vea -siempre es algo que tambi\u00e9n tiene\n    un car\u00e1cter positivo-, reconocimientos m\u00e9dicos, que son habituales en\n    muchas empresas, de los cuales pueden perfectamente surgir an\u00e1lisis\n    del ADN que pueden llevar a una estigmatizaci\u00f3n de un trabajador\n    simplemente por el hecho de una prospectiva, de un pron\u00f3stico de la\n    contracci\u00f3n de una probable enfermedad dentro de 20 \u00f3 30 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo Socialista se ha adelantado y ha presentado una proposici\u00f3n\n    de ley en el registro de la C\u00e1mara, el 6 de febrero, sobre incremento\n    de las garant\u00edas de trabajadores y funcionarios en materia de derecho\n    a la intimidad, igualdad y no discriminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el tema del genoma humano\n    no es algo que sea malo o bueno por naturaleza, sino que depende de\n    su utilizaci\u00f3n; por eso el tema de la educaci\u00f3n es fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Termino diciendo que aqu\u00ed hay un problema de\n    fondo, que no es puramente tecnol\u00f3gico, aunque haya sido la ministra\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda la que ha venido a responder a esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No creamos que\n    los datos gen\u00e9ticos son tambi\u00e9n la informaci\u00f3n de ADN, que ser\u00eda el\n    dato gen\u00e9tico global sin analizar paso a paso, pero que tiene una\n    connotaci\u00f3n sobre todo de tipo forense, criminal  o de investigaci\u00f3n y\n    que es un instrumento necesario para la identificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho muchas veces en esta tribuna, legislar sobre ciencia\n    a priori es una pasi\u00f3n in\u00fatil; no sabemos d\u00f3nde nos va a llevar esa\n    ciencia, no tenemos ni siquiera, como tienen en los Estados\n    anglosajones, una casu\u00edstica en la que basarnos, ni ellos tampoco la\n    tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010221_doc_marked.html#000066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-02-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 16, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 44, 45, 46, 47, 49, 51, 53, 57, 58, 60, 62, 65], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 14, 15, 17, 19, 20, 22, 35, 48, 50, 56], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [28, 29], "party": "Joxe Joan Gonz\u00e1lez de Txabarri Miranda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [39, 43, 52, 59, 61], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [54, 55, 63, 64], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}]}