{"blocks": [{"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rivero, sabe que, dentro del objetivo de la reactivaci\u00f3n de la\n    relaci\u00f3n bilateral con Marruecos, se pretende impulsar diversos \u00e1mbitos\n    de cooperaci\u00f3n en medio ambiente, marina mercante, recursos pesqueros,\n    operaciones de salvamento mar\u00edtimo e hidrocarburos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se ha constituido un grupo de\n    trabajo, que tiene como objetivo la cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito al que se\n    refiere la pregunta, es decir, concreci\u00f3n del espacio mar\u00edtimo situado en\n    la fachada atl\u00e1ntica entre las islas Canarias y la costa occidental de\n    Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a mantener una nueva reuni\u00f3n\n    pr\u00f3ximamente para avanzar en los preacuerdos anteriores y enriquecerlos\n    con nuevas materias, siempre orientando sus esfuerzos a la consecuci\u00f3n de\n    un marco de m\u00e1xima certeza jur\u00eddica y con el objetivo de lograr un\n    aprovechamiento pleno del amplio potencial de cooperaci\u00f3n que plantea\n    este espacio de vecindad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como creo que esta C\u00e1mara\n    comparte, el di\u00e1logo social constituye un principio fundamental para\n    nuestro avance econ\u00f3mico, de empleo y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El objetivo, por supuesto, es luchar contra la precariedad,\n    luchar contra el fraude, contra la subcontrataci\u00f3n ilegal y en ese punto\n    en concreto desde luego el Gobierno va a estar firme y en la l\u00ednea que ha\n    mantenido durante tanto tiempo en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "comparte": [2], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CRITERIO DEL FISCAL GENERAL\n    DEL ESTADO DE QUE LAS PERSONAS QUE APAREZCAN EN UNA FOTO EN ACTITUD EN\n    PRINCIPIO VOCIFERANTE SON \"SOSPECHOSOS DE PODER HABER INTERVENIDO EN UN\n    HECHO DELICTIVO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CRITERIO DEL FISCAL GENERAL\n    DEL ESTADO DE QUE LAS PERSONAS QUE APAREZCAN EN UNA FOTO EN ACTITUD EN\n    PRINCIPIO VOCIFERANTE SON \"SOSPECHOSOS DE PODER HABER INTERVENIDO EN UN\n    HECHO DELICTIVO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CRITERIO DEL FISCAL GENERAL\n    DEL ESTADO DE QUE LAS PERSONAS QUE APAREZCAN EN UNA FOTO EN ACTITUD EN\n    PRINCIPIO VOCIFERANTE SON \"SOSPECHOSOS DE PODER HABER INTERVENIDO EN UN\n    HECHO DELICTIVO\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"comparte": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcomparte el Gobierno el ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "comparte": [2], "fiscal general": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcomparte el Gobierno el\n    criterio del fiscal general de que las personas que aparezcan en una foto\n    en actitud en principio vociferante son sospechosas de poder haber\n    intervenido en un hecho delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcomparte el Gobierno el\n    criterio del fiscal general de que las personas que aparezcan en una foto\n    en actitud en principio vociferante son sospechosas de poder haber\n    intervenido en un hecho delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcomparte el Gobierno el\n    criterio del fiscal general de que las personas que aparezcan en una foto\n    en actitud en principio vociferante son sospechosas de poder haber\n    intervenido en un hecho delictivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    respeta la independencia de los jueces y la autonom\u00eda del fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal general": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y\n    seg\u00fan ha avanzado la percepci\u00f3n de la gravedad de lo ocurrido, en lugar\n    de asumir responsabilidades su Gobierno, han llamado en su ayuda al\n    fiscal general, cada vez m\u00e1s conocido como el fiscal general del Partido\n    Socialista, y por algo ser\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fiscal ha tratado de justificar\n    un atropello antidemocr\u00e1tico dando una explicaci\u00f3n que es propia de una\n    dictadura -s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, de una dictadura y no de una democracia-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    impropio de un fiscal de una democracia decir que ya eres sospechoso de\n    un delito por aparecer en una foto en actitud vociferante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfhasta cu\u00e1ndo van a mantener un fiscal general del Partido\n    Socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    seg\u00fan ha avanzado la percepci\u00f3n de la gravedad de lo ocurrido, en lugar\n    de asumir responsabilidades su Gobierno, han llamado en su ayuda al\n    fiscal general, cada vez m\u00e1s conocido como el fiscal general del Partido\n    Socialista, y por algo ser\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfhasta cu\u00e1ndo van a mantener un fiscal general del Partido\n    Socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "derechos": [8], "fiscal general": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Voy a responder a su\n    pregunta como hago siempre por cierto, aunque no le guste, se\u00f1or Acebes,\n    porque no me corresponde como vicepresidenta del Gobierno hacer\n    valoraciones sobre declaraciones respecto a un asunto judicial realizadas\n    desde la autonom\u00eda que corresponde al Fiscal General del Estado desde que\n    nosotros estamos en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a usted le cuesta entender e\n    imaginar ese modelo de fiscal que funciona con arreglo a autonom\u00eda, con\n    arreglo al principio de imparcialidad y que act\u00faa en defensa de la\n    legalidad, de los derechos de los ciudadanos y del inter\u00e9s p\u00fablico\n    se\u00f1alado por la ley, pero le guste o no ese es el modelo que est\u00e1 en la\n    Constituci\u00f3n, y tenemos que empezar a acostumbrarnos a respetar, dentro\n    del conjunto de los poderes del Estado, la posici\u00f3n que a cada uno le\n    corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda traer aqu\u00ed a colaci\u00f3n un rosario de declaraciones y actuaciones\n    de su fiscal, el \u00ednclito Cardenal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo voy a hacer, porque\n    lo que me parece m\u00e1s importante es que hoy en este pa\u00eds hay un Fiscal\n    General del Estado que act\u00faa con autonom\u00eda, con imparcialidad y con\n    arreglo al principio de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el asunto que a usted tanto le\n    importa el Fiscal General del Estado ha mantenido una posici\u00f3n que ha\n    sido avalada por el juez, que ha dicho que efectivamente en la\n    manifestaci\u00f3n del 22 de enero hubo una agresi\u00f3n a un ministro y que se\n    cometi\u00f3 un delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha dicho el fiscal con absoluta\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a responder a su\n    pregunta como hago siempre por cierto, aunque no le guste, se\u00f1or Acebes,\n    porque no me corresponde como vicepresidenta del Gobierno hacer\n    valoraciones sobre declaraciones respecto a un asunto judicial realizadas\n    desde la autonom\u00eda que corresponde al Fiscal General del Estado desde que\n    nosotros estamos en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el asunto que a usted tanto le\n    importa el Fiscal General del Estado ha mantenido una posici\u00f3n que ha\n    sido avalada por el juez, que ha dicho que efectivamente en la\n    manifestaci\u00f3n del 22 de enero hubo una agresi\u00f3n a un ministro y que se\n    cometi\u00f3 un delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que a usted le cuesta entender e\n    imaginar ese modelo de fiscal que funciona con arreglo a autonom\u00eda, con\n    arreglo al principio de imparcialidad y que act\u00faa en defensa de la\n    legalidad, de los derechos de los ciudadanos y del inter\u00e9s p\u00fablico\n    se\u00f1alado por la ley, pero le guste o no ese es el modelo que est\u00e1 en la\n    Constituci\u00f3n, y tenemos que empezar a acostumbrarnos a respetar, dentro\n    del conjunto de los poderes del Estado, la posici\u00f3n que a cada uno le\n    corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal general": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes llegaron al poder con el se\u00f1or Zapatero diciendo que cuando una\n    mayor\u00eda de ciudadanos dice algo es que tienen raz\u00f3n, y han pasado a\n    detenerlos ilegalmente o amedrentarles envi\u00e1ndoles al Fiscal General del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes llegaron al poder con el se\u00f1or Zapatero diciendo que cuando una\n    mayor\u00eda de ciudadanos dice algo es que tienen raz\u00f3n, y han pasado a\n    detenerlos ilegalmente o amedrentarles envi\u00e1ndoles al Fiscal General del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la grandeza de la democracia, pero\n    tengan usted y todos los hombres y mujeres de este pa\u00eds la seguridad de\n    que este Gobierno no va a negar, restringir ni limitar derechos a nadie y\n    que adem\u00e1s estamos abiertos a escuchar cuantas propuestas se nos hagan\n    para todas las familias, sin restringir derechos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque\n    todos los ciudadanos espa\u00f1oles tienen los mismos derechos, porque no se\n    trata de quitar derechos a nadie ni de imponer nada a nadie, sino de dar\n    derechos a quien no los tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay quienes opinan, como ustedes,\n    que ciertos derechos deben ser patrimonio de algunos, pero \u00bfsabe lo qu\u00e9\n    pasa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos que opinan que el Parlamento debe legislar para\n    dictar leyes que recojan solo su parecer y eso es confundir la democracia\n    con la imposici\u00f3n, y hay quienes convocan manifestaciones para conquistar\n    derechos y quienes, como ustedes, las convocan para neg\u00e1rselos a otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la grandeza de la democracia, pero\n    tengan usted y todos los hombres y mujeres de este pa\u00eds la seguridad de\n    que este Gobierno no va a negar, restringir ni limitar derechos a nadie y\n    que adem\u00e1s estamos abiertos a escuchar cuantas propuestas se nos hagan\n    para todas las familias, sin restringir derechos de nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es el triunfo del binomio orden y\n    seguridad frente al valor de la libertad aprovechando sin duda un cierto\n    aire en tal sentido en todo el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace escasamente un mes se aprob\u00f3 una moci\u00f3n en esta C\u00e1mara sobre la\n    actitud del Gobierno en relaci\u00f3n con las torturas y malos tratos en los\n    centros de detenci\u00f3n, en cuyo debate se aludi\u00f3 por todos a los avisos\n    dados al respecto desde instituciones de reconocido prestigio\n    internacional en la materia de salvaguarda de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora que un toque de sensatez est\u00e1\n    propiciando la vuelta al orden en determinadas cuestiones le querr\u00eda\n    preguntar, se\u00f1or ministro -entendiendo tambi\u00e9n que para usted el Estado\n    de derecho no es solo eficacia y utilidad de la ley, sino que, sobre\n    todo, se mide por la calidad de la protecci\u00f3n de los derechos\n    fundamentales y de las libertades p\u00fablicas- si entre las previsiones del\n    Gobierno est\u00e1 modificar la normativa que regula actualmente la\n    incomunicaci\u00f3n de las personas detenidas o presas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Efectivamente, se\u00f1ora diputada, la cuesti\u00f3n que usted plantea tiene\n    inter\u00e9s, afecta a una de las deficiencias m\u00e1s relevantes de nuestro\n    sistema procesal penal y, lo que es m\u00e1s importante todav\u00eda, a derechos\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 en nuestro programa de Gobierno, y ratifico ahora el\n    compromiso, traer a esta C\u00e1mara para su tramitaci\u00f3n una reforma global\n    del proceso penal, por tanto, una ley org\u00e1nica reguladora del proceso\n    penal que deba sustituir a la centenaria Ley de Enjuiciamiento Criminal\n    todav\u00eda vigente, que afecte desde luego a la prisi\u00f3n provisional y a la\n    detenci\u00f3n preventiva, y, en particular, a esa instituci\u00f3n que es el\n    r\u00e9gimen de la incomunicaci\u00f3n, que sirva para una pol\u00edtica criminal\n    garantista y respetuosa con los derechos fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nuestra\n    intenci\u00f3n es que la regulaci\u00f3n de la incomunicaci\u00f3n, y, en su caso, de la\n    detenci\u00f3n preventiva y de la prisi\u00f3n provisional, sea proporcionada,\n    subsidiaria de todas las dem\u00e1s alternativas, se adopte de forma motivada\n    por el juez, sea respetuosa con los derechos fundamentales en juego y,\n    desde luego, tambi\u00e9n contemple la necesidad de que el Estado de derecho\n    tenga instrumentos suficientes como para desarrollar una pol\u00edtica\n    criminal cre\u00edble y efectiva\n    contra la delincuencia organizada y, de forma muy particular, contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todas esas garant\u00edas, efectivamente, vamos a sacar\n    adelante una nueva regulaci\u00f3n congruente con la jurisprudencia del\n    Tribunal Constitucional, del Tribunal Europeo de Derechos Humanos y los\n    dict\u00e1menes... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL LA GESTI\u00d3N DE LA PRESIDENCIA\n    DEL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR RESPECTO AL INCIDENTE EN LA CENTRAL\n    NUCLEAR VANDELL\u00d3S II ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO ESPA\u00d1OL LA GESTI\u00d3N DE LA PRESIDENCIA\n    DEL CONSEJO DE SEGURIDAD NUCLEAR RESPECTO AL INCIDENTE EN LA CENTRAL\n    NUCLEAR VANDELL\u00d3S II ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le pregunto, se\u00f1or ministro, c\u00f3mo valora la\n    gesti\u00f3n de este incidente por parte de la presidencia del Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto, se\u00f1or ministro, c\u00f3mo valora la\n    gesti\u00f3n de este incidente por parte de la presidencia del Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \n    Como usted sabe, la ponencia sobre el Consejo de Seguridad Nuclear\n    constituida en la Comisi\u00f3n de Industria, Turismo y Comercio de esta\n    C\u00e1mara para analizar el informe anual del consejo ha venido investigando\n    y trabajando tambi\u00e9n en el an\u00e1lisis de los acontecimientos relacionados\n    con el incidente ocurrido con Vandell\u00f3s II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Como usted sabe, la ponencia sobre el Consejo de Seguridad Nuclear\n    constituida en la Comisi\u00f3n de Industria, Turismo y Comercio de esta\n    C\u00e1mara para analizar el informe anual del consejo ha venido investigando\n    y trabajando tambi\u00e9n en el an\u00e1lisis de los acontecimientos relacionados\n    con el incidente ocurrido con Vandell\u00f3s II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tren": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No inform\u00f3 correctamente de cuando\n    el consejo tuvo conocimiento de que la central no realiz\u00f3 la prueba\n    hidrost\u00e1tica en 1999 y tambi\u00e9n nos indicaba que la central ha operado con\n    plenas condiciones de seguridad y que no ha habido ning\u00fan riesgo para los\n    trabajadores o el p\u00fablico en general, una afirmaci\u00f3n contradictoria al\n    informe de los t\u00e9cnicos del d\u00eda 2 de febrero donde explicaban que el\n    monitor de riesgo de la central informaba de una situaci\u00f3n de riesgo alto\n    y que preparaban medidas compensatorias ante esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos inform\u00f3\n    que el tren A no hab\u00eda sufrido ning\u00fan problema y despu\u00e9s se vio que hab\u00eda\n    tenido fugas en sus bocas de hombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ello por el respeto que debemos al trabajo de esta C\u00e1mara,\n    por la prudencia que merece el asunto que estamos tratando y por supuesto\n    por lo que prev\u00e9 la propia Ley 15/1980, de creaci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que instituye a este organismo como independiente de\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y le confiere con car\u00e1cter exclusivo\n    las competencias en materia de seguridad nuclear y protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, establece que el Consejo\n    de Seguridad Nuclear ha de dar cuenta de sus actuaciones al Congreso y al\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello por el respeto que debemos al trabajo de esta C\u00e1mara,\n    por la prudencia que merece el asunto que estamos tratando y por supuesto\n    por lo que prev\u00e9 la propia Ley 15/1980, de creaci\u00f3n del Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que instituye a este organismo como independiente de\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y le confiere con car\u00e1cter exclusivo\n    las competencias en materia de seguridad nuclear y protecci\u00f3n\n    radiol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conoce, establece que el Consejo\n    de Seguridad Nuclear ha de dar cuenta de sus actuaciones al Congreso y al\n    Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esta l\u00ednea\n    es en la que continuaremos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, el\n    secretario de Estado de Seguridad Social, don Octavio Granados, record\u00f3\n    que la tendencia en Europa no es acortar la vida laboral sino alargarla,\n    y eso es as\u00ed, por ejemplo, en Italia, donde la han alargado hasta los 67\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    yo firm\u00e9 en septiembre del a\u00f1o pasado un acuerdo con los sindicatos\n    mayoritarios de la Funci\u00f3n p\u00fablica cuyo punto 3 dec\u00eda entre otras cosas:\n    Estudiar los criterios esenciales para el establecimiento de un plan de\n    jubilaci\u00f3n anticipada para colectivos espec\u00edficos, teniendo en cuenta las\n    necesidades de las Administraciones p\u00fablicas y los derechos de los\n    empleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [6], "salud": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nos alegramos de que la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud siga las recomendaciones del secretario general de Naciones Unidas,\n    que en su precioso documento titulado Un concepto m\u00e1s amplio de libertad,\n    desarrollo, seguridad y derechos humanos para todos habla de la libertad\n    para todos, y, como usted, se\u00f1ora ministra, dijo ayer, vivimos en un solo\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, perm\u00edtame en primer lugar que la felicite por haber\n    ostentado la presidencia de la Asamblea Mundial de la Salud por primera\n    vez para Espa\u00f1a; enhorabuena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La 58\u00aa Asamblea Mundial de la Salud ha sido\n    de enorme importancia por varios motivos, pero me gustar\u00eda resaltar tres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, y quiz\u00e1 sea un poco duro, el aumento del presupuesto en\n    un 4,5 por ciento, despu\u00e9s de 10 a\u00f1os en que se ha ido reduciendo,\n    invierte totalmente la tendencia, y nos felicitamos por lo que supone de\n    reconocimiento a la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y a su eficacia,\n    como se ha demostrado en la contenci\u00f3n de la fiebre aviar, del s\u00edndrome\n    respiratorio agudo grave del sureste asi\u00e1tico y otras crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, porque se han tratado temas de enorme importancia empezando por el\n    tema central de atenci\u00f3n materno infantil, con el lema Cada madre y cada\n    ni\u00f1o cuentan, y siguiendo por la atenci\u00f3n al alcoholismo, los h\u00e1bitos de\n    vida saludable, el c\u00e1ncer, el uso racional de los medicamentos y el\n    movimiento de profesionales sanitarios; todos ellos temas que se est\u00e1n\n    tratando en su departamento, lo que indica perfectamente la sinton\u00eda que\n    existe entre Espa\u00f1a y las reglas internacionales, pero tambi\u00e9n con otros\n    temas de otros departamentos de este Gobierno, como la atenci\u00f3n a las\n    personas mayores o la violencia en relaci\u00f3n con la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos alegramos de que la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud siga las recomendaciones del secretario general de Naciones Unidas,\n    que en su precioso documento titulado Un concepto m\u00e1s amplio de libertad,\n    desarrollo, seguridad y derechos humanos para todos habla de la libertad\n    para todos, y, como usted, se\u00f1ora ministra, dijo ayer, vivimos en un solo\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos alegramos de que la Organizaci\u00f3n Mundial de la\n    Salud siga las recomendaciones del secretario general de Naciones Unidas,\n    que en su precioso documento titulado Un concepto m\u00e1s amplio de libertad,\n    desarrollo, seguridad y derechos humanos para todos habla de la libertad\n    para todos, y, como usted, se\u00f1ora ministra, dijo ayer, vivimos en un solo\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "red": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente, en la Asamblea Mundial de la Salud que\n    tuve el honor de presidir se aprob\u00f3 un reglamento sanitario internacional\n    que sustituye a un reglamento vigente desde el a\u00f1o 1969, un nuevo\n    reglamento en el que se ha venido trabajando desde hace varios a\u00f1os\n    porque las amenazas para la salud son ahora muy distintas de lo que eran\n    en aquella \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    reglamento rompe el esquema tradicional y se abre en su reglamentaci\u00f3n a\n    todo acontecimiento que pueda ser un peligro para la salud p\u00fablica\n    internacional, por lo que supera el esquema de comunicaci\u00f3n de \u00fanicamente\n    seis enfermedades infecciosas y pasa a tratar todas las transmisiones\n    posibles entre seres humanos, animales a humanos, contaminaci\u00f3n de\n    alimentos, exposici\u00f3n a agentes qu\u00edmicos o peligros radionucleares,\n    haciendo hincapi\u00e9 en la transparencia y la rapidez de las comunicaciones,\n    en el refuerzo de los sistemas de vigilancia epidemiol\u00f3gica y en la\n    reacci\u00f3n justa y proporcionada de los Estados ante las alarmas\n    sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya mucho avanzado: una estructura\n    espa\u00f1ola de vigilancia epidemiol\u00f3gica mediante una red nacional que\n    forman el ministerio y las comunidades aut\u00f3nomas y que desarrolla sus\n    funciones con absoluto vigor, una vigilancia en aeropuertos, pasos\n    fronterizos y puertos y la extraordinaria colaboraci\u00f3n de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas y autoridades sanitarias con el Gobierno central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El presente mes su ministerio firm\u00f3 el c\u00f3digo\n    PAOS, de autorregulaci\u00f3n de publicidad de alimentos dirigidos a menores,\n    prevenci\u00f3n de la obesidad y salud, enmarcado en la estrategia NAOS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, efectivamente, tiene usted raz\u00f3n, la obesidad infantil en\n    Espa\u00f1a es ya un grave problema de salud p\u00fablica y, teniendo en cuenta que\n    nuestros ni\u00f1os ven la televisi\u00f3n durante una media de m\u00e1s de dos horas y\n    media diarias, la presi\u00f3n publicitaria a la que est\u00e1n sometidos es\n    extraordinaria en el tema de los alimentos infantiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000783\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El centro depende ahora de\n    la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por fin, algunas mujeres, porque tienen familiares en el primer\n    mundo occidental, han empezado a llegar y demandan el asilo por razones\n    de g\u00e9nero: matrimonios forzados, violaciones reiteradas, casamientos a\n    menores, deudas de honor, en fin, un largo y terrible rosario de\n    violencia y de violaciones de los derechos de cualquier persona, pero\n    ellas son perseguidas por el mero hecho de ser mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos": [1, 2], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s representa un avance en la medida en la que sigue\n    la l\u00ednea interpretativa que de la Convenci\u00f3n de Ginebra hace el Alto\n    Comisionado de Naciones Unidas para los Refugiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, qued\u00f3 patente que la solicitante hab\u00eda\n    sufrido muy graves da\u00f1os -la situaci\u00f3n era realmente penosa-\n    constitutivos de tratos inhumanos y degradantes en el sentido del\n    Convenio Europeo de Derechos Humanos y adem\u00e1s que estos da\u00f1os eran\n    producto de una violencia dom\u00e9stica que por sus caracter\u00edsticas era\n    identificable con la noci\u00f3n de persecuci\u00f3n de la Convenci\u00f3n de Ginebra, y\n    se apreci\u00f3, porque estaba claro, que hab\u00eda un temor fundando de volver a\n    sufrir dicha violencia y persecuci\u00f3n en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas, es una\n    decisi\u00f3n que entiendo que supone un salto cualitativo, que se ha tomado\n    de una manera individualizada, viendo el caso en concreto pero viendo\n    tambi\u00e9n el contexto en el que se produce, y que creo que nos hace avanzar\n    en el siempre deseable camino de los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000780\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, si algo es necesario para mejorar la eficacia de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y las pol\u00edticas contra la\n    delincuencia y contra el terrorismo, es coordinaci\u00f3n, mejora de la\n    inteligencia y toma de decisiones de forma eficaz, coherente y colegiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta era la filosof\u00eda del programa electoral del Partido\n    Socialista en materia de seguridad y por eso fue recogido tambi\u00e9n en el\n    discurso de investidura del presidente del Gobierno: coordinaci\u00f3n,\n    eficacia y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted presidi\u00f3 aproximadamente hace un\n    a\u00f1o su constituci\u00f3n, y creemos que el CEMU ha sido el aut\u00e9ntico impulso\n    de pol\u00edticas de seguridad y de lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros,\n    se\u00f1or ministro, la creaci\u00f3n del CEMU supone un antes y un despu\u00e9s en las\n    pol\u00edticas p\u00fablicas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o de existencia del CEMU\n    creemos que ha pilotado como aut\u00e9ntico \u00f3rgano colegiado y no unipersonal,\n    que esa es la grandeza precisamente de la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas\n    de seguridad, tres hechos fundamentales: uno, la coordinaci\u00f3n de\n    pol\u00edticas operativas de seguridad y la mejora de eficacia de pol\u00edtica de\n    seguridad p\u00fablica; dos, la creaci\u00f3n del Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n\n    Antiterrorista, y tres, la aprobaci\u00f3n de planes estrat\u00e9gicos de la\n    Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, quiero preguntarle por la valoraci\u00f3n que hace de este\n    primer a\u00f1o de funcionamiento del CEMU, as\u00ed como los planes de trabajo que\n    tiene en estos momentos para mejorar la eficacia de la seguridad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le digo de antemano, se\u00f1or ministro, que para nosotros la creaci\u00f3n del\n    CEMU, su desarrollo, su funcionamiento y el trabajo que es conocido\n    representan un aut\u00e9ntico logro en la seguridad de las pol\u00edticas p\u00fablicas\n    de su Gobierno y de su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o de existencia del CEMU\n    creemos que ha pilotado como aut\u00e9ntico \u00f3rgano colegiado y no unipersonal,\n    que esa es la grandeza precisamente de la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas\n    de seguridad, tres hechos fundamentales: uno, la coordinaci\u00f3n de\n    pol\u00edticas operativas de seguridad y la mejora de eficacia de pol\u00edtica de\n    seguridad p\u00fablica; dos, la creaci\u00f3n del Centro Nacional de Coordinaci\u00f3n\n    Antiterrorista, y tres, la aprobaci\u00f3n de planes estrat\u00e9gicos de la\n    Polic\u00eda y de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [4, 5, 6], "cooperaci\u00f3n": [7, 8], "red": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el CEMU es un \u00f3rgano de car\u00e1cter\n    colegiado, cuyas decisiones en materia de coordinaci\u00f3n org\u00e1nica y\n    operativa en temas tan relevantes como la seguridad ciudadana,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, polic\u00eda judicial, cooperaci\u00f3n policial\n    internacional, tienen car\u00e1cter directivo sobre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una idea que ha sido adoptada tambi\u00e9n, a partir de las\n    propuestas de Espa\u00f1a, por el n\u00facleo m\u00e1s importante de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea en el espacio de seguridad, el llamado G-5, y esperamos que\n    en el futuro lo sea por la Uni\u00f3n Europea en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el CEMU ha puesto a punto y ha activado un plan de prevenci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n antiterrorista, con un sistema de alarmas determinado, seg\u00fan\n    criterios objetivos que tienen en cuenta los an\u00e1lisis de los servicios de\n    informaci\u00f3n e inteligencia en punto a c\u00f3mo est\u00e1 la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    el CEMU ha creado una red o sistema de alerta temprana para el caso de\n    robo, hurto o utilizaci\u00f3n ileg\u00edtima de explosivos, que va a coordinar los\n    diferentes servicios policiales del Estado con los de las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el CEMU es un \u00f3rgano de car\u00e1cter\n    colegiado, cuyas decisiones en materia de coordinaci\u00f3n org\u00e1nica y\n    operativa en temas tan relevantes como la seguridad ciudadana,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, polic\u00eda judicial, cooperaci\u00f3n policial\n    internacional, tienen car\u00e1cter directivo sobre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la mejora de los mecanismos que garanticen una coordinaci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n efectiva entre Polic\u00eda y Guardia Civil, se ha avanzado, y\n    mucho -este es un trabajo duro en el que estamos persistiendo de una\n    manera decidida-, en el acceso compartido a las bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en cuanto a la planificaci\u00f3n operativa, se ha hecho un plan\n    estrat\u00e9gico operativo de la Guardia Civil y las l\u00edneas estrat\u00e9gicas de\n    actuaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el CEMU es un \u00f3rgano de car\u00e1cter\n    colegiado, cuyas decisiones en materia de coordinaci\u00f3n org\u00e1nica y\n    operativa en temas tan relevantes como la seguridad ciudadana,\n    informaci\u00f3n e investigaci\u00f3n, polic\u00eda judicial, cooperaci\u00f3n policial\n    internacional, tienen car\u00e1cter directivo sobre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la mejora de los mecanismos que garanticen una coordinaci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n efectiva entre Polic\u00eda y Guardia Civil, se ha avanzado, y\n    mucho -este es un trabajo duro en el que estamos persistiendo de una\n    manera decidida-, en el acceso compartido a las bases de datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000781\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [9, 10, 11], "madrid": [21, 22, 23, 24], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "tren": [27, 28], "barcelona": [7, 8], "trenes": [12, 13, 14], "derechos": [29], "ave": [15], "red convencional": [25, 26], "l\u00ednea": [16, 17, 18], "red": [19, 20]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El ferrocarril, y coincido con usted en el diagn\u00f3stico, es un medio de\n    transporte que ha perdido peso de una forma alarmante en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, utilizaba el ferrocarril el 60 por ciento de los\n    viajeros y el 40 por ciento utilizaba la carretera, y hoy es el 4,82; o\n    sea que el ferrocarril en transporte de viajeros ha perdido 55 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ha habido\n    un desequilibrio alarmante entre dos modos de transporte terrestre, como\n    son la carretera y el ferrocarril, de tal forma que hoy por hoy los\n    viajeros que van por carretera son un 95,2 por ciento y por ferrocarril\n    un 4,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mercanc\u00edas, actualmente la carretera absorbe el 96,9 por\n    ciento del transporte y el ferrocarril solamente el 3,1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es que la gente no utilice el\n    ferrocarril porque no es un modo de transporte acorde con sus\n    necesidades, sino que el ferrocarril no le ofrece los est\u00e1ndares de\n    calidad e incluso de confortabilidad y de tiempo de recorrido, necesarios\n    en un pa\u00eds moderno sobre la alternativa que se le presenta que es la\n    carretera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, de los 241.000 millones de euros de la propuesta que ha sido\n    autorizada a sacar a informaci\u00f3n p\u00fablica -ya se ha cerrado y el documento\n    definitivo ha sido remitido al Consejo de Ministros-, el 48 por ciento de\n    toda la financiaci\u00f3n es para la pol\u00edtica de infraestructuras y de\n    transportes que vamos a llevar a cabo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, en ese \u00e1mbito\n    temporal de quince a\u00f1os que entendemos que son necesarios para la\n    planificaci\u00f3n y para este cambio del ferrocarril en vez de la carretera y\n    las autopistas del mar como modo exclusivo de transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le tranquilizo, se\u00f1or\u00eda, dici\u00e9ndole que, en la nueva pol\u00edtica de\n    infraestructuras, el ferrocarril ocupa un lugar central en el sistema de\n    transporte, que efectivamente contribuye al ahorro energ\u00e9tico y tiene un\n    menor impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de ejecutar m\u00e1s inversiones, de dotar de solvencia\n    financiera, de aplicar la Ley del Sector Ferroviario, hemos solucionado\n    muchos conflictos que hab\u00eda, algo que usted tambi\u00e9n ha puesto de\n    manifiesto, pues los accesos a Barcelona no estaban resueltos porque no\n    hab\u00eda acuerdo, ni tampoco los de M\u00e1laga ni los de Huelva, hab\u00eda trayectos\n    que eran conflictos porque pasaban incluso por yacimientos arqueol\u00f3gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Barcelona, Castellbisbal-Sardanyola-Universidad, por San Rub\u00ed-San Cugat;\n    en Sevilla el anillo circular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las deficiencias que usted ha mencionado, por ejemplo, en el Madrid-Lleida\n    han supuesto que hagamos un gran esfuerzo para hacer eficaz, eficiente y,\n    sobre todo, dar la seguridad de tr\u00e1fico que necesita a una l\u00ednea que\n    estaba funcionando con graves deficiencias, como ha puesto de manifiesto\n    la auditor\u00eda realizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto\n    a la seguridad de los pasos a nivel -que usted tambi\u00e9n ha tratado- y de\n    los controles, le comento que hemos ejecutado en este a\u00f1o el triple de\n    inversi\u00f3n en todo lo relativo a los pasos a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mantenimiento y en seguridad hemos ejecutado un\n    15 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente hemos puesto en servicio\n    23 nuevos trenes en un a\u00f1o de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio adem\u00e1s un\n    tren expr\u00e9s y ocho nuevos trenes de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted la gran pol\u00e9mica que ha surgido en torno a\n    toda la obra del t\u00fanel Atocha-Chamart\u00edn y, por lo tanto, vamos a terminar\n    el nuevo t\u00fanel; construir las nuevas estaciones de O'donnell, Manuel\n    Aza\u00f1a y Manoteras; incorporar treinta nuevos trenes Civia... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos heredado unas l\u00edneas de AVE que eran todo\n    compromiso y ret\u00f3rica, pero que en la realidad eran pr\u00e1cticamente\n    inexistentes, por no decir que las inversiones eran inconexas y sin\n    ninguna perspectiva de ponerlo en pr\u00e1ctica cuando se terminaran los\n    tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo coincido con usted en la necesidad de una apuesta firme por el\n    ferrocarril, no solamente en cumplimiento de nuestro programa electoral,\n    sino tambi\u00e9n de nuestros compromisos de Gobierno, y en l\u00ednea con los\n    criterios de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las infraestructuras no se\n    improvisan, tener infraestructuras no consiste en pensar que se quiere\n    una nueva l\u00ednea y la vamos a tener el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las deficiencias que usted ha mencionado, por ejemplo, en el Madrid-Lleida\n    han supuesto que hagamos un gran esfuerzo para hacer eficaz, eficiente y,\n    sobre todo, dar la seguridad de tr\u00e1fico que necesita a una l\u00ednea que\n    estaba funcionando con graves deficiencias, como ha puesto de manifiesto\n    la auditor\u00eda realizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la red convencional quiero comentarle un dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la red convencional hemos ejecutado un 32,5 por ciento m\u00e1s y en\n    material m\u00f3vil -que me lo ha preguntado usted- un 110 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las deficiencias que usted ha mencionado, por ejemplo, en el Madrid-Lleida\n    han supuesto que hagamos un gran esfuerzo para hacer eficaz, eficiente y,\n    sobre todo, dar la seguridad de tr\u00e1fico que necesita a una l\u00ednea que\n    estaba funcionando con graves deficiencias, como ha puesto de manifiesto\n    la auditor\u00eda realizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en el\n    tramo Le\u00f3n-Asturias estaba al 0,3 por ciento; el Madrid-Levante al 1,6\n    por ciento; el Valencia-Teruel-Zaragoza al 1 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se reparten en ocho unidades en\n    el corredor Coru\u00f1a-Vigo, cinco unidades en Sevilla-Granada, tres unidades\n    en Madrid-Badajoz, tres unidades en Valencia-Teruel-Zaragoza-Huesca y\n    cuatro unidades en Madrid-C\u00e1ceres-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio seis nuevas\n    estaciones, dos en Madrid, la de Arenas y Parque Polvoranca; dos en\n    Sevilla, Palacio de Congresos y Padre P\u00edo-Palmete; una en Bilbao, la\n    Pe\u00f1a; una en Asturias, la Corredoira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la red convencional quiero comentarle un dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la red convencional hemos ejecutado un 32,5 por ciento m\u00e1s y en\n    material m\u00f3vil -que me lo ha preguntado usted- un 110 por ciento m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que el Partido\n    Popular no puso ning\u00fan tren en 2001-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio adem\u00e1s un\n    tren expr\u00e9s y ocho nuevos trenes de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido que hablar con ayuntamientos y con comunidades aut\u00f3nomas y\n    resolver todas los litigios que el ferrocarril planteaba, porque hab\u00eda\n    rechazo social de la poblaci\u00f3n que ve\u00edan avasallados sus derechos como\n    consecuencia de una falta de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [4], "red convencional": [3], "red": [2], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Barcelona, se\u00f1or Herrera, vamos a incorporar 25 nuevos trenes Civia, en\n    Bilbao vamos a construir la nueva estaci\u00f3n de Mirivilla, en C\u00e1diz vamos a\n    implantar el proyecto de gesti\u00f3n autom\u00e1tica de estaciones en julio de\n    2005 y en Asturias vamos a construir las nuevas estaciones de Manjoya y\n    Llamaquique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Barcelona, se\u00f1or Herrera, vamos a incorporar 25 nuevos trenes Civia, en\n    Bilbao vamos a construir la nueva estaci\u00f3n de Mirivilla, en C\u00e1diz vamos a\n    implantar el proyecto de gesti\u00f3n autom\u00e1tica de estaciones en julio de\n    2005 y en Asturias vamos a construir las nuevas estaciones de Manjoya y\n    Llamaquique. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, creo que solamente con lo que le\n    he dicho se pone de manifiesto el inter\u00e9s que tenemos no solamente en la\n    alta velocidad, sino en el funcionamiento de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, creo que solamente con lo que le\n    he dicho se pone de manifiesto el inter\u00e9s que tenemos no solamente en la\n    alta velocidad, sino en el funcionamiento de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, creo que solamente con lo que le\n    he dicho se pone de manifiesto el inter\u00e9s que tenemos no solamente en la\n    alta velocidad, sino en el funcionamiento de la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas,\n    se\u00f1or Herrera, hablemos de micropol\u00edtica: Bolet\u00edn Oficial del Estado, 28\n    de mayo de 2005, la Direcci\u00f3n General de Ferrocarriles ha sacado a\n    licitaci\u00f3n un estudio sobre la situaci\u00f3n de las cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He\n    tenido la suerte de que mi equipo me haya pasado el dato, porque habr\u00eda\n    sido imposible que yo supiera que en el bolet\u00edn oficial ha salido un\n    estudio sobre las cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "transporte": [0], "alta velocidad": [9, 10, 11], "red convencional": [6, 7, 8], "red": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por tanto, la apuesta es en el transporte de viajeros para\n    que los largos recorridos sean alta velocidad, conectando con los\n    recorridos que pueden ser llevados a cabo en la red convencional, y una\n    apuesta, que vuelvo a decir que me parece la m\u00e1s importante del PEIT, por\n    solucionar el transporte de mercanc\u00edas a la vez que hacemos esa gran\n    inversi\u00f3n en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    que lo que se pretende con la planificaci\u00f3n del sector ferroviario es dar\n    una respuesta adecuada a los largos recorridos a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad (por eso por cada pueblo no puede parar el AVE, como usted ha\n    dicho) y la conexi\u00f3n de las largas distancias con una\n    intermodalidad,incluso dentro de la red convencional y la alta velocidad,\n    para dar una cohesi\u00f3n territorial con\n    el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha abandonado la red convencional, solo\n    tiene que mirar los Presupuestos Generales del Estado de 2005 en los que\n    cercan\u00edas crece un 68,5 por ciento y la red convencional un 25,4 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo comparamos con la alta velocidad, que crece un 10,7 por\n    ciento, comprobar\u00e1 que hay un apoyo y una compatibilidad entre la red\n    convencional y la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    que lo que se pretende con la planificaci\u00f3n del sector ferroviario es dar\n    una respuesta adecuada a los largos recorridos a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad (por eso por cada pueblo no puede parar el AVE, como usted ha\n    dicho) y la conexi\u00f3n de las largas distancias con una\n    intermodalidad,incluso dentro de la red convencional y la alta velocidad,\n    para dar una cohesi\u00f3n territorial con\n    el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la apuesta es en el transporte de viajeros para\n    que los largos recorridos sean alta velocidad, conectando con los\n    recorridos que pueden ser llevados a cabo en la red convencional, y una\n    apuesta, que vuelvo a decir que me parece la m\u00e1s importante del PEIT, por\n    solucionar el transporte de mercanc\u00edas a la vez que hacemos esa gran\n    inversi\u00f3n en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha abandonado la red convencional, solo\n    tiene que mirar los Presupuestos Generales del Estado de 2005 en los que\n    cercan\u00edas crece un 68,5 por ciento y la red convencional un 25,4 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    que lo que se pretende con la planificaci\u00f3n del sector ferroviario es dar\n    una respuesta adecuada a los largos recorridos a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad (por eso por cada pueblo no puede parar el AVE, como usted ha\n    dicho) y la conexi\u00f3n de las largas distancias con una\n    intermodalidad,incluso dentro de la red convencional y la alta velocidad,\n    para dar una cohesi\u00f3n territorial con\n    el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la apuesta es en el transporte de viajeros para\n    que los largos recorridos sean alta velocidad, conectando con los\n    recorridos que pueden ser llevados a cabo en la red convencional, y una\n    apuesta, que vuelvo a decir que me parece la m\u00e1s importante del PEIT, por\n    solucionar el transporte de mercanc\u00edas a la vez que hacemos esa gran\n    inversi\u00f3n en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo comparamos con la alta velocidad, que crece un 10,7 por\n    ciento, comprobar\u00e1 que hay un apoyo y una compatibilidad entre la red\n    convencional y la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar\n    que lo que se pretende con la planificaci\u00f3n del sector ferroviario es dar\n    una respuesta adecuada a los largos recorridos a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad (por eso por cada pueblo no puede parar el AVE, como usted ha\n    dicho) y la conexi\u00f3n de las largas distancias con una\n    intermodalidad,incluso dentro de la red convencional y la alta velocidad,\n    para dar una cohesi\u00f3n territorial con\n    el ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la apuesta es en el transporte de viajeros para\n    que los largos recorridos sean alta velocidad, conectando con los\n    recorridos que pueden ser llevados a cabo en la red convencional, y una\n    apuesta, que vuelvo a decir que me parece la m\u00e1s importante del PEIT, por\n    solucionar el transporte de mercanc\u00edas a la vez que hacemos esa gran\n    inversi\u00f3n en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "polic\u00eda": [7, 8], "fiscal general": [4, 5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Dos primeras declaraciones insisten ese d\u00eda en que no\n    hay agresi\u00f3n; no se detiene a nadie, porque no hay motivo, y se destaca\n    la buena labor\n    de la c\u00e1psula de seguridad que protege al se\u00f1or ministro de los zarandeos\n    y de los insultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se ha ca\u00eddo abiertamente en el rid\u00edculo hasta el punto de\n    afirmar el fiscal general del Estado que va a insistir en el agravio por\n    la existencia de actitudes vociferantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    o\u00eddo al fiscal general del Estado que lo que le mueve a actuar contra\n    nuestros militantes es la presunci\u00f3n de inocencia de los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es otra, y es realmente el mayor de los temas que quedan por\n    aclarar hoy, porque si lo que han hecho los imputados es reprochable\n    jur\u00eddicamente la cuesti\u00f3n es si ustedes los est\u00e1n dejando a los pies de\n    los caballos; la cuesti\u00f3n es si el fiscal general del Estado est\u00e1\n    protegiendo no la presunci\u00f3n de inocencia de los polic\u00edas sino la\n    irresponsabilidad de los pol\u00edticos, porque judicialmente no se ha\n    establecido todav\u00eda qui\u00e9n fue el que dio la orden de detener sin indicio\n    alguno, o qui\u00e9n dio la orden de manipular los documentos remitidos a los\n    jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se ha ca\u00eddo abiertamente en el rid\u00edculo hasta el punto de\n    afirmar el fiscal general del Estado que va a insistir en el agravio por\n    la existencia de actitudes vociferantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, hemos\n    o\u00eddo al fiscal general del Estado que lo que le mueve a actuar contra\n    nuestros militantes es la presunci\u00f3n de inocencia de los polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n es otra, y es realmente el mayor de los temas que quedan por\n    aclarar hoy, porque si lo que han hecho los imputados es reprochable\n    jur\u00eddicamente la cuesti\u00f3n es si ustedes los est\u00e1n dejando a los pies de\n    los caballos; la cuesti\u00f3n es si el fiscal general del Estado est\u00e1\n    protegiendo no la presunci\u00f3n de inocencia de los polic\u00edas sino la\n    irresponsabilidad de los pol\u00edticos, porque judicialmente no se ha\n    establecido todav\u00eda qui\u00e9n fue el que dio la orden de detener sin indicio\n    alguno, o qui\u00e9n dio la orden de manipular los documentos remitidos a los\n    jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy esperamos dignidad y veracidad, es decir lo que no ha habido\n    hasta ahora, para que el Gobierno aclare lo que queda por aclarar, d\u00e9\n    explicaciones suficientes y sin excusas, sin parapetarse tras la Ley de\n    enjuiciamiento y sin dejar a los pies de los caballos a los polic\u00edas y a\n    la Polic\u00eda, asuma las responsabilidades que le corresponden y d\u00e9 la\n    satisfacci\u00f3n exigible a las personas afectadas, al Partido Popular y a la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el se\u00f1or J, hoy imputado, ordena abrir\n    diligencias porque la Polic\u00eda tiene que trabajar contra su voluntad con\n    un pie forzado, que usted sabe que est\u00e1 en el sumario: Si el ministro\n    dice que le han pegado, le han pegado y no se cuestiona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "madrid": [3], "fiscal general": [2], "polic\u00eda": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nadie se ha disculpado, se\u00f1or ministro, y usted tiene hoy la \u00faltima\n    ocasi\u00f3n de tener ese gesto de decencia, como esperamos que tambi\u00e9n se\n    disculpe formalmente en nombre del Gobierno con el partido al que\n    represento en esta tribuna, que no traslade las responsabilidades a los\n    polic\u00edas ni desprecie las decisiones judiciales que les ponen en\n    evidencia, no volviendo a utilizar jam\u00e1s ni a la Polic\u00eda ni a la Fiscal\u00eda\n    como arma pol\u00edtica contra ning\u00fan partido pol\u00edtico, ni siquiera cuando lo\n    ordene un ministro en una cena o lo exija un socio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto que, adem\u00e1s de lo que\n    hablaremos con mucho detenimiento, en breve y en extenso, del se\u00f1or\n    ministro de Defensa y del se\u00f1or fiscal general del Estado, a estas\n    alturas nos resulta absolutamente incomprensible que no est\u00e9 cesado el\n    delegado del Gobierno en Madrid, se\u00f1or M\u00e9ndez, ya famoso por tantos\n    cuentos y por tantas cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto que, adem\u00e1s de lo que\n    hablaremos con mucho detenimiento, en breve y en extenso, del se\u00f1or\n    ministro de Defensa y del se\u00f1or fiscal general del Estado, a estas\n    alturas nos resulta absolutamente incomprensible que no est\u00e9 cesado el\n    delegado del Gobierno en Madrid, se\u00f1or M\u00e9ndez, ya famoso por tantos\n    cuentos y por tantas cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le adelanto que, adem\u00e1s de lo que\n    hablaremos con mucho detenimiento, en breve y en extenso, del se\u00f1or\n    ministro de Defensa y del se\u00f1or fiscal general del Estado, a estas\n    alturas nos resulta absolutamente incomprensible que no est\u00e9 cesado el\n    delegado del Gobierno en Madrid, se\u00f1or M\u00e9ndez, ya famoso por tantos\n    cuentos y por tantas cuentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie se ha disculpado, se\u00f1or ministro, y usted tiene hoy la \u00faltima\n    ocasi\u00f3n de tener ese gesto de decencia, como esperamos que tambi\u00e9n se\n    disculpe formalmente en nombre del Gobierno con el partido al que\n    represento en esta tribuna, que no traslade las responsabilidades a los\n    polic\u00edas ni desprecie las decisiones judiciales que les ponen en\n    evidencia, no volviendo a utilizar jam\u00e1s ni a la Polic\u00eda ni a la Fiscal\u00eda\n    como arma pol\u00edtica contra ning\u00fan partido pol\u00edtico, ni siquiera cuando lo\n    ordene un ministro en una cena o lo exija un socio del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "madrid": [2], "derechos": [3, 4, 5], "polic\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por cierto que\n    a m\u00ed, como usted bien sabe, es algo que no me gusta hacer, porque estando\n    claro ese marco constitucional y legal de competencias de cada cual, est\u00e1\n    claro -como usted debe saber y estoy seguro de que lo sabe, porque ha\n    estado, entre otras responsabilidades en el Ministerio del Interior- que\n    la parte pol\u00edtica del sistema de seguridad del Estado es una cosa y la\n    parte profesional es otra muy distinta, y la primera, por lo menos con\n    nosotros, no interfiere en la segunda, nunca, insisto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El atestado, junto con su contenido -v\u00eddeos, fotos, declaraciones, parte\n    de lesiones de un funcionario policial, etc\u00e9tera-, es remitido a la\n    autoridad judicial y al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, hay un auto de\n    imputaci\u00f3n, es decir, de conclusi\u00f3n de las diligencias previas y de\n    acomodaci\u00f3n al procedimiento penal abreviado, que dicta un juez de\n    instrucci\u00f3n de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El instructor decide, a la vista\n    de los hechos expuestos que -cito textualmente-, por su presunta\n    vinculaci\u00f3n a los delitos de amenazas y atentado, se proceda a\n    informarles de sus derechos constitucionales -art\u00edculo 520 de la Ley de\n    Enjuiciamiento Criminal-, lo que incluye asistencia letrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con arreglo a la Constituci\u00f3n y a las leyes -usted que es jurista deber\u00eda\n    saberlo-, lo realmente ilegal, cuando la polic\u00eda determina que hay\n    motivos para que una persona declare en calidad de implicada en las\n    diligencias penales, hubiera sido que les hubiera tomado declaraci\u00f3n sin\n    leerles sus derechos constitucionales y sin permitir que estuviera\n    presente su abogado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Juzgado de\n    Instrucci\u00f3n n\u00famero 42, el otro, a estas dos personas -a las que yo, como\n    a cualquier ciudadano de este pa\u00eds, no les deseo ning\u00fan mal en absoluto,\n    eso que quede claro- tambi\u00e9n les recibi\u00f3 declaraci\u00f3n en calidad de\n    imputadas, por tanto les ley\u00f3 sus derechos y les provey\u00f3 de letrado,\n    porque, se\u00f1or Astarloa, la polic\u00eda no puede hacer lo que\n    s\u00ed hace el juez de instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre las 17:45, en la calle de Alcal\u00e1, la Polic\u00eda\n    recibe la noticia de que don Jos\u00e9 Bono -cito textualmente- est\u00e1 siendo\n    increpado, amenazado y zarandeado por algunos manifestantes y que ello\n    hab\u00eda obligado a los escoltas y a otros polic\u00edas a sacarle de la\n    manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para investigar los hechos, la polic\u00eda abre de oficio\n    atestado a las 22:00 horas del mismo d\u00eda 22 de enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El instructor del\n    atestado ordena realizar diversas actuaciones para esclarecer los hechos,\n    entre ellas declaraci\u00f3n de hasta 14 funcionarios del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, desplazamiento al lugar de los hechos de otro funcionario de la\n    Polic\u00eda a efectos de inspecci\u00f3n ocular, comparecencia de representantes\n    de la AVT, la asociaci\u00f3n convocante de la manifestaci\u00f3n, recabado de\n    v\u00eddeos, fotograf\u00edas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las diligencias, se\u00f1or Astarloa, la\n    polic\u00eda conoce unas declaraciones de don Javier Espadas, seg\u00fan parece\n    secretario general del Partido Popular de Las Rozas, por una emisora de\n    radio, en la que identifica a dos personas que aparecen en las\n    fotograf\u00edas de la manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda cruza las fotos y los v\u00eddeos\n    de la manifestaci\u00f3n con las del DNI, identifica a esas dos personas,\n    Isidoro Barrios y Antonia de la Cruz, para ver qui\u00e9nes eran de entre los\n    manifestantes y qu\u00e9 estaban haciendo en la manifestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda\n    determina finalmente, despu\u00e9s de analizar las evidencias presentadas,\n    v\u00eddeos, fotos y declaraciones, que existen motivos racionales para\n    entenderles implicados en los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda, en primer lugar, sostiene la\n    existencia de motivos racionales y suficientes para entender que hay\n    actividad delictiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda habla de amenazas y atentado -cita\n    textual del atestado- y le recuerdo que la misma, se\u00f1or diputado, seg\u00fan\n    el atestado, recibe la noticia de que el\n    ministro de Defensa ha sido increpado, amenazado y zarandeado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los v\u00eddeos,\n    las fotos, los partes de lesiones y el resto de las evidencias y\n    manifestaciones p\u00fablicas del ministro de Defensa -que dice y ha repetido\n    reiteradamente, como usted bien sabe, en procesos judiciales y fuera de\n    ellos, en p\u00fablico y en privado, que recibi\u00f3 insultos, pu\u00f1etazos,\n    agresiones y golpes en la espalda y en las costillas-, a juicio de la\n    polic\u00eda hacen patente la necesidad de realizar las actuaciones tal y como\n    las realiz\u00f3, al nivel indiciario en el que en ese momento se mueve la\n    polic\u00eda, que es una idea que usted interesadamente, como le razonar\u00e9\n    despu\u00e9s, ha pasado por alto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si por consiguiente la polic\u00eda entiende que\n    ello es indiciariamente cierto, solo puede hacer una cosa con la\n    Constituci\u00f3n, el C\u00f3digo Penal y la Ley de Enjuiciamiento Criminal en la\n    mano, abrir diligencias para investigar los hechos y tratar de localizar\n    a los autores, lo que hizo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en segundo extremo, se\u00f1or Astarloa, tengo\n    que decirle que la polic\u00eda abre de oficio las diligencias y las conduce\n    de un modo exclusivamente profesional, con pleno respeto a lo que le\n    ordenan las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan momento la polic\u00eda recibi\u00f3 \u00f3rdenes o\n    indicaci\u00f3n alguna relativa a cu\u00e1l debe ser su tarea profesional y c\u00f3mo\n    tienen que ejecutarla ni de la estructura pol\u00edtica de Interior ni del\n    delegado del Gobierno, como este mismo ha reiterado tantas veces por\n    activa y por pasiva ante la opini\u00f3n p\u00fablica, en sede judicial y en el\n    informe que yo mismo le ped\u00ed, al que se deb\u00eda referir usted antes, cuando\n    tuve que comparecer en este Congreso de los Diputados hace unos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda en la investigaci\u00f3n de los\n    delitos est\u00e1, como usted bien sabe, vinculada a la ley y no recibe\n    -m\u00e9taselo en la cabeza-, ni en este asunto ni en ninguno, \u00f3rdenes ni\n    indicaciones pol\u00edticas de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La polic\u00eda hace las diligencias\n    profesionalmente y las traslada al juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, porque son citados a\n    declarar como supuestos implicados, porque la polic\u00eda -como dec\u00eda antes-\n    determina la existencia de motivos racionales para ello despu\u00e9s de que la\n    identidad hubiera sido revelada en la forma que le dije que dice el\n    atestado y comprobada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con arreglo a la Constituci\u00f3n y a las leyes -usted que es jurista deber\u00eda\n    saberlo-, lo realmente ilegal, cuando la polic\u00eda determina que hay\n    motivos para que una persona declare en calidad de implicada en las\n    diligencias penales, hubiera sido que les hubiera tomado declaraci\u00f3n sin\n    leerles sus derechos constitucionales y sin permitir que estuviera\n    presente su abogado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Juzgado de\n    Instrucci\u00f3n n\u00famero 42, el otro, a estas dos personas -a las que yo, como\n    a cualquier ciudadano de este pa\u00eds, no les deseo ning\u00fan mal en absoluto,\n    eso que quede claro- tambi\u00e9n les recibi\u00f3 declaraci\u00f3n en calidad de\n    imputadas, por tanto les ley\u00f3 sus derechos y les provey\u00f3 de letrado,\n    porque, se\u00f1or Astarloa, la polic\u00eda no puede hacer lo que\n    s\u00ed hace el juez de instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "derechos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  En otras palabras, se\u00f1or\n    Astarloa, la Ley de Enjuiciamiento Criminal y los protocolos policiales\n    determinan de un modo claro cu\u00e1ndo se tiene que tomar declaraci\u00f3n a una\n    persona en calidad de implicada y c\u00f3mo tienen que garantizarse sus\n    derechos, porque si predicamos detenciones ilegales de esto podemos\n    predicar detenciones ilegales de cualquier declaraci\u00f3n de cualquier\n    persona en calidad de implicado ante la polic\u00eda o, ya puestos, ante\n    cualquier juez de instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En otras palabras, se\u00f1or\n    Astarloa, la Ley de Enjuiciamiento Criminal y los protocolos policiales\n    determinan de un modo claro cu\u00e1ndo se tiene que tomar declaraci\u00f3n a una\n    persona en calidad de implicada y c\u00f3mo tienen que garantizarse sus\n    derechos, porque si predicamos detenciones ilegales de esto podemos\n    predicar detenciones ilegales de cualquier declaraci\u00f3n de cualquier\n    persona en calidad de implicado ante la polic\u00eda o, ya puestos, ante\n    cualquier juez de instrucci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Solo le pido que como responsable de la\n    Polic\u00eda se suba a esta tribuna y nos cuente lo que ha pasado, y no lo que\n    dice el abogado del Estado, ni lo que usted ha le\u00eddo no s\u00e9 d\u00f3nde, lo que\n    sabe el ministro del Interior que dirige a la Polic\u00eda espa\u00f1ola, que es la\n    que ha acometido todas las circunstancias que han llevado a la detenci\u00f3n\n    ilegal por razones pol\u00edticas de dos militantes del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Si usted no est\u00e1 de acuerdo en que se\n    ces\u00f3 al instructor y que ha habido tres y no uno, como usted dijo en su\n    comparecencia anterior, y dem\u00e1s circunstancias que le he descrito aqu\u00ed,\n    sube y las desmiente, como jefe de la Polic\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "madrid": [1], "polic\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Son ustedes los que deciden -y termino, se\u00f1or presidente- si quieren\n    consolidarse como enemigos de la ciudadan\u00eda y de las libertades; si\n    quieren da\u00f1ar hasta ese extremo la polic\u00eda, la Fiscal\u00eda y la credibilidad\n    del sistema; si quieren convertir a dos ciudadanos honorables en s\u00edmbolo\n    de represi\u00f3n de su muy particular r\u00e9gimen del talante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, y con independencia de lo que usted nos\n    quiera contar en esta C\u00e1mara acerca de su responsabilidad en eso, usted\n    sabe muy bien que el delegado del Gobierno, el lunes, anticipa y anuncia\n    que habr\u00e1 detenciones de hoy a ma\u00f1ana y que se estaban construyendo -es\n    literal- responsabilidades; que tras las detenciones dice que han sido\n    imputados -lo que usted dice que fueron puestos libremente en su casa y\n    dem\u00e1s- y que deber\u00e1n comparecer ante el juez; que a continuaci\u00f3n se\n    desdice y que ahora va contando -nosotros creemos que ya desnortado del\n    todo- que se entera de las detenciones por el jefe superior de Polic\u00eda de\n    Madrid, cosa que \u00e9ste acaba de negar rotundamente en declaraci\u00f3n ante el\n    juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, y con independencia de lo que usted nos\n    quiera contar en esta C\u00e1mara acerca de su responsabilidad en eso, usted\n    sabe muy bien que el delegado del Gobierno, el lunes, anticipa y anuncia\n    que habr\u00e1 detenciones de hoy a ma\u00f1ana y que se estaban construyendo -es\n    literal- responsabilidades; que tras las detenciones dice que han sido\n    imputados -lo que usted dice que fueron puestos libremente en su casa y\n    dem\u00e1s- y que deber\u00e1n comparecer ante el juez; que a continuaci\u00f3n se\n    desdice y que ahora va contando -nosotros creemos que ya desnortado del\n    todo- que se entera de las detenciones por el jefe superior de Polic\u00eda de\n    Madrid, cosa que \u00e9ste acaba de negar rotundamente en declaraci\u00f3n ante el\n    juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes los que deciden -y termino, se\u00f1or presidente- si quieren\n    consolidarse como enemigos de la ciudadan\u00eda y de las libertades; si\n    quieren da\u00f1ar hasta ese extremo la polic\u00eda, la Fiscal\u00eda y la credibilidad\n    del sistema; si quieren convertir a dos ciudadanos honorables en s\u00edmbolo\n    de represi\u00f3n de su muy particular r\u00e9gimen del talante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Astarloa, realmente mi responsabilidad como ministro del Interior, y\n    usted lo sabe bien porque estuvo en la casa en la que yo estoy ahora, es\n    dirigir, desde el punto de vista de los recursos y de la organizaci\u00f3n, a\n    la Polic\u00eda y a la Guardia Civil y tratar de mejorar la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y de las espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Astarloa, realmente mi responsabilidad como ministro del Interior, y\n    usted lo sabe bien porque estuvo en la casa en la que yo estoy ahora, es\n    dirigir, desde el punto de vista de los recursos y de la organizaci\u00f3n, a\n    la Polic\u00eda y a la Guardia Civil y tratar de mejorar la seguridad de los\n    espa\u00f1oles y de las espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo conf\u00edo en las instituciones de mi pa\u00eds y conf\u00edo en la\n    polic\u00eda, conf\u00edo en la sociedad democr\u00e1tica y conf\u00edo en el Estado\n    democr\u00e1tico y de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20050622_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 6, 8, 10, 12, 15, 17, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 36, 37, 41, 42], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 5, 7, 9, 19, 34, 35, 38, 39, 40], "party": "\u00c1NGEL JES\u00daS ACEBES PANIAGUA", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [11], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [13, 14, 16], "party": "JORDI RAM\u00d3N TORRES", "name": "Esquerra Republicana"}]}