{"blocks": [{"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted hoy aqu\u00ed puede decir que los socialistas\n    somos muy malos y que cuando nos marchamos del Gobierno lo dejamos\n    todo en muy malas condiciones, que el petr\u00f3leo sube, que el euro\n    baja, que si Alemania o que si Francia, lo que usted quiera, pero hoy\n    tiene la oportunidad de dirigirse a los espa\u00f1oles y pedirles\n    disculpas por hacer mal los n\u00fameros y por los problemas que les causa\n    en su vida la p\u00e9rdida constante de poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aprovecho la ocasi\u00f3n para pedir disculpas a los espa\u00f1oles por todos\n    aquellos perjuicios que les pueda causar la gesti\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTRO DE JUSTICIA GARANTIZAR LA IMPARCIALIDAD DEL\n    FISCAL GENERAL DEL ESTADO EN LAS CAUSAS DE AFORADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTRO DE JUSTICIA GARANTIZAR LA IMPARCIALIDAD DEL\n    FISCAL GENERAL DEL ESTADO EN LAS CAUSAS DE AFORADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTRO DE JUSTICIA GARANTIZAR LA IMPARCIALIDAD DEL\n    FISCAL GENERAL DEL ESTADO EN LAS CAUSAS DE AFORADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "empresa": [4, 5], "fiscal general": [6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hay un fiscal, el se\u00f1or Vargas, que considera que\n    existen indicios graves de comisi\u00f3n de delitos por parte del se\u00f1or\n    Piqu\u00e9 en la venta de la empresa Ertoil por parte de la empresa Ercros\n    donde -como usted sabe- Piqu\u00e9 ocupaba importantes cargos directivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado el mismo fiscal pidi\u00f3\n    ya que el se\u00f1or Piqu\u00e9 declarara y el se\u00f1or Cardenal, fiscal general\n    del Estado, lo impidi\u00f3, se\u00f1or Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 de acuerdo conmigo\n    en que el se\u00f1or Cardenal es el fiscal general del Estado, no es el\n    fiscal del se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ahora que vuelve a pedir la\n    declaraci\u00f3n del se\u00f1or Piqu\u00e9 le pregunt\u00f3 c\u00f3mo va a garantizar usted la\n    imparcialidad del fiscal general del Estado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hay un fiscal, el se\u00f1or Vargas, que considera que\n    existen indicios graves de comisi\u00f3n de delitos por parte del se\u00f1or\n    Piqu\u00e9 en la venta de la empresa Ertoil por parte de la empresa Ercros\n    donde -como usted sabe- Piqu\u00e9 ocupaba importantes cargos directivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se vendi\u00f3 la empresa en 46.000 millones de pesetas, entraron en la\n    tesorer\u00eda de Ercros, sali\u00f3 una parte muy importante de este dinero y\n    no sabemos d\u00f3nde ha ido a parar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado el mismo fiscal pidi\u00f3\n    ya que el se\u00f1or Piqu\u00e9 declarara y el se\u00f1or Cardenal, fiscal general\n    del Estado, lo impidi\u00f3, se\u00f1or Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 de acuerdo conmigo\n    en que el se\u00f1or Cardenal es el fiscal general del Estado, no es el\n    fiscal del se\u00f1or Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ahora que vuelve a pedir la\n    declaraci\u00f3n del se\u00f1or Piqu\u00e9 le pregunt\u00f3 c\u00f3mo va a garantizar usted la\n    imparcialidad del fiscal general del Estado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, la imparcialidad del fiscal general del Estado se halla\n    plenamente garantizada (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en cualquier tipo de proceso penal\n    por el art\u00edculo 124 de la Constituci\u00f3n y por el Estatuto org\u00e1nico del\n    ministerio fiscal, que establecen no s\u00f3lo los principios de legalidad\n    e imparcialidad como fundamento de su actuaci\u00f3n, sino los mecanismos\n    para asegurar el cumplimiento de estos principios que adem\u00e1s el\n    Gobierno siempre ha respetado.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, la imparcialidad del fiscal general del Estado se halla\n    plenamente garantizada (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [4, 5, 6], "empresa": [3], "fiscal\u00eda": [7, 8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ustedes est\u00e1n obstaculizando el\n    trabajo de la Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, saquen\n    ustedes las manos de la Fiscal\u00eda.(Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fiscal\u00eda debe promover\n    la acci\u00f3n de la justicia en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico, se\u00f1or\n    Acebes, no en defensa de los intereses de Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los directivos de aquella empresa han declarado menos Piqu\u00e9,\n    que era un hombre que ten\u00eda estrechas relaciones en aquel momento con\n    Javier de la Rosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, hemos hecho un\n    acuerdo por la justicia para que esto no ocurra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fiscal\u00eda debe promover\n    la acci\u00f3n de la justicia en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico, se\u00f1or\n    Acebes, no en defensa de los intereses de Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si \u00e9l dice que quiere declarar, por favor, asuma\n    usted aqu\u00ed el compromiso esta tarde de que va a dar instrucciones al\n    se\u00f1or Cardenal para que Piqu\u00e9 vaya ante la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n obstaculizando el\n    trabajo de la Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Acebes, saquen\n    ustedes las manos de la Fiscal\u00eda.(Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fiscal\u00eda debe promover\n    la acci\u00f3n de la justicia en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico, se\u00f1or\n    Acebes, no en defensa de los intereses de Piqu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Espero que se incline ante la justicia... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... del fiscal y en\n    la independencia  y el respeto a las resoluciones de los jueces y de\n    los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente, se\u00f1or Caldera, no todos entendemos\n    la justicia como usted y espero que el pacto de Estado sirva para que\n    todos caminemos en la misma direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Sabemos que el pasado d\u00eda 18 de mayo el Gobierno firm\u00f3\n    un convenio con la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico, la Agencia Estatal\n    de la Administraci\u00f3n Tributaria  y el Consejo General del Poder\n    Judicial para remediar esta situaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, que sufrimos\n    muchos espa\u00f1oles cuando adquirimos un veh\u00edculo usado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS\n    RESULTADOS DE LA \u00daLTIMA REUNI\u00d3N DE LA CONFERENCIA SECTORIAL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA-COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3], "cooperaci\u00f3n": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado 22 de mayo se reuni\u00f3 en Las Palmas de Gran\n    Canaria la Conferencia sectorial de justicia por cuarta vez desde el\n    inicio de la presente legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien saben SS. SS., esta\n    Conferencia sectorial es un organismo de cooperaci\u00f3n entre la\n    Administraci\u00f3n general del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas que\n    tienen transferidas las competencias en materia de justicia, como son\n    Andaluc\u00eda, Canarias, Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana, Galicia, Pa\u00eds\n    Vasco  y Navarra.Para conseguir el objetivo del Gobierno de reformar\n    la justicia, que actualmente resulta lenta, cara  y complicada, es\n    imprescindible la colaboraci\u00f3n de las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas, adquiriendo una gran importancia el consenso entre las\n    diferentes administraciones implicadas, ya que el sistema de justicia\n    que configura nuestra Constituci\u00f3n es el de competencias compartidas\n    sobre esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para lograr los objetivos marcados por el Pacto de Estado para la\n    reforma de la justicia, firmado el pasado mes de mayo, es esencial el\n    papel de las comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencias en esta\n    \u00e1rea, as\u00ed como el papel de las comunidades aut\u00f3nomas que asuman estas\n    competencias en un futuro, siendo la Conferencia sectorial de\n    justicia el marco id\u00f3neo de cooperaci\u00f3n para la definici\u00f3n de las\n    pol\u00edticas que afectan a las competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, tal y como se recoge en el texto del pacto firmado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfCu\u00e1les han sido los resultados de\n    la \u00faltima reuni\u00f3n de la Conferencia sectorial Ministerio de Justicia-\n    comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien saben SS. SS., esta\n    Conferencia sectorial es un organismo de cooperaci\u00f3n entre la\n    Administraci\u00f3n general del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas que\n    tienen transferidas las competencias en materia de justicia, como son\n    Andaluc\u00eda, Canarias, Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana, Galicia, Pa\u00eds\n    Vasco  y Navarra.Para conseguir el objetivo del Gobierno de reformar\n    la justicia, que actualmente resulta lenta, cara  y complicada, es\n    imprescindible la colaboraci\u00f3n de las diferentes comunidades\n    aut\u00f3nomas, adquiriendo una gran importancia el consenso entre las\n    diferentes administraciones implicadas, ya que el sistema de justicia\n    que configura nuestra Constituci\u00f3n es el de competencias compartidas\n    sobre esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para lograr los objetivos marcados por el Pacto de Estado para la\n    reforma de la justicia, firmado el pasado mes de mayo, es esencial el\n    papel de las comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencias en esta\n    \u00e1rea, as\u00ed como el papel de las comunidades aut\u00f3nomas que asuman estas\n    competencias en un futuro, siendo la Conferencia sectorial de\n    justicia el marco id\u00f3neo de cooperaci\u00f3n para la definici\u00f3n de las\n    pol\u00edticas que afectan a las competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, tal y como se recoge en el texto del pacto firmado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "cooperaci\u00f3n": [6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se ha alcanzado un importante acuerdo con el fin\n    de impulsar la modernizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo se enmarca en un proceso de reforma de la justicia y se ha\n    incorporado -ya que las partes firmantes lo han hecho suyo- al propio\n    Pacto de Estado para la reforma de la justicia que, desde el di\u00e1logo\n    con los grupos parlamentarios, se suscribi\u00f3 el pasado d\u00eda 31 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este acuerdo de la Conferencia sectorial supone que la Administraci\u00f3n\n    general del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas con competencias\n    transferidas en materia de justicia establecen un escenario de\n    consenso como punto de partida para, desde el di\u00e1logo, poner en\n    funcionamiento un nuevo modelo global y estable de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en\n    materia de personal, se considera precisa la aprobaci\u00f3n de un nuevo\n    estatuto de personal al servicio de la Administraci\u00f3n de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuarto lugar, se pretende la elaboraci\u00f3n\n    de una carta de derechos de los ciudadanos ante la justicia, que\n    atender\u00e1 los principios de transparencia, informaci\u00f3n y atenci\u00f3n\n    adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el acuerdo recoge los principios b\u00e1sicos compartidos\n    por la Administraci\u00f3n del Estado y las comunidades aut\u00f3nomas para\n    lograr una justicia moderna, \u00e1gil y eficaz, que todos deseamos y los\n    ciudadanos nos demandan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este acuerdo se crea tambi\u00e9n una comisi\u00f3n de cooperaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica, como instrumento de colaboraci\u00f3n de las pol\u00edticas\n    inform\u00e1ticas y tecnol\u00f3gicas de cada administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted sabe muy bien que muchos\n    miembros de su comunidad tienen identificaciones m\u00faltiples, es decir,\n    se sienten tan catalanes como espa\u00f1oles  o tan espa\u00f1oles como\n    catalanes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000755\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si le restamos\n    los 26 millones que ustedes dicen que nos ha dado el Banco Nacional\n    de Par\u00eds, como gran operaci\u00f3n comercial, d\u00edgale la verdad  a los\n    espa\u00f1oles: hemos regalado a la Banca Nacional de Par\u00eds 70 millones de\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mensaje es muy claro, que en este pa\u00eds, con 26 millones\n    de pesetas, alguien se puede dar el gustazo de cerrar el Teatro Real,\n    disfrutar de un pase privado y, adem\u00e1s, el Gobierno del Partido\n    Popular le regala 70 millones de las arcas p\u00fablicas de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centros": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... INSISTE EL GOBIERNO EN QUE LOS CENTROS\n    DE REFERENCIA NACIONAL QUE SE CREAN EN EL ANTEPROYECTO DE LEY DE\n    FORMACI\u00d3N PROFESIONAL NO INVADEN COMPETENCIAS DE LAS COMUNIDADES\n    AUT\u00d3NOMAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "centros": [2], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfinsiste el Gobierno en que los centros de\n    referencia nacional que se crean en el anteproyecto de la ley de\n    formaci\u00f3n profesional no invaden competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfinsiste el Gobierno en que los centros de\n    referencia nacional que se crean en el anteproyecto de la ley de\n    formaci\u00f3n profesional no invaden competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfinsiste el Gobierno en que los centros de\n    referencia nacional que se crean en el anteproyecto de la ley de\n    formaci\u00f3n profesional no invaden competencias de las comunidades\n    aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0], "formaci\u00f3n profesional": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el anteproyecto de ley de formaci\u00f3n profesional respeta\n    escrupulosamente el orden de distribuci\u00f3n de competencias entre el\n    Estado y las comunidades aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el anteproyecto de ley de formaci\u00f3n profesional respeta\n    escrupulosamente el orden de distribuci\u00f3n de competencias entre el\n    Estado y las comunidades aut\u00f3nomas.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el Consejo General de la\n    Formaci\u00f3n Profesional ocho comunidades\n    aut\u00f3nomas, casi la mitad de ellas, no tuvieron otro modo de\n    manifestar su discrepancia ante la ausencia total de di\u00e1logo y ante\n    la flagrante invasi\u00f3n competencial que ausentarse de la reuni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le est\u00e1 sucediendo con\n    la ley de formaci\u00f3n profesional y le est\u00e1 sucediendo con la ley de\n    universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    peligroso para usted, se\u00f1ora ministra, pero lo peor es que tambi\u00e9n es\n    peligroso para todos los que van por el carril correcto, para las\n    universidades y la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Consejo General de la\n    Formaci\u00f3n Profesional ocho comunidades\n    aut\u00f3nomas, casi la mitad de ellas, no tuvieron otro modo de\n    manifestar su discrepancia ante la ausencia total de di\u00e1logo y ante\n    la flagrante invasi\u00f3n competencial que ausentarse de la reuni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le est\u00e1 sucediendo con\n    la ley de formaci\u00f3n profesional y le est\u00e1 sucediendo con la ley de\n    universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es\n    peligroso para usted, se\u00f1ora ministra, pero lo peor es que tambi\u00e9n es\n    peligroso para todos los que van por el carril correcto, para las\n    universidades y la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2], "centros": [6], "formaci\u00f3n profesional": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con relaci\u00f3n al anteproyecto de ley universidades  y al\n    anteproyecto de ley de formaci\u00f3n profesional yo he comparecido en\n    esta C\u00e1mara y he comparecido en el Senado, de manera que no me voy a\n    referir  a esos dos anteproyectos ahora mismo en su conjunto, sino que\n    me voy a ce\u00f1ir, como es mi obligaci\u00f3n, a contestar  a su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que el anteproyecto de ley de formaci\u00f3n profesional respeta\n    escrupulosamente el orden de distribuci\u00f3n de competencias entre el\n    Estado y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los centros, quiero subrayar que la finalidad\n    de la creaci\u00f3n de una red de centros de referencia nacional no es\n    otra que el desarrollo de acciones de innovaci\u00f3n y experimentaci\u00f3n en\n    materia de formaci\u00f3n profesional, no el desarrollo de acciones\n    formativas regladas, que efectivamente las tienen que llevar a cabo\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n al anteproyecto de ley universidades  y al\n    anteproyecto de ley de formaci\u00f3n profesional yo he comparecido en\n    esta C\u00e1mara y he comparecido en el Senado, de manera que no me voy a\n    referir  a esos dos anteproyectos ahora mismo en su conjunto, sino que\n    me voy a ce\u00f1ir, como es mi obligaci\u00f3n, a contestar  a su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que el anteproyecto de ley de formaci\u00f3n profesional respeta\n    escrupulosamente el orden de distribuci\u00f3n de competencias entre el\n    Estado y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los centros, quiero subrayar que la finalidad\n    de la creaci\u00f3n de una red de centros de referencia nacional no es\n    otra que el desarrollo de acciones de innovaci\u00f3n y experimentaci\u00f3n en\n    materia de formaci\u00f3n profesional, no el desarrollo de acciones\n    formativas regladas, que efectivamente las tienen que llevar a cabo\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a los centros, quiero subrayar que la finalidad\n    de la creaci\u00f3n de una red de centros de referencia nacional no es\n    otra que el desarrollo de acciones de innovaci\u00f3n y experimentaci\u00f3n en\n    materia de formaci\u00f3n profesional, no el desarrollo de acciones\n    formativas regladas, que efectivamente las tienen que llevar a cabo\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000761\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Nuestra aspiraci\u00f3n, que espero que usted\n    comparta, es garantizar la igualdad de oportunidades de todos los\n    espa\u00f1oles en el acceso a la universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000762\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [14], "formaci\u00f3n profesional": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, la Logse establece en su art\u00edculo 4 las\n    directrices relativas a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, est\u00e1 la\n    imperiosa necesidad de equilibrar la demanda de estudios\n    universitarios con los de formaci\u00f3n profesional, situaci\u00f3n que si\n    bien ha mejorado en los \u00faltimos a\u00f1os, est\u00e1 todav\u00eda lejos de la\n    demanda del\n    mercado laboral respecto al personal cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la actual situaci\u00f3n del mercado laboral, sometida a cambios\n    de empleo y de actividad personal, reclama una labor de continuidad y\n    coordinaci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional reglada y la continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, ante una econom\u00eda globalizada como la actual, la\n    formaci\u00f3n profesional de nuestros j\u00f3venes debe atender a la\n    actualizaci\u00f3n de los ciclos formativos seg\u00fan demande el mercado\n    laboral, claramente identificado con las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y las comunicaciones, que dan al trabajo un contenido\n    basado en destrezas clave, flexibilidad y adaptabilidad de las\n    capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha avanzado notablemente en esta\n    materia, si bien queda todav\u00eda mucho que hacer, apoyados en el nuevo\n    programa de formaci\u00f3n profesional de 1998, fruto del consenso, y de\n    un Consejo General de Formaci\u00f3n Profesional, mejorado con\n    anterioridad, que han dado lugar a 269 nuevos t\u00edtulos  y certificados\n    que constituyen el futuro de estas ense\u00f1anzas y el fundamento para\n    que las mismas alcancen el prestigio y la consideraci\u00f3n social que el\n    nuevo milenio demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora ministra, como responsable de\n    estas ense\u00f1anzas, ya avanz\u00f3 en el Senado algunos objetivos contenidos\n    en el borrador del proyecto de ley de la formaci\u00f3n profesional que\n    present\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n en esa C\u00e1mara el pasado d\u00eda 5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 medidas tiene previstas el Gobierno para\n    potenciar la formaci\u00f3n profesional reglada contemplada en la Logse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n, la Logse establece en su art\u00edculo 4 las\n    directrices relativas a la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, est\u00e1 la\n    imperiosa necesidad de equilibrar la demanda de estudios\n    universitarios con los de formaci\u00f3n profesional, situaci\u00f3n que si\n    bien ha mejorado en los \u00faltimos a\u00f1os, est\u00e1 todav\u00eda lejos de la\n    demanda del\n    mercado laboral respecto al personal cualificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la actual situaci\u00f3n del mercado laboral, sometida a cambios\n    de empleo y de actividad personal, reclama una labor de continuidad y\n    coordinaci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional reglada y la continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, ante una econom\u00eda globalizada como la actual, la\n    formaci\u00f3n profesional de nuestros j\u00f3venes debe atender a la\n    actualizaci\u00f3n de los ciclos formativos seg\u00fan demande el mercado\n    laboral, claramente identificado con las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y las comunicaciones, que dan al trabajo un contenido\n    basado en destrezas clave, flexibilidad y adaptabilidad de las\n    capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno del Partido Popular ha avanzado notablemente en esta\n    materia, si bien queda todav\u00eda mucho que hacer, apoyados en el nuevo\n    programa de formaci\u00f3n profesional de 1998, fruto del consenso, y de\n    un Consejo General de Formaci\u00f3n Profesional, mejorado con\n    anterioridad, que han dado lugar a 269 nuevos t\u00edtulos  y certificados\n    que constituyen el futuro de estas ense\u00f1anzas y el fundamento para\n    que las mismas alcancen el prestigio y la consideraci\u00f3n social que el\n    nuevo milenio demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1ora ministra, como responsable de\n    estas ense\u00f1anzas, ya avanz\u00f3 en el Senado algunos objetivos contenidos\n    en el borrador del proyecto de ley de la formaci\u00f3n profesional que\n    present\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n en esa C\u00e1mara el pasado d\u00eda 5. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfqu\u00e9 medidas tiene previstas el Gobierno para\n    potenciar la formaci\u00f3n profesional reglada contemplada en la Logse? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, ante una econom\u00eda globalizada como la actual, la\n    formaci\u00f3n profesional de nuestros j\u00f3venes debe atender a la\n    actualizaci\u00f3n de los ciclos formativos seg\u00fan demande el mercado\n    laboral, claramente identificado con las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y las comunicaciones, que dan al trabajo un contenido\n    basado en destrezas clave, flexibilidad y adaptabilidad de las\n    capacidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "cooperaci\u00f3n": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, entre los fines del proyecto que ha elaborado el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n Cultura y Deporte, junto con el Ministerio de Trabajo y\n    Asuntos Sociales, se pueden destacar los siguientes: en primer lugar,\n    la capacitaci\u00f3n para el ejercicio de actividades profesionales que\n    satisfagan las necesidades individuales y las del sistema productivo;\n    en segundo lugar, la acreditaci\u00f3n de las cualificaciones\n    profesionales y su adecuaci\u00f3n al mercado laboral y al ajuste de la\n    oferta y la demanda de trabajo; en tercer lugar la orientaci\u00f3n y\n    actualizaci\u00f3n de las ofertas formativas, de acuerdo con las\n    necesidades de cualificaci\u00f3n del mercado laboral; la\n    movilidad entre todos los mercados de trabajo de \u00e1mbito auton\u00f3mico,\n    nacional y europeo; la mejora de la oferta de la formaci\u00f3n\n    profesional en su conjunto y la motivaci\u00f3n de los empresarios para\n    que inviertan en la formaci\u00f3n de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, uno de los\n    objetivos b\u00e1sicos de este anteproyecto es la formaci\u00f3n permanente de\n    toda la poblaci\u00f3n, sobre todo de aquellos grupos con especiales\n    dificultades de integraci\u00f3n en el mercado laboral, mediante la\n    participaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos y los agentes\n    sociales en las pol\u00edticas formativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma pretendemos que\n    la formaci\u00f3n permanente sea un instrumento efectivo del derecho al\n    trabajo, mediante su adaptaci\u00f3n tambi\u00e9n a los criterios europeos en\n    el \u00e1mbito laboral, de conformidad con las directivas comunitarias\n    vigentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este anteproyecto se inserta en una nueva perspectiva, que\n    es la de vincular formaci\u00f3n y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, uno de los\n    objetivos b\u00e1sicos de este anteproyecto es la formaci\u00f3n permanente de\n    toda la poblaci\u00f3n, sobre todo de aquellos grupos con especiales\n    dificultades de integraci\u00f3n en el mercado laboral, mediante la\n    participaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos y los agentes\n    sociales en las pol\u00edticas formativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, en Mozambique, \u00bfse ha\n    hablado con las empresas que ya est\u00e1n faenando all\u00ed?, porque no se\n    puede improvisar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A usted le parece rid\u00edculo que en Angola el\n    Gobierno angole\u00f1o est\u00e9 dispuesto a fomentar un mayor n\u00famero de\n    sociedades mixtas tan importante como quieran los armadores espa\u00f1oles\n    con barcos modernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted le parece rid\u00edculo que hayamos\n    conseguido la pr\u00f3rroga del acuerdo con Senegal y que estemos\n    discutiendo un acuerdo nuevo con mejores condiciones  y a usted le\n    puede parecer balad\u00ed que el ministro est\u00e9 el fin de semana pasado en\n    Mauritania pidi\u00e9ndole al Gobierno mauritano que incremente las\n    posibilidades pesqueras y ofreciendo cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola para\n    facilitar ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Yo\n    puedo decirle, se\u00f1or Erkoreka, que no es verdad en absoluto que haya\n    ninguna relaci\u00f3n entre la ley de cooperaci\u00f3n que estamos preparando\n    con la idea de vetar, que tampoco existe, la participaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que le rogar\u00eda es que en este tema,\n    con la futura ley de cooperaci\u00f3n, la comunidad aut\u00f3noma vasca\n    participara m\u00e1s, diera sus opiniones y no las trajera aqu\u00ed, sino que\n    las diera a los grupos de trabajo, que para eso est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Conviene\n    recordar que en este primer pacto local se logr\u00f3 un amplio consenso\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas de \u00e1mbito estatal y auton\u00f3mico, as\u00ed\n    como de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, de la\n    Comisi\u00f3n nacional de la Administraci\u00f3n local y de otros \u00f3rganos de\n    las distintas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a\n    ello hay que a\u00f1adir el factor de proximidad al ciudadano de estas\n    instituciones, lo que ha hecho especialmente importante su papel en\n    el modelo constitucional que todos los espa\u00f1oles nos dimos en el a\u00f1o\n    1978. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE\n    EL GOBIERNO DE LA CELEBRACI\u00d3N DEL D\u00cdA DE LAS FUERZAS ARMADAS QUE TUVO\n    LUGAR EN ALICANTE EL PASADO 2 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE\n    EL GOBIERNO DE LA CELEBRACI\u00d3N DEL D\u00cdA DE LAS FUERZAS ARMADAS QUE TUVO\n    LUGAR EN ALICANTE EL PASADO 2 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1, 2], "fuerzas": [3, 4, 5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El pasado d\u00eda 2 de los\n    corrientes se celebr\u00f3 en Alicante el D\u00eda de las Fuerzas Armadas como\n    colof\u00f3n de una serie de actos previos y coet\u00e1neos en diversas\n    ciudades de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El D\u00eda de las Fuerzas Armadas ha tenido un desarrollo\n    diferente al que se produjo el a\u00f1o pasado y entiendo que ello se\n    debe, entre otras razones, al prop\u00f3sito de que la profesi\u00f3n militar,\n    que ahora comprende tanto a los jefes y oficiales como a la tropa y\n    mariner\u00eda, sea m\u00e1s conocida por la sociedad \u00fanica de la que forma\n    parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procede por tanto que el Gobierno de Espa\u00f1a, representado por\n    el ministro de Defensa, explique en la sede de la representaci\u00f3n\n    popular cu\u00e1l ha sido la g\u00e9nesis, al tiempo que nos haga una\n    valoraci\u00f3n de la celebraci\u00f3n de este D\u00eda de las Fuerzas Armadas el\n    pasado 2 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado d\u00eda 2 de los\n    corrientes se celebr\u00f3 en Alicante el D\u00eda de las Fuerzas Armadas como\n    colof\u00f3n de una serie de actos previos y coet\u00e1neos en diversas\n    ciudades de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El D\u00eda de las Fuerzas Armadas ha tenido un desarrollo\n    diferente al que se produjo el a\u00f1o pasado y entiendo que ello se\n    debe, entre otras razones, al prop\u00f3sito de que la profesi\u00f3n militar,\n    que ahora comprende tanto a los jefes y oficiales como a la tropa y\n    mariner\u00eda, sea m\u00e1s conocida por la sociedad \u00fanica de la que forma\n    parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Procede por tanto que el Gobierno de Espa\u00f1a, representado por\n    el ministro de Defensa, explique en la sede de la representaci\u00f3n\n    popular cu\u00e1l ha sido la g\u00e9nesis, al tiempo que nos haga una\n    valoraci\u00f3n de la celebraci\u00f3n de este D\u00eda de las Fuerzas Armadas el\n    pasado 2 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvimos ocasi\u00f3n de apreciar el tratamiento que se\n    le dio por los medios de comunicaci\u00f3n y entiendo que los\n    planteamientos del se\u00f1or ministro en cuanto a que constituyera un\n    homenaje al soldado de reemplazo, despu\u00e9s de dos siglos de haber\n    supuesto un hito necesario en la juventud de los espa\u00f1oles, se han\n    cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [5, 6, 7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [10, 11, 12]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero sinceramente agradecer a mi grupo parlamentario que\n    me d\u00e9 la oportunidad de dejar constancia en la C\u00e1mara de cu\u00e1l ha sido\n    la pol\u00edtica del Gobierno para reestructurar y desarrollar las\n    efem\u00e9rides de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, recuerde que\n    en 1987 se regul\u00f3 el D\u00eda de las Fuerzas Armadas como aqu\u00e9l en el que\n    se deb\u00eda producir un encuentro y comunicaci\u00f3n entre ciudadanos\n    civiles y militares, que acentuara la rec\u00edproca comprensi\u00f3n  y el\n    conocimiento mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, tomamos la decisi\u00f3n de hacer efectiva esa realidad\n    normativa y de que fuera el 12 de octubre pasado el primer desfile en\n    el que nuestras Fuerzas Armadas incorporaran lo mejor de su material\n    y de sus efectivos  y al tiempo pusieran de manifiesto ante los\n    espa\u00f1oles la realidad multinacional en la que estamos participando\n    con el desfile del Eurocuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta ocasi\u00f3n, el D\u00eda de las Fuerzas Armadas ha querido homenajear\n    de una parte al soldado de reemplazo  y de otra dar a los actos ese\n    car\u00e1cter de puertas abiertas, tan caro a esta C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo\n    sucesivo, dado el \u00e9xito de los actos de Alicante, estoy seguro que el\n    que ha de imprimir todo su sentido a las futuras celebraciones del\n    D\u00eda de las Fuerzas Armadas.En efecto, de los m\u00e1s de 200 actos\n    celebrados en toda Espa\u00f1a, m\u00e1s de 100 han sido de puertas abiertas, y\n    especialmente en los actos de Alicante, adem\u00e1s del homenaje al\n    soldado de reemplazo, 60.000 personas visitaron la exposici\u00f3n\n    cubierta y 40.000 la exposici\u00f3n al aire libre y 30.000 asistieron a\n    la exhibici\u00f3n aeronaval en la que los espa\u00f1oles pudieron contemplar\n    el estado operativo de nuestras Fuerzas Armadas, que es de lo que se\n    trata en ese d\u00eda y de lo que se tratar\u00e1 en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer, se\u00f1ora presidenta, a los senadores  y diputados que\n    nos honraron con su presencia ese d\u00eda  y tambi\u00e9n a Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola la posibilidad que dio a millones de espa\u00f1oles de participar\n    en un mayor conocimiento de las Fuerzas Armadas, que es al cabo lo\n    que se tiene que celebrar en ese d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero sinceramente agradecer a mi grupo parlamentario que\n    me d\u00e9 la oportunidad de dejar constancia en la C\u00e1mara de cu\u00e1l ha sido\n    la pol\u00edtica del Gobierno para reestructurar y desarrollar las\n    efem\u00e9rides de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha dicho, recuerde que\n    en 1987 se regul\u00f3 el D\u00eda de las Fuerzas Armadas como aqu\u00e9l en el que\n    se deb\u00eda producir un encuentro y comunicaci\u00f3n entre ciudadanos\n    civiles y militares, que acentuara la rec\u00edproca comprensi\u00f3n  y el\n    conocimiento mutuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, tomamos la decisi\u00f3n de hacer efectiva esa realidad\n    normativa y de que fuera el 12 de octubre pasado el primer desfile en\n    el que nuestras Fuerzas Armadas incorporaran lo mejor de su material\n    y de sus efectivos  y al tiempo pusieran de manifiesto ante los\n    espa\u00f1oles la realidad multinacional en la que estamos participando\n    con el desfile del Eurocuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta ocasi\u00f3n, el D\u00eda de las Fuerzas Armadas ha querido homenajear\n    de una parte al soldado de reemplazo  y de otra dar a los actos ese\n    car\u00e1cter de puertas abiertas, tan caro a esta C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo\n    sucesivo, dado el \u00e9xito de los actos de Alicante, estoy seguro que el\n    que ha de imprimir todo su sentido a las futuras celebraciones del\n    D\u00eda de las Fuerzas Armadas.En efecto, de los m\u00e1s de 200 actos\n    celebrados en toda Espa\u00f1a, m\u00e1s de 100 han sido de puertas abiertas, y\n    especialmente en los actos de Alicante, adem\u00e1s del homenaje al\n    soldado de reemplazo, 60.000 personas visitaron la exposici\u00f3n\n    cubierta y 40.000 la exposici\u00f3n al aire libre y 30.000 asistieron a\n    la exhibici\u00f3n aeronaval en la que los espa\u00f1oles pudieron contemplar\n    el estado operativo de nuestras Fuerzas Armadas, que es de lo que se\n    trata en ese d\u00eda y de lo que se tratar\u00e1 en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer, se\u00f1ora presidenta, a los senadores  y diputados que\n    nos honraron con su presencia ese d\u00eda  y tambi\u00e9n a Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola la posibilidad que dio a millones de espa\u00f1oles de participar\n    en un mayor conocimiento de las Fuerzas Armadas, que es al cabo lo\n    que se tiene que celebrar en ese d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, tomamos la decisi\u00f3n de hacer efectiva esa realidad\n    normativa y de que fuera el 12 de octubre pasado el primer desfile en\n    el que nuestras Fuerzas Armadas incorporaran lo mejor de su material\n    y de sus efectivos  y al tiempo pusieran de manifiesto ante los\n    espa\u00f1oles la realidad multinacional en la que estamos participando\n    con el desfile del Eurocuerpo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta ocasi\u00f3n, el D\u00eda de las Fuerzas Armadas ha querido homenajear\n    de una parte al soldado de reemplazo  y de otra dar a los actos ese\n    car\u00e1cter de puertas abiertas, tan caro a esta C\u00e1mara, y tambi\u00e9n en lo\n    sucesivo, dado el \u00e9xito de los actos de Alicante, estoy seguro que el\n    que ha de imprimir todo su sentido a las futuras celebraciones del\n    D\u00eda de las Fuerzas Armadas.En efecto, de los m\u00e1s de 200 actos\n    celebrados en toda Espa\u00f1a, m\u00e1s de 100 han sido de puertas abiertas, y\n    especialmente en los actos de Alicante, adem\u00e1s del homenaje al\n    soldado de reemplazo, 60.000 personas visitaron la exposici\u00f3n\n    cubierta y 40.000 la exposici\u00f3n al aire libre y 30.000 asistieron a\n    la exhibici\u00f3n aeronaval en la que los espa\u00f1oles pudieron contemplar\n    el estado operativo de nuestras Fuerzas Armadas, que es de lo que se\n    trata en ese d\u00eda y de lo que se tratar\u00e1 en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer, se\u00f1ora presidenta, a los senadores  y diputados que\n    nos honraron con su presencia ese d\u00eda  y tambi\u00e9n a Radiotelevisi\u00f3n\n    Espa\u00f1ola la posibilidad que dio a millones de espa\u00f1oles de participar\n    en un mayor conocimiento de las Fuerzas Armadas, que es al cabo lo\n    que se tiene que celebrar en ese d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como usted sabe Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la\n    Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s veces ha sido denunciado por incumplimiento de\n    las leyes que protegenel medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted las recordar\u00e1 una  a una, pero a m\u00ed me gustar\u00eda\n    se\u00f1alarle por lo menos las cuatro que me parecen m\u00e1s escandalosas y\n    que desde luego los ciudadanos espa\u00f1oles desconocen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 lo que va a hacer el se\u00f1or Aznar, pero\n    le aconsejamos que limite al se\u00f1or Bush en estas cuestiones de medio\n    ambiente, porque si no, ni el medio ambiente ni los ciudadanos\n    estaremos nada contentos con usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero, como no pod\u00eda ser de otra\n    manera, algunas fuerzas pol\u00edticas en Arag\u00f3n han dicho varios d\u00edas,\n    recientemente, que este recrecimiento de Yesa, de aproximadamente\n    1.000 hect\u00f3metros c\u00fabicos -f\u00edjese la importancia-, ser\u00eda para la\n    despensa del trasvase, es decir, con la intenci\u00f3n de confundir y\n    confundir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfVa a mediar\n    el Gobierno entre los pilotos del Sepla  y la empresa Iberia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son un gobierno que\n    sigue siendo regulador, aunque la empresa est\u00e9 privatizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abusan porque no tienen criterio alguno de solidaridad con\n    el resto de los empleados de la empresa, como ha denunciado ya alg\u00fan\n    sindicato mayoritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno es consciente de la dimensi\u00f3n social que adquieren\n    determinados conflictos, pero son conflictos que tienen lugar, como\n    S. S. se\u00f1alaba, en el \u00e1mbito de una empresa que hoy es privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, cuando esa empresa ha sido p\u00fablica, el\n    Gobierno ha tomado decisiones relativas a impedir esos conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html# 000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Desde luego, el Gobierno deja margen de libertad para que\n    las empresas p\u00fablicas, los entes p\u00fablicos, hagan uso de aquellos\n    instrumentos que entiendan deban utilizar en mercados cambiantes como\n    es el de la publicidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Llevan ya seis a\u00f1os en el Gobierno\n    y todav\u00eda los espa\u00f1oles no sabemos qu\u00e9 es para usted una televisi\u00f3n\n    p\u00fablica, c\u00f3mo ha de gestionarse, cu\u00e1l ha de ser el modelo de\n    financiaci\u00f3n por el que debe regirse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... defendiendo a las empresas privadas en su pol\u00edtica comercial, y el\n    se\u00f1or Sevilla haciendo apuestas de reforma del impuesto sobre la\n    renta bas\u00e1ndose en los informes de los grandes bancos, no cabe duda\n    de que el Partido Socialista lo lleva cada vez m\u00e1s claro en la\n    b\u00fasqueda de su p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fraude": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este\n    sentido, el objetivo del programa consiste en que se consiga la\n    disciplina fiscal y que los contribuyentes cumplan con sus\n    obligaciones fiscales, ante la eventualidad de estar sujeto  a una\n    posible actuaci\u00f3n de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa director de control tributario 1999-2002 marca las l\u00edneas\n    maestras de las actuaciones de control que anualmente lleva a cabo la\n    Agencia Tributaria con el fin de luchar contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "fraude": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la reforma fiscal emprendida por el Gobierno del Partido\n    Popular en 1996, como usted ha recordado, se\u00f1alaba la lucha contra el\n    fraude fiscal como uno de sus objetivos fundamentales y como una de\n    las v\u00edas para mejorar la equidad del reparto de la carga tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la reforma fiscal emprendida por el Gobierno del Partido\n    Popular en 1996, como usted ha recordado, se\u00f1alaba la lucha contra el\n    fraude fiscal como uno de sus objetivos fundamentales y como una de\n    las v\u00edas para mejorar la equidad del reparto de la carga tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en este contexto en el que debemos enmarcar\n    la puesta en marcha del programa director de control tributario 1999-\n    2002, un programa con proyecci\u00f3n plurianual y cuyos objetivos son:\n    ampliar la vigilancia sobre el cumplimiento tributario, en\n    prevenci\u00f3n, detecci\u00f3n y conexi\u00f3n con el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone un\n    aprovechamiento sistem\u00e1tico del gran potencial de informaci\u00f3n que se\n    puede obtener y controlar con las nuevas tecnolog\u00edas, e intensificar\n    los esfuerzos por sectores  y grupos de contribuyentes, con especial\n    atenci\u00f3n  a las formas emergentes de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos datos ponen de manifiesto la importante labor desarrollada por\n    la Agencia Tributaria y nos animan a seguir trabajando en esta l\u00ednea,\n    para contar con impuestos cada vez m\u00e1s bajos y sencillos que\n    desincentiven las conductas fraudulentas y para dotar de mayores\n    medios  a la Administraci\u00f3n en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [19], "energ\u00eda": [12, 13, 14, 15], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "medio ambiente": [16, 17, 18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, este es un momento muy\n    oportuno para que el Gobierno nos diga qu\u00e9 opina sobre la lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La voluntad pol\u00edtica te\u00f3rica no coincide con la ejecuci\u00f3n y\n    realizaci\u00f3n de actuaciones encaminadas a definir pol\u00edticas de lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay una estrategia nacional de lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico y usted lo sabe, porque no est\u00e1 en ning\u00fan\n    sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, nuestros socios europeos, est\u00e1n llevando a cabo\n    una serie de medidas que inciden en actuaciones encaminadas a\n    disminuir y a evitar en gran parte las emisiones de gases de efecto\n    invernadero, que son las que est\u00e1n provocando el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me imagino que usted entender\u00e1, como nosotros, que el\n    cambio clim\u00e1tico se est\u00e1 produciendo  y que lo que hay que hacer es\n    luchar contra \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su antecesora, la se\u00f1ora Tocino, elabor\u00f3 un borrador de la estrategia\n    de la lucha contra el cambio clim\u00e1tico que nunca se aprob\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora crean la Oficina\n    de Lucha contra el Cambio Clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber para qu\u00e9 est\u00e1\n    el Consejo Asesor del Medio Ambiente, porque no est\u00e1 claro entre las\n    competencias que tiene el Consejo Nacional del Clima, que ustedes\n    crearon en 1998, y la Oficina de Lucha contra el Cambio Clim\u00e1tico que\n    usted ha creado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que recuerde que en el mes de diciembre se celebr\u00f3 una\n    comparecencia suya en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, donde nos\n    inform\u00f3 de que la cumbre de La Haya hab\u00eda sido un fracaso, pero que\n    este Gobierno estaba dispuesto a tomar una serie de medidas\n    encaminadas a que esa lucha contra el cambio clim\u00e1tico fuera eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia de lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico yo no s\u00e9 si usted la tiene elaborada en\n    alg\u00fan despacho o en alg\u00fan caj\u00f3n, yo no s\u00e9 si le sirve la de la se\u00f1ora\n    Tocino, pero ni esta C\u00e1mara ni la sociedad espa\u00f1ola tienen perfecta\n    conciencia de cu\u00e1l es la lucha contra la desertificaci\u00f3n, contra la\n    erosi\u00f3n, contra la calidad y la cantidad de las aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han rechazado una enmienda nuestra en el\n    debate del Plan hidrol\u00f3gico nacional en la que se planteaba que se\n    recogiera la lucha contra el cambio clim\u00e1tico desde la vertiente de\n    la gesti\u00f3n de las aguas, y ustedes la han rechazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablar de la reforestaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, es hablar sobre el papel,\n    hablar sobre el vac\u00edo, porque no tenemos constancia de que todo lo\n    que ustedes est\u00e1n planteando tenga alguna constataci\u00f3n pr\u00e1ctica,\n    alguna ejecuci\u00f3n en la que se vea que se est\u00e1 luchando contra este\n    cambio clim\u00e1tico de manera eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses europeos han introducido un impuesto sobre la energ\u00eda, han\n    introducido programas de eficiencia energ\u00e9tica, han introducido\n    plantas mixtas de producci\u00f3n de energ\u00eda y generaci\u00f3n de calor, han\n    sustituido combustibles -el carb\u00f3n por el gas o por la le\u00f1a-, han\n    adoptado medidas para cambiar modalidades de transporte y medidas\n    encaminadas a la absorci\u00f3n del carb\u00f3n mediante reforestaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    Pa\u00edses Bajos, Francia, Reino Unido y Alemania han avanzado en la\n    estabilizaci\u00f3n de las emisiones, y Alemania est\u00e1 planteando el\n    abandono de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siguiendo la pauta de Estados Unidos,\n    ustedes est\u00e1n fomentando el uso de la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed anunci\u00f3 -por eso he dicho que siguen la\n    pauta establecida por la Administraci\u00f3n Bush, aunque no por Estados\n    Unidos porque all\u00ed hay opiniones distintas a esa pauta, como la del\n    Partido Dem\u00f3crata- que habr\u00eda que fomentar la energ\u00eda nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, este es un momento muy\n    oportuno para que el Gobierno nos diga qu\u00e9 opina sobre la lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber para qu\u00e9 est\u00e1\n    el Consejo Asesor del Medio Ambiente, porque no est\u00e1 claro entre las\n    competencias que tiene el Consejo Nacional del Clima, que ustedes\n    crearon en 1998, y la Oficina de Lucha contra el Cambio Clim\u00e1tico que\n    usted ha creado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que recuerde que en el mes de diciembre se celebr\u00f3 una\n    comparecencia suya en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, donde nos\n    inform\u00f3 de que la cumbre de La Haya hab\u00eda sido un fracaso, pero que\n    este Gobierno estaba dispuesto a tomar una serie de medidas\n    encaminadas a que esa lucha contra el cambio clim\u00e1tico fuera eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe, se\u00f1or ministro, que a los espa\u00f1oles,\n    como quiera que tenemos un nivel de desarrollo industrial inferior a\n    otros pa\u00edses, se nos ha permitido que incrementemos nuestras\n    emisiones de CO2 o de gases de efecto invernadero en un 15 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [15], "energ\u00eda": [10, 11, 12], "formaci\u00f3n": [13], "empresas": [9], "renovables": [14], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No es de extra\u00f1ar que la lucha contra el cambio clim\u00e1tico sea un\n    objetivo prioritario para este Gobierno, y estoy convencido que\n    tambi\u00e9n para su partido y para usted mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro compromiso para afrontar eficazmente el problema, que viene\n    precisamente de la ra\u00edz de la colaboraci\u00f3n de todos, ha sido la\n    creaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la Oficina Espa\u00f1ola de Cambio Clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Oficina Espa\u00f1ola de Cambio Clim\u00e1tico, que se crea en abril de 2001,\n    se ha concebido como una herramienta destinada  a dinamizar en nuestro\n    pa\u00eds las respuestas frente al cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta oficina, que se\n    ha creado con el correspondiente decreto constitucional que la\n    constituye como un organismo dependiente del Ministerio dentro de su\n    estructura org\u00e1nica, tiene el objetivo de acometer un amplio conjunto\n    de tareas: coordinar e impulsar las competencias del Ministerio en\n    estas materias, tejidos, agua, gesti\u00f3n forestal, como piezas claves\n    de la pol\u00edtica eficaz frente al cambio clim\u00e1tico; estrechar la\n    colaboraci\u00f3n con otros organismos y administraciones p\u00fablicas y\n    fomentar la participaci\u00f3n de los sectores privados y p\u00fablicos,\n    ministerios, comunidades aut\u00f3nomas, municipios, universidades, ONG,\n    empresas, sindicatos, agentes sociales, todos como actores claves en\n    la lucha frente a este cambio; impulsar la informaci\u00f3n, formaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n tiene la tarea de\n    fortalecer t\u00e9cnica y cient\u00edficamente la capacidad negociadora de\n    Espa\u00f1a en los foros internacionales y comunitarios, aspecto que,\n    l\u00f3gicamente, cobra una especial relevancia, como muy bien ha dicho\n    usted, en el primer semestre de 2002; efectuar el seguimiento de la\n    aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de la convenci\u00f3n marco sobre el cambio clim\u00e1tico\n    y de los compromisos asumidos en el marco de la Uni\u00f3n Europea, lo que\n    supone el desarrollo de los instrumentos jur\u00eddicos y econ\u00f3micos\n    adecuados; mecanismos de verificaci\u00f3n de emisiones; establecimiento\n    de un marco que permita poner en marcha los distintos mecanismos de\n    mercado previstos en el protocolo, como el comercio de emisiones, los\n    mecanismos de desarrollo limpio y la implementaci\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, promover la conclusi\u00f3n de la estrategia\n    espa\u00f1ola de lucha frente al cambio clim\u00e1tico que desarrolla el\n    Consejo Nacional del Clima y realizar su seguimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre este \u00faltimo punto, la estrategia espa\u00f1ola y el Consejo Nacional\n    del Clima, precisamente por esta duda a la que usted hac\u00eda referencia\n    -que es verdad que existe y yo quiero aprovechar para explicarla-,\n    quiero decir que la Oficina no sustituye al Consejo Nacional del\n    Clima; la Oficina lo que quiere es reforzar este \u00f3rgano colegiado al\n    actuar como Subsecretar\u00eda; la Oficina es una herramienta de car\u00e1cter\n    t\u00e9cnico y carecer\u00eda de sentido que la pol\u00edtica de cambio clim\u00e1tico\n    fuese decidida de forma unilateral por el Ministerio de Medio\n    Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que esta afirmaci\u00f3n es injusta, porque yo he dicho que desde\n    el a\u00f1o 1990 se han hecho cosas en este pa\u00eds para luchar contra el\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    es una labor compartida y en la Oficina de Cambio Clim\u00e1tico tienen\n    que participar comunidades aut\u00f3nomas y entidades locales, porque\n    tienen una cuota de responsabilidad important\u00edsima, como usted sabe,\n    porque cuando hablemos de lucha frente al cambio clim\u00e1tico tambi\u00e9n\n    tendremos que parcelar los niveles de competencia y la\n    responsabilidad en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta oficina, que se\n    ha creado con el correspondiente decreto constitucional que la\n    constituye como un organismo dependiente del Ministerio dentro de su\n    estructura org\u00e1nica, tiene el objetivo de acometer un amplio conjunto\n    de tareas: coordinar e impulsar las competencias del Ministerio en\n    estas materias, tejidos, agua, gesti\u00f3n forestal, como piezas claves\n    de la pol\u00edtica eficaz frente al cambio clim\u00e1tico; estrechar la\n    colaboraci\u00f3n con otros organismos y administraciones p\u00fablicas y\n    fomentar la participaci\u00f3n de los sectores privados y p\u00fablicos,\n    ministerios, comunidades aut\u00f3nomas, municipios, universidades, ONG,\n    empresas, sindicatos, agentes sociales, todos como actores claves en\n    la lucha frente a este cambio; impulsar la informaci\u00f3n, formaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    hoy Espa\u00f1a s\u00f3lo es superada por Alemania en capacidad de producci\u00f3n\n    de energ\u00eda e\u00f3lica y estoy seguro que en capacidad de crecimiento de\n    este tipo de energ\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha aprobado un Plan de reconversi\u00f3n de\n    las centrales t\u00e9rmicas tradicionales, alrededor de unas 30 centrales\n    t\u00e9rmicas tradicionales van a tener que ser cerradas o sustituidas por\n    ciclo combinado o por centrales menos contaminantes, y probablemente\n    el gran nicho de mercado futuro tenga que estar en estos a\u00f1os en algo\n    a lo que usted ha hecho referencia y que en Espa\u00f1a empieza a ser\n    importante -adem\u00e1s, creo que en Gotemburgo los presidentes de\n    Gobierno van a tomar decisiones importantes a este respecto-, que es\n    en el fomento de los biocombustibles y en el fomento de todo lo que\n    es la biomasa, que creo que es la gran oportunidad en la producci\u00f3n\n    de este tipo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaremos de acuerdo en que transporte y energ\u00eda son los dos ejes\n    b\u00e1sicos de actuaci\u00f3n de la lucha frente...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta oficina, que se\n    ha creado con el correspondiente decreto constitucional que la\n    constituye como un organismo dependiente del Ministerio dentro de su\n    estructura org\u00e1nica, tiene el objetivo de acometer un amplio conjunto\n    de tareas: coordinar e impulsar las competencias del Ministerio en\n    estas materias, tejidos, agua, gesti\u00f3n forestal, como piezas claves\n    de la pol\u00edtica eficaz frente al cambio clim\u00e1tico; estrechar la\n    colaboraci\u00f3n con otros organismos y administraciones p\u00fablicas y\n    fomentar la participaci\u00f3n de los sectores privados y p\u00fablicos,\n    ministerios, comunidades aut\u00f3nomas, municipios, universidades, ONG,\n    empresas, sindicatos, agentes sociales, todos como actores claves en\n    la lucha frente a este cambio; impulsar la informaci\u00f3n, formaci\u00f3n y\n    sensibilizaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han hecho cosas, porque se ha\n    hecho un Plan de fomento de energ\u00edas renovables, que en Espa\u00f1a ha\n    conseguido producir m\u00e1s del 6 por ciento de las energ\u00edas renovables,\n    con el objetivo de alcanzar en el a\u00f1o 2010 el 12 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han hecho cosas, porque se ha\n    hecho un Plan de fomento de energ\u00edas renovables, que en Espa\u00f1a ha\n    conseguido producir m\u00e1s del 6 por ciento de las energ\u00edas renovables,\n    con el objetivo de alcanzar en el a\u00f1o 2010 el 12 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4], "energ\u00edas renovables": [9, 10], "energ\u00eda": [5], "espa\u00f1oles": [11], "renovables": [6, 7, 8], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Me habla de la Oficina de Cambio Clim\u00e1tico, que tiene todas esas\n    competencias y atribuciones que ha relatado, y lo que tengo que\n    decirle es que, aparte de que me conteste a las preguntas que le he\n    formulado hace un mes, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 medidas concretas ha\n    adoptado esa Oficina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHay alg\u00fan tipo\n    de medida, alg\u00fan tipo de resoluci\u00f3n, alguna norma que ampare el\n    funcionamiento de esta colaboraci\u00f3n que tiene que haber en el\n    desarrollo de la estrategia en Espa\u00f1a del cambio clim\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    saber concretamente una cosa, se\u00f1or ministro: \u00bfcu\u00e1ndo va a tener\n    Espa\u00f1a la estrategia de lucha contra el cambio clim\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por muy buenas palabras que utilicen -y usted lo sabe\n    hacer-, por muy buena informaci\u00f3n que quieran transmitir a los\n    ciudadanos de este pa\u00eds sobre su preocupaci\u00f3n s\u00f3lida por la lucha\n    contra el cambio clim\u00e1tico, no sabemos para qu\u00e9 sirve su Oficina, no\n    han elaborado su estrategia y no sabemos que posici\u00f3n van a defender\n    en la cumbre de Bonn ni sabemos qu\u00e9 va a pasar pasado ma\u00f1ana en\n    Gotemburgo cuando llegue el presidente del Gobierno y diga qu\u00e9 es lo\n    que quiere hacer con el compromiso de Kioto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    no han adoptado ninguna medida fiscal espec\u00edfica para las energ\u00edas\n    renovables, y hay bastante desilusi\u00f3n en los sectores afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que se\n    hicieron la fotograf\u00eda al instalar la energ\u00eda fotovoltaica en La\n    Moncloa, pero adem\u00e1s de eso hay que hacer muchas cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el plan de energ\u00edas renovables, que ustedes aprobaron\n    el 30 de diciembre de 1999, no goza de buena salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    no han adoptado ninguna medida fiscal espec\u00edfica para las energ\u00edas\n    renovables, y hay bastante desilusi\u00f3n en los sectores afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no ha adoptado ninguna medida de\n    eliminaci\u00f3n\n    de barreras financieras de las previstas en el plan de fomento\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el plan de energ\u00edas renovables, que ustedes aprobaron\n    el 30 de diciembre de 1999, no goza de buena salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no ha adoptado ninguna medida de\n    eliminaci\u00f3n\n    de barreras financieras de las previstas en el plan de fomento\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos espa\u00f1oles van a ver que ha desaparecido de\n    su recibo de la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3, 4], "medio ambiente": [10], "energ\u00edas renovables": [11, 12, 13], "energ\u00eda": [5], "formaci\u00f3n": [6], "renovables": [7, 8, 9], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si el tiempo me lo permite, vuelvo a incidir en lo que son los\n    compromisos pol\u00edticos y los objetivos de esta Oficina Espa\u00f1ola de\n    Cambio Clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Oficina Espa\u00f1ola de Cambio Clim\u00e1tico es el\n    instrumento del que se ha dotado el Gobierno de Espa\u00f1a, el Ministerio\n    de Medio Ambiente, para poder liderar la pol\u00edtica de lucha frente al\n    cambio clim\u00e1tico y la integraci\u00f3n de todos los sectores en esta\n    lucha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que coordinar e impulsar las competencias del Ministerio\n    en esta materia, tiene que ser el \u00f3rgano que lleve y conduzca a la\n    colaboraci\u00f3n de todos los organismos y administraciones p\u00fablicas,\n    tiene que impulsar la formaci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n social y tiene\n    que fortalecer, t\u00e9cnica y cient\u00edficamente, la capacidad negociadora\n    de las autoridades espa\u00f1olas, adem\u00e1s de ser capaz de efectuar el\n    seguimiento de la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de esa convenci\u00f3n marco sobre\n    el cambio clim\u00e1tico y promover la conclusi\u00f3n de la estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es cierto, y creo que es un error por su parte, decir que no\n    se ha puesto en marcha en Espa\u00f1a ninguna medida pol\u00edtica ni fiscal\n    para energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el programa de energ\u00edas renovables del\n    a\u00f1o 1998 se fundamenta precisamente en medidas de car\u00e1cter fiscal,\n    que son las que han posibilitado que hoy Espa\u00f1a est\u00e9 ya produciendo\n    un 6 por ciento de esas energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos son los que confirman precisamente la\n    realidad de que hoy Espa\u00f1a est\u00e1 liderando la producci\u00f3n de esa\n    energ\u00eda e\u00f3lica y que en el a\u00f1o 2010 va a alcanzar uno de los m\u00e1s\n    espectaculares crecimientos en la implementaci\u00f3n de este tipo de\n    energ\u00edas en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene que coordinar e impulsar las competencias del Ministerio\n    en esta materia, tiene que ser el \u00f3rgano que lleve y conduzca a la\n    colaboraci\u00f3n de todos los organismos y administraciones p\u00fablicas,\n    tiene que impulsar la formaci\u00f3n y la sensibilizaci\u00f3n social y tiene\n    que fortalecer, t\u00e9cnica y cient\u00edficamente, la capacidad negociadora\n    de las autoridades espa\u00f1olas, adem\u00e1s de ser capaz de efectuar el\n    seguimiento de la aplicaci\u00f3n en Espa\u00f1a de esa convenci\u00f3n marco sobre\n    el cambio clim\u00e1tico y promover la conclusi\u00f3n de la estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es cierto, y creo que es un error por su parte, decir que no\n    se ha puesto en marcha en Espa\u00f1a ninguna medida pol\u00edtica ni fiscal\n    para energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el programa de energ\u00edas renovables del\n    a\u00f1o 1998 se fundamenta precisamente en medidas de car\u00e1cter fiscal,\n    que son las que han posibilitado que hoy Espa\u00f1a est\u00e9 ya produciendo\n    un 6 por ciento de esas energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin esas medidas\n    fiscales que se fomentan desde el Ministerio de Hacienda para hacer\n    rentables esas energ\u00edas renovables, no hubiera sido posible en Espa\u00f1a\n    aplicar ese proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Oficina Espa\u00f1ola de Cambio Clim\u00e1tico es el\n    instrumento del que se ha dotado el Gobierno de Espa\u00f1a, el Ministerio\n    de Medio Ambiente, para poder liderar la pol\u00edtica de lucha frente al\n    cambio clim\u00e1tico y la integraci\u00f3n de todos los sectores en esta\n    lucha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco es cierto, y creo que es un error por su parte, decir que no\n    se ha puesto en marcha en Espa\u00f1a ninguna medida pol\u00edtica ni fiscal\n    para energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el programa de energ\u00edas renovables del\n    a\u00f1o 1998 se fundamenta precisamente en medidas de car\u00e1cter fiscal,\n    que son las que han posibilitado que hoy Espa\u00f1a est\u00e9 ya produciendo\n    un 6 por ciento de esas energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin esas medidas\n    fiscales que se fomentan desde el Ministerio de Hacienda para hacer\n    rentables esas energ\u00edas renovables, no hubiera sido posible en Espa\u00f1a\n    aplicar ese proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresa": [12], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [13, 14], "espa\u00f1oles": [15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Qu\u00e9 duda cabe que en\n    los \u00faltimos a\u00f1os la pol\u00edtica fiscal\n    ha ocupado un relevante papel dentro del conjunto de la pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea de reflexi\u00f3n qu\u00e9 duda cabe que en el per\u00edodo\n    pol\u00edtico y social que en Espa\u00f1a arranca con la aprobaci\u00f3n de la\n    Constituci\u00f3n de 1978 la pol\u00edtica fiscal ha ocupado una posici\u00f3n\n    central dentro del debate de las pol\u00edticas socioecon\u00f3micas en nuestro\n    pa\u00eds, con muy distintos posicionamientos ideol\u00f3gicos respecto de\n    cuestiones tan importantes como la bondad o no de bajar impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    recuerdo las reformas tributarias en las que particip\u00f3 activamente el\n    Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 al final de la\n    legislatura que acab\u00f3 en el a\u00f1o 1996: la reforma parcial de la Ley\n    general tributaria del a\u00f1o 1995, donde se reform\u00f3 un r\u00e9gimen\n    sancionador absolutamente desmedido, con sanciones del 300 por\n    ciento; la nueva Ley del impuesto sobre sociedades, de 27 de\n    diciembre de 1995, con un cap\u00edtulo muy destacado, un r\u00e9gimen fiscal\n    espec\u00edfico para las empresas de reducida dimensi\u00f3n, en aquel momento\n    250 millones de facturaci\u00f3n; la Ley 30/94, de fundaciones, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a proceder, por ocioso, a efectuar una\n    enumeraci\u00f3n exhaustiva de las distintas e importantes reformas\n    fiscales producidas durante la misma, simplemente, a efectos de\n    recordatorio, quiero hacer referencia a la actualizaci\u00f3n de balances\n    aprobada en junio de 1996; a la reforma de la tributaci\u00f3n de las\n    ganancias de patrimonio con sus positivos efectos sobre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola; a las mejoras en materia de doble imposici\u00f3n econ\u00f3mica\n    interna e internacional;  a los cambios en el r\u00e9gimen tributario de\n    las peque\u00f1as y medianas empresas aprobados en diciembre de 1997, y a\n    la asunci\u00f3n de competencias en el orden normativo tributario por\n    parte de las comunidades aut\u00f3nomas en el marco de reforma del sistema\n    de financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, que deriva\n    del acuerdo del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera de 23 de\n    septiembre de 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juicio de mi grupo parlamentario, la reforma acometida  y aprobada\n    en diciembre de 1998 alcanz\u00f3 los ambiciosos objetivos que se hab\u00eda\n    propuesto: ensanchamiento de bases, mejora del tratamiento fiscal de\n    las rentas del trabajo, simplificaci\u00f3n de la gesti\u00f3n, avances en la\n    consecuci\u00f3n de una mayor neutralidad entre los distintos instrumentos\n    de ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero qu\u00e9 duda cabe que pese al balance de las reformas tributarias\n    que acabo de relacionar, no exhaustivamente, evidentemente, queda\n    todav\u00eda camino por recorrer  y quedan cuestiones todav\u00eda que tratar y\n    que reformar en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica fiscal espa\u00f1ola, camino que\n    debe llevarnos a seguir creciendo por encimade la media comunitaria,\n    a avanzar hacia una plena\n    ocupaci\u00f3n laboral, a mejorar y a hacer m\u00e1s eficaces nuestras\n    pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello que despu\u00e9s de apuntar una\n    serie de reflexiones sobre el camino o las propuestas que har\u00eda\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 respecto a la evoluci\u00f3n del sistema tributario,\n    el sentido de la interpelaci\u00f3n urgente que hoy tramitamos es\n    precisamente conocer cu\u00e1les son los planes del Gobierno para el\n    desarrollo e implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica fiscal durante esta\n    legislatura, cu\u00e1les son sus prioridades y la forma en que pretende\n    ordenar el tratamiento normativo de esta parte tan importante de la\n    pol\u00edtica social y econ\u00f3mica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    recuerdo las reformas tributarias en las que particip\u00f3 activamente el\n    Grupo Parlamentario Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 al final de la\n    legislatura que acab\u00f3 en el a\u00f1o 1996: la reforma parcial de la Ley\n    general tributaria del a\u00f1o 1995, donde se reform\u00f3 un r\u00e9gimen\n    sancionador absolutamente desmedido, con sanciones del 300 por\n    ciento; la nueva Ley del impuesto sobre sociedades, de 27 de\n    diciembre de 1995, con un cap\u00edtulo muy destacado, un r\u00e9gimen fiscal\n    espec\u00edfico para las empresas de reducida dimensi\u00f3n, en aquel momento\n    250 millones de facturaci\u00f3n; la Ley 30/94, de fundaciones, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a proceder, por ocioso, a efectuar una\n    enumeraci\u00f3n exhaustiva de las distintas e importantes reformas\n    fiscales producidas durante la misma, simplemente, a efectos de\n    recordatorio, quiero hacer referencia a la actualizaci\u00f3n de balances\n    aprobada en junio de 1996; a la reforma de la tributaci\u00f3n de las\n    ganancias de patrimonio con sus positivos efectos sobre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola; a las mejoras en materia de doble imposici\u00f3n econ\u00f3mica\n    interna e internacional;  a los cambios en el r\u00e9gimen tributario de\n    las peque\u00f1as y medianas empresas aprobados en diciembre de 1997, y a\n    la asunci\u00f3n de competencias en el orden normativo tributario por\n    parte de las comunidades aut\u00f3nomas en el marco de reforma del sistema\n    de financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, que deriva\n    del acuerdo del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera de 23 de\n    septiembre de 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    debe avanzarse, en la medida en que sea posible, en la mejora de este\n    marco de internacionalizaci\u00f3n, de impulso al I+D  y mejora del marco\n    tributario para las peque\u00f1as y medianas empresas, incidiendo en la\n    simplificaci\u00f3n del impuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos \u00faltimos a\u00f1os, as\u00ed como en los pr\u00f3ximos, muchas\n    empresas espa\u00f1olas tienen que posicionarse de manera potente en\n    mercados exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un tema ampliamente comentado es la reforma del\n    impuesto sobre actividades econ\u00f3micas, con su eliminaci\u00f3n, ya\n    debatida en esta C\u00e1mara, respecto de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que tenemos un buen impuesto sobre sociedades, es un impuesto\n    moderno, en el que se ha avanzado decididamente, que ha tenido una\n    \u00faltima reforma en el Real Decreto-ley 3/2000, de junio del a\u00f1o\n    anterior, posteriormente tramitado como proyecto de ley, que incidi\u00f3\n    todav\u00eda m\u00e1s en la necesaria internacionalizaci\u00f3n de la empresa\n    espa\u00f1ola y en un adecuado marco de investigaci\u00f3n y desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a proceder, por ocioso, a efectuar una\n    enumeraci\u00f3n exhaustiva de las distintas e importantes reformas\n    fiscales producidas durante la misma, simplemente, a efectos de\n    recordatorio, quiero hacer referencia a la actualizaci\u00f3n de balances\n    aprobada en junio de 1996; a la reforma de la tributaci\u00f3n de las\n    ganancias de patrimonio con sus positivos efectos sobre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola; a las mejoras en materia de doble imposici\u00f3n econ\u00f3mica\n    interna e internacional;  a los cambios en el r\u00e9gimen tributario de\n    las peque\u00f1as y medianas empresas aprobados en diciembre de 1997, y a\n    la asunci\u00f3n de competencias en el orden normativo tributario por\n    parte de las comunidades aut\u00f3nomas en el marco de reforma del sistema\n    de financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, que deriva\n    del acuerdo del Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera de 23 de\n    septiembre de 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso y el balance a este respecto hasta la fecha es\n    realmente positivo, pero cualquier esfuerzo adicional dentro del\n    marco normativo comunitario l\u00f3gicamente tiene que ser eficaz, tiene\n    que ser decidido para lograr este efecto positivo para la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no me aparto un \u00e1pice de la realidad si afirmo que el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3) ha ocupado un papel\n    importante en la tarea de contribuir a impregnar en la conciencia\n    pol\u00edtica espa\u00f1ola la convicci\u00f3n de que es necesario, sin que ello\n    perjudique al nivel y al desarrollo e incremento de las pol\u00edticas\n    sociales, que es bueno, si no se perjudica este aspecto al que he\n    hecho referencia, rebajar las cargas impositivas, en una palabra, los\n    impuestos que soportan los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su incidencia social, baste con citar una cifra y es que\n    afecta cada a\u00f1o, de una u otra manera, a 31 millones de espa\u00f1oles que\n    tienen que entablar relaciones con la Administraci\u00f3n tributaria, de\n    forma activa o pasiva, en orden al cumplimiento de sus obligaciones a\n    este respecto  o por este concepto impositivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "empresa": [14], "econom\u00eda": [15, 16, 17], "fraude": [18], "empresas": [10, 11, 12, 13], "espa\u00f1oles": [19]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica fiscal es, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, estamos construyendo un sistema fiscal m\u00e1s\n    eficiente, m\u00e1s equitativo y m\u00e1s sencillo, con unos impuestos m\u00e1s\n    bajos que nos permiten transferir m\u00e1s recursos hacia el sector\n    privado y contribuir as\u00ed al sostenimiento del crecimiento econ\u00f3mico y\n    de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad, m\u00e1s que hablar de reformas fiscales, deber\u00edamos hablar\n    de una \u00fanica reforma fiscal, la que empezamos a practicar en la\n    pasada legislatura y que vamos a continuar aplicando en \u00e9sta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    pasada legislatura contamos con la colaboraci\u00f3n de otros grupos\n    pol\u00edticos de la C\u00e1mara, como Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, esperando seguir\n    teniendo en \u00e9sta, como hemos tenido hasta ahora, un respaldo, algo\n    que consideramos muy importante a la hora de proseguir con lo que yo\n    llamo una reforma fiscal de gran amplitud y ambici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, nuestros\n    objetivos son mejorar la equidad del sistema, contribuyendo\n    a aumentar la cohesi\u00f3n social gracias a un reparto m\u00e1s justo de la\n    carga fiscal; mejorar la eficiencia con unos impuestos que\n    contribuyan al ahorro, a la inversi\u00f3n, al crecimiento econ\u00f3mico y a\n    la creaci\u00f3n de empleo y mejorar la sencillez con el fin de facilitar\n    las relaciones entre la Administraci\u00f3n y los contribuyentes, para que\n    \u00e9stos puedan cumplir con sus obligaciones fiscales y la Agencia\n    Tributaria pueda a su vez destinar m\u00e1s recursos humanos y materiales\n    a la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la mejora de la equidad, si hay algo en lo que se ha\n    profundizado en estos a\u00f1os ha sido precisamente en la consecuci\u00f3n de\n    un sistema impositivo m\u00e1s justo y m\u00e1s progresivo, en que la\n    aportaci\u00f3n de la renta del trabajo no fuera pr\u00e1cticamente la \u00fanica y\n    hubiera un mejor tratamiento fiscal para los pensionistas, para los\n    minusv\u00e1lidos, para las familias y, en definitiva,\n    para las rentas m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tributaci\u00f3n de la vivienda tambi\u00e9n ha mejorado de\n    un modo significativo para las rentas m\u00e1s bajas, que en el sistema\n    anterior ten\u00edan un l\u00edmite de la base de deducci\u00f3n en funci\u00f3n de lo\n    que ingresaban y ahora el l\u00edmite est\u00e1 en 1, 5 millones para todos, lo\n    que sin duda alguna tambi\u00e9n mejora el propio tratamiento equitativo\n    de esta desgravaci\u00f3n fiscal.La vivienda habitual, que quiero recordar\n    que est\u00e1 exenta en el patrimonio hasta los primeros 25 millones, y\n    los rendimientos presuntos ya no tributan en el IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n las reformas introducidas en la anterior\n    legislatura respecto  a la exenci\u00f3n en la transmisi\u00f3n de empresas\n    familiares, reducci\u00f3n del tipo del impuesto sobre sociedades para\n    pymes, que tambi\u00e9n hemos seguido mejorando en la actual legislatura,\n    actualizaci\u00f3n de balances, reducci\u00f3n de impuestos en el IRPF a\n    empresarios  y profesionales, mejora en la tributaci\u00f3n de la doble\n    imposici\u00f3n internacional, incentivos al ahorro y  a la inversi\u00f3n,\n    reducci\u00f3n de la brecha fiscal sobre el trabajo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... saben- cada vez que venimos a esta C\u00e1mara\n    hablamos de los mismos objetivos de reforma fiscal, no nos ocurre\n    como a otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, estoy convencido que en\n    esta nueva etapa de reforma fiscal que ahora afrontamos tendremos el\n    apoyo de una amplia mayor\u00eda de esta C\u00e1mara, tendremos el apoyo,\n    adem\u00e1s del Grupo Parlamentario Popular, de otros grupos\n    parlamentarios que seguir\u00e1n impulsando con el Gobierno del Partido\n    Popular unas reformas fiscales que efectivamente est\u00e1n haciendo que\n    los espa\u00f1oles paguemos menos impuestos, que esos impuestos sean m\u00e1s\n    justos y que los impuestos sean motor de nuestro crecimiento\n    econ\u00f3mico y de nuestra creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la eficiencia, se han tomado medidas con el fin de\n    impulsar el crecimiento econ\u00f3mico, fomentar el esp\u00edritu emprendedor,\n    las inversiones productivas, las nuevas tecnolog\u00edas, las actividades\n    en I+D+I, la internacionalizaci\u00f3n y la competitividad de nuestras\n    empresas, con una atenci\u00f3n especial a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar tambi\u00e9n las reformas introducidas en la anterior\n    legislatura respecto  a la exenci\u00f3n en la transmisi\u00f3n de empresas\n    familiares, reducci\u00f3n del tipo del impuesto sobre sociedades para\n    pymes, que tambi\u00e9n hemos seguido mejorando en la actual legislatura,\n    actualizaci\u00f3n de balances, reducci\u00f3n de impuestos en el IRPF a\n    empresarios  y profesionales, mejora en la tributaci\u00f3n de la doble\n    imposici\u00f3n internacional, incentivos al ahorro y  a la inversi\u00f3n,\n    reducci\u00f3n de la brecha fiscal sobre el trabajo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha tenido la ocasi\u00f3n de\n    recordar en la tribuna, y hemos reducido los tipos para las ganancias\n    patrimoniales, hemos impulsado la previsi\u00f3n social complementaria a\n    trav\u00e9s del aumento de reducciones por aportaciones en planes de\n    pensiones, hemos mejorado la fiscalidad de los seguros de vida, hemos\n    favorecido el apoyo a la internacionalizaci\u00f3n con mejoras para evitar\n    la doble imposici\u00f3n internacional e incentivos para favorecer el\n    desplazamiento de empresas espa\u00f1olas al extranjero, m\u00e1s los nuevos\n    est\u00edmulos introducidos  a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por citar\n    alg\u00fan ejemplo a este respecto, s\u00f3lo en 1999 se incorporaron 700.000\n    contribuyentes nuevos al impuesto sobre la renta y hay 200.000\n    empresas nuevas tributando en el impuesto sobre sociedades, lo que ha\n    contribuido a multiplicar por dos la recaudaci\u00f3n de este impuesto\n    entre 1996 y el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la eficiencia, se han tomado medidas con el fin de\n    impulsar el crecimiento econ\u00f3mico, fomentar el esp\u00edritu emprendedor,\n    las inversiones productivas, las nuevas tecnolog\u00edas, las actividades\n    en I+D+I, la internacionalizaci\u00f3n y la competitividad de nuestras\n    empresas, con una atenci\u00f3n especial a la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a laausteridad presupuestaria, estamos\n    consiguiendo\n    aumentar el ahorro p\u00fablico y mejorar la financiaci\u00f3n de la econom\u00eda,\n    factor imprescindible para la inversi\u00f3n, el crecimiento y la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, si\n    queremos continuar con este proceso de reformas, como es la intenci\u00f3n\n    del Gobierno, debemos mantener el control sobre las cuentas p\u00fablicas,\n    siendo ese el motivo de que hayamos impulsado los proyectos de ley de\n    estabilidad presupuestaria, para garantizar las condiciones que\n    favorezcan el mantenimiento del ahorro p\u00fablico y la financiaci\u00f3n\n    correcta de la econom\u00eda del pa\u00eds, que anuncien la bajada de los\n    impuestos en fases siguientes y que, en definitiva, estimulen e\n    impulsen el crecimiento econ\u00f3mico  y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello ha conseguido una mejora de la eficiencia general de la\n    econom\u00eda, de su crecimiento y de la creaci\u00f3n de empleo y todo ello ha\n    redundado en un ensanchamiento de las bases impositivas que ha\n    permitido mejorar,con m\u00e1s capacidad si se quiere, con m\u00e1s capacidad\n    tributaria\n    en s\u00ed misma, la propia financiaci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, nuestros\n    objetivos son mejorar la equidad del sistema, contribuyendo\n    a aumentar la cohesi\u00f3n social gracias a un reparto m\u00e1s justo de la\n    carga fiscal; mejorar la eficiencia con unos impuestos que\n    contribuyan al ahorro, a la inversi\u00f3n, al crecimiento econ\u00f3mico y a\n    la creaci\u00f3n de empleo y mejorar la sencillez con el fin de facilitar\n    las relaciones entre la Administraci\u00f3n y los contribuyentes, para que\n    \u00e9stos puedan cumplir con sus obligaciones fiscales y la Agencia\n    Tributaria pueda a su vez destinar m\u00e1s recursos humanos y materiales\n    a la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, estoy convencido que en\n    esta nueva etapa de reforma fiscal que ahora afrontamos tendremos el\n    apoyo de una amplia mayor\u00eda de esta C\u00e1mara, tendremos el apoyo,\n    adem\u00e1s del Grupo Parlamentario Popular, de otros grupos\n    parlamentarios que seguir\u00e1n impulsando con el Gobierno del Partido\n    Popular unas reformas fiscales que efectivamente est\u00e1n haciendo que\n    los espa\u00f1oles paguemos menos impuestos, que esos impuestos sean m\u00e1s\n    justos y que los impuestos sean motor de nuestro crecimiento\n    econ\u00f3mico y de nuestra creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "empresa": [4], "econom\u00eda": [5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto en el \u00e1mbito de las competencias normativas tambi\u00e9n\n    quer\u00eda hacer una breve referencia a una cuesti\u00f3n que ha supuesto uno\n    de los muchos t\u00f3picos que se han roto en los \u00faltimos a\u00f1os respecto a\n    la pol\u00edtica fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo, cuando se aprob\u00f3 el\n    nuevo marco de financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, algunas\n    voces alarmistas que se alzaron diciendo que al asumirse competencias\n    normativas en determinados tributos cedidos, incluso en la tarifa del\n    IRPF o en determinadas deducciones, que esto dar\u00eda lugar a una\n    competencia fiscal da\u00f1ina desde la \u00f3ptica de una visi\u00f3n de conjunto\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la financiaci\u00f3n local, qu\u00e9 duda cabe que tambi\u00e9n es un\n    reto y que estamos totalmente de acuerdo en priorizar este cambio\n    dentro de la pol\u00edtica fiscal que debe acometerse en el resto de\n    legislatura Y lo mismo digo -ya lo he indicado anteriormente en mi\n    intervenci\u00f3n- respecto de la Ley general tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, m\u00e1s all\u00e1 de estas\n    consideraciones, es evidente que la ciudadan\u00eda ha valorado\n    positivamente esta reforma  y que est\u00e1 demandando que se den pasos\n    adelante en la misma l\u00ednea, siguiendo los mismos objetivos que han\n    guiado la pol\u00edtica fiscal de los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han roto diversos t\u00f3picos, se pueden bajar\n    impuestos sin que se resienta la recaudaci\u00f3n global, se puede hacer\n    un tratamiento atractivo de la internacionalizaci\u00f3n de la empresa\n    espa\u00f1ola sin que esto redunde en inequidad alguna para el sistema\n    globalmente considerado, y otro de los t\u00f3picos ha sido que las\n    comunidades aut\u00f3nomas pueden asumir competencias normativas sin que\n    se produzca ninguna situaci\u00f3n de competencia desleal entre distintos\n    \u00e1mbitos decisorios en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recuerdo, cuando se aprob\u00f3 el\n    nuevo marco de financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, algunas\n    voces alarmistas que se alzaron diciendo que al asumirse competencias\n    normativas en determinados tributos cedidos, incluso en la tarifa del\n    IRPF o en determinadas deducciones, que esto dar\u00eda lugar a una\n    competencia fiscal da\u00f1ina desde la \u00f3ptica de una visi\u00f3n de conjunto\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un ejercicio de responsabilidad\n    hacia los ciudadanos y es evidentemente lo que va a permitir nuevas\n    metas en cuanto a reducci\u00f3n de impuestos, en cuanto a reducci\u00f3n de\n    las facturas fiscales finales que pagan los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Padrol, quiero agradecerle muy sinceramente el tono y el\n    contenido de su intervenci\u00f3n, que han sido realmente acertados en lo\n    que a asentar un marco pol\u00edtico en esta C\u00e1mara se refiere para poder\n    impulsar y llevar adelante un proyecto tan importante, dentro del\n    contenido y del conjunto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de un pa\u00eds, como es\n    la reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos por delante una tarea que entiendo que es com\u00fan, la de\n    acometer una reforma fiscal bien definida, que tenga su lugar y su\n    funci\u00f3n dentro de un proyecto pol\u00edtico de largo plazo, que busque el\n    objetivo final de conseguir una econom\u00eda en crecimiento, una econom\u00eda\n    en convergencia real con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n Europea\n    y que consiga ser un motor de impulso para que, en pocos a\u00f1os, Espa\u00f1a\n    pueda alcanzar una situaci\u00f3n de pleno empleo como la que hoy se da ya\n    en buena parte de nuestra geograf\u00eda, como la que hoy se da ya,\n    afortunadamente, en buena parte de la geograf\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra reforma fiscal es gradual y equilibrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra\n    reforma fiscal tambi\u00e9n es una reforma completa, afecta a todos los\n    impuestos y tiene lugar dentro de un cuadro tributario coherente,\n    donde todos -todas las administraciones p\u00fablicas, tambi\u00e9n aquellas\n    que tienen capacidad, como las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    corporaciones locales, de crear sus propios impuestos- debemos tener\n    las mismas reglas de juego, para evitar que el contribuyente padezca\n    fen\u00f3menos como el de la doble imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la\n    reforma fiscal que propugnamos es una reforma cre\u00edble, una reforma\n    que ha sido contrastada por una realidad, es la reforma que hemos\n    empezado a aplicar en estos \u00faltimos a\u00f1os de bajar los impuestos,\n    frente a los que nos dec\u00edan que para ser europeos hab\u00eda que subirlos\n    y que en Espa\u00f1a hab\u00eda mucho margen para seguir subiendo los\n    impuestos, en una carrera absurda que nunca llegaba a financiar\n    correctamente al Estado, como lo estamos consiguiendo hacer hoy,\n    afortunadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos por delante una tarea que entiendo que es com\u00fan, la de\n    acometer una reforma fiscal bien definida, que tenga su lugar y su\n    funci\u00f3n dentro de un proyecto pol\u00edtico de largo plazo, que busque el\n    objetivo final de conseguir una econom\u00eda en crecimiento, una econom\u00eda\n    en convergencia real con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados de la Uni\u00f3n Europea\n    y que consiga ser un motor de impulso para que, en pocos a\u00f1os, Espa\u00f1a\n    pueda alcanzar una situaci\u00f3n de pleno empleo como la que hoy se da ya\n    en buena parte de nuestra geograf\u00eda, como la que hoy se da ya,\n    afortunadamente, en buena parte de la geograf\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dentro de este\n    planteamiento, de esta visi\u00f3n completa del sistema tributario, hay\n    que tener en cuenta las circunstancias e implicaciones sobre la\n    econom\u00eda, para que los objetivos de eficiencia, de equidad y de\n    sencillez se alcancen, insisto, en el conjunto del sistema tributario\n    y no sea s\u00f3lo\n    una responsabilidad, una tarea de determinados impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010613_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 13-06-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 6, 13, 14, 15, 17, 19, 22, 30, 31, 37, 41, 43], "party": "Isabel L\u00f3pez i Chamosa", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 16, 18, 20, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 32, 35, 36, 38, 39, 40, 46, 48], "party": "Rodrigo de Rato Figaredo", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [33, 34], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [42, 44, 45, 47], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}