{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dec\u00eda Josu Jon Imaz: Creo en\n    una Euskadi en la que los diferentes sentimientos de pertenencia de\n    quienes componemos la sociedad vasca convivan compartiendo un proyecto de\n    pa\u00eds -lo suscribo plenamente-, cuyo futuro construyamos entre todos; creo\n    en una Euskadi en la que la voluntad democr\u00e1tica de sus ciudadanos sea la\n    base de la mutua convivencia y en la que los acuerdos amplios entre\n    diferentes sirvan para hacer frente a los retos de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002181\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lenguas": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO EL\n    GOBIERNO, SI SE LE SOLICITA,\n    A OTORGAR UN M\u00daLTIPLEX A LA XUNTA PARA POSIBILITAR LA EMISI\u00d3N EN GALICIA\n    DE LAS TELEVISIONES PORTUGUESAS EN FORMATO DIGITAL, CONFORME A LO\n    ESTIPULADO EN LA CARTA EUROPEA DE LAS LENGUAS MINORITARIAS (ART. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2, 3], "cultural": [0], "lenguas": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Con la\n    Carta europea de las lenguas minoritarias, que el Gobierno espa\u00f1ol firm\u00f3\n    en su debido momento, puede haber la garant\u00eda de recepci\u00f3n de la\n    radiotelevisi\u00f3n portuguesa en Galicia, por supuesto, en lengua portuguesa\n    por razones de tipo ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    Carta europea de las lenguas minoritarias, que el Gobierno espa\u00f1ol firm\u00f3\n    en su debido momento, puede haber la garant\u00eda de recepci\u00f3n de la\n    radiotelevisi\u00f3n portuguesa en Galicia, por supuesto, en lengua portuguesa\n    por razones de tipo ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el gallego y el portugu\u00e9s son dos variantes\n    de la misma lengua, un caso similar al catal\u00e1n y al valenciano, si bien\n    el portugu\u00e9s es el idioma oficial de un Estado independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la\n    Carta europea de las lenguas minoritarias, que el Gobierno espa\u00f1ol firm\u00f3\n    en su debido momento, puede haber la garant\u00eda de recepci\u00f3n de la\n    radiotelevisi\u00f3n portuguesa en Galicia, por supuesto, en lengua portuguesa\n    por razones de tipo ling\u00fc\u00edstico y cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez, conoce la voluntad del Gobierno que presido de respetar y\n    apoyar la diversidad ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2], "cultural": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Falta mucho por\n    hacer a\u00fan para que el Estado espa\u00f1ol y Portugal tengan una pol\u00edtica com\u00fan\n    en materia ling\u00fc\u00edstica y cultural y en interrelaci\u00f3n de car\u00e1cter social,\n    pero desde el punto de vista gallego es esencial, primero, por la unidad\n    de la lengua y por la vitalidad incluso de los usos del gallego, que\n    buena falta le hace una protecci\u00f3n, aunque sea con un modelo ling\u00fc\u00edstico\n    algo diferenciado; en segundo lugar, porque seguramente usted conocer\u00e1\n    los prejuicios y los estereotipos que tenemos unos pueblos sobre otros, y\n    en el caso de Galicia es fundamental acabar con esto, y en tercer lugar,\n    porque tenemos una relaci\u00f3n econ\u00f3mica important\u00edsima que no va acompa\u00f1ada\n    del necesario conocimiento y comunicaci\u00f3n desde el punto de vista de las\n    radios, las televisiones e incluso los contactos de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que si el Gobierno del Estado espa\u00f1ol contribuye, conjuntamente con el\n    Gobierno gallego, a romper de verdad la frontera, esa frontera que sigue\n    existiendo, no econ\u00f3micamente, pero s\u00ed pol\u00edtica, social, cultural y\n    comunicativamente, no sabe el bien que le va a hacer a Galicia desde\n    muchas perspectivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta mucho por\n    hacer a\u00fan para que el Estado espa\u00f1ol y Portugal tengan una pol\u00edtica com\u00fan\n    en materia ling\u00fc\u00edstica y cultural y en interrelaci\u00f3n de car\u00e1cter social,\n    pero desde el punto de vista gallego es esencial, primero, por la unidad\n    de la lengua y por la vitalidad incluso de los usos del gallego, que\n    buena falta le hace una protecci\u00f3n, aunque sea con un modelo ling\u00fc\u00edstico\n    algo diferenciado; en segundo lugar, porque seguramente usted conocer\u00e1\n    los prejuicios y los estereotipos que tenemos unos pueblos sobre otros, y\n    en el caso de Galicia es fundamental acabar con esto, y en tercer lugar,\n    porque tenemos una relaci\u00f3n econ\u00f3mica important\u00edsima que no va acompa\u00f1ada\n    del necesario conocimiento y comunicaci\u00f3n desde el punto de vista de las\n    radios, las televisiones e incluso los contactos de car\u00e1cter social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [2], "lenguas": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez, sabe que el Gobierno -personalmente hemos hablado de\n    esto en alguna ocasi\u00f3n- tiene un inter\u00e9s m\u00e1ximo por el apoyo y la\n    difusi\u00f3n de las lenguas del Estado, entre otras el gallego, y estamos\n    haciendo un gran esfuerzo a trav\u00e9s\n    del Instituto Cervantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lengua gallega en particular necesita un\n    esfuerzo mayor en comparaci\u00f3n con las otras lenguas cooficiales del\n    Estado y comparto que esa visi\u00f3n abierta en relaci\u00f3n con lo que supone la\n    comunicaci\u00f3n con Portugal debe formar parte de un trabajo conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lengua gallega en particular necesita un\n    esfuerzo mayor en comparaci\u00f3n con las otras lenguas cooficiales del\n    Estado y comparto que esa visi\u00f3n abierta en relaci\u00f3n con lo que supone la\n    comunicaci\u00f3n con Portugal debe formar parte de un trabajo conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002183\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "lenguas": [3], "vasco": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, yo no le voy a preguntar por naciones ni por lenguas, yo\n    le voy a hablar de econom\u00eda y de las personas, aunque tengo que decir que\n    me ha sorprendido que piense usted como el se\u00f1or Josu Jon Imaz -no s\u00e9 si\n    se habr\u00e1 vuelto nacionalista vasco, pueden incorporarlo- (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, se\u00f1or presidente, el se\u00f1or Solbes ha dicho que el\n    crecimiento econ\u00f3mico del a\u00f1o que viene ser\u00e1 del 3,3; el ICO ha dicho\n    hace unas fechas, el 4 de diciembre, que ser\u00e1 del 3; la OCDE, el 5 de\n    diciembre, que ser\u00e1 del 2,5; el director de su Oficina Econ\u00f3mica ha\n    hablado del 3,3 y el secretario de Estado de Econom\u00eda, del 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, yo no le voy a preguntar por naciones ni por lenguas, yo\n    le voy a hablar de econom\u00eda y de las personas, aunque tengo que decir que\n    me ha sorprendido que piense usted como el se\u00f1or Josu Jon Imaz -no s\u00e9 si\n    se habr\u00e1 vuelto nacionalista vasco, pueden incorporarlo- (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, yo no le voy a preguntar por naciones ni por lenguas, yo\n    le voy a hablar de econom\u00eda y de las personas, aunque tengo que decir que\n    me ha sorprendido que piense usted como el se\u00f1or Josu Jon Imaz -no s\u00e9 si\n    se habr\u00e1 vuelto nacionalista vasco, pueden incorporarlo- (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, a pesar de que dice que me pregunta por la econom\u00eda -que me\n    ha preguntado escas\u00edsimas veces en esta legislatura, son contadas con los\n    dedos de una mano-, es verdad que no ha cedido a la tentaci\u00f3n de entrar\n    en las preguntas de otros portavoces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la econom\u00eda espa\u00f1ola va a terminar el a\u00f1o 2007 creciendo al\n    3,8 por ciento (El se\u00f1or Arias Ca\u00f1ete pronuncia palabras que no se\n    perciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y para el a\u00f1o que viene nuestra\n    econom\u00eda va a seguir creciendo tambi\u00e9n claramente por encima del \u00e1rea\n    econ\u00f3mica, monetaria en la que estamos incorporados y ese crecimiento\n    ser\u00e1 en torno al 3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed ni credibilidad ni\n    confianza, y as\u00ed va la econom\u00eda, se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002186\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy, el peri\u00f3dico El Pa\u00eds destapa que el Gobierno tiene\n    las pruebas de la relaci\u00f3n de ANV con ETA desde abril, un mes antes de\n    las municipales, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Yo creo, se\u00f1or\u00eda,\n    que no le han llamado a usted por el camino de los n\u00fameros; calcula la\n    publicidad como la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron\n    un pa\u00eds con d\u00e9ficit p\u00fablico (Protestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron un pa\u00eds en el que no\n    se hablaba del cambio clim\u00e1tico y hoy hemos tenido que avanzar en\n    pol\u00edticas reales para luchar contra ese cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron un\n    pa\u00eds donde la seguridad estaba en manos privadas -que se la pague quien\n    pueda- (El se\u00f1or Campos Arteseros: S\u00ed, s\u00ed.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y hoy tenemos un pa\u00eds con\n    17.000 polic\u00edas m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron un pa\u00eds que no pensaba en el\n    futuro y hemos tenido que triplicar, multiplicar por tres, la inversi\u00f3n\n    en I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes nos dejaron un pa\u00eds que daba la espalda a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y hoy tenemos tres millones de trabajadores\n    aut\u00f3nomos que tienen los mismos derechos que cualquier trabajador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es\n    el pa\u00eds real, fuera de los circuitos de su propaganda, porque para\n    propaganda, se\u00f1or Acebes, hay que ver la suya (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002187\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aunque no les guste, hoy Espa\u00f1a es un\n    pa\u00eds m\u00e1s fuerte, los ciudadanos tienen m\u00e1s oportunidades y tienen\n    confianza en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que queda mucho por hacer, lo vamos a hacer\n    con los ciudadanos, que van a volver a confiar en nosotros para seguir\n    progresando y haciendo pa\u00eds, aunque no les guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002188\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 PROMETE LA SUPRESI\u00d3N DEL\n    IMPUESTO DEL PATRIMONIO PARA LA PR\u00d3XIMA LEGISLATURA HABI\u00c9NDOSE NEGADO A\n    HACERLA EFECTIVA ESTE A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Repito que no\n    era una pregunta que iba dirigida a usted, pero ya que no la ha podido\n    contestar el presidente del Gobierno le tengo que decir lo siguiente:\n    \u00bfPor qu\u00e9 promete el presidente del Gobierno la supresi\u00f3n del impuesto del\n    patrimonio para la pr\u00f3xima legislatura, habi\u00e9ndose negado a hacerla\n    efectiva este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le quiero recordar, en primer lugar, que en marzo de 2007, en una\n    interpelaci\u00f3n del Senado, yo personalmente manifest\u00e9 que est\u00e1bamos de\n    acuerdo en modificar y actualizar este impuesto pero que discrep\u00e1bamos en\n    la modificaci\u00f3n aprovechando la reforma fiscal y que nuestra intenci\u00f3n\n    era plantearlo en el contexto de la reforma de la financiaci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed es realmente cierto es que el se\u00f1or presidente del Gobierno ha\n    dicho recientemente que hab\u00eda margen suficiente para bajar impuestos y\n    tambi\u00e9n recientemente se ha comprometido a suprimir el impuesto del\n    patrimonio para la pr\u00f3xima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista de estos acontecimientos y partiendo de la base de que en la\n    anterior legislatura este diputado ya present\u00f3 una iniciativa para la\n    supresi\u00f3n de este impuesto que no goz\u00f3 de la aprobaci\u00f3n del Partido\n    Popular ni del Partido Socialista, y que en esta legislatura nuestro\n    portavoz, se\u00f1or Duran i Lleida, reiteradamente ha pedido su supresi\u00f3n,\n    desde nuestro grupo, desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, le hacemos un ruego,\n    se\u00f1or vicepresidente, supriman ya, a partir de este a\u00f1o o para el\n    pr\u00f3ximo, pero ya, la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre el patrimonio, ya que\n    nosotros entendemos que, si no lo hacen, est\u00e1n confiscando los ahorros de\n    las familias espa\u00f1olas, ustedes est\u00e1n jugando con los recursos de\n    much\u00edsimas familias espa\u00f1olas y, lo que es m\u00e1s grave, ustedes se est\u00e1n\n    apropiando indebidamente de unos recursos a trav\u00e9s de un impuesto que,\n    como dice la Constituci\u00f3n en su art\u00edculo 31, es totalmente\n    confiscatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002184\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... TIENE EL PRESIDENTE DEL\n    GOBIERNO FUNDADAS ESPERANZAS QUE SU EJECUTIVO O EL PR\u00d3XIMO VAN A PUBLICAR\n    ALG\u00daN D\u00cdA LAS BALANZAS FISCALES EN LAS METODOLOG\u00cdAS YA DETERMINADAS POR\n    LOS EXPERTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bftiene el vicepresidente fundadas esperanzas de que\n    su Ejecutivo o el pr\u00f3ximo van a publicar alg\u00fan d\u00eda las balanzas fiscales\n    en las metodolog\u00edas ya determinadas por los expertos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ya he dicho en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n que la elaboraci\u00f3n de estas\n    balanzas fiscales exige un trabajo realmente complejo, que hay\n    dificultades metodol\u00f3gicas, algunas no resueltas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6], "pa\u00eds": [0], "fiscales": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se ha publicado\n    un estudio con uno de los dos m\u00e9todos y arroja unos datos que ya\n    sospech\u00e1bamos y sobre los que ya ten\u00edamos alguna informaci\u00f3n: Catalu\u00f1a,\n    el Pa\u00eds Valenci\u00e0, les Illes Balears y los Pa\u00efsos Catalans encabezan el\n    ranquin de las que m\u00e1s dan y de las que menos reciben; sufren\n    efectivamente un d\u00e9ficit fiscal importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, supongo que recordar\u00e1 que en el\n    pasado periodo de sesiones, el 30 de mayo concretamente, este diputado ya\n    inquiri\u00f3 al presidente del Gobierno sobre las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende su\n    posici\u00f3n, la de su Gobierno, enrocada ante las peticiones de publicaci\u00f3n\n    de las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a\u00fan m\u00e1s sorprende que sigan\n    ocultando los resultados de las balanzas que ya tienen calculadas cuando,\n    por ejemplo, en los \u00faltimos d\u00edas una entidad privada ha hecho p\u00fablico un\n    estudio sobre las balanzas fiscales utilizando uno de los dos m\u00e9todos, el\n    del flujo de beneficio, que a nuestro criterio no contempla diversas\n    variables imprescindibles, como es el efecto capitalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley ha quedado\n    en el caj\u00f3n del olvido, seguramente en el mismo caj\u00f3n donde han quedado\n    las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le avanzo que nuestro grupo\n    persistir\u00e1 y que pondr\u00e1 por delante de cualquier otro acuerdo que se\n    publiquen estas balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha publicado\n    un estudio con uno de los dos m\u00e9todos y arroja unos datos que ya\n    sospech\u00e1bamos y sobre los que ya ten\u00edamos alguna informaci\u00f3n: Catalu\u00f1a,\n    el Pa\u00eds Valenci\u00e0, les Illes Balears y los Pa\u00efsos Catalans encabezan el\n    ranquin de las que m\u00e1s dan y de las que menos reciben; sufren\n    efectivamente un d\u00e9ficit fiscal importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El informe sigue\n    diciendo -se lo leo entrecomillado tambi\u00e9n-: \"El grupo ha estimado\n    oportuno dedicar un apartado a la reflexi\u00f3n sobre la interpretaci\u00f3n que\n    se hace de las balanzas fiscales y el saldo que resulta de las mismas no\n    se debe, en general, a actuaciones discrecionales de la Administraci\u00f3n\n    central, sino que es consecuencia del sistema impositivo de gasto p\u00fablico\n    vigente en el pa\u00eds, por lo que deber\u00edan estar totalmente desvinculadas de\n    decisiones sobre pol\u00edtica territorial y financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, con las\n    que no guardan relaci\u00f3n directa\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe sigue\n    diciendo -se lo leo entrecomillado tambi\u00e9n-: \"El grupo ha estimado\n    oportuno dedicar un apartado a la reflexi\u00f3n sobre la interpretaci\u00f3n que\n    se hace de las balanzas fiscales y el saldo que resulta de las mismas no\n    se debe, en general, a actuaciones discrecionales de la Administraci\u00f3n\n    central, sino que es consecuencia del sistema impositivo de gasto p\u00fablico\n    vigente en el pa\u00eds, por lo que deber\u00edan estar totalmente desvinculadas de\n    decisiones sobre pol\u00edtica territorial y financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, con las\n    que no guardan relaci\u00f3n directa\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002185\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Solbes, hace unas semanas dijo que la econom\u00eda iba mejor que bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe puede decir eso cuando la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola no es capaz de generar empleo para todos los\n    demandantes y aumenta el paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, cuando usted, en\n    1996, dej\u00f3 el Gobierno, porque era ministro de Econom\u00eda, ten\u00edamos las\n    peores cifras, r\u00e9cord en todo -r\u00e9cord en paro, r\u00e9cord en inflaci\u00f3n-, y,\n    adem\u00e1s, una econom\u00eda incapaz de entrar en el euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha hecho las reformas\n    que la econom\u00eda necesitaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos encontramos\n    con una econom\u00eda sin m\u00fasculo para hacer frente a la situaci\u00f3n actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002189\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su pol\u00edtica presupuestaria, adem\u00e1s, ha sido expansiva en estos\n    a\u00f1os, creciendo el gasto p\u00fablico por encima del crecimiento nominal de la\n    econom\u00eda, agravando tensiones inflacionistas y con subterfugios, abusando\n    del cap\u00edtulo 8 y de los ajustes de contabilidad nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Eso s\u00ed, se\u00f1or vicepresidente, los huecos de aquellos\n    profesionales los est\u00e1n cubriendo otros, m\u00e1s amigos, que acuden sol\u00edcitos\n    al efecto llamada de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (Aplausos.-El se\u00f1or vicepresidente\n    segundo del Gobierno y ministro de Econom\u00eda y Hacienda hace intenci\u00f3n de\n    abandonar el hemiciclo.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esas son las maravillas y los milagros que hace la econom\u00eda que se supone\n    que dirige usted en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las maravillas y los milagros que hace la econom\u00eda que se supone\n    que dirige usted en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Posteriormente se mantienen reuniones con los\n    consejeros de Econom\u00eda y Hacienda de ambas para explicarles el montante\n    asignado y el reparto del mismo entre el Fondo de Desarrollo Regional y\n    el Fondo Social Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    HA SIDO EL INCREMENTO DE LAS PLAZAS DE JUECES Y FISCALES, A LO LARGO DE\n    LOS TRES PRIMEROS EJERCICIOS DE LA LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3, 4], "justicia": [5, 6], "fiscales": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El legado recibido lo reflejan los datos: en\n    el segundo mandato de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar tan solo se crearon 512 plazas de\n    jueces y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, creemos que se est\u00e1 caminando en una buena direcci\u00f3n para\n    cumplir al cien por cien el compromiso electoral del Partido Socialista,\n    para que al final de la legislatura sean mil nuevas plazas de jueces y\n    fiscales, y esto no es ni propaganda ni palabrer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, el Grupo Socialista quiere\n    conocer cu\u00e1ntas plazas de jueces y fiscales se han creado en los \u00faltimos\n    tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evalu\u00f3 los\n    nuevos retos y necesidades teniendo en cuenta los problemas espec\u00edficos\n    que plantea la sociedad actual, as\u00ed como los baremos objetivos de\n    litigiosidad por habitante, y detect\u00f3 con claridad que en la legislatura\n    anterior, por imprevisi\u00f3n pol\u00edtica o por ineptitud, no creci\u00f3 debidamente\n    la planta judicial y fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al aumentar la planta\n    judicial y fiscal se est\u00e1 garantizando que se cumplan los objetivos que\n    persiguen novedades legislativas relacionadas con la Ley Org\u00e1nica del\n    Tribunal del Jurado, con la Ley de Enjuiciamiento Civil, con la Ley\n    Org\u00e1nica reguladora de responsabilidad penal de los menores, con la Ley\n    Org\u00e1nica de medidas de protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se ha afirmado en repetidas ocasiones en esta C\u00e1mara que\n    uno de los compromisos principales de esta legislatura es reforzar la\n    capacidad de respuesta del sistema judicial, es decir, hacer de la\n    justicia un servicio p\u00fablico de calidad capaz de responder a las demandas\n    de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, su ministerio, desde el primer d\u00eda, hizo una\n    radiograf\u00eda de los problemas de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [3, 4], "justicia": [5, 6], "fiscales": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Vamos a acabar la legislatura\n    con 1.100 plazas m\u00e1s de jueces y fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de unas plazas de jueces en n\u00famero de\n    634 y de fiscales en n\u00famero de 465, que se distribuyen en las diferentes\n    comunidades, como usted muy bien dice, en funci\u00f3n de poblaci\u00f3n e \u00edndice\n    de litigiosidad, con unos factores correctores para evitar que las\n    comunidades m\u00e1s peque\u00f1as no tengan el aporte de jueces y fiscales\n    necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En dos legislaturas el Partido\n    Popular cre\u00f3 221 plazas de fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, efectivamente resulta important\u00edsimo, de primer orden, continuar\n    el aumento de la planta judicial y fiscal para aproximarnos a los valores\n    de los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito del ministerio fiscal es todav\u00eda\n    mucho m\u00e1s espectacular el resultado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos interesa la\n    justicia porque es la herramienta del d\u00e9bil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al que defiende los\n    intereses del d\u00e9bil le interesa una justicia fuerte; los dem\u00e1s se dedican\n    a otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... HA PUESTO EN MARCHA EL GOBIERNO ALGUNA INICIATIVA PARA HACER\n    M\u00c1S ACCESIBLE LA EVIDENCIA CIENT\u00cdFICA EN LA TOMA DE DECISIONES POR\n    PROFESIONALES Y AUTORIDADES SANITARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4], "profesionales": [8], "sistema nacional": [5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La mejora continua, la cohesi\u00f3n y la calidad en el Sistema Nacional de\n    Salud son objetivos irrenunciables para los socialistas y, por tanto,\n    para este grupo parlamentario en cuyo nombre intervengo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que\n    en la anterior legislatura aprobamos por unanimidad la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad del Sistema Nacional de Salud, aun sabiendo que el Gobierno del\n    Partido Popular hac\u00eda lo contrario a lo que la ley dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supedit\u00f3 las\n    decisiones estrat\u00e9gicas m\u00e1s importantes a intereses ajenos, dispar\u00e1ndose,\n    por ejemplo, el gasto farmac\u00e9utico; instaur\u00f3 una pol\u00edtica err\u00e1tica,\n    cuando no err\u00f3nea en salud p\u00fablica, o impuso, con prisas, un necesario\n    -eso s\u00ed- proceso de transferencias, pero pensando m\u00e1s en un objetivo\n    pol\u00edtico a corto plazo que en el servicio a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pura contradicci\u00f3n inherente al PP ante el rigor del\n    Gobierno y la responsabilidad de este, que ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en m\u00e1s de 6.000 millones de\n    euros y pr\u00e1cticamente doblado el presupuesto de Sanidad del \u00faltimo\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, a pesar de eso, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y el propio ministerio, en coordinaci\u00f3n o a trav\u00e9s del consejo\n    interterritorial, han mejorado la satisfacci\u00f3n general de los ciudadanos\n    con el servicio p\u00fablico de salud a trav\u00e9s de diferentes acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora continua, la cohesi\u00f3n y la calidad en el Sistema Nacional de\n    Salud son objetivos irrenunciables para los socialistas y, por tanto,\n    para este grupo parlamentario en cuyo nombre intervengo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto es as\u00ed que\n    en la anterior legislatura aprobamos por unanimidad la Ley de Cohesi\u00f3n y\n    Calidad del Sistema Nacional de Salud, aun sabiendo que el Gobierno del\n    Partido Popular hac\u00eda lo contrario a lo que la ley dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pura contradicci\u00f3n inherente al PP ante el rigor del\n    Gobierno y la responsabilidad de este, que ha incrementado la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud en m\u00e1s de 6.000 millones de\n    euros y pr\u00e1cticamente doblado el presupuesto de Sanidad del \u00faltimo\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 iniciativas ha adoptado el\n    Gobierno para que la evidencia cient\u00edfica est\u00e9 al alcance de los\n    profesionales y autoridades sanitarias en la toma... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [10, 11, 12], "pa\u00eds": [0], "red": [13], "sistema nacional": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de una iniciativa de colaboraci\u00f3n pionera y sin precedentes en\n    nuestro pa\u00eds y una demostraci\u00f3n de que el trabajo conjunto de\n    profesionales, pacientes y administraciones es el que hace posible\n    avanzar en el terreno de la calidad y de la evidencia cient\u00edfica, todo\n    ello, por supuesto, al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este objetivo, el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo ha puesto en marcha la biblioteca en l\u00ednea de gu\u00edas de\n    pr\u00e1ctica cl\u00ednica del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, 21 t\u00edtulos dedicados a las patolog\u00edas con mayor\n    carga de morbo y mortalidad en Espa\u00f1a y que dan cumplimiento a muchos de\n    los objetivos de las estrategias de salud del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el ministerio ha elaborado un plan de evaluaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas sanitarias para el conjunto del Sistema Nacional de Salud que\n    incluye cerca de trescientas acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 2006-2008 se han destinado 45\n    millones para fortalecer la Agencia de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas\n    Sanitarias del Instituto de Salud Carlos III y crear la red de evaluaci\u00f3n\n    de tecnolog\u00edas sanitarias dependientes de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una iniciativa de colaboraci\u00f3n pionera y sin precedentes en\n    nuestro pa\u00eds y una demostraci\u00f3n de que el trabajo conjunto de\n    profesionales, pacientes y administraciones es el que hace posible\n    avanzar en el terreno de la calidad y de la evidencia cient\u00edfica, todo\n    ello, por supuesto, al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este objetivo, el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo ha puesto en marcha la biblioteca en l\u00ednea de gu\u00edas de\n    pr\u00e1ctica cl\u00ednica del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, 21 t\u00edtulos dedicados a las patolog\u00edas con mayor\n    carga de morbo y mortalidad en Espa\u00f1a y que dan cumplimiento a muchos de\n    los objetivos de las estrategias de salud del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el ministerio ha elaborado un plan de evaluaci\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas sanitarias para el conjunto del Sistema Nacional de Salud que\n    incluye cerca de trescientas acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una iniciativa de colaboraci\u00f3n pionera y sin precedentes en\n    nuestro pa\u00eds y una demostraci\u00f3n de que el trabajo conjunto de\n    profesionales, pacientes y administraciones es el que hace posible\n    avanzar en el terreno de la calidad y de la evidencia cient\u00edfica, todo\n    ello, por supuesto, al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, la calidad asistencial est\u00e1 en gran medida ligada a las\n    innumerables decisiones cl\u00ednicas que se producen a diario, pero para que\n    estas decisiones sean eficientes, adecuadas y seguras los profesionales\n    necesitan herramientas de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las gu\u00edas contienen elementos espec\u00edficos destinados a los\n    profesionales y en su preparaci\u00f3n se ha contado con la participaci\u00f3n de\n    las asociaciones de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata de una iniciativa de colaboraci\u00f3n pionera y sin precedentes en\n    nuestro pa\u00eds y una demostraci\u00f3n de que el trabajo conjunto de\n    profesionales, pacientes y administraciones es el que hace posible\n    avanzar en el terreno de la calidad y de la evidencia cient\u00edfica, todo\n    ello, por supuesto, al servicio del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el periodo 2006-2008 se han destinado 45\n    millones para fortalecer la Agencia de Evaluaci\u00f3n de Tecnolog\u00edas\n    Sanitarias del Instituto de Salud Carlos III y crear la red de evaluaci\u00f3n\n    de tecnolog\u00edas sanitarias dependientes de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se reconocen derechos individuales con\n    alcance similar al de los restantes empleados p\u00fablicos y, por tanto, se\n    reconocen licencias, permisos, vacaciones, jornadas y horarios,\n    excedencias, modificaci\u00f3n de las condiciones de trabajo o de jubilaci\u00f3n y\n    derechos colectivos, reconociendo por primera vez el derecho a la\n    representaci\u00f3n colectiva y a la participaci\u00f3n, adem\u00e1s de la formaci\u00f3n\n    profesional, la salud laboral, la acci\u00f3n social y un largo etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las ventajas que se derivar\u00e1n de\n    la aplicaci\u00f3n plena de la ley son evidentes: m\u00e1s competitividad para\n    nuestra econom\u00eda derivada de los ahorros en tiempo y dinero, disminuci\u00f3n\n    de las cargas administrativas, mejor funcionamiento interno de las\n    administraciones, mejores servicios y m\u00e1s cohesi\u00f3n social al acercar la\n    administraci\u00f3n a todos los territorios y colectivos, al disponer de una\n    administraci\u00f3n abierta 24 horas al d\u00eda los siete d\u00edas de la semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de entonces los ciudadanos podr\u00e1n ejercer todos los\n    derechos que se les reconocen en todos los procedimientos y actuaciones\n    de todas las administraciones p\u00fablicas, o lo que es lo mismo, a partir de\n    2010 nuestro pa\u00eds tendr\u00e1 garantizada la plena y total disponibilidad\n    electr\u00f3nica de los servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Asimismo, vamos a\n    solicitar y a incorporar asesoramiento y colaboraci\u00f3n de los que m\u00e1s\n    saben en el \u00e1mbito de las nuevas tecnolog\u00edas a trav\u00e9s del Consejo asesor\n    para la administraci\u00f3n electr\u00f3nica, en el que est\u00e1n representadas las\n    principales empresas de este \u00e1mbito de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de\n    la participaci\u00f3n ciudadana, fomentando la transparencia y la\n    participaci\u00f3n por v\u00eda electr\u00f3nica de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a adaptar y a\n    actualizar los procedimientos, a desarrollar infraestructuras y servicios\n    comunes, a impulsar la accesibilidad de los ciudadanos potenciando la Red\n    060, una red que quiero recordar que ofrece ya el acceso electr\u00f3nico a\n    565 servicios de distintas administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CREE LA\n    MINISTRA DE FOMENTO QUE EL DESASTRE DE SU GESTI\u00d3N PUEDE ESTAR\n    INCENTIVANDO EL INDEPENDENTISMO EN CATALU\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera la ministra de Fomento que el desastre de su gesti\u00f3n puede\n    estar incentivando o fomentando el independentismo en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3], "fomento": [4, 5], "pa\u00eds": [2], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... en Catalu\u00f1a, concretamente motivados por las obras de la llegada del AVE\n    a Barcelona, el servicio de Cercan\u00edas de Renfe, pero tambi\u00e9n el\n    aeropuerto de Barcelona, autopistas de peaje, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no actuamos as\u00ed y, como vio usted, no fuimos a esa gran\n    manifestaci\u00f3n que hace unos d\u00edas se celebr\u00f3 en Barcelona, mezcla, como\n    dec\u00eda el diario La Vanguardia, de un cierto nacionalismo desacomplejado y\n    de una indignaci\u00f3n sin precedentes como consecuencia de la nefasta\n    gesti\u00f3n de SS. al frente del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le dir\u00e9, se\u00f1or\u00eda, que lo l\u00f3gico es que, ante\n    una mala gesti\u00f3n, los ciudadanos cambien de voto, pero hay algunos, sobre\n    todo los nacionalistas, que consideran que lo oportuno es cambiar de\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en Catalu\u00f1a, concretamente motivados por las obras de la llegada del AVE\n    a Barcelona, el servicio de Cercan\u00edas de Renfe, pero tambi\u00e9n el\n    aeropuerto de Barcelona, autopistas de peaje, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no actuamos as\u00ed y, como vio usted, no fuimos a esa gran\n    manifestaci\u00f3n que hace unos d\u00edas se celebr\u00f3 en Barcelona, mezcla, como\n    dec\u00eda el diario La Vanguardia, de un cierto nacionalismo desacomplejado y\n    de una indignaci\u00f3n sin precedentes como consecuencia de la nefasta\n    gesti\u00f3n de SS. al frente del Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente,\n    se\u00f1ora ministra de Fomento, se\u00f1ora \u00c1lvarez, que no la conoc\u00edan a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, yo trabajo para dotar a Catalu\u00f1a de unas importantes\n    infraestructuras de transporte, como son el AVE o las Cercan\u00edas, y\n    tambi\u00e9n he trabajado para arreglar cuanto antes un serio problema que se\n    nos ha presentado en la construcci\u00f3n del AVE y que ha creado molestias e\n    inconvenientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 ACHACA LA MINISTRA DE FOMENTO EL RETRASO GENERALIZADO EN\n    LAS OBRAS BAJO SU GESTI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es usted una virtuosa del autobombo,\n    se\u00f1ora \u00c1lvarez, porque solo le ha faltado decirnos qu\u00e9 d\u00eda tiene previsto\n    ir a hacer la inauguraci\u00f3n de las Cercan\u00edas de Barcelona por su brillante\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    f\u00edjese, aunque me tiene en ascuas, estoy muy interesada en saber qu\u00e9 d\u00eda\n    ir\u00e1 a Barcelona, porque la recibir\u00e1n con los brazos abiertos para\n    inaugurar el servicio de Cercan\u00edas, tengo inter\u00e9s en saber a qu\u00e9 atribuye\n    los retrasos en las obras durante su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1, 2], "barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo me dice que no ha habido retrasos si se\n    pas\u00f3 la campa\u00f1a electoral de las municipales diciendo que en 2007 habr\u00eda\n    AVE a Barcelona y en 2009 AVE a Francia y cinco d\u00edas despu\u00e9s de que la\n    gente hubiera votado dijo que ni hablar de que en 2009 hubiera AVE a\n    Francia, que en 2012 y que en todo caso ya ver\u00edamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo me dice que no ha habido retrasos si se\n    pas\u00f3 la campa\u00f1a electoral de las municipales diciendo que en 2007 habr\u00eda\n    AVE a Barcelona y en 2009 AVE a Francia y cinco d\u00edas despu\u00e9s de que la\n    gente hubiera votado dijo que ni hablar de que en 2009 hubiera AVE a\n    Francia, que en 2012 y que en todo caso ya ver\u00edamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted no\n    est\u00e1 para servir a su particular inter\u00e9s electoral inaugurando el AVE a\n    M\u00e1laga, usted no est\u00e1 para servir a los candidatos del Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yendo a la cuesti\u00f3n, quiero transmitirle que este grupo entiende el AVE\n    como un elemento determinante para la vertebraci\u00f3n del territorio, para\n    mejorar la productividad y para favorecer el crecimiento econ\u00f3mico y del\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esa \u00f3ptica, la l\u00ednea de alta velocidad Madrid, Castilla-La\n    Mancha, Comunidad Valenciana y Regi\u00f3n de Murcia es sentida por la mayor\u00eda\n    de la sociedad valenciana como una necesidad muy importante para el\n    desarrollo social y econ\u00f3mico y como un elemento clave para nuestro\n    futuro colectivo; sin embargo, incomprensiblemente, el AVE a la comunidad\n    es motivo de constantes fricciones y enfrentamientos con el Gobierno\n    auton\u00f3mico del Partido Popular, habi\u00e9ndose convertido, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el Partido Popular, que en ocho a\u00f1os de Gobierno no fue\n    capaz de ejecutar ni un 2 por ciento de toda la l\u00ednea, pregona ahora cada\n    d\u00eda que las obras est\u00e1n paralizadas, que falta financiaci\u00f3n y que es\n    imposible que el AVE llegue a la Comunidad Valenciana antes de 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los ayuntamientos de Valencia y de Alicante, tambi\u00e9n del Partido\n    Popular, en lugar de cooperar y colaborar lealmente con su ministerio\n    est\u00e1n entregados a la est\u00e9ril tarea de dificultar, de enrarecer cuanto\n    pueden la pronta llegada del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra,\n    este grupo considera muy necesario que explique usted la realidad del\n    estado actual de las obras del AVE a la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido usted y es una magn\u00edfica ministra de Fomento y la\n    felicitamos, se\u00f1ora ministra, por la labor seria y rigurosa que est\u00e1\n    realizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "ciento cultural": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LA APLICACI\u00d3N DEL UNO POR CIENTO CULTURAL EN LA ACTUAL\n    LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LA APLICACI\u00d3N DEL UNO POR CIENTO CULTURAL EN LA ACTUAL\n    LEGISLATURA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [10, 11, 12], "cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5], "ciento cultural": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en marzo de 2004 la aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural\n    como medida de fomento y conservaci\u00f3n del patrimonio era ca\u00f3tica, aunque\n    se hab\u00eda vendido lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP tramit\u00f3 solicitudes del uno por ciento cultural, cierto, pero junto\n    a ellas se dieron curso y fueron admitidas 910 solicitudes con presunci\u00f3n\n    de que iban a ser atendidas, lo que provoc\u00f3 un alto nivel de expectativas\n    defraudadas en los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El importe de las mismas supon\u00eda m\u00e1s de\n    mil millones de euros, que unidos a los m\u00e1s de quinientos proyectos\n    aprobados sin respaldo presupuestario, hipotecaban el uno por ciento\n    cultural para cincuenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ejemplo, el mismo Partido Popular, que tan\n    preocupado se muestran en esta C\u00e1mara por el uno por ciento cultural,\n    aprob\u00f3 en Castilla y Le\u00f3n una Ley de patrimonio en el a\u00f1o 2002 cuyo\n    art\u00edculo 71 recoge el precepto del uno por ciento sin que desde entonces\n    se haya aplicado ni una sola vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, que\n    nos diga la verdad sobre la evoluci\u00f3n en esta legislatura del uno por\n    ciento cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en marzo de 2004 la aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural\n    como medida de fomento y conservaci\u00f3n del patrimonio era ca\u00f3tica, aunque\n    se hab\u00eda vendido lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en marzo de 2004 la aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural\n    como medida de fomento y conservaci\u00f3n del patrimonio era ca\u00f3tica, aunque\n    se hab\u00eda vendido lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP tramit\u00f3 solicitudes del uno por ciento cultural, cierto, pero junto\n    a ellas se dieron curso y fueron admitidas 910 solicitudes con presunci\u00f3n\n    de que iban a ser atendidas, lo que provoc\u00f3 un alto nivel de expectativas\n    defraudadas en los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ejemplo, el mismo Partido Popular, que tan\n    preocupado se muestran en esta C\u00e1mara por el uno por ciento cultural,\n    aprob\u00f3 en Castilla y Le\u00f3n una Ley de patrimonio en el a\u00f1o 2002 cuyo\n    art\u00edculo 71 recoge el precepto del uno por ciento sin que desde entonces\n    se haya aplicado ni una sola vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista, que\n    nos diga la verdad sobre la evoluci\u00f3n en esta legislatura del uno por\n    ciento cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en marzo de 2004 la aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural\n    como medida de fomento y conservaci\u00f3n del patrimonio era ca\u00f3tica, aunque\n    se hab\u00eda vendido lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Casi 17.000 millones de pesetas se dejaron de\n    invertir para mejorar nuestro patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un ejemplo, el mismo Partido Popular, que tan\n    preocupado se muestran en esta C\u00e1mara por el uno por ciento cultural,\n    aprob\u00f3 en Castilla y Le\u00f3n una Ley de patrimonio en el a\u00f1o 2002 cuyo\n    art\u00edculo 71 recoge el precepto del uno por ciento sin que desde entonces\n    se haya aplicado ni una sola vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [10, 11, 12, 13], "cultural": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4, 5], "ciento cultural": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"...  Esta legislatura, en lo que\n    se refiere al uno por ciento cultural, se caracteriza por el importante\n    impulso de la protecci\u00f3n del patrimonio llevado a cabo modificando la\n    deficiente gesti\u00f3n anterior con la adopci\u00f3n de las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, creaci\u00f3n en 2004 mediante real decreto de la Comisi\u00f3n\n    interministerial para la coordinaci\u00f3n del uno por ciento cultural,\n    consensuando con las comunidades aut\u00f3nomas los criterios y requisitos\n    exigibles a las actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejercicio de 2006 ha dado la cifra m\u00e1s elevada de\n    los veinte a\u00f1os de aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural, esper\u00e1ndose su\n    superaci\u00f3n en este a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, ha de extraerse una valoraci\u00f3n positiva de la mejora en\n    la gesti\u00f3n del uno por ciento cultural como importante v\u00eda de protecci\u00f3n\n    de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar,\n    renovaci\u00f3n de los acuerdos bilaterales del Ministerio de Cultura con los\n    ministerios de Fomento y Medio Ambiente para la actuaci\u00f3n conjunta en el\n    patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, fomento de las relaciones con\n    otras administraciones a trav\u00e9s del Consejo del Patrimonio Hist\u00f3rico de\n    la conferencia sectorial, de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y\n    Provincias y de relaciones bilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Esta legislatura, en lo que\n    se refiere al uno por ciento cultural, se caracteriza por el importante\n    impulso de la protecci\u00f3n del patrimonio llevado a cabo modificando la\n    deficiente gesti\u00f3n anterior con la adopci\u00f3n de las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, creaci\u00f3n en 2004 mediante real decreto de la Comisi\u00f3n\n    interministerial para la coordinaci\u00f3n del uno por ciento cultural,\n    consensuando con las comunidades aut\u00f3nomas los criterios y requisitos\n    exigibles a las actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejercicio de 2006 ha dado la cifra m\u00e1s elevada de\n    los veinte a\u00f1os de aplicaci\u00f3n del uno por ciento cultural, esper\u00e1ndose su\n    superaci\u00f3n en este a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, ha de extraerse una valoraci\u00f3n positiva de la mejora en\n    la gesti\u00f3n del uno por ciento cultural como importante v\u00eda de protecci\u00f3n\n    de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Esta legislatura, en lo que\n    se refiere al uno por ciento cultural, se caracteriza por el importante\n    impulso de la protecci\u00f3n del patrimonio llevado a cabo modificando la\n    deficiente gesti\u00f3n anterior con la adopci\u00f3n de las siguientes medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar,\n    renovaci\u00f3n de los acuerdos bilaterales del Ministerio de Cultura con los\n    ministerios de Fomento y Medio Ambiente para la actuaci\u00f3n conjunta en el\n    patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, fomento de las relaciones con\n    otras administraciones a trav\u00e9s del Consejo del Patrimonio Hist\u00f3rico de\n    la conferencia sectorial, de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y\n    Provincias y de relaciones bilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, ha de extraerse una valoraci\u00f3n positiva de la mejora en\n    la gesti\u00f3n del uno por ciento cultural como importante v\u00eda de protecci\u00f3n\n    de nuestro patrimonio hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cultural": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las instituciones son espacios para la\n    participaci\u00f3n cultural, en donde se fomentan la interacci\u00f3n, la formaci\u00f3n\n    y la accesibilidad a las diversas corrientes est\u00e9ticas, a las nuevas\n    apuestas culturales, y exigen, por tanto, nuevos modelos de gesti\u00f3n\n    cultural, as\u00ed como nuevos perfiles de profesionales basados en la\n    multiculturalidad y en los nuevos lenguajes\n    de difusi\u00f3n del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las instituciones son espacios para la\n    participaci\u00f3n cultural, en donde se fomentan la interacci\u00f3n, la formaci\u00f3n\n    y la accesibilidad a las diversas corrientes est\u00e9ticas, a las nuevas\n    apuestas culturales, y exigen, por tanto, nuevos modelos de gesti\u00f3n\n    cultural, as\u00ed como nuevos perfiles de profesionales basados en la\n    multiculturalidad y en los nuevos lenguajes\n    de difusi\u00f3n del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#002200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [9, 10], "pa\u00eds": [2, 3], "pa\u00eds vasco": [11], "cultural": [0, 1], "lengua": [6, 7, 8], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En una interpelaci\u00f3n es evidente que no hay\n    tiempo para hacer un balance global y exhaustivo de todas las facetas de\n    la vida nacional -econ\u00f3mica, social, cultural, etc\u00e9tera-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nacionalistas\n    perif\u00e9ricos afirman que sus comunidades son naciones porque las conforman\n    pueblos con una voluntad de ser, con identidad cultural propia, en\n    ocasiones con lengua espec\u00edfica propia y una historia propia, pero\n    podemos se\u00f1alar que no es menos cierto por lo menos que todos esos\n    requisitos concurren desde hace siglos en la naci\u00f3n espa\u00f1ola, y eso no es\n    discutido ni discutible desde una \u00f3ptica seria y rigurosa salvo para el\n    presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2014 en Catalu\u00f1a; refer\u00e9ndum\n    de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2009 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar un dato,\n    se\u00f1ora ministra, que no s\u00e9 si conocer\u00e1, pero que le har\u00e1 darse cuenta de\n    hasta qu\u00e9 punto determinadas cosas no se pueden aceptar en un pa\u00eds serio\n    y sensato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    ustedes han puesto en cuesti\u00f3n en esta legislatura algunos de los valores\n    superiores consagrados en nuestra Constituci\u00f3n e incluso lo ha puesto en\n    cuesti\u00f3n y hoy se ha recordado,\n    no por m\u00ed sino por el portavoz del Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), el\n    mismo fundamento de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, que es la naci\u00f3n espa\u00f1ola,\n    cuando el presidente del Gobierno, en sede parlamentaria, dijo aquello\n    que, insisto, hoy ha recordado el portavoz del Grupo Parlamentario Vasco,\n    que la naci\u00f3n -por supuesto era la espa\u00f1ola, \u00bfverdad?- era un concepto\n    discutido y discutible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2014 en Catalu\u00f1a; refer\u00e9ndum\n    de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2009 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo,\n    desde una tribuna de prensa, un acad\u00e9mico nos recuerda el origen\n    etimol\u00f3gico del t\u00e9rmino naci\u00f3n: del lat\u00edn nascere, nacer, y su origen\n    pol\u00edtico reciente, fruto de la Revoluci\u00f3n Francesa, pues anteriormente se\n    refer\u00eda exclusivamente, como sabemos, a personas unidas por or\u00edgenes y\n    tradiciones comunes, incluida o no la lengua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los nacionalistas\n    perif\u00e9ricos afirman que sus comunidades son naciones porque las conforman\n    pueblos con una voluntad de ser, con identidad cultural propia, en\n    ocasiones con lengua espec\u00edfica propia y una historia propia, pero\n    podemos se\u00f1alar que no es menos cierto por lo menos que todos esos\n    requisitos concurren desde hace siglos en la naci\u00f3n espa\u00f1ola, y eso no es\n    discutido ni discutible desde una \u00f3ptica seria y rigurosa salvo para el\n    presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Libertad para que sean educados en su lengua materna en\n    cualquier parte del territorio nacional, cuando adem\u00e1s esa lengua materna\n    resulta que es la lengua espa\u00f1ola oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El valor superior de la justicia que\n    consagra nuestra Constituci\u00f3n, que ha de ser ciega para ser objetiva y ha\n    de estar siempre sometida a la ley, con independencia de la voluntad\n    pol\u00edtica del Gobierno de turno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esos son valores consagrados en la Constituci\u00f3n que unen a\n    los espa\u00f1oles, pero que -y he citado la libertad, he citado la justicia,\n    he citado la paz- en esta legislatura, por desgracia, no solo no han\n    unido sino que han enfrentado a los espa\u00f1oles como consecuencia de las\n    pol\u00edticas impulsadas por el Gobierno del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2014 en Catalu\u00f1a; refer\u00e9ndum\n    de autodeterminaci\u00f3n para el a\u00f1o 2009 en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s ahora, en sus prisas por alcanzar el poder,\n    creo que hacen algo m\u00e1s: anteponen sus intereses partidistas a los\n    intereses del pa\u00eds y de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSu amnesia constitucional les ha\n    llevado tambi\u00e9n a olvidar su oposici\u00f3n a los primeros estatutos vasco y\n    catal\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [5, 6], "pa\u00eds vasco": [7, 8], "pa\u00eds": [0, 1], "lenguas": [4], "vasco": [2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate celebrado el 1 de febrero de 2005\n    en esta C\u00e1mara, sobre la propuesta de reforma del Estatuto de la\n    Comunidad de Euskadi, afirm\u00f3 con rotundidad -y cito literalmente- que la\n    relaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de Espa\u00f1a la decidir\u00e1n todos los\n    vascos, no la mitad, y todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quiero recordarle que la\n    primera vez que se anunci\u00f3 la intenci\u00f3n de convocar un refer\u00e9ndum en el\n    Pa\u00eds Vasco fue gobernando ustedes, el PP, en marzo del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate celebrado el 1 de febrero de 2005\n    en esta C\u00e1mara, sobre la propuesta de reforma del Estatuto de la\n    Comunidad de Euskadi, afirm\u00f3 con rotundidad -y cito literalmente- que la\n    relaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de Espa\u00f1a la decidir\u00e1n todos los\n    vascos, no la mitad, y todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quiero recordarle que la\n    primera vez que se anunci\u00f3 la intenci\u00f3n de convocar un refer\u00e9ndum en el\n    Pa\u00eds Vasco fue gobernando ustedes, el PP, en marzo del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de cooficialidad ling\u00fc\u00edstica reconocido en nuestra\n    Constituci\u00f3n, el castellano como lengua oficial del Estado y las dem\u00e1s\n    lenguas oficiales reconocidas por las comunidades aut\u00f3nomas en sus\n    estatutos, est\u00e1 garantizado por la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema de cooficialidad ling\u00fc\u00edstica reconocido en nuestra\n    Constituci\u00f3n, el castellano como lengua oficial del Estado y las dem\u00e1s\n    lenguas oficiales reconocidas por las comunidades aut\u00f3nomas en sus\n    estatutos, est\u00e1 garantizado por la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera que el conocimiento de cualquier\n    lengua cooficial no puede generar discriminaci\u00f3n, como se refleja, por\n    ejemplo, en el Estatuto catal\u00e1n, que dice taxativamente en el art\u00edculo 32\n    que todas las personas tienen derecho a no ser discriminadas por razones\n    ling\u00fc\u00edsticas, y previamente el art\u00edculo 6 reitera el derecho\n    constitucional de utilizaci\u00f3n del castellano y el 33 reconoce a los\n    ciudadanos el derecho de opci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en sus relaciones con la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno, en el debate celebrado el 1 de febrero de 2005\n    en esta C\u00e1mara, sobre la propuesta de reforma del Estatuto de la\n    Comunidad de Euskadi, afirm\u00f3 con rotundidad -y cito literalmente- que la\n    relaci\u00f3n del Pa\u00eds Vasco con el resto de Espa\u00f1a la decidir\u00e1n todos los\n    vascos, no la mitad, y todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quiero recordarle que la\n    primera vez que se anunci\u00f3 la intenci\u00f3n de convocar un refer\u00e9ndum en el\n    Pa\u00eds Vasco fue gobernando ustedes, el PP, en marzo del a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lengua": [3, 4, 5], "pa\u00eds vasco": [6], "pa\u00eds": [0], "lenguas": [2], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que hay padres que no\n    pueden decidir en qu\u00e9 lengua quieren que se ense\u00f1e a sus hijos, teniendo\n    en cuenta muy claramente que esa lengua en ese caso concreto es el\n    castellano, que es su lengua materna y que es lengua oficial del Estado\n    tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, como en Galicia, como en el Pa\u00eds Vasco, como en\n    Baleares, como en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que hay padres que no\n    pueden decidir en qu\u00e9 lengua quieren que se ense\u00f1e a sus hijos, teniendo\n    en cuenta muy claramente que esa lengua en ese caso concreto es el\n    castellano, que es su lengua materna y que es lengua oficial del Estado\n    tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, como en Galicia, como en el Pa\u00eds Vasco, como en\n    Baleares, como en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que la pol\u00edtica de normalizaci\u00f3n\n    ling\u00fc\u00edstica y la pol\u00edtica educativa han de permitir que al salir de sus\n    estudios l\u00f3gicamente han de dominar las dos lenguas, la propia o\n    espec\u00edfica de su comunidad y la com\u00fan, general y oficial en todo el\n    Estado, que es el castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la lengua, tampoco en eso, con todo respeto -qu\u00e9 quiere\n    usted que le diga-, le acepto lecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que al\n    final se est\u00e1 sancionando a comercios en Catalu\u00f1a por rotular en la\n    lengua espa\u00f1ola oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que hay padres que no\n    pueden decidir en qu\u00e9 lengua quieren que se ense\u00f1e a sus hijos, teniendo\n    en cuenta muy claramente que esa lengua en ese caso concreto es el\n    castellano, que es su lengua materna y que es lengua oficial del Estado\n    tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, como en Galicia, como en el Pa\u00eds Vasco, como en\n    Baleares, como en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que hay padres que no\n    pueden decidir en qu\u00e9 lengua quieren que se ense\u00f1e a sus hijos, teniendo\n    en cuenta muy claramente que esa lengua en ese caso concreto es el\n    castellano, que es su lengua materna y que es lengua oficial del Estado\n    tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a, como en Galicia, como en el Pa\u00eds Vasco, como en\n    Baleares, como en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quisiera decirle que Espa\u00f1a desde luego no se rompe, lo han dicho ustedes\n    muchas veces, y por el contrario los espa\u00f1oles piensan que somos un pa\u00eds\n    mucho mejor, con m\u00e1s bienestar, con m\u00e1s derechos y con m\u00e1s democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes mismos no respetan las instituciones cuando\n    se instrumentaliza la justicia constitucional por intereses partidista,\n    cayendo en el abuso de derecho o fraude procesal como les ha dicho el\n    Tribunal Constitucional, ni cuando por esos mismos intereses bloquean la\n    renovaci\u00f3n de \u00f3rganos constitucionales como el Consejo General del Poder\n    Judicial o el Tribunal Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [5], "justicia": [6], "salud": [2, 3], "pa\u00eds": [0, 1], "profesionales": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, mi grupo ha querido dedicar esta \u00faltima\n    interpelaci\u00f3n, al menos \u00faltima de esta legislatura, a un problema que\n    tiene nuestra sociedad y que entendemos que los poderes p\u00fablicos de\n    nuestro pa\u00eds no han asumido como corresponde y han escondido la cabeza\n    bajo el ala. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pido, por tanto, se\u00f1or ministro, que nos diga qu\u00e9 piensa\n    hacer el Gobierno para modificar realmente esta situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad que hoy tienen las mujeres en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97 por ciento alegan indicaci\u00f3n terap\u00e9utica, es decir,\n    riesgo grave para la salud f\u00edsica o ps\u00edquica de la mujer, y en las\n    menores de 25 a\u00f1os ese n\u00famero es m\u00e1s importante, el 99 por ciento,\n    mientras que los abortos relacionados con malformaciones fetales\n    representan tan solo el 3 por ciento y por violaci\u00f3n el 0,01 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere reconocimiento para las mujeres\n    del derecho a decidir sobre su maternidad en condiciones legales,\n    sanitarias y sociales; que la interrupci\u00f3n voluntaria sea una\n    responsabilidad p\u00fablica al margen de que se realice en centros sanitarios\n    completamente p\u00fablicos o en cl\u00ednicas concertadas; que se supere el\n    h\u00e1ndicap ideol\u00f3gico de la objeci\u00f3n de conciencia, creando plazas que\n    salgan a concurso para ese fin; que se organice un servicio p\u00fablico de\n    calidad que cumpla todos los requisitos y no genere obst\u00e1culos a las\n    ciudadanas que quieren ejercer ese derecho; que los m\u00e9todos\n    anticonceptivos sean asumidos por la Seguridad Social; que la salud\n    sexual y reproductiva no sea una asignatura ausente en el curr\u00edculum\n    escolar, m\u00e1xime cuando est\u00e1n poniendo en marcha una asignatura de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y de derechos humanos, y que se hagan los\n    cambios legales necesarios para que las mujeres que optan por una\n    interrupci\u00f3n del embarazo y los profesionales que la realicen no se\n    encuentren en la situaci\u00f3n del vulnerabilidad en que se encuentran\n    actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere reconocimiento para las mujeres\n    del derecho a decidir sobre su maternidad en condiciones legales,\n    sanitarias y sociales; que la interrupci\u00f3n voluntaria sea una\n    responsabilidad p\u00fablica al margen de que se realice en centros sanitarios\n    completamente p\u00fablicos o en cl\u00ednicas concertadas; que se supere el\n    h\u00e1ndicap ideol\u00f3gico de la objeci\u00f3n de conciencia, creando plazas que\n    salgan a concurso para ese fin; que se organice un servicio p\u00fablico de\n    calidad que cumpla todos los requisitos y no genere obst\u00e1culos a las\n    ciudadanas que quieren ejercer ese derecho; que los m\u00e9todos\n    anticonceptivos sean asumidos por la Seguridad Social; que la salud\n    sexual y reproductiva no sea una asignatura ausente en el curr\u00edculum\n    escolar, m\u00e1xime cuando est\u00e1n poniendo en marcha una asignatura de\n    educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda y de derechos humanos, y que se hagan los\n    cambios legales necesarios para que las mujeres que optan por una\n    interrupci\u00f3n del embarazo y los profesionales que la realicen no se\n    encuentren en la situaci\u00f3n del vulnerabilidad en que se encuentran\n    actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes -y lo lamento profundamente- los responsables de la falta de\n    control p\u00fablico, sanitario y fiscal, y tambi\u00e9n son los responsables de la\n    falta de prevenci\u00f3n y educaci\u00f3n sexual suficiente, ya que es una clave\n    fundamental para disminuir una gran parte de embarazos no deseados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 1998 se\n    present\u00f3 una nueva proposici\u00f3n de ley y pidieron una comparecencia de la\n    ministra de Justicia y del ministro de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [6, 7], "justicia": [8], "salud": [5], "pa\u00eds": [4], "barcelona": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se lo indico: El pasado 27 de noviembre la Guardia Civil\n    detuvo a seis personas, actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y el juzgado de\n    Barcelona, por supuesta pr\u00e1ctica de abortos ilegales en cl\u00ednicas\n    privadas, \"radicalmente fuera de los supuestos permitidos por la\n    legislaci\u00f3n como, por ejemplo, embarazadas de m\u00e1s de treinta semanas\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo, pero no\n    entiendo por qu\u00e9 para justificar la necesidad de una reforma pone como\n    ejemplo precisamente este supuesto de Barcelona hablando de las treinta\n    semanas, que, en todo caso, con la ley que tenemos, con su propuesta de\n    2004, con la propuesta de 2004 del BNG, es siempre delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta de Barcelona no es el indicativo de que algo anda mal,\n    es el indicativo de que se cometen delitos, hoy y con su ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en 2004\n    se hubiera aprobado su ley, esta conducta de Barcelona seguir\u00eda siendo\n    delito; con su ley, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo atentamente la\n    posici\u00f3n del PNV, defendida aqu\u00ed por Margarita Ur\u00eda muy brillantemente,\n    con razonamientos jur\u00eddicos de fondo, que dijo que se absten\u00eda porque no\n    pod\u00eda compartir la sustancia de lo que usted dec\u00eda a la luz de la\n    jurisprudencia del Tribunal Constitucional de este pa\u00eds desde aquella\n    sentencia tan discutida, porque era discutible, del a\u00f1o 1985 y reiterada\n    en 1996 y en 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que la situaci\u00f3n es la que es y a lo que tenemos que dar\n    respuesta es a eso, y hay que d\u00e1rsela, pero hay que d\u00e1rsela desde el\n    consenso y por los dos caminos que tambi\u00e9n usted ha indicado: el estudio\n    profundo de situaci\u00f3n de la reforma penal en la que podamos caber la\n    mayor parte de esta C\u00e1mara y el impulso a toda esa bater\u00eda de medidas en\n    el \u00e1rea de salud, que no es la m\u00eda, que est\u00e1n ah\u00ed y que han sido objeto\n    de una enorme intensificaci\u00f3n por parte del Gobierno, sobre todo para\n    incidir en la informaci\u00f3n a aquellos sectores, como j\u00f3venes e\n    inmigrantes, en los que se est\u00e1n detectando los supuestos en que por\n    falta de informaci\u00f3n no hay verdadera utilizaci\u00f3n de m\u00e9todos\n    anticonceptivos, no hay una buena informaci\u00f3n, y en los que m\u00e1s supuestos\n    de aborto se est\u00e1n produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo indico: El pasado 27 de noviembre la Guardia Civil\n    detuvo a seis personas, actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda y el juzgado de\n    Barcelona, por supuesta pr\u00e1ctica de abortos ilegales en cl\u00ednicas\n    privadas, \"radicalmente fuera de los supuestos permitidos por la\n    legislaci\u00f3n como, por ejemplo, embarazadas de m\u00e1s de treinta semanas\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han ocurrido muchas cosas en\n    este a\u00f1o 2007, hasta aqu\u00ed; tenemos otros instrumentos, como la p\u00edldora\n    del d\u00eda siguiente, cuya evaluaci\u00f3n tiene que hacerse, pero ya tenemos una\n    parte de evaluaci\u00f3n, porque si se mira la estad\u00edstica de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado se puede apreciar que en m\u00e1s de mill\u00f3n y medio de\n    infracciones aparecen solo setenta y cinco denuncias -hablo de la\n    estad\u00edstica de 2006- por delito de aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9, por tanto,\n    cu\u00e1les son los l\u00edmites en el \u00e1mbito de lo que constituye el campo de\n    acci\u00f3n de la justicia, de la posible modificaci\u00f3n del C\u00f3digo Penal, que\n    es lo que ustedes proponen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Indudablemente, siempre habr\u00e1\n    leyes -al menos en muchos a\u00f1os en nuestro pa\u00eds as\u00ed ha sido,\n    lamentablemente- en las que no va a haber consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no se ha\n    modificado la ley y no se ha puesto una ley de plazos ha sido porque\n    parec\u00eda que si hab\u00eda una ley de plazos habr\u00eda un sector que no quiere el\n    consenso que abrir\u00eda el camino a no s\u00e9 cu\u00e1ntas atrocidades en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que hubiera habido miles y miles de mujeres\n    en nuestro pa\u00eds que hubieran\n    tenido esa cobertura legal, esa cobertura sanitaria, que hubieran estado\n    atendidas seguramente por un servicio p\u00fablico y, sobre todo, que no\n    hubieran tenido que mendigar un derecho, porque tener que explicar, tener\n    que firmar y tener que ir a pedir a un psiquiatra que te haga un informe\n    diciendo que est\u00e1s en una situaci\u00f3n y en unas condiciones que atentan\n    contra tu vida y contra tu estabilidad es mendigar, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    mujeres de este pa\u00eds y el Grupo Socialista durante esta legislatura lo\n    han estado reiterando: tienen que tener unos derechos en igualdad y unos\n    derechos humanos reconocidos, y con esta ley no est\u00e1n los derechos\n    humanos reconocidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 abortando en unas cl\u00ednicas, la mayor\u00eda de\n    ellas concertadas o de alguna forma subvencionadas por la propia\n    Administraci\u00f3n, sin una cobertura, lo que deja a las mujeres y a los\n    profesionales en situaci\u00f3n de vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000317\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA\n    EJECUCI\u00d3N DE LOS PROYECTOS Y LOS COMPROMISOS ADQUIRIDOS POR EL MINISTERIO\n    DE FOMENTO DERIVADOS DE ELLOS, AS\u00cd COMO DE LOS CORRESPONDIENTES PAGOS EN\n    CONCEPTO DE EXPROPIACI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3], "fomento": [4, 5, 6], "tramo": [7, 8], "barcelona": [0, 1, 2], "red": [9, 10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cercan\u00edas\n    Barcelona: 31 millones de euros; no se ha ejecutado nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ministra, antes de la \u00faltima confrontaci\u00f3n -espero que ese no sea el tono\n    de la de hoy en esta C\u00e1mara- estaba pendiente la manifestaci\u00f3n de\n    Barcelona por el colapso de las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sepa que en la\n    manifestaci\u00f3n de Barcelona se plasm\u00f3 la expresi\u00f3n del pueblo de Catalu\u00f1a\n    que dice basta a este problema ingente de las infraestructuras que\n    tenemos en Catalu\u00f1a y que la ejecuci\u00f3n presupuestaria de su ministerio no\n    ayuda a resolver en nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el ministerio se est\u00e1n produciendo muchas expropiaciones y quisiera\n    referirme al tema del AVE a su paso por el Baix Llobregat, en concreto en\n    Santa Coloma de Cervell\u00f3, y a cu\u00e1ntas tierras expropiadas y ocupadas en\n    agosto de 2006 a\u00fan no han recibido la correspondiente indemnizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le puedo contar casos en\n    que no hay ning\u00fan problema de t\u00edtulo de propiedad y que un a\u00f1o y medio\n    despu\u00e9s de la ocupaci\u00f3n de las fincas y de la firma de los mutuos\n    acuerdos, el Ministerio de Fomento no ha satisfecho su importe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    quisiera circunscribirlo a Catalu\u00f1a; el pago de las indemnizaciones por\n    expropiaci\u00f3n por parte del Ministerio de Fomento es una pr\u00e1ctica\n    generalizada en el Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este diputado y los\n    diputados catalanes de Fomento estamos esperando una reuni\u00f3n con el\n    director general de Carreteras, para aceptar la soluci\u00f3n que nos d\u00e9,\n    desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o y a\u00fan no nos han llamado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la B-40, el cuarto cintur\u00f3n, que tantas veces han\n    acusado a Esquerra de haberlo paralizado, el presupuesto de 2007 para el\n    tramo Viladecavalls-Tarrasa es de 23.397.000 euros; para el tramo\n    Abrera-Olesa de Montserrat, 8.770.000 euros; para el tramo Olesa de\n    Montserrat-Viladecavalls, 3.001.000 euros; la ejecuci\u00f3n presupuestaria\n    sobre el mismo no alcanza ni el 10 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el tramo\n    Tarragona-Morell, Morell-Variante de Valls, Variante de Valls, el\n    presupuesto de su ministerio, concretamente del SEITT, es de 50 millones\n    de euros en 2007; a 12 de diciembre, ejecuci\u00f3n presupuestaria, cero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reposici\u00f3n y mejora de la\n    red ferroviaria, del SEITT: 24.294 mil euros; el SEITT ferroviariamente\n    no ha hecho nada en Catalu\u00f1a en 2007, no creo que en veinte d\u00edas se ponga\n    a hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mejora de la red ferroviaria, SEITT: 12.728 euros; ausente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [2, 3, 4, 5], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Las\n    expropiaciones en la zona del Bajo Llobregat -de lo que estamos hablando\n    es de los cuatro tramos de acceso a Barcelona, los que todav\u00eda est\u00e1n por\n    terminar de la alta velocidad- afectan a 755 fincas, de las cuales\n    corresponden a expropiaciones, porque otras son de dominio p\u00fablico, 747. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Corresponde a un subtramo del Tarragona-Barcelona de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me est\u00e1 preguntando por un tramo de\n    autov\u00eda de 2,2 kil\u00f3metros, con un t\u00fanel de 1,35 kil\u00f3metros que eliminar\u00e1\n    una traves\u00eda de la N-340 a su paso por el municipio de Vallirana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al haberme dicho usted que est\u00e1 todo conforme, todo listo y que no sabe\n    por qu\u00e9 no empezamos la obra de la autov\u00eda orbital B-40, le tengo que\n    decir que esta autov\u00eda de casi 40 kil\u00f3metros, que se planteaba\n    inicialmente entre Abrera y Sant Celoni, ha quedado reducida por\n    problemas medioambientales al tramo entre Abrera y Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta\n    legislatura hemos aprobado los proyectos de tres tramos, hemos licitado,\n    adjudicado e iniciado las obras de la autov\u00eda por la que usted pregunta,\n    pero hay un cuarto tramo, Terrasa-Granollers, que cuenta, seg\u00fan me dice\n    la gente que trabaja conmigo, con la oposici\u00f3n de ERC e ICV, aunque ahora\n    me dice que no y que est\u00e1n dispuestos a aceptar todo lo que planteamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le digo que estamos esperando conocer cu\u00e1l es la\n    postura de la Generalitat con relaci\u00f3n a la alternativa del cuarto tramo,\n    porque ya estamos llevando a cabo las obras en los otros tramos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [3, 4], "fomento": [5, 6], "tramo": [7, 8], "barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la dimisi\u00f3n no era uno de los gritos de la\n    manifestaci\u00f3n de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la manifestaci\u00f3n de Barcelona lo que se\n    ped\u00eda era que super\u00e1ramos el colapso de infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no vengo aqu\u00ed a pedir la dimisi\u00f3n\n    ni quiero pedirla en la moci\u00f3n, solo le pido que escuche a la gente que\n    sali\u00f3 en Barcelona en la manifestaci\u00f3n, que vea qu\u00e9 problema de\n    infraestructuras tenemos en Catalu\u00f1a, donde cada d\u00eda tenemos la\n    circulaci\u00f3n viaria en el colapso, donde a un ciudadano de Montblanc a\n    veces le cuesta m\u00e1s tiempo ir a Barcelona porque hay que hacer una hora\n    de cola que coger el AVE y venir a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera un problema, yo lo entiendo; si hubiera dos, lo entiendo, pero\n    cuando la ejecuci\u00f3n presupuestaria de todas las obras en Catalu\u00f1a que son\n    estrellas por su disposici\u00f3n presupuestaria, excepto el AVE, es cero en\n    la mayor\u00eda de los casos en el proyecto de 2007, es que tenemos un\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no vengo aqu\u00ed a pedir la dimisi\u00f3n\n    ni quiero pedirla en la moci\u00f3n, solo le pido que escuche a la gente que\n    sali\u00f3 en Barcelona en la manifestaci\u00f3n, que vea qu\u00e9 problema de\n    infraestructuras tenemos en Catalu\u00f1a, donde cada d\u00eda tenemos la\n    circulaci\u00f3n viaria en el colapso, donde a un ciudadano de Montblanc a\n    veces le cuesta m\u00e1s tiempo ir a Barcelona porque hay que hacer una hora\n    de cola que coger el AVE y venir a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora ministra\n    de Fomento, \u00c1lvarez Arza, hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no digo que todo sea su responsabilidad, pero siendo\n    ministra de Fomento alguna tendr\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no puede ser es que si hay tres tramos de la B-40\n    que est\u00e1n licitados, aprobados y presupuestados, me venga a hablar de un\n    cuarto tramo, porque usted sabe que no tiene nada que ver la ejecuci\u00f3n de\n    los tramos Abrera-Terrassa con el tramo Terrassa-Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me puede venir a decir que la culpa de que no\n    hayan ejecutado m\u00e1s que un 10 por ciento en el cuarto cintur\u00f3n es de que\n    est\u00e1n pendientes del impacto ambiental de otro tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2, 3, 4], "fomento": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No le he negado nunca, y se lo\n    acepto, que ha habido un problema en la obra del AVE que ha afectado a\n    Cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha causado sorpresa porque les\n    llevo dando datos toda la legislatura, esa especie de amor odio con el\n    AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una relaci\u00f3n de amor odio, si me permite usted que le diga,\n    porque cuando se hace el AVE ustedes no quieren tener AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes hacen el AVE -nos dice- pero no hacen el\n    convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo el AVE y el convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los a\u00f1os se han\n    presupuestado inversiones del Ministerio de Fomento por encima del\n    porcentaje del PIB, que era lo que a posteriori recoge el estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no es justo, por lo menos no tiene ning\u00fan fundamento esa\n    sensaci\u00f3n pesimista de que Catalu\u00f1a est\u00e1 abandonada por este Gobierno y\n    por el Ministerio de Fomento porque, se\u00f1or\u00eda, los datos y los hechos\n    avalan todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071212_doc_marked.html#000319\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO COMPATIBILIZA EL GOBIERNO REBAJAS FISCALES\n    Y GASTO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO COMPATIBILIZA EL GOBIERNO REBAJAS FISCALES\n    Y GASTO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"gasto social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\n    pueden rebajar impuestos e incrementar la recaudaci\u00f3n porque tiene\n    efectos positivos para la econom\u00eda si est\u00e1n bien planteados; si aumenta\n    el n\u00famero de declarantes y de contribuyentes e incluso la actividad\n    econ\u00f3mica se aumenta la recaudaci\u00f3n y, por tanto, se puede incrementar el\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el IRPF ha\n    tenido una rebaja para el conjunto de los contribuyentes y, sin embargo,\n    la recaudaci\u00f3n del IRPF, como se crea m\u00e1s empleo, ha aumentado y tenemos\n    un super\u00e1vit, igual que la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre sociedades,\n    porque, a pesar de haber rebajado este impuesto, hay m\u00e1s recaudaci\u00f3n y\n    tenemos posibilidades de hacer m\u00e1s gasto social y adem\u00e1s de tener buenas\n    cuentas p\u00fablicas saneadas, con super\u00e1vit por primera vez en democracia\n    gracias a una buena gesti\u00f3n econ\u00f3mica, a una buena gesti\u00f3n social y a una\n    buena gesti\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas que el vicepresidente econ\u00f3mico ha\n    liderado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    pueden rebajar impuestos e incrementar la recaudaci\u00f3n porque tiene\n    efectos positivos para la econom\u00eda si est\u00e1n bien planteados; si aumenta\n    el n\u00famero de declarantes y de contribuyentes e incluso la actividad\n    econ\u00f3mica se aumenta la recaudaci\u00f3n y, por tanto, se puede incrementar el\n    gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el IRPF ha\n    tenido una rebaja para el conjunto de los contribuyentes y, sin embargo,\n    la recaudaci\u00f3n del IRPF, como se crea m\u00e1s empleo, ha aumentado y tenemos\n    un super\u00e1vit, igual que la recaudaci\u00f3n del impuesto sobre sociedades,\n    porque, a pesar de haber rebajado este impuesto, hay m\u00e1s recaudaci\u00f3n y\n    tenemos posibilidades de hacer m\u00e1s gasto social y adem\u00e1s de tener buenas\n    cuentas p\u00fablicas saneadas, con super\u00e1vit por primera vez en democracia\n    gracias a una buena gesti\u00f3n econ\u00f3mica, a una buena gesti\u00f3n social y a una\n    buena gesti\u00f3n de las cuentas p\u00fablicas que el vicepresidente econ\u00f3mico ha\n    liderado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica social": [4], "espa\u00f1oles": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, claro que en este per\u00edodo hemos reducido impuestos, pero\n    la recaudaci\u00f3n ha seguido alta y nos ha permitido hacer pol\u00edtica social,\n    y hemos hecho algo m\u00e1s, por si el ciclo no viene con tanto crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido super\u00e1vit, y como tenemos super\u00e1vit, no tendremos ning\u00fan\n    problema, no habr\u00e1 que hacer ning\u00fan recorte social, porque hemos hecho\n    las cosas bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social acertada,\n    pensando en el futuro de los espa\u00f1oles y no solo en su presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social acertada,\n    pensando en el futuro de los espa\u00f1oles y no solo en su presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, claro que en este per\u00edodo hemos reducido impuestos, pero\n    la recaudaci\u00f3n ha seguido alta y nos ha permitido hacer pol\u00edtica social,\n    y hemos hecho algo m\u00e1s, por si el ciclo no viene con tanto crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002206\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta ley har\u00e1 que se restrinja la publicidad conforme a\n    criterios estrictos de austeridad y con lealtad entre las instituciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba de austeridad y de lealtad a\n    las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002208\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por otra parte, el\n    euribor ha vuelto a repuntar y ya roza el 4,9 por ciento -mala noticia\n    para los ocho millones de hogares hipotecados- y sabemos que Espa\u00f1a es el\n    pa\u00eds donde m\u00e1s poder adquisitivo han perdido los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles sufren las subidas de los precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, se\u00f1or vicepresidente, los espa\u00f1oles saben que un euro vale 166\n    pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bftiene alg\u00fan mensaje que\n    darle al conjunto de los ciudadanos espa\u00f1oles, adem\u00e1s de gastarse miles y\n    miles de millones en publicidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y doy otro mensaje a todos los espa\u00f1oles, y es que no se f\u00eden de sus\n    an\u00e1lisis y de sus previsiones econ\u00f3micas porque no ha dado ni una en\n    cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica no le ha ido bien a los espa\u00f1oles y llevamos mucho tiempo\n    advirti\u00e9ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De que hoy tenemos m\u00e1s\n    de 10 millones y medio de familias en las que todos sus miembros activos\n    trabajan como consecuencia de que hay tres millones m\u00e1s de trabajadores,\n    de empleados en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002219\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque eso es lo que ustedes pretenden hacer\n    con el conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "instituciones": [2], "pol\u00edtico": [5], "pa\u00eds": [0, 1], "pol\u00edtica antiterrorista": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y no hemos defraudado la confianza de los\n    ciudadanos, hemos cumplido nuestro compromiso de hacer un pa\u00eds de\n    ciudadanos con m\u00e1s derechos; un pa\u00eds con m\u00e1s igualdad; un pa\u00eds con las\n    cuentas m\u00e1s saneadas; un pa\u00eds con crecimiento econ\u00f3mico sostenible; un\n    pa\u00eds m\u00e1s cohesionado y vertebrado; un pa\u00eds con mayor calidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a hacer un pa\u00eds m\u00e1s fuerte, y hoy Espa\u00f1a, sus\n    ciudadanos, su econom\u00eda, su democracia y su futuro son m\u00e1s fuertes que\n    hace cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han intentado todo y han utilizado todo, incluso\n    las instituciones con fines partidarios, pero estoy convencida de que\n    todos sus intentos van a resultar bald\u00edos porque los ciudadanos saben muy\n    bien lo que hacemos cada uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no hemos defraudado la confianza de los\n    ciudadanos, hemos cumplido nuestro compromiso de hacer un pa\u00eds de\n    ciudadanos con m\u00e1s derechos; un pa\u00eds con m\u00e1s igualdad; un pa\u00eds con las\n    cuentas m\u00e1s saneadas; un pa\u00eds con crecimiento econ\u00f3mico sostenible; un\n    pa\u00eds m\u00e1s cohesionado y vertebrado; un pa\u00eds con mayor calidad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos logrado a pesar de que ustedes\n    no han apoyado al Gobierno ni en la pol\u00edtica antiterrorista ni en ninguna\n    pol\u00edtica de Estado, y terminan como empezaron la legislatura: crispando y\n    bloqueando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca antes tantos millones de personas hab\u00edan dado respaldo a un proyecto\n    pol\u00edtico, nunca, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002220\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos\n    comprometimos a hacer una pol\u00edtica exterior basada en la legalidad\n    internacional, multilateral, europea y solidaria, y lo hemos cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    nos comprometimos con la libertad y con la igualdad de los ciudadanos, y\n    hemos reconocido muchos m\u00e1s derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes asumieron la responsabilidad de Gobierno, ETA estaba\n    arrinconada y ahora es la que establece cu\u00e1les tienen que ser los\n    trazados del AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha sido un desastre esperp\u00e9ntico, y le\n    estoy hablando de an\u00e9cdotas, no le estoy hablando esta noche de los temas\n    m\u00e1s trascendentes y m\u00e1s graves que nos han ocupado en el debate pol\u00edtico\n    en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No han colaborado en nada, sin respeto a los\n    ciudadanos y sin respeto a las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002221\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, \u00bfse siente aludido el Gobierno cuando observa la\n    evoluci\u00f3n de los \u00edndices de confianza de los espa\u00f1oles en la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Calvo\n    Poyato, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or vicepresidente, los espa\u00f1oles perciben d\u00eda a\n    d\u00eda que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica va a peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy l\u00f3gico, se\u00f1or Solbes, los espa\u00f1oles est\u00e1n muy preocupados\n    por la econom\u00eda porque ganan menos, tienen que pagar m\u00e1s por las\n    hipotecas, los precios no hacen m\u00e1s que subir, el pan, la leche y la\n    gasolina se disparan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se cruza de brazos y, lo que es peor, se jacta diciendo que la econom\u00eda\n    va muy bien y que los espa\u00f1oles hoy somos m\u00e1s ricos que en 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han cansado de vendernos que la econom\u00eda\n    iba bien, que iba como una moto, que los espa\u00f1oles viv\u00edamos mejor y que\n    no hab\u00edamos perdido poder adquisitivo, sobre todo en la casa de algunos\n    amigos suyos, como el se\u00f1or Arenillas, pero al resto de las familias les\n    va bastante mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente,\n    los espa\u00f1oles van a comer lo que se les antoje en Navidades, \u00a1solo\n    faltaba!, y har\u00e1n con su dinero lo que estimen conveniente, incluido\n    pagar propina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que usted debe hacer desde un Gobierno serio y\n    responsable es asumir responsabilidades, trabajar por que cada d\u00eda los\n    espa\u00f1oles vivamos mejor, y as\u00ed nos ir\u00e1 mejor a todos y seremos m\u00e1s\n    felices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si lo que a usted le interesa es que los espa\u00f1oles vivamos mejor, imagino\n    que el PIB per c\u00e1pita ponderado por el poder de compra es una buena\n    referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002222\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL TRANSCURSO DEL\n    A\u00d1O DE LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA DE LA OSCE, CUYA REUNI\u00d3N MINISTERIAL SE\n    CELEBR\u00d3 EN MADRID DEL 28 AL 29 DE NOVIEMBRE PASADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [5, 6], "pa\u00eds": [2, 3], "derechos humanos": [8], "cooperaci\u00f3n": [7], "espa\u00f1oles": [4], "am\u00e9rica latina": [9], "presidencia": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lider\u00f3\n    este Gobierno el grupo de amigos de la Constituci\u00f3n europea y, gracias a\n    su trabajo, en la anterior Presidencia alemana conseguimos salvar la\n    esencia de ese tratado, tratado que ahora se ha traducido en el Tratado\n    de Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno el\n    transcurso de la presidencia espa\u00f1ola de la OSCE, cuya reuni\u00f3n\n    ministerial se celebr\u00f3 en Madrid los d\u00edas 28 y 29 de noviembre pasado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar y reconocer que es la primera vez que un\n    tratado europeo lleva el nombre de una capital que no sea la de un pa\u00eds\n    fundador: Lisboa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no es Tratado de Roma, ni de Niza, ni de Maastricht,\n    ni de \u00c1msterdam; es Lisboa, la capital de Portugal, nuestro pa\u00eds hermano,\n    con el que ingresamos al mismo tiempo en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existen ya problemas,\n    factores, elementos, que afecten a los espa\u00f1oles, a los ciudadanos, que no\n    tengan una ra\u00edz global, una ra\u00edz cosmopolita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, la pol\u00edtica exterior de esta legislatura se ha\n    caracterizado por el regreso a los principios que siempre la inspiraron;\n    principios que nunca se debieran haber abandonado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo\n    tiempo, la pol\u00edtica exterior se ha hecho global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Principios como el\n    multilateralismo; la defensa incondicional de la legalidad internacional,\n    de los derechos humanos y de la democracia; la solidaridad, apostando por\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo y, sobre todo, el regreso a Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Principios como el\n    multilateralismo; la defensa incondicional de la legalidad internacional,\n    de los derechos humanos y de la democracia; la solidaridad, apostando por\n    la cooperaci\u00f3n al desarrollo y, sobre todo, el regreso a Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la diplomacia se\n    ha reforzado y se ha lanzado al mundo: en Asia, con el Plan Asia; en\n    \u00c1frica, con el Plan \u00c1frica; y en Am\u00e9rica Latina, con la creaci\u00f3n de la\n    Secretar\u00eda de Estado para Iberoamerica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [10], "cooperaci\u00f3n": [9], "espa\u00f1oles": [3], "presidencia": [0, 1, 2], "seguridad": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presidencia espa\u00f1ola se\n    fij\u00f3 varios objetivos; objetivos ambiciosos que se han alcanzado con\n    ocasi\u00f3n de la \u00faltima reuni\u00f3n ministerial que se celebr\u00f3 en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, en Madrid, se ha logrado\n    garantizar que la pr\u00f3xima presidencia sea Grecia, luego Kazajst\u00e1n y\n    despu\u00e9s Lituania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la responsabilidad que acept\u00f3 el Gobierno de Espa\u00f1a, el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores, asumiendo la presidencia en ejercicio\n    de la OSCE, ha sido una experiencia positiva para los intereses\n    espa\u00f1oles, pero positiva tambi\u00e9n para la organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta organizaci\u00f3n\n    de 56 pa\u00edses tiene la responsabilidad de crear di\u00e1logo, seguridad y\n    cooperaci\u00f3n en todo el continente euroasi\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos mejorado la\n    situaci\u00f3n para que el Tratado de fuerzas convencionales en Europa siga\n    siendo una esperanza para mayor seguridad en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto, por\n    primera vez, la vinculaci\u00f3n del concepto de seguridad con el medio\n    ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El concepto de seguridad precisamente quiere aportar en el\n    continente europeo que la lucha contra el cambio clim\u00e1tico sea una\n    realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay futuro para la OSCE y futuro para la\n    estabilidad y seguridad en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta organizaci\u00f3n\n    de 56 pa\u00edses tiene la responsabilidad de crear di\u00e1logo, seguridad y\n    cooperaci\u00f3n en todo el continente euroasi\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos mejorado la\n    situaci\u00f3n para que el Tratado de fuerzas convencionales en Europa siga\n    siendo una esperanza para mayor seguridad en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002211\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ha sido usted muy valiente y ha llevado a cabo\n    una pol\u00edtica exterior de la que todo nuestro grupo parlamentario se\n    siente orgulloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7], "fuerzas": [5, 6], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que lo\n    \u00fanico que ha hecho este Gobierno, este ministro, es defender lo que\n    aspiraban y deseaban la gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    me siento muy orgulloso de haber defendido las posiciones de la gran\n    mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa gran mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles quieren y\n    desean una paz en Oriente Pr\u00f3ximo, como todos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las partes nos comprometimos a que en el a\u00f1o 2008\n    pudiera reconocerse definitivamente al Estado palestino, para que viva en\n    paz y seguridad con Israel, y ese es el gran reto que tenemos todas las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas, el que tiene la Uni\u00f3n Europea, el que tiene\n    la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    simplemente para que palestinos e israel\u00edes puedan disfrutar de sus\n    aspiraciones leg\u00edtimas, sino tambi\u00e9n para que podamos dar estabilidad y\n    seguridad y defender los intereses vitales de Espa\u00f1a en la comunidad\n    internacional, porque es un conflicto que tiene pactos transversales en\n    materias econ\u00f3micas, en materia de seguridad, en la lucha contra el\n    terrorismo y, en definitiva, nos debe movilizar a todos a alcanzar ese\n    objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las partes nos comprometimos a que en el a\u00f1o 2008\n    pudiera reconocerse definitivamente al Estado palestino, para que viva en\n    paz y seguridad con Israel, y ese es el gran reto que tenemos todas las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas, el que tiene la Uni\u00f3n Europea, el que tiene\n    la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No basta simplemente una\n    apuesta pol\u00edtica sino tambi\u00e9n econ\u00f3mica e institucional, y por lo tanto\n    me alegra, me satisface, que hayamos podido tener una posici\u00f3n de\n    consenso de todas las fuerzas pol\u00edticas en esa apuesta por la paz en\n    Oriente Pr\u00f3ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    sobre todo se cre\u00f3 la concepci\u00f3n pol\u00edtica, el nacimiento pol\u00edtico del\n    Estado palestino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002212\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica exterior": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "apoyo": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es por ello que le hago esta pregunta, que ser\u00e1 mi \u00faltima\n    intervenci\u00f3n en este Pleno del Congreso de los Diputados: \u00bfCree el\n    Gobierno que la pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n Europea debe\n    ser prioritaria en el Mediterr\u00e1neo para construir un orden internacional\n    m\u00e1s justo y democr\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    proceso de Barcelona de 1995, promovido por Espa\u00f1a, persigue que la\n    frontera sur de la UE sea un \u00e1rea de paz, de cooperaci\u00f3n y de\n    estabilidad, al tiempo que considera que el di\u00e1logo entre diferentes\n    culturas y entre diferentes civilizaciones es el mejor m\u00e9todo para\n    resolver los conflictos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prodi, en su reuni\u00f3n con\n    Zapatero del d\u00eda 5 de diciembre en N\u00e1poles, hablaba de las deficiencias\n    del proceso de Barcelona, a la vez que daba su apoyo a la propuesta de\n    nuestro presidente para que el proyecto est\u00e9 plenamente integrado en la\n    UE, frente a la propuesta de Sarkozy de invitar solo a los pa\u00edses\n    ribere\u00f1os, contestada tambi\u00e9n por la se\u00f1ora Merkel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [4], "pol\u00edtica exterior": [1], "cooperaci\u00f3n": [2], "apoyo": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    los pa\u00edses que tienen intereses m\u00e1s inmediatos podremos dar respuestas\n    m\u00e1s urgentes y m\u00e1s r\u00e1pidas, pero sin olvidar el proyecto ambicioso de\n    crear un espacio de paz y seguridad en todo el espacio euromediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ha acertado con su pregunta porque una\n    dimensi\u00f3n esencial de la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola es la dimensi\u00f3n\n    mediterr\u00e1nea, y lo ha se\u00f1alado, lo ha recordado: el nombre de la pol\u00edtica\n    exterior de la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 inscrito en la Declaraci\u00f3n de\n    Barcelona, en lo que fue el nacimiento del proceso euromediterr\u00e1neo de\n    Barcelona y, por tanto, todos estos a\u00f1os, los distintos gobiernos, pero\n    sobre todo el Gobierno socialista, siempre defendieron e impulsaron esa\n    dimensi\u00f3n mediterr\u00e1nea de la pol\u00edtica exterior de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que habr\u00e1 pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n reforzada\n    que podremos llevar a cabo en sectores de los pa\u00edses mediterr\u00e1neos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la ambici\u00f3n que tiene Espa\u00f1a, la ambici\u00f3n que tiene el Gobierno\n    espa\u00f1ol, que estoy seguro de que podremos alcanzar con el apoyo de\n    Francia e Italia y de todos los pa\u00edses del sur y del norte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento de impulso, de relanzamiento, de\n    reactivaci\u00f3n del proceso euromediterr\u00e1neo, la iniciativa del presidente\n    Sarkozy puede sumar impulso pol\u00edtico y puede sumar sinergias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002213\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [5], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  En su pol\u00edtica de negociaci\u00f3n con ETA ha\n    habido dos caras de una misma moneda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha intentado convertir en\n    hombres de paja a los terroristas y en tr\u00e1gicos y fortuitos accidentes\n    los asesinatos de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto se ha despreciado, humillado e\n    insultado a las v\u00edctimas y muy especialmente a la AVT, que aglutina m\u00e1s\n    del 90 de las v\u00edctimas de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si esto fuera poco, mientras han permitido\n    al entorno de ETA volver a las instituciones, incluso ayer han respaldado\n    que las v\u00edctimas tengan que seguir viendo c\u00f3mo se dedican calles a los\n    terroristas, los insultos hacia ellas han sido una constante para algunos\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le han dicho de todo: infame tarado, lenguaraz,\n    propagandista de ETA, que ha perdido el norte, que le toc\u00f3 la loter\u00eda\n    cuando mataron a su hermano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si esto fuera poco, mientras han permitido\n    al entorno de ETA volver a las instituciones, incluso ayer han respaldado\n    que las v\u00edctimas tengan que seguir viendo c\u00f3mo se dedican calles a los\n    terroristas, los insultos hacia ellas han sido una constante para algunos\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ya que no se calla, si me permite, d\u00edgale al presidente del Gobierno que\n    el pr\u00f3ximo d\u00eda 29 en vez de hablar sobre ETA, y hacer lo del a\u00f1o pasado,\n    se comprometa a dejar de negociar con los terroristas, que es lo que\n    quieren las v\u00edctimas, y de paso pida perd\u00f3n a las v\u00edctimas por todo lo\n    que les han hecho y dicho durante esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entre otras cosas porque venimos de una\n    legislatura, la \u00faltima de ustedes, en la que hubo muchas v\u00edctimas, se\u00f1or\n    Ballestero; la legislatura de la democracia espa\u00f1ola con m\u00e1s v\u00edctimas del\n    terrorismo de ETA y del terrorismo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaron enga\u00f1ar a\n    los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del 11-M para no perder las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaron enga\u00f1ar a\n    los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del 11-M para no perder las\n    elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Intentaron, se\u00f1ores del\n    Grupo Popular, enga\u00f1ar a los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del\n    11-M para no irse, para no perder las elecciones; lo intentaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    todav\u00eda hemos o\u00eddo al se\u00f1or Zaplana decir eso de que estaba m\u00e1s d\u00e9bil que\n    nunca ETA cuando durante tres d\u00edas nos intent\u00f3 convencer de que hab\u00eda\n    estado detr\u00e1s del atentado m\u00e1s importante y m\u00e1s dram\u00e1tico que ha sufrido\n    nunca Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan toda la legislatura igual, y ahora intentan\n    desesperadamente utilizar a ETA... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Intentaron, se\u00f1ores del\n    Grupo Popular, enga\u00f1ar a los espa\u00f1oles diciendo que ETA estaba detr\u00e1s del\n    11-M para no irse, para no perder las elecciones; lo intentaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002227\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso hoy le pido por favor que nos d\u00e9 su\n    valoraci\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de las pensiones a efectos de que los\n    ciudadanos puedan acceder al \"Diario de Sesiones\" y comprobar la gran\n    labor que este Gobierno ha hecho en materia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted pasar\u00e1 a la historia como el ministro de Trabajo de la democracia\n    que ha desarrollado m\u00e1s leyes que han dado derechos, que han generado\n    igualdad y que han fortalecido el Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho usted\n    una reforma por primera vez para combatir la precariedad en el empleo; ha\n    hecho una Ley de Igualdad y una Ley de Dependencia que ser\u00e1 un hito en\n    nuestra historia del Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "espa\u00f1oles": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha\n    hecho porque ha habido una buena gesti\u00f3n de la econom\u00eda y porque ha\n    habido una especial sensibilidad, y se ha hecho de acuerdo con los\n    interlocutores sociales, porque esas subidas se acordaron en la mesa de\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    extraigo dos conclusiones: primera, que los pensionistas pueden estar\n    satisfechos del esfuerzo de solidaridad que hemos hecho, y segunda, que\n    si los ciudadanos conf\u00edan en este Gobierno y conf\u00edan en nuestro proyecto,\n    seguiremos manteniendo esta l\u00ednea en el futuro porque es de justicia\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso era particularmente injusto y nos\n    propusimos corregirlo; que al menos los m\u00e1s necesitados crezcan en sus\n    rentas igual que la riqueza del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Gracias, se\u00f1ora Chamosa, por el reconocimiento de una tarea que ha sido\n    colectiva y sin duda en beneficio de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002215\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Quino, el genial dibujante y humorista de origen\n    malague\u00f1o, tiene una vi\u00f1eta en la que Miguelito le dice a Mafalda: Estoy\n    empezando a sospechar que cuando la maestra pregunta algo no es porque\n    ella no lo sepa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, porque ha habido\n    mucho ruido, es necesario que ahora hablemos en lugar de callarnos como\n    nos piden, y que se escuche cu\u00e1l ha sido el ritmo constante de trabajo\n    del Gobierno, que en su ministerio ha sido trepidante, con leyes como la\n    Ley de la Dependencia, como la Ley de la Igualdad, como la Ley contra la\n    violencia de g\u00e9nero, y con pol\u00edticas como las de empleo, que nos honran\n    no solamente por los resultados sino tambi\u00e9n por la forma en que han sido\n    elaboradas, desde el di\u00e1logo, desde el consenso y no desde la imposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4], "espa\u00f1oles": [5, 6], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No fue, por\n    tanto, un problema econ\u00f3mico el que lo impidi\u00f3 sino una falta de\n    sensibilidad social de la derecha espa\u00f1ola, como siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente a la derecha\n    en Espa\u00f1a le pasan dos cosas: no conoce el pa\u00eds y tiene una enorme falta\n    de sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos llevado a la pr\u00e1ctica rigurosamente en la mesa del di\u00e1logo social\n    con el acuerdo de los empresarios, lo que les honra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso no subirlo\n    en las anteriores legislaturas no era un problema econ\u00f3mico, era una\n    falta de compromiso y de sensibilidad social que siempre ha caracterizado\n    a los gobiernos de la derecha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente a la derecha\n    en Espa\u00f1a le pasan dos cosas: no conoce el pa\u00eds y tiene una enorme falta\n    de sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo soy hijo de trabajadores y me siento particularmente\n    honrado en poder acabar esta legislatura con un importante avance en\n    cuanto a los derechos de los trabajadores, los trabajadores cl\u00e1sicos de\n    Espa\u00f1a, la gran mayor\u00eda de ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego,\n    tenemos que seguir acerc\u00e1ndonos al salario m\u00ednimo medio europeo y este\n    Gobierno, de seguir contando con la confianza de los espa\u00f1oles, lo\n    seguir\u00e1 haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002216\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de este ejercicio de autobombo y publicidad -esta\n    vez gratuita, gracias a Dios-, vamos a hablar de la sensibilidad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre la\n    pregunta espec\u00edfica que usted me hace, sin duda que los responsables de\n    este tipo de acciones son exclusivamente quienes tienen la insensibilidad\n    criminal de atentar contra la integridad, la vida y la libertad de las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Observatorio estatal de\n    violencia sobre la mujer ha dicho que por primera vez se afronta en\n    Espa\u00f1a el tema de la violencia de g\u00e9nero como un problema estructural y\n    pol\u00edtico que demanda un firme compromiso por parte de los poderes\n    p\u00fablicos y la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, treinta mujeres m\u00e1s asesinadas a fecha de hoy que la\n    legislatura pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ni el tipex ni la manipulaci\u00f3n sirven\n    cuando hablamos de muertes, de mujeres asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y este Gobierno se precia de ser un Gobierno en favor de la\n    igualdad hacia las mujeres -si usted quiere feminista, como ha dicho- y\n    desde luego seguiremos movilizando todos los recursos a nuestra\n    disposici\u00f3n para acabar con la desigualdad, que es el origen de la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho bandera de las pol\u00edticas de igualdad, s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, por supuesto que s\u00ed, bandera a fondo, porque esta particular y\n    denigrante lacra es sin duda el epifen\u00f3meno m\u00e1s evidente de la\n    desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este Gobierno se precia de ser un Gobierno en favor de la\n    igualdad hacia las mujeres -si usted quiere feminista, como ha dicho- y\n    desde luego seguiremos movilizando todos los recursos a nuestra\n    disposici\u00f3n para acabar con la desigualdad, que es el origen de la\n    violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002223\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Reconocemos que hay retos que persisten,\n    pero en opini\u00f3n del Gobierno y con datos objetivos podemos decir que hoy\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds mejor econ\u00f3mica, social e institucionalmente, con m\u00e1s\n    riqueza, m\u00e1s derechos y m\u00e1s igualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocemos que hay retos que persisten,\n    pero en opini\u00f3n del Gobierno y con datos objetivos podemos decir que hoy\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds mejor econ\u00f3mica, social e institucionalmente, con m\u00e1s\n    riqueza, m\u00e1s derechos y m\u00e1s igualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocemos que hay retos que persisten,\n    pero en opini\u00f3n del Gobierno y con datos objetivos podemos decir que hoy\n    Espa\u00f1a es un pa\u00eds mejor econ\u00f3mica, social e institucionalmente, con m\u00e1s\n    riqueza, m\u00e1s derechos y m\u00e1s igualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En este sentido y en el\n    terreno de los claros de este balance, s\u00ed hemos de reconocer, y lo hago\n    sin ambages, que el Ejecutivo socialista ha retirado el recurso de\n    inconstitucionalidad que en su d\u00eda present\u00f3 el anterior Gobierno, el\n    Gobierno Aznar, pero hay oscuros y borrones de hondo contenido social,\n    porque es precisamente su Gobierno -mejor dicho, en este caso, el partido\n    que sostiene a su Gobierno- el que ha dejado en Navarra las bases\n    institucionales para que esta misma ley, a\u00f1os despu\u00e9s de haber sido\n    aprobada, siga sin aplicarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1ora ministra, entendemos que solo cabe un balance en lo social y en lo\n    institucional para su Gobierno y el partido que lo sostienen en este\n    final de legislatura y mirando a Navarra, y se llama suspenso en\n    democracia participativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han hecho claramente\n    con el apoyo a un Gobierno foral auton\u00f3mico que jam\u00e1s ha aplicado la ley,\n    y as\u00ed hoy los pensionistas que cobran las menores prestaciones en el\n    conjunto del Estado se encuentran que siguen cobrando en muchos, en la\n    mayor parte de los casos, pensiones m\u00ednimas con actualizaciones m\u00ednimas\n    tras cuatro a\u00f1os de Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es cierto que todav\u00eda quedan cosas por hacer y espero que los\n    espa\u00f1oles nos den la oportunidad de continuar con nuestro programa en la\n    legislatura siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero cuando se refiere usted a di\u00e1logo\n    institucional o a cooperaci\u00f3n con el Gobierno de Navarra, s\u00ed quiero\n    decirle que por parte del Gobierno de Espa\u00f1a estamos orgullosos de haber\n    reducido la conflictividad entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas,\n    estamos orgullosos de haber creado un fondo especial para los\n    ayuntamientos de menos de 20.000 habitantes, de haber creado el Consejo y\n    la Oficina para las Lenguas Oficiales, de haber aumentado-y quiero darle\n    este ejemplo en particular- los cursos de euskera para funcionarios en\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esa l\u00ednea de di\u00e1logo, de cooperaci\u00f3n y de mejora sociales, como le dec\u00eda,\n    pretende el Gobierno continuar la pr\u00f3xima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002209\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el Gobierno tiene un respeto\n    absoluto por las diferentes visiones de las formaciones pol\u00edticas e\n    instituciones siempre que se expresen por cauces democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si les preocupa Espa\u00f1a, arrimen el hombro para\n    integrar a las comunidades en las que hay pulsi\u00f3n identitaria en un\n    proyecto com\u00fan de Espa\u00f1a, en hacer un pa\u00eds com\u00fan con ellos, un pa\u00eds\n    plural, como por cierto est\u00e1 haciendo el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002224\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe que en esta\n    legislatura nos han dado fechas para convocatorias de refer\u00e9ndums\n    ilegales; usted sabe que en esta legislatura se ataca a las instituciones\n    y a los s\u00edmbolos que unen a todos; usted sabe, se\u00f1or\u00eda, que en esta\n    legislatura desde su propio partido, desde las filas del Partido\n    Socialista, se ha hablado de la desafecci\u00f3n de Catalu\u00f1a hacia Espa\u00f1a, y\n    la \u00fanica respuesta que usted da es que el Partido Popular debe moderarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5], "instituciones": [0, 1, 2], "cooperaci\u00f3n": [3, 4]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Quisiera recordarles que la anterior legislatura, con mayor\u00eda\n    absoluta de ustedes, se caracteriz\u00f3 por un clima de enfrentamiento, de\n    tensiones territoriales y de discriminaci\u00f3n a las instituciones seg\u00fan su\n    color pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos trabajado por\n    fortalecer la confianza de los ciudadanos, de las comunidades aut\u00f3nomas\n    en las instituciones del Estado auton\u00f3mico y en su capacidad de\n    integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho reconociendo a las instituciones auton\u00f3micas\n    su posici\u00f3n constitucional, recibiendo a todos los presidentes y creando\n    nuevos mecanismos de di\u00e1logo y de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarles que fue en ese periodo cuando hubo una\n    huelga general, cuando hubo una sentencia por manipulaci\u00f3n informativa,\n    cuando no se recib\u00eda a los presidentes de comunidades aut\u00f3nomas\n    socialistas y cuando con esas actitudes se gener\u00f3 una gran desconfianza;\n    desconfianza que nosotros hemos reconducido con el di\u00e1logo y la\n    cooperaci\u00f3n, frente a su cultura de la confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho reconociendo a las instituciones auton\u00f3micas\n    su posici\u00f3n constitucional, recibiendo a todos los presidentes y creando\n    nuevos mecanismos de di\u00e1logo y de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarles que la anterior legislatura, con mayor\u00eda\n    absoluta de ustedes, se caracteriz\u00f3 por un clima de enfrentamiento, de\n    tensiones territoriales y de discriminaci\u00f3n a las instituciones seg\u00fan su\n    color pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "apoyo": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... El Partido Popular\n    les ha ofrecido siempre su apoyo, pero ustedes necesitaban los votos del\n    pacto del Tinell, porque el presidente del Gobierno necesitaba mantenerse\n    en el poder, y en lugar de aceptar el apoyo del Partido Popular\n    prefirieron el apoyo de aquellos que.... Es que no lo invento, se\u00f1or\u00eda;\n    es que se ha dicho desde este Parlamento, lo han dicho desde esta\n    tribuna: su \u00fanico objetivo pol\u00edtico era precisamente que Espa\u00f1a dejase de\n    existir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular\n    les ha ofrecido siempre su apoyo, pero ustedes necesitaban los votos del\n    pacto del Tinell, porque el presidente del Gobierno necesitaba mantenerse\n    en el poder, y en lugar de aceptar el apoyo del Partido Popular\n    prefirieron el apoyo de aquellos que.... Es que no lo invento, se\u00f1or\u00eda;\n    es que se ha dicho desde este Parlamento, lo han dicho desde esta\n    tribuna: su \u00fanico objetivo pol\u00edtico era precisamente que Espa\u00f1a dejase de\n    existir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002225\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"instituciones": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso este Gobierno en esta legislatura ha intentado revertir\n    la situaci\u00f3n desarrollando una relaci\u00f3n transparente y leal con las\n    instituciones catalanas y destinando en cuatro a\u00f1os en los presupuestos\n    generales hasta 600 millones m\u00e1s que ustedes en ocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002226\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas tiene previsto emprender su ministerio para\n    cumplir con el compromiso de solucionar la situaci\u00f3n actual del cierre de\n    emisiones de TV3 en el Pa\u00eds Valenciano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La TV3 en la parte sur del Pa\u00eds\n    Valenciano, desde Alcoy hacia abajo, no se ve; esta es la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta es si van a ser c\u00f3mplices de que se\n    cierre la TV3, despu\u00e9s de verse durante 25 a\u00f1os en el Pa\u00eds Valenciano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi\n    pregunta es si ustedes van a hacer algo en positivo para que esta\n    situaci\u00f3n cambie y vuelva a la normalidad de los \u00faltimos a\u00f1os, que es ni\n    m\u00e1s ni menos que los ciudadanos del Pa\u00eds Valenciano, a los que les d\u00e9 la\n    gana, puedan ver una televisi\u00f3n como la TV3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002210\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si ha sido importante esta ley es porque hemos\n    conseguido que haya un mayor control en una nueva forma de comercio que\n    estamos gestionando d\u00eda a d\u00eda, haciendo contratos d\u00eda a d\u00eda, lo que est\u00e1\n    permitiendo una nueva forma de industria que hace que nuestra balanza en\n    el exterior aumente y por tanto se genere m\u00e1s empleo en nuestro pa\u00eds y\n    estemos mejorando unos sectores como son los tecnol\u00f3gicos, que estaban en\n    serias dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto nos permite tres o cuatro cosas que son muy importantes\n    en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002217\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [6, 7], "empresas": [3, 4, 5], "pa\u00eds": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en la recta final de esta legislatura ya nadie puede poner\n    en duda la apuesta decidida que este Gobierno ha realizado para impulsar\n    la sociedad de la informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El volumen de comercio\n    electr\u00f3nico en nuestro pa\u00eds se ha multiplicado por diez y actualmente\n    existen m\u00e1s de 750.000 dominios.es, trece veces m\u00e1s que al comienzo de la\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy las administraciones p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds ofrecen\n    m\u00e1s y mejores servicios p\u00fablicos digitales que la Uni\u00f3n Europea a\n    Veinticinco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia, Espa\u00f1a\n    ha dado un importante salto cualitativo en los servicios de la sociedad\n    de la informaci\u00f3n, tanto en lo que hace referencia a su uso por los\n    ciudadanos y las empresas como a la utilizaci\u00f3n generalizada por las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras as\u00ed lo avalan: durante esta\n    legislatura las l\u00edneas de banda ancha se han multiplicado por cuatro\n    llegando hasta los 8,2 millones, se ha triplicado el n\u00famero de hogares\n    conectados y el porcentaje de empresas con acceso a la banda ancha es hoy\n    pr\u00e1cticamente el doble que hace cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s del 90 por ciento de las\n    empresas espa\u00f1olas disponen ya de banda ancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta la diversidad de los niveles de implantaci\u00f3n\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n en cada una de las administraciones, el\n    Plan Avanza propon\u00eda un modelo de ejecuci\u00f3n en cooperaci\u00f3n en el que se\n    pudieran formalizar convenios individuales con cada una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, le pregunto: \u00bfEst\u00e1 impulsando el Gobierno la cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en materia de desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, como sabe usted y como se intuye en la pregunta, es\n    cierto, hemos conseguido un important\u00edsimo grado de cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y adem\u00e1s en este caso tambi\u00e9n tenemos que\n    felicitarnos porque han firmado todas ellas; esto es relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed podr\u00edamos ir desgranando ejemplos de este\n    ejercicio de cooperaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, afortunadamente\n    estamos en muy buena situaci\u00f3n gracias a la cooperaci\u00f3n del Gobierno con\n    las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20071219_doc_marked.html#002218\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-12-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 7, 10, 11, 14, 18, 20, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 40, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 51, 53, 55, 59, 61, 63, 64, 67, 69, 71, 72, 74, 76, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 95, 97, 98, 100, 101, 102, 104, 106, 109, 110, 111, 112], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 99], "party": "FRANCISCO RODR\u00cdGUEZ S\u00c1NCHEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [6, 8, 9, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 37, 38, 39, 41, 42, 43, 49, 52, 66, 68, 70, 73, 75, 77, 86, 87, 94, 96, 103, 105], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 13, 15, 65], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [16, 17, 19, 57, 58, 60, 107, 108], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c0 ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [54, 56, 62], "party": "M\u00aa Carme Garc\u00eda Su\u00e1rez", "name": "Izquierda Unida"}]}