{"blocks": [{"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA HECHO EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR\n    EL FUTURO INDUSTRIAL Y EL EMPLEO DE LA FACTOR\u00cdA DELPHI EN PUERTO REAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresa": [0, 1, 2], "industrial": [6], "trabajadores": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or Llamazares, el Gobierno comparte desde el primer d\u00eda que\n    trascendieron las intenciones de la empresa Delphi, los efectos que pueda\n    tener el cierre de la factor\u00eda en Puerto Real, en la bah\u00eda de C\u00e1diz y, en\n    particular, para sus trabajadores y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, es un cierre\n    anunciado unilateralmente por esta empresa que ha presentado una demanda\n    para que se le declare en situaci\u00f3n de insolvencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le reitero desde aqu\u00ed el\n    compromiso firme, decidido con el futuro de los trabajadores, de las\n    familias y de la bah\u00eda de C\u00e1diz como consecuencia de la situaci\u00f3n de la\n    empresa Delphi, para lo cual el Gobierno va a emplear todos sus\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prioridad y el compromiso del Gobierno y de la Junta de Andaluc\u00eda, con la\n    que se trabaja codo a codo en un grupo de trabajo conjunto que coordina\n    la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del Gobierno, es exigir a Delphi\n    que mantenga la actividad productiva y que cumpla el plan industrial que\n    firm\u00f3 con los sindicatos en 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or Llamazares, el Gobierno comparte desde el primer d\u00eda que\n    trascendieron las intenciones de la empresa Delphi, los efectos que pueda\n    tener el cierre de la factor\u00eda en Puerto Real, en la bah\u00eda de C\u00e1diz y, en\n    particular, para sus trabajadores y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le reitero desde aqu\u00ed el\n    compromiso firme, decidido con el futuro de los trabajadores, de las\n    familias y de la bah\u00eda de C\u00e1diz como consecuencia de la situaci\u00f3n de la\n    empresa Delphi, para lo cual el Gobierno va a emplear todos sus\n    recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    prioridad y el compromiso del Gobierno y de la Junta de Andaluc\u00eda, con la\n    que se trabaja codo a codo en un grupo de trabajo conjunto que coordina\n    la Oficina Econ\u00f3mica de la Presidencia del Gobierno, es exigir a Delphi\n    que mantenga la actividad productiva y que cumpla el plan industrial que\n    firm\u00f3 con los sindicatos en 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industrial": [2], "trabajadores": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, afortunadamente el empleo industrial ha crecido en el\n    \u00faltimo trimestre, tambi\u00e9n en el sector de los componentes de automoci\u00f3n,\n    y le puedo asegurar que aun siendo un problema grave lo que sucede en la\n    empresa Delphi, tenemos la voluntad decidida de dar una respuesta y\n    trabajamos en todos los frentes: ante la multinacional, ante alternativas\n    posibles y ante planes de industrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos en todos los\n    frentes y tenga por seguro -estoy convencido de que lo comparte conmigo-\n    que este Gobierno no va a fallar a los trabajadores de Delphi ni a la\n    bah\u00eda de C\u00e1diz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Llamazares, afortunadamente el empleo industrial ha crecido en el\n    \u00faltimo trimestre, tambi\u00e9n en el sector de los componentes de automoci\u00f3n,\n    y le puedo asegurar que aun siendo un problema grave lo que sucede en la\n    empresa Delphi, tenemos la voluntad decidida de dar una respuesta y\n    trabajamos en todos los frentes: ante la multinacional, ante alternativas\n    posibles y ante planes de industrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a recordar algunos hechos: En el 2004, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n\n    anunci\u00f3 cambios en el sector; en el 2005, el se\u00f1or Montilla dijo que\n    hab\u00eda presidentes de empresas energ\u00e9ticas no id\u00f3neos; despu\u00e9s Gas Natural\n    present\u00f3 una opa por 21 euros, que usted apoy\u00f3; despu\u00e9s E.ON contraatac\u00f3\n    con otra opa y usted hizo lo imposible para evitarlo, salt\u00e1ndose todas\n    las normas existentes; nos expedientan en Europa; despu\u00e9s Acciona compra\n    el 20 por ciento y, tras una reuni\u00f3n suya con Prodi, la empresa p\u00fablica\n    italiana Enel compra el 25 por ciento; en la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores dice que no presentar\u00e1 una opa, pero luego anuncia una\n    opa impidiendo la de E.ON; el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores se opone y retrasa la opa durante un periodo de seis\n    meses; el espect\u00e1culo continu\u00f3, como usted conoce muy bien, y lo \u00faltimo\n    que sabemos es que E.ON y Enel han pactado, han dividido la empresa y,\n    una empresa que antes era espa\u00f1ola con unos importantes activos en el\n    extranjero, ahora va a ser dos empresas, en una va a mandar E.ON y en\n    otra el Gobierno italiano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar algunos hechos: En el 2004, el se\u00f1or Sebasti\u00e1n\n    anunci\u00f3 cambios en el sector; en el 2005, el se\u00f1or Montilla dijo que\n    hab\u00eda presidentes de empresas energ\u00e9ticas no id\u00f3neos; despu\u00e9s Gas Natural\n    present\u00f3 una opa por 21 euros, que usted apoy\u00f3; despu\u00e9s E.ON contraatac\u00f3\n    con otra opa y usted hizo lo imposible para evitarlo, salt\u00e1ndose todas\n    las normas existentes; nos expedientan en Europa; despu\u00e9s Acciona compra\n    el 20 por ciento y, tras una reuni\u00f3n suya con Prodi, la empresa p\u00fablica\n    italiana Enel compra el 25 por ciento; en la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores dice que no presentar\u00e1 una opa, pero luego anuncia una\n    opa impidiendo la de E.ON; el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores se opone y retrasa la opa durante un periodo de seis\n    meses; el espect\u00e1culo continu\u00f3, como usted conoce muy bien, y lo \u00faltimo\n    que sabemos es que E.ON y Enel han pactado, han dividido la empresa y,\n    una empresa que antes era espa\u00f1ola con unos importantes activos en el\n    extranjero, ahora va a ser dos empresas, en una va a mandar E.ON y en\n    otra el Gobierno italiano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... del largo proceso de las sucesivas opas que\n    distintas empresas han lanzado sobre Endesa, le puedo asegurar que ese\n    resultado final es satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que el Gobierno ha\n    trabajado ante las sucesivas opas de las que ha sido objeto la empresa\n    Endesa cumpliendo con lo que, desde nuestra perspectiva, son las\n    obligaciones legales para conseguir aquellos objetivos de garant\u00eda del\n    suministro energ\u00e9tico, de defensa de los intereses de los accionistas y\n    de defensa de los intereses de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industrial": [2], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha convertido en un circo la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de\n    Valores, convierte una empresa espa\u00f1ola, que era una empresa prestigiada,\n    en dos, en una van a estar los alemanes y en otra el Gobierno italiano,\n    que va a fijar las tarifas el\u00e9ctricas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    le exijo que haga una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y usted, que tiene tanto\n    talante y cree tanto en el Parlamento, estoy seguro de que lo har\u00e1,\n    porque este espect\u00e1culo es bochornoso, impropio de un gobernante\n    democr\u00e1tico y desde luego en ning\u00fan pa\u00eds de Europa -algunas cosas he\n    o\u00eddo- lo aceptan de ninguna manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pide que dimita, pero \u00e9l se niega y dice -nombrado por\n    usted- que la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno va contra el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, sobre actitud de gobiernos interviniendo en empresas ustedes\n    s\u00ed que tienen el r\u00e9cord absoluto de la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a recordar lo que\n    dec\u00eda un ministro de Industria de su Gobierno, Josep Piqu\u00e9, en relaci\u00f3n\n    con una opa de Repsol sobre Gas Natural e Iberdrola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Segundo, porque los\n    consumidores disponen hoy de m\u00e1s actores en el sector energ\u00e9tico como\n    consecuencia de la entrada de importantes empresas en nuestro mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que quienes han demostrado inter\u00e9s en esta\n    opa, y en las opas que ha habido, impulsada por empresas, no por el\n    Gobierno, han sido ustedes, porque ustedes s\u00ed han nombrado al presidente\n    de Endesa y el futuro presidente de Endesa ser\u00e1 el que decidan los\n    accionistas libremente, no como el de ahora que fue nombrado por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DEL INFORME DE EUROPOL QUE CONCLUYE QUE ETA\n    HA RECONSTITUIDO SU CAPACIDAD PARA ATENTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, un reciente informe de Europol\n    concluye que ETA ha reconstituido su capacidad para golpear con atentados\n    bien preparados, organizados y coordinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio del Interior ha\n    respondido inmediatamente diciendo que el discurso de rearme de ETA es\n    dif\u00edcilmente compatible con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer el fiscal general a\u00f1ad\u00eda\n    que ETA est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio se ha inventado una realidad para\n    poder negociar con ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al d\u00eda siguiente, ETA\n    mat\u00f3 a dos personas en Barajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho: El terrorismo urbano es obra de\n    incontrolados; los comunicados amenazantes, gestos para consumo interno;\n    los zulos con explosivos, agujeros para meter cosas; las cartas de\n    extorsi\u00f3n, casos aislados de lenguaje amable; y los avisos de la Polic\u00eda\n    francesa, exageraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, todos sabemos en estos momentos en\n    este pa\u00eds, se\u00f1or Acebes, de sus problemas con los informes policiales y\n    ahora tambi\u00e9n sabemos de sus problemas con las papeletas de voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los an\u00e1lisis que hacen los\n    servicios de seguridad en todo el mundo son para que la polic\u00eda trabaje\n    mejor, para que los jueces sean m\u00e1s eficaces y no para ser aireados de\n    forma alocada e irresponsablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, afortunadamente, la\n    polic\u00eda y los jueces hacen un trabajo con rigor, investigan, detienen,\n    juzgan y condenan a los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La mentira es la verificaci\u00f3n que hab\u00edan dicho a\n    todos los espa\u00f1oles Rubalcaba y el se\u00f1or Zapatero del alto el fuego de\n    ETA, que era mentira. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001811\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1, 2], "eta": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Un partido -les\n    recuerdo- que no ha condenado los tres \u00faltimos atentados de la banda\n    terrorista ETA; que ten\u00eda en n\u00f3mina a un terrorista de ETA que era quien\n    organizaba sus m\u00edtines y sus campa\u00f1as electorales; que tiene a siete\n    miembros imputados por la Audiencia Nacional por integraci\u00f3n y\n    colaboraci\u00f3n con ETA; que acoge en su infraestructura en el Parlamento\n    vasco a seis dirigentes de Batasuna; y que ofreci\u00f3, por si todo esto\n    fuera poco, sus listas electorales a Batasuna para las elecciones\n    vascas del a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero han incumplido tambi\u00e9n la Ley de Partidos al\n    permitir que Batasuna desarrolle impunemente sus actividades como si\n    fuera un partido pol\u00edtico legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han incumplido tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00eda, la Ley de\n    Partidos al reunirse ustedes mismos con Batasuna y, por tanto,\n    legitimarla como interlocutor pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, todo suena a rancio,\n    todo suena a todo lo contrario, a los viejos tiempos en que los\n    terroristas en nuestro pa\u00eds utilizaban las instituciones para sembrar el\n    terror y el chantaje y para re\u00edrse del Estado de derecho y de los\n    dem\u00f3cratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "partidos pol\u00edticos": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La Ley de Partidos\n    Pol\u00edticos es una garant\u00eda de la democracia, y en democracia y en el\n    Estado de derecho la ilegalizaci\u00f3n de cualquier partido pol\u00edtico se ha de\n    hacer con todas las garant\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El portavoz de un partido pol\u00edtico, se\u00f1or\u00eda, no\n    puede pretender controlar las investigaciones, ni puede pretender influir\n    en un sumario por mucho que a usted personalmente le guste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, todos los partidos pol\u00edticos est\u00e1n\n    sujetos al mismo control y el que resulte con indicios o sospechas ser\u00e1\n    investigado, no ya con lupa sino al microscopio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001812\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presidente\n    y los consejeros de la CNMV ser\u00e1n nombrados por el Pleno del Congreso a\n    propuesta de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, siendo necesaria una mayor\u00eda\n    cualificada de tres quintos\n    de sus miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno intenta que se apliquen las normas,\n    tal y como establece la Constituci\u00f3n, y el Gobierno es contrario a que el\n    se\u00f1or Conthe defina su propio sistema de renuncia a la CNMV, si as\u00ed lo\n    considera oportuno, en vez de aplicar las normas establecidas, que no son\n    exactamente que venga a dimitir ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que para ello han forzado las leyes,\n    desprestigiado organismos de control y provocado que Espa\u00f1a parezca el\n    pa\u00eds del Tempranillo, y que todo este festival, se\u00f1or vicepresidente,\n    sabe usted que lo acabar\u00e1n pagando -ya lo est\u00e1n haciendo- los ciudadanos\n    en el recibo de la luz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha actuado con una enorme negligencia, y\n    usted, el presidente del Gobierno y los dos ministros de Industria son\n    los responsables de todo este... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Opta por decir que va a renunciar, exigiendo que se le convoque\n    inmediatamente en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Parlamento, situaci\u00f3n que\n    no est\u00e1 prevista en ninguna norma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001813\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfMantiene el vicepresidente segundo la afirmaci\u00f3n de que las injerencias\n    de los poderes p\u00fablicos en decisiones empresariales, adem\u00e1s de\n    rechazables desde el punto de vista pol\u00edtico, tienen graves consecuencias\n    econ\u00f3micas que se manifiestan en el medio y largo plazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, para los que no lo conocen en la C\u00e1mara,\n    que son todos menos usted y yo, esa declaraci\u00f3n la hice en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda del Senado, el 15 de junio del a\u00f1o 2004, cuando expliqu\u00e9 las\n    l\u00edneas generales de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de mi departamento, y esa\n    afirmaci\u00f3n sigue siendo tan v\u00e1lida entonces como ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "industrial": [3], "econom\u00eda": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Retirada la opa de Gas Natural, el intervencionismo del Gobierno nos ha\n    tra\u00eddo de su mano otra empresa energ\u00e9tica p\u00fablica italiana a la que va a\n    entregar el control de Endesa, y adem\u00e1s, no contento con ello, ante los\n    actos flagrantes de vulneraci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del mercado de valores,\n    el Gobierno ha presionado a la CNMV para que no se sancionen pr\u00e1cticas\n    que impiden la normal formaci\u00f3n de precios en los mercados, la\n    transparencia y la protecci\u00f3n de los accionistas, que fuerzan a su\n    presidente a dimitir y a manifestar algo tan duro como que la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno no es compatible con la libertad de mercado, y\n    que la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores no puede servir a dos\n    se\u00f1ores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Solbes, es usted el responsable \u00faltimo de la marcha de la econom\u00eda,\n    de que no se cometan tropel\u00edas, de que no intervenga el Gobierno en\n    operaciones empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha lavado las manos como Poncio\n    Pilato y es responsable de que Endesa se despedace y se entregue al\n    Gobierno italiano, y que nuestro pa\u00eds se desprestigie, como pone de\n    manifiesto la prensa internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Retirada la opa de Gas Natural, el intervencionismo del Gobierno nos ha\n    tra\u00eddo de su mano otra empresa energ\u00e9tica p\u00fablica italiana a la que va a\n    entregar el control de Endesa, y adem\u00e1s, no contento con ello, ante los\n    actos flagrantes de vulneraci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del mercado de valores,\n    el Gobierno ha presionado a la CNMV para que no se sancionen pr\u00e1cticas\n    que impiden la normal formaci\u00f3n de precios en los mercados, la\n    transparencia y la protecci\u00f3n de los accionistas, que fuerzan a su\n    presidente a dimitir y a manifestar algo tan duro como que la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno no es compatible con la libertad de mercado, y\n    que la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores no puede servir a dos\n    se\u00f1ores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Posiblemente usted recuerda\n    que cuando nosotros hac\u00edamos privatizaciones, en \u00e9pocas anteriores al\n    Partido Popular, siempre se nos dec\u00eda que era inconcebible que quien\n    privatizaba se pudiera quedar como responsable en las empresas, tema que\n    cambi\u00f3 exactamente al d\u00eda siguiente de que ustedes tomasen el poder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las diez\n    variables que contempla ese \u00edndice de libertad econ\u00f3mica, Espa\u00f1a est\u00e1 por\n    encima del grado medio en las limitaciones de actividad empresarial\n    respecto a la propiedad, la libertad para realizar inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001814\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las decisiones de su Gobierno\n    est\u00e1n produciendo un da\u00f1o irreparable -y usted lo sabe, se\u00f1or Solbes- a\n    los intereses de Espa\u00f1a y a la credibilidad de nuestro pa\u00eds en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El vicepresidente segundo del Gobierno,\n    responsable de los asuntos econ\u00f3micos, ha sido permanentemente ninguneado\n    por su jefe, el se\u00f1or Zapatero, y puenteado por los dos ministros de\n    Industria que ha tenido su Gobierno, el se\u00f1or Montilla primero y luego el\n    se\u00f1or Clos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si su pregunta es si yo debo estar triste por la situaci\u00f3n actual o\n    si tengo alguna preocupaci\u00f3n en cuanto a que el se\u00f1or Conthe aparezca en\n    la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, no estoy nada triste -lo puede usted\n    constatar- y, segundo, no tengo ning\u00fan inconveniente en que aparezca el\n    se\u00f1or Conthe ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha hecho muchos otros comentarios respecto a lo que\n    ha sucedido, y creo no haber entendido muy bien eso de que los siete\n    miembros no sean independientes; independientes de verdad eran el se\u00f1or\n    Ramallo, por ejemplo, o do\u00f1a Pilar Valiente, mientras que los que est\u00e1n\n    ahora, que son catedr\u00e1ticos de econom\u00eda, funcionarios, y sin carn\u00e9 del\n    Partido Socialista, no son independientes (Aplausos.). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Conthe tiene que venir ante el\n    Parlamento, como cualquier presidente de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado\n    de Valores, a un hearing ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, pero nada m\u00e1s; no\n    montemos la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores que nos gustar\u00eda que\n    existiera, pero no la que existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El lunes pasado hizo usted las veces de monaguillo del presidente\n    en el show que montaron en la Bolsa -precisamente en la Bolsa, su m\u00e1ximo\n    \u00f3rgano supervisor-, y en ese acto se olvidaron de mencionar que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola tiene graves problemas, y que uno de ellos es el\n    d\u00e9ficit exterior, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el m\u00e1s alto, no solo de\n    nuestra historia, sino de todos los pa\u00edses de nuestro entorno, y, en vez\n    de crear ustedes las condiciones para que haya m\u00e1s inversores extranjeros\n    que conf\u00eden en nuestra econom\u00eda, en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y traigan sus\n    ahorros a nuestro pa\u00eds, lo que hacen es ahuyentarles, es crear una\n    inseguridad jur\u00eddica que nos pasar\u00e1 factura en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el m\u00e1s alto, no solo de\n    nuestra historia, sino de todos los pa\u00edses de nuestro entorno, y, en vez\n    de crear ustedes las condiciones para que haya m\u00e1s inversores extranjeros\n    que conf\u00eden en nuestra econom\u00eda, en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y traigan sus\n    ahorros a nuestro pa\u00eds, lo que hacen es ahuyentarles, es crear una\n    inseguridad jur\u00eddica que nos pasar\u00e1 factura en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El lunes pasado hizo usted las veces de monaguillo del presidente\n    en el show que montaron en la Bolsa -precisamente en la Bolsa, su m\u00e1ximo\n    \u00f3rgano supervisor-, y en ese acto se olvidaron de mencionar que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola tiene graves problemas, y que uno de ellos es el\n    d\u00e9ficit exterior, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el m\u00e1s alto, no solo de\n    nuestra historia, sino de todos los pa\u00edses de nuestro entorno, y, en vez\n    de crear ustedes las condiciones para que haya m\u00e1s inversores extranjeros\n    que conf\u00eden en nuestra econom\u00eda, en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y traigan sus\n    ahorros a nuestro pa\u00eds, lo que hacen es ahuyentarles, es crear una\n    inseguridad jur\u00eddica que nos pasar\u00e1 factura en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE EL PCTV NO TIENE NINGUNA\n    RELACI\u00d3N CON ETA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... me neg\u00f3 que existiera prueba alguna\n    de la posible conexi\u00f3n entre el Partido Comunista de las Tierras Vascas y\n    ETA-Batasuna, apoy\u00e1ndose en un informe policial del a\u00f1o 2007, pese a que\n    otros informes anteriores de la Guardia Civil conclu\u00edan que el citado\n    partido se hab\u00eda convertido en el ap\u00e9ndice parlamentario de Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La simbiosis entre ETA y Batasuna es bien\n    conocida, pero no pod\u00edamos imaginar que el hombre del paraguas estuviera\n    a sueldo del Partido Comunista de las Tierras Vascas, de quien cobraba,\n    seg\u00fan su propia confesi\u00f3n, y se ha publicado, un sueldo de 2.450 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, despu\u00e9s de que usted desechara el informe de la Guardia Civil\n    para escudarse en el de la polic\u00eda, se produjo la brillante operaci\u00f3n\n    -por la que, por cierto, le felicito- contra el comando Donosti. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es usted un reportero intr\u00e9pido, un novelista fant\u00e1stico,\n    y es el gran urdidor de una teor\u00eda que solo usted sostiene, usted y sus\n    compa\u00f1eros de partido, seg\u00fan la cual ETA estaba detr\u00e1s del 11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El paraguas es\n    precisamente el Partido Comunista de las Tierras Vascas, que da cobertura\n    a ETA y a Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "partidos pol\u00edticos": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hace pocos d\u00edas en esta C\u00e1mara el se\u00f1or Acebes,\n    hoy ausente, dio una explicaci\u00f3n del porqu\u00e9 de sus preguntas continuadas\n    sobre el Partido Comunista de las Tierras Vascas, y vino a decir -son\n    palabras casi literales suyas- que preguntaban tanto porque, en el fondo,\n    lo que hab\u00eda era un pacto del Gobierno con ETA para que, a trav\u00e9s del\n    Partido Comunista de las Tierras Vascas, Batasuna pudiera estar en las\n    elecciones municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo \u00fanico que\n    quieren, eso s\u00ed, invocando un pacto, el Pacto antiterrorista, que\n    firmaron ustedes con gran esfuerzo, y que dice en su art\u00edculo 1 que la\n    pol\u00edtica antiterrorista es competencia del Gobierno y, en segundo\n    t\u00e9rmino, que con la pol\u00edtica antiterrorista no se hace discrepancia entre\n    partidos pol\u00edticos democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001817\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No, se\u00f1or Rubalcaba, no es utilizar el terrorismo,\n    no es deslealtad que el Partido Popular les exija, les pida\n    reiteradamente que recuperen ustedes la voluntad de derrotar a ETA, que\n    es lo que le ha pedido el se\u00f1or Del Burgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es desleal con Espa\u00f1a\n    es, precisamente, haber cambiado el Pacto por las libertades por la\n    cesi\u00f3n a ETA y por el insulto al PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe defiende aplicando la Ley de Partidos o se defiende cediendo a las\n    pretensiones de ETA, es decir, permitiendo que organizaciones que tienen\n    terroristas a sueldo en sus filas est\u00e9n en las instituciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "eta": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le voy a decir otra cosa m\u00e1s, se\u00f1ora\n    Nadal: cada vez que ustedes dicen lo que est\u00e1n diciendo, que el Gobierno\n    est\u00e1 rodeado ante ETA, ETA se frota las manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hablando de\n    manipulaci\u00f3n, se me ha olvidado decirle al se\u00f1or Del Burgo que ustedes\n    salieron con una pancarta en Navarra diciendo que Navarra era el precio\n    pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ellos son lo que son, sabemos lo\n    que son, y ustedes tienen la oportunidad de dar pasos definitivos que no\n    dejen ninguna duda de que no van a permitir la presencia de los disfraces\n    de ETA en las instituciones, la presencia de organizaciones que tienen\n    terroristas a sueldo en sus filas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes han mentido cada vez que han negado sus contactos\n    con ETA y Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Minti\u00f3 usted al decir que hab\u00eda\n    verificado la voluntad inequ\u00edvoca de ETA de abandonar las armas, mientras\n    las autoridades francesas le dec\u00edan lo contrario, y mientras se asesinaba\n    a inocentes, y ahora se lo dice Europol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted miente cuando niega\n    conocer la conexi\u00f3n entre el PCTV y ETA, y usted miente, se\u00f1or ministro,\n    cuando afirma -lo acaba de hacer ahora- su voluntad de aplicar la Ley de\n    Partidos, porque \u00bfsabe lo que han hecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ese es el problema que tienen, que se quedaron sin econom\u00eda,\n    luego era la familia que se romp\u00eda, despu\u00e9s era Espa\u00f1a que se romp\u00eda,\n    luego la escuela que se cerraba, todo eso eran patra\u00f1as, una detr\u00e1s de\n    otra, y ahora no queda m\u00e1s que ETA, y una y otra vez traen este tema\n    aqu\u00ed, a este Parlamento, haciendo da\u00f1o a la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    se han quedado ustedes colgados de la brocha, que ustedes no tienen otro\n    tema del que hablar, que es de ETA, y est\u00e1n ustedes haciendo un flaco\n    servicio al Estado diciendo esa cantidad de tonter\u00edas que dicen ustedes y\n    esas mentiras solemnes que est\u00e1n diciendo aqu\u00ed, un flaco servicio al\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el problema que tienen, que se quedaron sin econom\u00eda,\n    luego era la familia que se romp\u00eda, despu\u00e9s era Espa\u00f1a que se romp\u00eda,\n    luego la escuela que se cerraba, todo eso eran patra\u00f1as, una detr\u00e1s de\n    otra, y ahora no queda m\u00e1s que ETA, y una y otra vez traen este tema\n    aqu\u00ed, a este Parlamento, haciendo da\u00f1o a la lucha antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el 11 de marzo est\u00e1n\n    ustedes buscando desesperadamente a ETA y as\u00ed, se\u00f1ora Nadal, no van a\n    ganar nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es bien triste para\n    el pa\u00eds que acaben ustedes as\u00ed, porque as\u00ed -cr\u00e9ame- no van a ganar nunca\n    las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001818\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Al calor de este episodio, lamentable,\n    de desobediencia judicial, las hemerotecas nos han permitido revivir de\n    nuevo la contundencia y la claridad con la que el se\u00f1or Acebes aseguraba\n    aquellos funestos d\u00edas que el atentado era obra de la banda terrorista\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ahora hemos comprobado fehacientemente que el Gobierno del\n    Partido Popular ten\u00eda informaci\u00f3n suficiente el mismo d\u00eda 11 de marzo por\n    la tarde para saber que no hab\u00eda sido ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, tiene\n    especial inter\u00e9s para este grupo parlamentario conocer su valoraci\u00f3n,\n    conocer la valoraci\u00f3n del Gobierno sobre la actuaci\u00f3n del ex director\n    general de la Polic\u00eda en relaci\u00f3n con el 11-M. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "eta": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es verdad que en esta C\u00e1mara yo dije -y quiero volver a\n    reiterarlo-, por cierto ante preguntas del se\u00f1or Del Burgo, que no hab\u00eda\n    ning\u00fan informe en el Ministerio del Interior, ninguno absolutamente que\n    vinculara de ninguna manera a ETA con el 11-M, que no hab\u00eda ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero aprovecho su pregunta y la pol\u00e9mica para\n    reiterar una vez m\u00e1s en esta C\u00e1mara que no existe ning\u00fan informe, ni de\n    la Polic\u00eda ni de la Guardia Civil que establezca ninguna conexi\u00f3n entre\n    ETA y el 11-M, ning\u00fan informe, y eso lo dice formalmente la Unidad\n    Central de Inteligencia de la Polic\u00eda, y que todos los informes que ha\n    elaborado el Ministerio del Interior -los que se hicieron antes de que\n    llegara el actual Gobierno y los que se han hecho con este Gobierno-\n    est\u00e1n naturalmente a disposici\u00f3n judicial (El se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz:\n    Ahora.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero aprovecho su pregunta y la pol\u00e9mica para\n    reiterar una vez m\u00e1s en esta C\u00e1mara que no existe ning\u00fan informe, ni de\n    la Polic\u00eda ni de la Guardia Civil que establezca ninguna conexi\u00f3n entre\n    ETA y el 11-M, ning\u00fan informe, y eso lo dice formalmente la Unidad\n    Central de Inteligencia de la Polic\u00eda, y que todos los informes que ha\n    elaborado el Ministerio del Interior -los que se hicieron antes de que\n    llegara el actual Gobierno y los que se han hecho con este Gobierno-\n    est\u00e1n naturalmente a disposici\u00f3n judicial (El se\u00f1or Fern\u00e1ndez D\u00edaz:\n    Ahora.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Bien, a ra\u00edz de esta conversaci\u00f3n se ha abierto un procedimiento judicial\n    en Melilla y el presidente del Partido Popular en esta ciudad nos ha\n    dicho que en principio esta era una actuaci\u00f3n individual y personal del\n    gerente, aunque posteriormente ha dicho que cuando \u00e9l era delegado del\n    Gobierno estos impresos se entregaban a los partidos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En definitiva\n    lo que quisiera decirle es que, conforme a la legislaci\u00f3n vigente, los\n    partidos pol\u00edticos no tienen atribuida ninguna competencia relacionada\n    con los impresos del voto por correo y que no hay ninguna facultad que la\n    Junta Electoral haya otorgado a los partidos pol\u00edticos para hacer ning\u00fan\n    tipo de gesti\u00f3n en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001828\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde esta perspectiva, se\u00f1or ministro, y en\n    atenci\u00f3n a lo que hemos podido percibir en lo regulado por los\n    Presupuestos Generales del Estado, \u00bfcu\u00e1ndo piensa cumplir con los\n    requerimientos de esta proposici\u00f3n no de ley aprobada por este Congreso\n    de los Diputados por unanimidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Primero, se\n    aten\u00faa la penalizaci\u00f3n aplicada a los trabajadores que se jubilan a los\n    60 a\u00f1os cuando han acreditado al menos 30 de cotizaci\u00f3n y han perdido su\n    puesto de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero, se facilita el acceso a la\n    jubilaci\u00f3n anticipada de aquellos trabajadores expulsados del mercado\n    laboral a trav\u00e9s de expedientes de regulaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, pensamos que ya lo hemos hecho con el env\u00edo del proyecto\n    de Ley de medidas de reforma de la Seguridad Social siguiendo el mandato\n    de esa proposici\u00f3n no de ley y, adem\u00e1s, de la recomendaci\u00f3n decimoprimera\n    del Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, se mejoran las pensiones de quienes se\n    jubilaron anticipadamente antes del 1 de enero del a\u00f1o 2002 habiendo\n    cotizado a la Seguridad Social, como usted dec\u00eda, 35 a\u00f1os o m\u00e1s, una\n    mejora que consiste en a\u00f1adir a su pensi\u00f3n una cantidad mensual que\n    oscila entre los 18 y los 54 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, ni pat\u00e9tico ni demag\u00f3gico, faltar\u00eda m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda: a estos\n    trabajadores se les aplic\u00f3 la ley vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en todo el periodo democr\u00e1tico, cuando van a estar mejor\n    tratados los trabajadores que se tuvieron que prejubilar es ahora con\n    esta ley, y usted me dice que es demag\u00f3gico y ret\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito,\n    hemos hecho un severo esfuerzo y desde luego creo que fue injusto lo que\n    les pas\u00f3 a estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora lo que hace mi Gobierno, despu\u00e9s de un\n    proceso de di\u00e1logo social con los interlocutores sociales, es traer aqu\u00ed\n    una ley que mejora -y mucho- la situaci\u00f3n de estos prejubilados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted estar\u00e1 de acuerdo conmigo en que en materia de\n    servicios sociales, durante muchos a\u00f1os y hoy a\u00fan, el reto contin\u00faa\n    siendo el acceso a los mismos por parte de las familias de clase media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quien es pobre, quien tiene menos recursos puede acceder a\n    aquello que ofrecen los servicios sociales de los ayuntamientos y de las\n    comunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ahora bien, es obvio que para acceder a este sistema, como\n    ocurre en todos los pa\u00edses, hay que aportar una parte del coste del\n    servicio en funci\u00f3n de la capacidad econ\u00f3mica del ciudadano, pero en\n    relaci\u00f3n con lo que usted llama clase media -no s\u00e9 exactamente d\u00f3nde\n    establecer\u00e1 usted el nivel-, como cualquier otro ciudadano en Espa\u00f1a,\n    tendr\u00e1 garantizado su derecho a recibir las prestaciones y los servicios\n    que establece el Sistema Nacional de Atenci\u00f3n a la Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"servicios sociales": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Creo que todos compartimos la voluntad de superar una visi\u00f3n\n    asistencialista en materia de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero f\u00edjese en la\n    intensidad de protecci\u00f3n de los servicios que est\u00e1n proponiendo, tres\n    horas al d\u00eda; la cuant\u00eda de las prestaciones m\u00e1ximas para los grandes\n    dependientes, 780 euros al mes; los criterios de copago; los costes de\n    los servicios sociales -hoy en Madrid y en Barcelona un asistente\n    personal supone alrededor de 1.000 euros al mes-; los costes de las\n    residencias en Barcelona en Madrid, entre 1.500 y 2.000 y pico euros; los\n    costes de la asistencia domiciliaria por hora, entre 13 y 19 euros/hora\n    al d\u00eda; la realidad de las pensiones medias en Espa\u00f1a: la pensi\u00f3n media\n    de jubilaci\u00f3n, 750 euros al mes, y las pensiones medias de gran\n    invalidez, 1.469 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Haga usted cuentas con los datos que le doy y ver\u00e1 como esto\n    supone un verdadero avance social que dar\u00e1 soluci\u00f3n a estos problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, cuando hablamos de las explotaciones extensivas porcinas\n    ligadas al cerdo ib\u00e9rico estamos abordando uno de los sectores ganaderos\n    de mayor implantaci\u00f3n e importancia en Espa\u00f1a, especialmente en\n    comunidades aut\u00f3nomas como la m\u00eda, Extremadura, para las que el\n    desarrollo del mencionado sector y la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de\n    sus productos constituyen sin lugar a dudas una fuente de riqueza para\n    nuestra econom\u00eda, igual que lo es para regiones como Andaluc\u00eda,\n    Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n y, en menor medida, para otras zonas\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, son tres los objetivos que pretendemos incorporar con esta norma:\n    facilitar informaci\u00f3n veraz al consumidor salvaguardando as\u00ed sus\n    derechos; garantizar la competencia leal en las transacciones comerciales\n    que realizan los operadores del sector productor e industrial y dotar de\n    mecanismos de control a las autoridades competentes de manera que se\n    garantice la unidad de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "fomento": [2], "empresas": [0], "pa\u00eds": [3], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El fin que se debe perseguir es el de mejorar la\n    eficacia de la actividad promocional en el exterior racionalizando las\n    propuestas y buscando nuevas estrategias y mercados y mejorando el\n    aprovechamiento de los recursos p\u00fablicos destinados a la promoci\u00f3n\n    exterior e internacionalizaci\u00f3n de empresas y productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin que se debe perseguir es el de mejorar la\n    eficacia de la actividad promocional en el exterior racionalizando las\n    propuestas y buscando nuevas estrategias y mercados y mejorando el\n    aprovechamiento de los recursos p\u00fablicos destinados a la promoci\u00f3n\n    exterior e internacionalizaci\u00f3n de empresas y productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Agricultura tiene atribuidas competencias para la planificaci\u00f3n,\n    direcci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas activas en materia de industrias y\n    mercados alimentarios incluyendo la ordenaci\u00f3n y el fomento de las\n    industrias alimentarias, as\u00ed como las relaciones institucionales con las\n    organizaciones profesionales y otras entidades representativas de inter\u00e9s\n    en los sectores agrario y alimentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso que hoy nos trae a debate, los productos\n    agroalimentarios para favorecer el futuro de un sector de una enorme\n    importancia social y econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso que hoy nos trae a debate, los productos\n    agroalimentarios para favorecer el futuro de un sector de una enorme\n    importancia social y econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente aplicar\u00e1 la legislaci\u00f3n vigente\n    en materia de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental, en particular en lo que se\n    refiere a la futura depuradora de Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, existe un compromiso\n    de financiaci\u00f3n por parte del Ministerio de Medio Ambiente de 104\n    millones de euros y es objeto en estos momentos de un trabajo concertado\n    con la Xunta de Galicia, de acuerdo con un protocolo firmado el pasado\n    d\u00eda 9 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso entendemos necesario, imprescindible, que, antes de continuar los\n    proyectos existentes, se proceda -eso s\u00ed, en colaboraci\u00f3n con la Xunta de\n    Galicia- a la elaboraci\u00f3n de un estudio en el que se tengan presentes los\n    usos y planes de futuro, partiendo de la diversidad social y econ\u00f3mica\n    que tiene la ciudad y que tiene esta r\u00eda, a fin de compatibilizar y\n    racionalizar los espacios y las necesidades industriales con las\n    naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "cambio clim\u00e1tico": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde un punto de vista m\u00e1s integral, como el que plantea S.S., s\u00ed puedo\n    decirle que, al margen de que el Ministerio de Medio Ambiente ahora mismo\n    no tiene ninguna otra actuaci\u00f3n prevista en la r\u00eda de Vigo m\u00e1s que la\n    financiaci\u00f3n de la depuradora, tenemos en marcha el denominado Plan\n    director para la sostenibilidad de la costa, que abarca todo el litoral\n    espa\u00f1ol, donde por\n    supuesto se integran todos los estudios que tienen que ver con los efectos\n    del cambio clim\u00e1tico y la problem\u00e1tica ambiental de nuestro litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde un punto de vista m\u00e1s integral, como el que plantea S.S., s\u00ed puedo\n    decirle que, al margen de que el Ministerio de Medio Ambiente ahora mismo\n    no tiene ninguna otra actuaci\u00f3n prevista en la r\u00eda de Vigo m\u00e1s que la\n    financiaci\u00f3n de la depuradora, tenemos en marcha el denominado Plan\n    director para la sostenibilidad de la costa, que abarca todo el litoral\n    espa\u00f1ol, donde por\n    supuesto se integran todos los estudios que tienen que ver con los efectos\n    del cambio clim\u00e1tico y la problem\u00e1tica ambiental de nuestro litoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001806\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, que estemos hoy aqu\u00ed preguntando sobre\n    esta materia ya es un ejemplo de hasta d\u00f3nde est\u00e1 dispuesto a llegar el\n    Partido Popular y presidentes auton\u00f3micos anteponiendo los intereses\n    partidistas a los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hip\u00f3crita\n    porque dicen que es una cuesti\u00f3n de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No son cre\u00edbles ni en pol\u00edtica ni en la\n    defensa del medio ambiente y son hip\u00f3critas porque cuestionan esta nueva\n    tecnolog\u00eda al mismo tiempo que alcaldes de ese mismo partido promueven\n    esa misma pol\u00edtica en sus municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "atenci\u00f3n": [3], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La planta desalinizadora de Torrevieja ha sido\n    paralizada por la Generalitat valenciana por consideraciones de car\u00e1cter\n    ambiental que desde el Ministerio de Medio Ambiente entendemos que no\n    est\u00e1n en absoluto justificadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, a\n    pesar de un tercer a\u00f1o de sequ\u00eda, en la Comunidad Valenciana se ha\n    garantizado el abastecimiento a las poblaciones y la actividad tur\u00edstica\n    no ha tenido que lamentar ni un solo d\u00eda de restricciones en el\n    suministro del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa que hoy mismo, se\u00f1or\u00eda, se han\n    reiniciado esas obras; unas obras que, como usted ha dicho, van a\n    garantizar agua para 2,3 millones de habitantes y tambi\u00e9n para 65.000\n    agricultores; unas obras que, de no llevarse a cabo, supondr\u00edan p\u00e9rdidas\n    de 500.000 euros diarios en la actividad agroalimentaria en la Comunidad\n    Valenciana, sin contar las p\u00e9rdidas posibles en lo que se refiere a la\n    actividad tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto significa tres veces m\u00e1s\n    presupuesto, tres veces m\u00e1s voluntad pol\u00edtica y atenci\u00f3n a los problemas\n    reales de cantidad y de calidad del agua en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "social": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los agricultores que desarrollan su actividad en un\n    territorio que est\u00e1 enmarcado por los acu\u00edferos 19 y 20 tuvieron que\n    soportar ocho a\u00f1os de promesas del Gobierno del Partido Popular, en el\n    sentido de que iba a regularizarse la situaci\u00f3n de los pozos que\n    abastecen de agua sus explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una zona de agricultura social, de peque\u00f1as\n    explotaciones, la mayor\u00eda de vi\u00f1edo -m\u00e1s del 90 por ciento-, tambi\u00e9n de\n    ajos, de azafr\u00e1n y de cultivos hort\u00edcolas, que est\u00e1n llevadas adelante\n    por agricultores profesionales y que necesitan peque\u00f1os aportes h\u00eddricos\n    para asegurar una adecuada rentabilidad a sus explotaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las actuaciones que el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha emprendido para hacer frente a la\n    correcta gesti\u00f3n de esas aguas subterr\u00e1neas, que permita distribuir entre\n    los regantes las cuant\u00edas que en cada momento sean susceptibles de\n    aprovechamiento de acuerdo con los niveles piezom\u00e9tricos de cada masa de\n    aguas subterr\u00e1neas, consisten b\u00e1sicamente en el impulso de esas\n    comunidades de regantes que usted ya ha citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas actuaciones van a permitir, con un presupuesto global de\n    casi 7 millones de euros por parte del Ministerio de Medio Ambiente,\n    controlar adecuadamente la cantidad y la calidad de esas aguas\n    subterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, un compromiso firme para los a\u00f1os 2007 y 2008, como digo,\n    puesta en marcha de nuevos piez\u00f3metros, de controles de calidad, de\n    estudios del Instituto Geol\u00f3gico Minero y, por supuesto, la constituci\u00f3n,\n    impulsada con presupuesto del Ministerio de Medio Ambiente, de las dos\n    comunidades de usuarios de aguas subterr\u00e1neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la gesti\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas es una de las grandes\n    asignaturas pendientes en nuestro pa\u00eds y eso ha llevado a situaciones de\n    sobreexplotaci\u00f3n y de contaminaci\u00f3n de acu\u00edferos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "medio ambiente": [2], "cambio clim\u00e1tico": [3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El cambio clim\u00e1tico no es\n    un debate entre izquierda y derecha o entre los defensores de las\n    empresas o los defensores del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en d\u00eda las\n    declaraciones del anterior presidente del Gobierno, en las que afirmaba\n    que cumplir con el compromiso de Kioto significar\u00eda la muerte de las\n    empresas espa\u00f1olas, quedan completamente desautorizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio clim\u00e1tico no es\n    un debate entre izquierda y derecha o entre los defensores de las\n    empresas o los defensores del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, que el cambio clim\u00e1tico est\u00e1 ya con nosotros lo ve desde\n    el agricultor, que aprecia que la floraci\u00f3n se anticipa o que aparecen\n    nuevas plagas, hasta el turismo de esqu\u00ed, que ve que hay menos nieve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo est\u00e1 teniendo ya una percepci\u00f3n muy directa, personal, del\n    cambio clim\u00e1tico, por lo que el segundo informe del Grupo\n    Intergubernamental de Expertos de Naciones Unidas ratifica un panorama\n    ciertamente sombr\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, dibuja un panorama en el que no deja lugar a dudas sobre los\n    efectos del cambio clim\u00e1tico y sus amplios efectos en el ser humano, los\n    ecosistemas y los recursos h\u00eddricos, efectos que no har\u00e1n sino agravarse\n    a menos que se detenga el aumento de la temperatura del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cambio clim\u00e1tico no es\n    un debate entre izquierda y derecha o entre los defensores de las\n    empresas o los defensores del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todos estos datos, le pregunto: Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1l es la\n    valoraci\u00f3n que hace el Gobierno ante el \u00faltimo informe de Naciones Unidas\n    sobre el cambio clim\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "pa\u00eds": [6], "econom\u00eda": [0], "cambio clim\u00e1tico": [3, 4, 5], "medio ambiente": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Eso ha sido posible, entre otras cosas, porque por primera vez el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola se ha producido en presencia de una\n    disminuci\u00f3n del consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el informe de este a\u00f1o del panel intergubernamental de expertos\n    de Naciones Unidas confirma los efectos del cambio clim\u00e1tico sobre\n    Espa\u00f1a, confirma los efectos que ya hab\u00edan sido objeto el a\u00f1o 2004 de una\n    primera evaluaci\u00f3n financiada por el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, el director del estudio que el Ministerio\n    de Medio Ambiente present\u00f3 en el a\u00f1o 2004, Jos\u00e9 Manuel Moreno, es el\n    mismo responsable del cap\u00edtulo de Europa del informe presentado ahora por\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el informe de este a\u00f1o del panel intergubernamental de expertos\n    de Naciones Unidas confirma los efectos del cambio clim\u00e1tico sobre\n    Espa\u00f1a, confirma los efectos que ya hab\u00edan sido objeto el a\u00f1o 2004 de una\n    primera evaluaci\u00f3n financiada por el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, conocemos cu\u00e1l puede ser el rango de\n    los problemas para Espa\u00f1a y trabajamos, desde el Plan nacional de\n    adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico aprobado por el Gobierno el a\u00f1o pasado, en\n    colaboraci\u00f3n, como digo, con los gobiernos aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    adaptarnos al cambio clim\u00e1tico y al mismo tiempo tenemos que trabajar\n    para reducir las emisiones de gases de efecto invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    extra\u00f1o que el estudio que se presenta este a\u00f1o por parte de Naciones\n    Unidas confirme los datos que ya se hab\u00edan anticipado en nuestro pa\u00eds en\n    2004, entre otras cosas, porque Espa\u00f1a ha aportado numerosos\n    investigadores y expertos al panel intergubernamental de expertos de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido posible, entre otras cosas, porque por primera vez el\n    crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola se ha producido en presencia de una\n    disminuci\u00f3n del consumo de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3, 4], "red": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La mejora y conservaci\u00f3n de la red de carreteras del Estado es un objetivo\n    fundamental del actual Gobierno y as\u00ed se dej\u00f3 claro en la primera\n    comparecencia en esta C\u00e1mara de la ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n nos consta que desde el Ministerio de Fomento se est\u00e1n llevando a\n    cabo planes espec\u00edficos para la mejora de la seguridad vial en\n    condiciones adversas -por ejemplo, con la nieve, con el Plan de vialidad-\n    o planes para instalaci\u00f3n de barreras de seguridad especiales para los\n    motoristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconociendo que todav\u00eda tenemos que avanzar en la conservaci\u00f3n de la red\n    de carreteras del Estado, no es menos cierto que hay que admitir que el\n    esfuerzo presupuestario realizado por este Gobierno a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento durante la presente legislatura no tiene\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la ministra de Fomento ha anunciado hace unos d\u00edas\n    un plan de actuaci\u00f3n de autov\u00edas de primera generaci\u00f3n, que son aquellas\n    autov\u00edas que se hicieron en los a\u00f1os ochenta y noventa por los gobiernos\n    socialistas y que hay que modernizar ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra de\n    Fomento, le pregunto cu\u00e1les son las actuaciones con car\u00e1cter m\u00e1s general\n    que se est\u00e1n llevando a cabo en esta materia en conservaci\u00f3n de red de\n    carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mejora y conservaci\u00f3n de la red de carreteras del Estado es un objetivo\n    fundamental del actual Gobierno y as\u00ed se dej\u00f3 claro en la primera\n    comparecencia en esta C\u00e1mara de la ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el Plan\n    estrat\u00e9gico de infraestructuras y transporte, el conocido como PEIT,\n    aprobado en junio de 2005, recoge la necesidad de adecuar a par\u00e1metros de\n    seguridad una parte significativa de la red de carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconociendo que todav\u00eda tenemos que avanzar en la conservaci\u00f3n de la red\n    de carreteras del Estado, no es menos cierto que hay que admitir que el\n    esfuerzo presupuestario realizado por este Gobierno a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Fomento durante la presente legislatura no tiene\n    precedentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra de\n    Fomento, le pregunto cu\u00e1les son las actuaciones con car\u00e1cter m\u00e1s general\n    que se est\u00e1n llevando a cabo en esta materia en conservaci\u00f3n de red de\n    carreteras del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en esta legislatura efectivamente hemos incrementado\n    notablemente los recursos de conservaci\u00f3n de la red de carreteras,\n    llevando as\u00ed a la pr\u00e1ctica la prioridad que anunci\u00e9 en mi primera\n    comparecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#001821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "fomento": [2], "partidos pol\u00edticos": [4], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este planteamiento, se\u00f1ora ministra, no es un planteamiento pol\u00edtico que\n    hoy le haga aqu\u00ed Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    apoyo pol\u00edtico tiene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora ministra de Fomento,\n    se\u00f1or\u00edas, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 trae hoy al Pleno de la C\u00e1mara, y no es la\n    primera vez que lo hace, una interpelaci\u00f3n urgente para hablar sobre el\n    presente y el futuro del aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que hoy d\u00eda para colocarse entre los pa\u00edses punteros en el mundo\n    -Catalu\u00f1a quiere ser, y es, pa\u00eds puntero en el mundo; Catalu\u00f1a, su\n    sociedad civil, la sociedad econ\u00f3mica, quieren tener ese aeropuerto que\n    nos permita atraer actividades punteras- necesitamos buenas conexiones\n    a\u00e9reas y, si usted defiende el modelo AENA, yo le dir\u00e9 como catal\u00e1n que a\n    m\u00ed no me satisface. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos que mueva ficha, le pedimos concreciones y le\n    pedimos tambi\u00e9n que concrete, si sigue defendiendo ese modelo, qu\u00e9\n    partidos pol\u00edticos le dan apoyo, porque ser\u00e1 bueno tambi\u00e9n que en\n    Catalu\u00f1a se sepa y lo podamos discutir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "fomento": [3], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20], "red": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo digo porque cuando hablo\n    de que es la empresa aeron\u00e1utica m\u00e1s importante del mundo usted lo\n    ridiculiza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes molesta que sea una empresa espa\u00f1ola la que est\u00e9 tomando\n    las decisiones de lo que pasa en el modelo en red en el Reino Unido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 les molesta que sea AENA, porque es una empresa p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy hablando de\n    Espa\u00f1a, yo soy la ministra de Fomento de Espa\u00f1a (El se\u00f1or Jan\u00e9 i Guasch:\n    Nosotros de Catalu\u00f1a.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfP\u00fablico, privado, en red,\n    descentralizado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y despu\u00e9s de una disquisici\u00f3n sobre que habr\u00e1 que elegir\n    el modelo seg\u00fan las caracter\u00edsticas, los objetivos y dem\u00e1s, dice: \"AENA,\n    en mi opini\u00f3n, es una red de aeropuertos muy eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que\n    funcione en red es muy beneficioso para las aerol\u00edneas porque el nivel de\n    sus tasas es muy bajo\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AENA no es el \u00fanico ejemplo de red\n    en Europa\" -lo dice el director general del Consejo Internacional de\n    Aeropuertos; no yo, ya que, por lo visto, lo que le digo no le sirve a\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \"Es un modelo muy valioso,\n    especialmente si se quiere tener una aut\u00e9ntica pol\u00edtica p\u00fablica de\n    transporte\" -que\n    es lo que usted quiere tener, se\u00f1or\u00eda-, \"pero tambi\u00e9n ha adoptado ese\n    modelo el sector privado, como es el caso de BAA en el Reino Unido, que\n    es una red no solo en un pa\u00eds sino en varios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \"El modelo en red\" -sigue diciendo el director general-\n    \"tiene grandes beneficios, partiendo del desarrollo del territorio, de la\n    continuidad territorial y de asegurar los enlaces, beneficiando a todas\n    las regiones de una manera muy equilibrada\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que oculta o no conoce es\n    que el modelo en red es el modelo mayoritario en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo en red -se lo voy a volver a repetir- es el modelo de\n    gesti\u00f3n aeroportuaria mayoritaria en Europa; no en Rumania, ni en\n    Polonia, como a veces dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfA qu\u00e9 viene extra\u00f1arse de que tengamos una gesti\u00f3n aeroportuaria en\n    red? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue esa red sea de titularidad p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes molesta que el titular de la gesti\u00f3n de BAA, que es el modelo en red\n    de los principales aeropuertos ingleses menos el de Manchester, sea\n    Ferrovial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLes molesta que sea una empresa espa\u00f1ola la que est\u00e9 tomando\n    las decisiones de lo que pasa en el modelo en red en el Reino Unido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me pregunta si tiene que ser en red o\n    individualizado, en red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo le recomiendo que lea lo que dice textualmente -lo puede leer\n    en una entrevista publicada en El pa\u00eds de 22 de octubre de 2006- el\n    director internacional de aeropuertos, el director general\n    internacionalmente hablando de todos los aeropuertos, del organismo que\n    se llama ACI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el director\n    general: \"Eso beneficia a las aerol\u00edneas y a los pasajeros, y tambi\u00e9n\n    enormemente\" -escuche, se\u00f1or\u00eda- \"a la comunidad local porque atrae m\u00e1s\n    negocio y m\u00e1s turistas para el pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \"Es un modelo muy valioso,\n    especialmente si se quiere tener una aut\u00e9ntica pol\u00edtica p\u00fablica de\n    transporte\" -que\n    es lo que usted quiere tener, se\u00f1or\u00eda-, \"pero tambi\u00e9n ha adoptado ese\n    modelo el sector privado, como es el caso de BAA en el Reino Unido, que\n    es una red no solo en un pa\u00eds sino en varios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto que les leo no es mi\n    opini\u00f3n sino un art\u00edculo al que pueden tener acceso ustedes, publicado en\n    El pa\u00eds -repito- el 22 de octubre de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda\n    pensar que es una actitud suya como ministra de Fomento, pero no se crea\n    que, desde Catalu\u00f1a le vamos a aplaudir esa actitud, esa posici\u00f3n y ese\n    tono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [0], "red": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... D\u00edgales a los ciudadanos catalanes que esa empresa,\n    seg\u00fan usted, ineficiente que se llama AENA ha conseguido lo que no se\n    hab\u00eda conseguido hist\u00f3ricamente en el aeropuerto de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes malinforman a los ciudadanos\n    buscando algo que no es el bien del aeropuerto ni el desarrollo de la\n    actividad aeroportuaria de El Prat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por desgracia, los\n    ciudadanos muchas veces est\u00e1n mal informados, y si los ciudadanos se\n    creen que no existe ning\u00fan modelo en red nada m\u00e1s que en Espa\u00f1a y que\n    somos el perro verde de la gesti\u00f3n aeroportuaria se preguntar\u00e1n por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Portugal,\n    la ANA, en Suecia, en Noruega, en Finlandia, en Grecia, en todos estos\n    pa\u00edses se trabaja en red y son p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma rara avis que es AENA:\n    Red y p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La irlandesa, los pa\u00edses PECO, excepto Eslovenia y\n    Budapest que trabajan en red pero son privados, la francesa ADP y la\n    holandesa Shiphol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los aeropuertos que trabajan en red y que son\n    p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQuieren ustedes que les diga los que trabajan en red y son\n    privados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esos diez aeropuertos de\n    esos cuatro pa\u00edses -le estoy dando el dato-, tres trabajan en red y dos\n    son p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000258\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0], "red": [4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cuanto a la sustituci\u00f3n del sistema actual de\n    se\u00f1alizaci\u00f3n por el RTMS en el n\u00facleo de Cercan\u00edas de Barcelona, quisiera\n    comentarles que esto ya se incluy\u00f3 en el contrato programa del Ministerio\n    de Econom\u00eda y ADIF entre el periodo 2007-2010 -que sabe usted que es el\n    del contrato programa-, y en estos momentos tenemos ya en marcha los\n    estudios previos necesarios para su implantaci\u00f3n con la previsi\u00f3n de\n    iniciar la redacci\u00f3n de los proyectos, una vez terminados estos estudios\n    previos necesarios, en 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento de medios\n    econ\u00f3micos, materiales y humanos ha ido destinado a mejorar la situaci\u00f3n\n    de las infraestructuras, a incrementar la capacidad de la red, a reducir\n    la repercusi\u00f3n de la obra, a mejorar la sensibilidad de las personas con\n    movilidad reducida y a proporcionar una mejor atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado equipos de control\n    y atenci\u00f3n a clientes compuestos por un m\u00ednimo de dos agentes que est\u00e1n\n    tanto a bordo del tren como en las estaciones, de tal manera que en la\n    \u00faltima oferta de puestos de trabajo\n    se va a incrementar en cincuenta plazas precisamente el n\u00famero de estos\n    interventores a los que usted antes hac\u00eda referencia en cuanto a la\n    utilidad de su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    hecho un plan de atenci\u00f3n a los usuarios importante, creo, y hemos\n    facilitado la forma de relacionarse con Renfe a trav\u00e9s de correo\n    electr\u00f3nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento de la inversi\u00f3n se ha producido en todos\n    los aspectos, en conservaci\u00f3n y mantenimiento, en material m\u00f3vil y en\n    nuevas actuaciones, de tal manera que los principales resultados que\n    hemos obtenido han sido: La ampliaci\u00f3n de la red con la puesta en\n    servicio de una nueva l\u00ednea y la extensi\u00f3n de otra; la incorporaci\u00f3n de\n    14 nuevos trenes, que permiten que el 64 por ciento ya pueda ir en hora\n    punta en doble composici\u00f3n en las l\u00edneas 1, 2, 4 y 10, y la ampliaci\u00f3n de\n    la oferta en 7.730 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    intensificado el n\u00famero de inspecciones, en v\u00edas, en catenarias, en\n    subestaciones, en sistemas de se\u00f1alizaci\u00f3n y se han incorporado tres\n    grupos de alimentaci\u00f3n el\u00e9ctrica, alternativos a la red de suministros\n    para el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este incremento de medios\n    econ\u00f3micos, materiales y humanos ha ido destinado a mejorar la situaci\u00f3n\n    de las infraestructuras, a incrementar la capacidad de la red, a reducir\n    la repercusi\u00f3n de la obra, a mejorar la sensibilidad de las personas con\n    movilidad reducida y a proporcionar una mejor atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "empresas": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es un trabajo laborioso y\n    complejo y las empresas contratadas para realizarlo -como usted sabe\n    bien, el Ministerio de Fomento no hace directamente ninguna obra- no son\n    capaces ni de hacerlo a otro ritmo ni de simultanearlo, seg\u00fan nos\n    insisten cada vez que se les plantea otro tipo de alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era una broma y tampoco creo que sea\n    necesario dar explicaciones cuando uno gasta una broma en un programa de\n    radio, pero es totalmente ajeno a mi voluntad que nadie reconozca el\n    trabajo del Ministerio de Fomento haciendo ning\u00fan tipo de monumento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un trabajo laborioso y\n    complejo y las empresas contratadas para realizarlo -como usted sabe\n    bien, el Ministerio de Fomento no hace directamente ninguna obra- no son\n    capaces ni de hacerlo a otro ritmo ni de simultanearlo, seg\u00fan nos\n    insisten cada vez que se les plantea otro tipo de alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Constitucional -hoy ha salido en El Pa\u00eds- ya en el anterior Estatuto\n    estableci\u00f3 la posibilidad de la transferencia de Cercan\u00edas y yo he dicho\n    p\u00fablicamente que hasta la \u00faltima coma de este y del anterior Estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000260\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0, 1], "partidos pol\u00edticos": [4], "pa\u00eds": [3], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, la \u00faltima vez que el BNG trajo esta cuesti\u00f3n a\n    Pleno fue en el mes de diciembre pasado cuando presentamos a esta C\u00e1mara\n    una proposici\u00f3n no de ley que instaba al Gobierno a adoptar una serie de\n    medidas para mejorar las garant\u00edas del car\u00e1cter libre, secreto y personal\n    del voto de los residentes ausentes; una iniciativa cuyo texto final\n    sometido a votaci\u00f3n fue pactada con el Grupo Parlamentario Socialista,\n    asumido, por tanto, por el partido pol\u00edtico que sustenta al Ejecutivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que ser perfectamente\n    consciente de que siendo los problemas del voto emigrante\n    preocupantes en todos los procesos electorales y, de manera especial, en\n    nuestro pa\u00eds, Galicia, usted tendr\u00e1 que reconocer en esta ocasi\u00f3n que,\n    como hay un nuevo grupo pol\u00edtico que act\u00faa tambi\u00e9n de denunciante de\n    determinadas situaciones, el problema se agrava porque ahora hay dos\n    partidos pol\u00edticos que act\u00faan con los mismos criterios de ayudar al\n    electorado a votar, de ser colaboradores para que puedan acceder al voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, pues, de un cuerpo electoral\n    con gran peso y relevancia, que crece a ritmo acelerado, pero m\u00e1s all\u00e1 de\n    las cifras generales que pueden merecer un an\u00e1lisis con profundidad,\n    llama especialmente la atenci\u00f3n las enormes subidas que han experimentado\n    los censos de algunos ayuntamientos, precisamente coincidiendo en el\n    tiempo con la celebraci\u00f3n de estos comicios del 27 de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que ser perfectamente\n    consciente de que siendo los problemas del voto emigrante\n    preocupantes en todos los procesos electorales y, de manera especial, en\n    nuestro pa\u00eds, Galicia, usted tendr\u00e1 que reconocer en esta ocasi\u00f3n que,\n    como hay un nuevo grupo pol\u00edtico que act\u00faa tambi\u00e9n de denunciante de\n    determinadas situaciones, el problema se agrava porque ahora hay dos\n    partidos pol\u00edticos que act\u00faan con los mismos criterios de ayudar al\n    electorado a votar, de ser colaboradores para que puedan acceder al voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que ser perfectamente\n    consciente de que siendo los problemas del voto emigrante\n    preocupantes en todos los procesos electorales y, de manera especial, en\n    nuestro pa\u00eds, Galicia, usted tendr\u00e1 que reconocer en esta ocasi\u00f3n que,\n    como hay un nuevo grupo pol\u00edtico que act\u00faa tambi\u00e9n de denunciante de\n    determinadas situaciones, el problema se agrava porque ahora hay dos\n    partidos pol\u00edticos que act\u00faan con los mismos criterios de ayudar al\n    electorado a votar, de ser colaboradores para que puedan acceder al voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Uno de los cambios\n    m\u00e1s evidentes es que hemos pasado de ser un pa\u00eds de emigraci\u00f3n a ser\n    ahora un pa\u00eds que recibe inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que pretendemos es que ese derecho al ejercicio\n    democr\u00e1tico de los ciudadanos en el exterior, se pueda conciliar con el\n    derecho de los residentes en el propio territorio, porque por el camino\n    que vamos, como dec\u00eda anteriormente, esto va a ser un gran problema para\n    aquellas personas que vivimos en el propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"partidos pol\u00edticos": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, cuando hablamos de mejorar y depurar el CERA, estamos pensando\n    en garantizar el derecho y la igualdad de todos, de los que est\u00e1n aqu\u00ed y\n    de los que est\u00e1n fuera, de los partidos pol\u00edticos que son capaces de\n    hacer campa\u00f1as electorales fuera y de aquellos que por no tener medios\n    sencillamente no las pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000261\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    ACTUACI\u00d3N DEL GOBIERNO EN LA INTERVENCI\u00d3N DE LAS EMPRESAS F\u00d3RUM\n    FILAT\u00c9LICO Y AFINSA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hubo un\n    d\u00eda en que llegaron -ya que est\u00e1 aqu\u00ed el ministro del Interior, aunque no\n    s\u00e9 si ya lo era- all\u00ed unos se\u00f1ores con metralleta y cerraron la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya\n    no se contagia nadie, ya nadie entra en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es evidente -y usted estar\u00e1 de acuerdo conmigo- es que las\n    entidades ten\u00edan un reconocimiento p\u00fablico, estaban funcionando, estaban\n    inscritas, su domicilio social era conocido, no eran entidades que\n    llevaran 10 meses en el mercado, sino que llevaban 25 a\u00f1os en el mercado,\n    hab\u00edan ido haciendo frente a sus obligaciones, y en este sentido podemos\n    establecer una l\u00ednea de debate: \u00bfqui\u00e9n tiene la responsabilidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "empresa": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfY por qu\u00e9 el resto\n    de los espa\u00f1oles tenemos que hacer ese esfuerzo de apoyo social a los\n    damnificados por el cierre de una empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo le\n    digo: cuando hay cat\u00e1strofes naturales, riadas, incendios, casos como el\n    del Prestige, \u00bfno hacemos un esfuerzo de atenci\u00f3n a los damnificados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY por qu\u00e9 el resto\n    de los espa\u00f1oles tenemos que hacer ese esfuerzo de apoyo social a los\n    damnificados por el cierre de una empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3, 4], "actividad": [5, 6, 7, 8, 9], "trabajadores": [10, 11], "empresas": [0, 1, 2], "social": [13, 14], "red": [12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La mejor prueba de que est\u00e1bamos en\n    un caso que no ten\u00eda viabilidad es que en las conclusiones provisionales\n    ya se nos habla de un agujero patrimonial importante de estas empresas,\n    de una diferencia importante entre sus activos y sus obligaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se adopt\u00f3 un real decreto de\n    concesi\u00f3n de subvenciones a asociaciones de consumidores que est\u00e1n\n    prestando apoyo a los afectados\n    de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico; m\u00e1s de 115.000 afectados est\u00e1n\n    en este momento representados por las asociaciones de consumidores en el\n    procedimiento penal, y un n\u00famero todav\u00eda mayor ha recibido asesoramiento;\n    se ha creado, como se prometi\u00f3, una ventanilla \u00fanica en la Audiencia\n    Nacional; se han impulsado las solicitudes del complemento a m\u00ednimos de\n    aquellos pensionistas que, con pensiones inferiores a las m\u00ednimas\n    establecidas, no hab\u00edan podido solicitarlo por tener ingresos procedentes\n    de Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico; se ha creado una red r\u00e1pida de informaci\u00f3n\n    para proporcionar a todos los ciudadanos una informaci\u00f3n homog\u00e9nea y\n    actualizada; se les ha mantenido a todos ellos puntualmente informados\n    sobre la situaci\u00f3n de los procedimientos judiciales en curso, y sobre la\n    situaci\u00f3n concreta de los afectados, y tambi\u00e9n la referida moci\u00f3n, como\n    sabe, insta al Gobierno a analizar la posibilidad de articular medidas\n    que contribuyan a apoyar a los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el contenido del contrato, se establece la obligaci\u00f3n de\n    mencionar expresamente que los bienes no tienen garantizado ning\u00fan valor\n    de mercado, y se exige que las empresas comercializadoras que realicen\n    actividades con ofrecimiento de revalorizaci\u00f3n o garant\u00eda de restituci\u00f3n\n    del precio de adquisici\u00f3n o de cualquier otro importe deban haber\n    suscrito un seguro de cauci\u00f3n, de aval bancario o cualquier otra garant\u00eda\n    prestada por una entidad de cr\u00e9dito que asegure al consumidor el importe\n    garantizado o la revalorizaci\u00f3n ofrecida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se completa la informaci\u00f3n que debe ofrecerse por\n    escrito al consumidor, la identidad del empresario, las caracter\u00edsticas\n    de los bienes, el precio, en su caso, las revalorizaciones ofrecidas, la\n    forma y gastos del contrato, el arancel notarial, la obligaci\u00f3n de la\n    empresa de constituir las garant\u00edas previstas en la ley, el car\u00e1cter\n    vinculante de la oferta, la duraci\u00f3n y la lengua del contrato, el r\u00e9gimen\n    fiscal y la legislaci\u00f3n aplicable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se declara por vez primera el\n    car\u00e1cter vinculante de la oferta para la empresa o profesional, en su\n    caso, durante al menos quince d\u00edas, plazo en el que no solo el consumidor\n    podr\u00e1 ejercer el desistimiento, sino que, adem\u00e1s, se proh\u00edbe expresamente\n    que durante ese plazo de quince d\u00edas el cliente realice anticipo de\n    cantidad alguna; esa ha sido una petici\u00f3n de las asociaciones de\n    consumidores, y se exige por primera vez que todos los contratos se\n    formalicen en escritura p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    la propia definici\u00f3n de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se se\u00f1ala expresamente por primera\n    vez que la actividad consiste en la comercializaci\u00f3n, por empresarios o\n    profesionales, de bienes con oferta de restituci\u00f3n posterior de todo o\n    parte del precio pagado por el consumidor, con o sin promesa de\n    revalorizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende, por tanto, incluir en el \u00e1mbito de\n    aplicaci\u00f3n de esta norma cualquier actividad que re\u00fana esos requisitos,\n    con independencia de la forma jur\u00eddica que pudiera revestir el contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, esas comunicaciones no deben inducir a error al consumidor,\n    y deben establecer con toda claridad la naturaleza no financiera de la\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera decir que\n    no creo que las cat\u00e1strofes o desastres naturales puedan compararse a una\n    actividad presuntamente delictiva por parte de unos gestores que\n    efectivamente han abusado en muchos casos de la buena fe de unos\n    consumidores que, no obstante, deb\u00edan saber que estaban asumiendo una\n    inversi\u00f3n de riesgo, y que por esa raz\u00f3n era retribuida con intereses m\u00e1s\n    altos que los intereses habituales del mercado para ese caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como\n    tambi\u00e9n ha hecho alguna comparaci\u00f3n con el caso Delphi, s\u00ed que quiero\n    decirle que, en referencia a los trabajadores de F\u00f3rum y Afinsa, los 873\n    cotizantes a la Seguridad Social que hab\u00eda a 31 de mayo de 2006, 556 en\n    el caso de Afinsa y 317 en el caso de F\u00f3rum Filat\u00e9lico, para F\u00f3rum se ha\n    aprobado un expediente de regulaci\u00f3n de empleo por el juzgado mercantil\n    n\u00famero 7 de Madrid, con un coste final -por tanto financiado por todos-\n    de unos 5,74 millones de euros, consiguiendo los trabajadores una\n    indemnizaci\u00f3n de 32 d\u00edas por a\u00f1o trabajado, con un cobro m\u00e1ximo de 42\n    mensualidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a Afinsa, la sociedad filat\u00e9lica Afinsa ha\n    pagado 8,55 millones de euros a los primeros 311 trabajadores que se han\n    acogido al expediente de regulaci\u00f3n de empleo, al ERE; el expediente ha\n    sido elaborado por los tres administradores concursales y los\n    representantes de los empleados de la compa\u00f1\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se adopt\u00f3 un real decreto de\n    concesi\u00f3n de subvenciones a asociaciones de consumidores que est\u00e1n\n    prestando apoyo a los afectados\n    de las empresas Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico; m\u00e1s de 115.000 afectados est\u00e1n\n    en este momento representados por las asociaciones de consumidores en el\n    procedimiento penal, y un n\u00famero todav\u00eda mayor ha recibido asesoramiento;\n    se ha creado, como se prometi\u00f3, una ventanilla \u00fanica en la Audiencia\n    Nacional; se han impulsado las solicitudes del complemento a m\u00ednimos de\n    aquellos pensionistas que, con pensiones inferiores a las m\u00ednimas\n    establecidas, no hab\u00edan podido solicitarlo por tener ingresos procedentes\n    de Afinsa y F\u00f3rum Filat\u00e9lico; se ha creado una red r\u00e1pida de informaci\u00f3n\n    para proporcionar a todos los ciudadanos una informaci\u00f3n homog\u00e9nea y\n    actualizada; se les ha mantenido a todos ellos puntualmente informados\n    sobre la situaci\u00f3n de los procedimientos judiciales en curso, y sobre la\n    situaci\u00f3n concreta de los afectados, y tambi\u00e9n la referida moci\u00f3n, como\n    sabe, insta al Gobierno a analizar la posibilidad de articular medidas\n    que contribuyan a apoyar a los afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como\n    tambi\u00e9n ha hecho alguna comparaci\u00f3n con el caso Delphi, s\u00ed que quiero\n    decirle que, en referencia a los trabajadores de F\u00f3rum y Afinsa, los 873\n    cotizantes a la Seguridad Social que hab\u00eda a 31 de mayo de 2006, 556 en\n    el caso de Afinsa y 317 en el caso de F\u00f3rum Filat\u00e9lico, para F\u00f3rum se ha\n    aprobado un expediente de regulaci\u00f3n de empleo por el juzgado mercantil\n    n\u00famero 7 de Madrid, con un coste final -por tanto financiado por todos-\n    de unos 5,74 millones de euros, consiguiendo los trabajadores una\n    indemnizaci\u00f3n de 32 d\u00edas por a\u00f1o trabajado, con un cobro m\u00e1ximo de 42\n    mensualidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el caso de\n    F\u00f3rum y de Afinsa se est\u00e1 haciendo frente a las responsabilidades que se\n    refieren a los empleados, a los cotizantes en concreto de la Seguridad\n    Social a 31 de mayo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3], "red": [5], "social": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No voy a entrar en si\n    las empresas lo hicieron bien o mal, pues eso lo tienen que decir los\n    jueces, que adem\u00e1s tienen que tomar la decisi\u00f3n en base a toda la\n    informaci\u00f3n contenida en el sumario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed no defendemos a las\n    empresas, porque, se\u00f1ora ministra, las empresas no son el objeto de esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo relativo a las empresas lo decide el juez, pero lo que\n    s\u00ed le digo es que si a las mutualidades de previsi\u00f3n social, que usted\n    conoce bien, que ten\u00edan un sistema de reparto, no se les hubiera dado un\n    plazo de adaptaci\u00f3n para que se capitalizasen, y se hubiera dicho que era\n    piramidal, hubieran arruinado a todos los que hubieran invertido su\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 si se hubiera intervenido aqu\u00ed de otra\n    manera se podr\u00eda haber ajustado la actividad de las empresas, pero no\n    quiero entrar en lo que suced\u00eda, sino que vuelvo a mi tema, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 si se hubiera intervenido aqu\u00ed de otra\n    manera se podr\u00eda haber ajustado la actividad de las empresas, pero no\n    quiero entrar en lo que suced\u00eda, sino que vuelvo a mi tema, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    puede decir que ha dado dinero a las asociaciones de consumidores -yo no\n    estoy hablando de asociaciones de consumidores, sino de afectados-, que\n    ha establecido la ventanilla \u00fanica y una red de informaci\u00f3n, o que al que\n    tiene derecho a un complemento de m\u00ednimos se lo ha dado, porque aquel\n    cuya pensi\u00f3n no llega a la m\u00ednima tiene derecho a ese complemento de\n    m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo relativo a las empresas lo decide el juez, pero lo que\n    s\u00ed le digo es que si a las mutualidades de previsi\u00f3n social, que usted\n    conoce bien, que ten\u00edan un sistema de reparto, no se les hubiera dado un\n    plazo de adaptaci\u00f3n para que se capitalizasen, y se hubiera dicho que era\n    piramidal, hubieran arruinado a todos los que hubieran invertido su\n    dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de\n    los puntos, el punto 4, es complementar el marco legal al que deben\n    someterse las entidades que act\u00faan en bienes tangibles para aumentar la\n    transparencia de estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice\n    que este no es el tema, pero, sinceramente, quisiera saber por qu\u00e9 no\n    critica nunca a los presuntos delincuentes que han estafado a miles de\n    ciudadanos o que han cometido tambi\u00e9n presuntamente otros delitos, como\n    la insolvencia o el delito societario; unos gestores para los que los\n    administradores concursales ya se\u00f1alan que vulneraron el principio de\n    prudencia, que hicieron incurrir a la sociedad en cuantiosos gastos\n    generales, que hicieron inversiones no especialmente beneficiosas, y que\n    no reflejaron en cuentas la imagen fiel del patrimonio, la situaci\u00f3n\n    financiera y los resultados de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que me llama la atenci\u00f3n es que en todas sus intervenciones ni una sola\n    vez se escuche una cr\u00edtica a los causantes de esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070418_doc_marked.html#000262\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CREE QUE EL\n    NUEVO MODELO DE BACHILLERATO CONTRIBUYE A LA CALIDAD DE FORMACI\u00d3N DE LOS\n    ALUMNOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CREE QUE EL\n    NUEVO MODELO DE BACHILLERATO CONTRIBUYE A LA CALIDAD DE FORMACI\u00d3N DE LOS\n    ALUMNOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En esta frase no hay ninguna apelaci\u00f3n a principios importantes en\n    educaci\u00f3n, como el esfuerzo, el trabajo o el estudio, y luego los efectos\n    son muy negativos, se\u00f1or Sevilla, porque alguien se puede creer que puede\n    hacer opas, liquidar el mercado, manipular la Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores, asuntos todos estos que espero que explique aqu\u00ed el\n    se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente lo del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero ya no tenga arreglo, pero\n    lo de los\n    escolares espa\u00f1oles s\u00ed, y por eso me gustar\u00eda que explicase su posici\u00f3n en\n    relaci\u00f3n con la propuesta de reforma del bachillerato que ha planteado la\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [4], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, quiz\u00e1 esta C\u00e1mara es apropiada, m\u00e1s que para hablar de las\n    carencias de quienes estamos representando a los ciudadanos, que ser\u00e1n\n    siempre subjetivas y que en todo caso creo que exigen un respeto natural\n    por lo que esta instituci\u00f3n representa, para que hablemos de las\n    necesidades de los espa\u00f1oles, de los j\u00f3venes, de las necesidades de la\n    educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le tengo que decir que la\n    propuesta sobre la reforma del bachillerato que ha hecho el Gobierno, en\n    concreto la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, est\u00e1 destinada a mejorar la\n    calidad y la extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n para nuestros j\u00f3venes, objetivos\n    prioritarios para este pa\u00eds y, por supuesto, para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, quiz\u00e1 esta C\u00e1mara es apropiada, m\u00e1s que para hablar de las\n    carencias de quienes estamos representando a los ciudadanos, que ser\u00e1n\n    siempre subjetivas y que en todo caso creo que exigen un respeto natural\n    por lo que esta instituci\u00f3n representa, para que hablemos de las\n    necesidades de los espa\u00f1oles, de los j\u00f3venes, de las necesidades de la\n    educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le tengo que decir que la\n    propuesta sobre la reforma del bachillerato que ha hecho el Gobierno, en\n    concreto la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, est\u00e1 destinada a mejorar la\n    calidad y la extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n para nuestros j\u00f3venes, objetivos\n    prioritarios para este pa\u00eds y, por supuesto, para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, le tengo que decir que la\n    propuesta sobre la reforma del bachillerato que ha hecho el Gobierno, en\n    concreto la ministra de Educaci\u00f3n y Ciencia, est\u00e1 destinada a mejorar la\n    calidad y la extensi\u00f3n de la educaci\u00f3n para nuestros j\u00f3venes, objetivos\n    prioritarios para este pa\u00eds y, por supuesto, para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "datos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, los datos sobre la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no son\n    satisfactorios: no lo ha sido el informe PISA, no lo han sido los datos\n    sobre el fracaso escolar y no lo son los datos sobre el abandono escolar\n    prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, los datos sobre la educaci\u00f3n espa\u00f1ola no son\n    satisfactorios: no lo ha sido el informe PISA, no lo han sido los datos\n    sobre el fracaso escolar y no lo son los datos sobre el abandono escolar\n    prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [9], "sistema educativo": [6, 7, 8], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "datos": [0], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aumentar el 60 por\n    ciento de presupuesto de educaci\u00f3n, con 200.000 j\u00f3venes que pueden tener\n    una beca y que antes no ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incorporar 7.000 millones de\n    euros en memoria econ\u00f3mica en la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y tener un\n    objetivo claro: cuatro de cada cinco j\u00f3venes tienen que tener la\n    educaci\u00f3n superior a la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su gesti\u00f3n ha dado\n    malos resultados, pero la de este Gobierno mejorar\u00e1 la educaci\u00f3n en\n    nuestro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No necesitamos\n    un sistema educativo que excluya y que seleccione; necesitamos un sistema\n    educativo que ampl\u00ede, apoye a todos e integre a todos los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds para que puedan llegar al mayor nivel educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello necesitamos un\n    sistema educativo con m\u00e1s medios, con m\u00e1s recursos, con m\u00e1s apoyo y\n    refuerzo a aquellos j\u00f3venes que pueden tener dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No necesitamos\n    un sistema educativo que excluya y que seleccione; necesitamos un sistema\n    educativo que ampl\u00ede, apoye a todos e integre a todos los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds para que puedan llegar al mayor nivel educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el sistema educativo espa\u00f1ol necesita reformas y mejoras,\n    porque en efecto hay algunos datos que no son positivos, datos de los\n    que, por cierto, todos los referidos a instituciones internacionales\n    llegan hasta 2004, despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de su Gobierno, en concreto el\n    descenso de gasto en educaci\u00f3n p\u00fablica, el 4,3 por ciento del PIB, en\n    concreto el abandono del bachillerato en 2004 del 31,7 por ciento de\n    nuestros alumnos en relaci\u00f3n con el 29 por ciento del a\u00f1o 2000, y en\n    concreto que solo un 66 por ciento de nuestros j\u00f3venes supera la\n    educaci\u00f3n obligatoria, cuando la media de la OCDE est\u00e1 en el 81 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001833\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, sabe usted que TV3, la\n    televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a, ha emitido su se\u00f1al de forma ininterrumpida en el\n    Pa\u00eds Valenci\u00e0 durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 sentido tiene que hoy en d\u00eda la ciudadan\u00eda del Pa\u00eds Valenci\u00e0 pueda\n    ver la televisi\u00f3n Al Yazira o la RTL alemana, dicho esto con todo el\n    respeto, y se intente impedir de alguna manera la recepci\u00f3n de los\n    canales de territorios lim\u00edtrofes o vecinos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El auto dictado por el Juzgado de\n    Valencia es claro, la libertad de informaci\u00f3n y de expresi\u00f3n prevalecen y\n    TV3 en el Pa\u00eds Valenci\u00e0 no hace da\u00f1o a nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or presidente, le preguntamos: \u00bfQu\u00e9 medidas piensa emprender\n    su Ejecutivo para normalizar administrativamente una realidad de m\u00e1s de\n    20 a\u00f1os, como es la presencia de la TV3 en el Pa\u00eds Valenciano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Pues me alegra, se\u00f1or presidente, porque la\n    regularizaci\u00f3n definitiva de TV3 en el Pa\u00eds Valenci\u00e0 corresponde\n    efectivamente a su Ejecutivo, paralelamente y en consonancia con los\n    acuerdos que se est\u00e1n produciendo entre los gobiernos en estos momentos\n    valenciano y catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Este es el camino m\u00e1s correcto, el del esp\u00edritu de cooperaci\u00f3n\n    entre administraciones al servicio de los intereses de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El jefe de ETA ha reconocido la\n    vinculaci\u00f3n y Batasuna ha elaborado las listas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La estrategia es clar\u00edsima: que se frenen unas cuantas\n    candidaturas se\u00f1uelo para que pase el partido ANV con las listas que\n    interesan a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cont\u00e9steme, por favor, se\u00f1or\u00eda, \u00bfvan a impedir que\n    ETA-Batasuna, convertida ahora en ETA-ANV, se presente a las elecciones,\n    s\u00ed o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este terrorista, como todos\n    recordar\u00e1n, celebr\u00f3 en la c\u00e1rcel los asesinatos de ETA con champ\u00e1n y\n    langostinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que no le veamos festejar con su novia en una terraza\n    de San Sebasti\u00e1n el regreso de ETA a las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001834\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La\n    semana pasada el lehendakari del Gobierno vasco anunci\u00f3 que iba a\n    convocar un refer\u00e9ndum en esta legislatura sobre el futuro del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    semana pasada el lehendakari del Gobierno vasco anunci\u00f3 que iba a\n    convocar un refer\u00e9ndum en esta legislatura sobre el futuro del Pa\u00eds\n    Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo\n    le digo: la posici\u00f3n de Espa\u00f1a ha sido buscar una soluci\u00f3n legal, bajo\n    los auspicios de Naciones Unidas, viable, es decir que no sea ut\u00f3pica y\n    que sea aceptable por todas las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es cierto que en nuestro pa\u00eds en materia de contrato de seguros existe una\n    regulaci\u00f3n variada pero insuficiente en la medida en que ninguna de las\n    normas cubr\u00eda esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pues bien, a partir del 19 de junio pr\u00f3ximo, como digo, los\n    ciudadanos espa\u00f1oles y los notarios podr\u00e1n hacer esa consulta por v\u00eda\n    telem\u00e1tica si lo desean y en consecuencia saber, adem\u00e1s de si el\n    fallecido test\u00f3 o no, si ten\u00eda un seguro del que pudieran resultar\n    beneficiarios, a cuyo efecto se ha trabajado duramente para que todas las\n    compa\u00f1\u00edas aseguradoras viertan sus datos en la base del Ministerio de\n    Justicia y poder nosotros informar a todas aquellas personas que pudieran\n    resultar beneficiarias de ese seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a ya no se van\n    a perder, porque aquellos que quieran podr\u00e1n consultar y saber si\n    resultan beneficiarios de ese tipo de seguros, cuya base de datos est\u00e1\n    \u00edntegra en el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese d\u00eda 19\n    de junio pr\u00f3ximo todos los ciudadanos de este pa\u00eds y quienes en \u00e9l\n    habiten tendr\u00e1n la oportunidad de constatar, consultando el Registro de\n    actos de \u00faltima voluntad, no solo que una persona ha fallecido sino que\n    en el mismo instante tendr\u00e1n tambi\u00e9n la oportunidad de saber si el\n    fallecido ten\u00eda contratado un seguro que diera cobertura al hecho del\n    fallecimiento y del que pudieran resultar beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2, 3], "sistema educativo": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, yo ya no conf\u00edo en que usted nos diga aqu\u00ed que est\u00e1\n    dispuesta a retirar la medida y a debatirla en serio en medio de un\n    modelo de bachillerato con rigor, porque la veo cada vez m\u00e1s atada al\n    esp\u00edritu de la Logse, que cabalga de nuevo ahora con su propuesta de\n    degradaci\u00f3n de la calidad del bachillerato por la puerta de atr\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    propuesta, tal como est\u00e1 planteada, sin m\u00e1s, es nefasta porque va a\n    provocar mucho desorden, y el desorden es lo peor que puede pasarle a un\n    sistema educativo enfermo como es el espa\u00f1ol; enfermo no por la acci\u00f3n de\n    las administraciones educativas, sino que tiene un culpable, un\n    responsable, que es el modelo educativo de la Logse, que es\n    responsabilidad de ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y en especial a los que lo votaron: Los\n    alumnos promocionar\u00e1n de primero a segundo cuando hayan superado las\n    materias cursadas o tengan evaluaci\u00f3n negativa en dos materias como\n    m\u00e1ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a generar falsas expectativas precisamente\n    en los alumnos a los que va a perjudicar m\u00e1s, porque va a degradar el\n    car\u00e1cter proped\u00e9utico del bachillerato, que tiene como misi\u00f3n que el\n    alumno adquiera y asiente conocimientos b\u00e1sicos para prepararle\n    debidamente a los estudios superiores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4], "centros": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le felicito, sus hijos han\n    entendido muy bien lo que dice la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n, y le puedo\n    asegurar que el real decreto que hemos propuesto como borrador no\n    incumple la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es lo \u00faltimo que deber\u00eda hacer un Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, y lamento much\u00edsimo que usted participe de esa opini\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que con medidas como esta lo que\n    intentamos y perseguimos es que esa calidad llegue a todos los\n    estudiantes, y aplicamos algo que se aplica en todos los pa\u00edses:\n    criterios de flexibilidad, especialmente cuando estamos hablando de\n    educaci\u00f3n posobligatoria, en la que la responsabilidad para asumir las\n    decisiones de los estudiantes tiene que ser apoyada por las\n    administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Nasarre, me siento absolutamente responsable de la calidad de nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que con medidas como esta lo que\n    intentamos y perseguimos es que esa calidad llegue a todos los\n    estudiantes, y aplicamos algo que se aplica en todos los pa\u00edses:\n    criterios de flexibilidad, especialmente cuando estamos hablando de\n    educaci\u00f3n posobligatoria, en la que la responsabilidad para asumir las\n    decisiones de los estudiantes tiene que ser apoyada por las\n    administraciones educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    Nasarre, me siento absolutamente responsable de la calidad de nuestro\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si le sirve de algo le dir\u00e9 que los\n    directores de los centros escolares han valorado positivamente esta\n    propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy lejos de nuestra intenci\u00f3n\n    crear desorden en los centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001840\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "formaci\u00f3n": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1], "centros": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos de enhorabuena, se\u00f1ora ministra, hoy hablamos m\u00e1s de educaci\u00f3n y\n    hablamos de m\u00e1s educaci\u00f3n, y en este tema los ciudadanos ya pueden\n    percibir con claridad dos posiciones enfrentadas: de un lado, quienes\n    proponen soluciones para hacer frente a las necesidades de nuestro\n    sistema y, de otro, quienes no tienen ning\u00fan empacho en seguir\n    descalificando a la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y a las medidas que la\n    desarrollan, por supuesto sin proponer alternativa ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un buen numero de profesores\n    de todos los niveles apoyan de forma expl\u00edcita las medidas recogidas en\n    la propuesta de su ministerio; una propuesta que traslada a los\n    institutos, no lo olvidemos, el sistema curricular que ya se emplea en la\n    educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es\n    triste comprobar c\u00f3mo la actual derecha espa\u00f1ola sigue desconfiando de\n    los alumnos y de las alumnas, a los que ve siempre como potenciales\n    holgazanes, c\u00f3mo se empe\u00f1a en propagar el discurso agotado de la\n    mediocridad, c\u00f3mo contin\u00faa desconfiando de la capacidad organizativa de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y de los centros para instrumentar respuestas a\n    los retos del presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de lo que hemos escuchado esta tarde produce asombro constatar\n    hasta qu\u00e9 grado los responsables del Partido Popular desconocen la\n    realidad de nuestra escuela, hasta qu\u00e9 grado desconocen lo que ocurre en\n    las aulas de bachillerato y hasta qu\u00e9 grado desconocen las pr\u00e1cticas\n    habituales de las juntas de evaluaci\u00f3n de nuestros centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es\n    triste comprobar c\u00f3mo la actual derecha espa\u00f1ola sigue desconfiando de\n    los alumnos y de las alumnas, a los que ve siempre como potenciales\n    holgazanes, c\u00f3mo se empe\u00f1a en propagar el discurso agotado de la\n    mediocridad, c\u00f3mo contin\u00faa desconfiando de la capacidad organizativa de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y de los centros para instrumentar respuestas a\n    los retos del presente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde el Grupo Parlamentario\n    Socialista le instamos a que siga trabajando como lo viene haciendo, con\n    rigor, con di\u00e1logo y sobre la base del respeto competencial, apostando\n    por modelos organizativos flexibles y reforzando la autonom\u00eda de los\n    centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de j\u00f3venes\n    podr\u00e1n encontrar en la nueva propuesta un incentivo para ampliar su\n    esfuerzo y su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [1], "calidad": [0], "formaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    s\u00edntesis, estas novedades contribuyen, me importa mucho se\u00f1alarlo, a la\n    mejora de la calidad, buscando adem\u00e1s la flexibilidad, pero manteniendo\n    todos los niveles de exigencia y de sistema de evaluaci\u00f3n por materias de\n    las condiciones para la promoci\u00f3n al segundo curso y de los requisitos de\n    titulaci\u00f3n exactamente iguales a los establecidos en las dos leyes\n    educativas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las modificaciones que se plantean en la propuesta de\n    bachillerato buscan, como no pod\u00eda ser de otra manera, mejorar la\n    formaci\u00f3n que proporciona el bachillerato, como la que ofrece esta etapa\n    dentro del conjunto del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las modificaciones que se plantean en la propuesta de\n    bachillerato buscan, como no pod\u00eda ser de otra manera, mejorar la\n    formaci\u00f3n que proporciona el bachillerato, como la que ofrece esta etapa\n    dentro del conjunto del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se proponen cambios en las\n    materias que aseguren una actualizaci\u00f3n de la formaci\u00f3n que debe recibir\n    un bachiller en el momento actual e incorporen campos de formaci\u00f3n\n    ausentes en el modelo hasta ahora vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La formaci\u00f3n com\u00fan del\n    bachillerato carec\u00eda de una materia cuyo objetivo fuera contribuir a la\n    mejora de la formaci\u00f3n cient\u00edfica del alumnado, lo que supon\u00eda un\n    reduccionismo de lo que significa hoy una formaci\u00f3n com\u00fan en un mundo en\n    el que los conocimientos cient\u00edficos son fundamentales para com\n    prender mejor el mundo, opinar y tomar decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta incorporaci\u00f3n completa\n    las modalidades de bachillerato, a la vez que mejora la conexi\u00f3n entre\n    esta etapa educativa y la formaci\u00f3n art\u00edstica que proporcionan las\n    ense\u00f1anzas art\u00edsticas profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n debatimos\n    en este Parlamento sobre el Consejo de Seguridad Nuclear, del que en este\n    momento se est\u00e1 modificando su ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Lo mismo que\n    ha ocurrido con el presidente del CES, con el presidente de\n    Radiotelevisi\u00f3n o con la presidenta del Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por otra parte, tampoco hay nadie que hoy discuta que el Gobierno viene\n    haciendo una apuesta clara por el desarrollo de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su inagotable inter\u00e9s por una Administraci\u00f3n\n    p\u00fablica m\u00e1s eficaz y m\u00e1s eficiente nos ha llevado a debatir y a aprobar\n    leyes de gran calado que abarcan todos y cada uno de los aspectos de una\n    gran organizaci\u00f3n como es la Administraci\u00f3n p\u00fablica, desde una Ley de\n    Agencias que incorpora una cultura de flexibilidad y trabajo por\n    objetivos hasta la reciente Ley B\u00e1sica del Empleado p\u00fablico que,\n    cumpliendo con un mandato constitucional -eso s\u00ed, con veintinueve a\u00f1os de\n    retraso-, establece derechos y deberes, promueve la igualdad efectiva\n    entre hombres y mujeres, favorece la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y\n    laboral y eval\u00faa el trabajo de los empleados p\u00fablicos, entre otros\n    elementos destacables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un gran paso adelante\n    en una reforma necesaria y posible, porque tecnol\u00f3gicamente es posible,\n    de nuestras administraciones, pero sobre todo y ante todo es un paso\n    adelante de democratizaci\u00f3n de la vida de nuestro pa\u00eds porque la\n    burocracia pierde peso y los ciudadanos ganan peso, y eso supone m\u00e1s\n    libertad y m\u00e1s democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA EL PROTOCOLO COM\u00daN PARA LA ACTUACI\u00d3N SANITARIA\n    ANTE LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO VA A MEJORAR LA ATENCI\u00d3N QUE SE OFRECE DESDE\n    LOS SERVICIOS SANITARIOS A LAS MUJERES V\u00cdCTIMAS DE VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la violencia de g\u00e9nero es un problema social complejo,\n    fruto de la desigualdad entre mujeres y hombres asentada hist\u00f3ricamente\n    en nuestras sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente hemos conocido por\n    los medios de comunicaci\u00f3n que en pa\u00edses n\u00f3rdicos como Noruega o Suecia,\n    lugares a los que miramos con cierta nostalgia por el mayor desarrollo en\n    los modelos de bienestar que poseen, hay m\u00e1s mujeres asesinadas por\n    violencia de g\u00e9nero que en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy existen m\u00e1s juzgados\n    de violencia sobre la mujer; hay m\u00e1s efectivos policiales especializados;\n    hay mejores protocolos de actuaci\u00f3n; hay m\u00e1s y mejor coordinaci\u00f3n, pero a\n    pesar de todo siguen muriendo mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo le pregunta: \u00bfen qu\u00e9 medida va a mejorar\n    el citado protocolo la atenci\u00f3n que se ofrece desde los servicios\n    sanitarios a las mujeres... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n": [2], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La \u00fanica vacuna contra la\n    violencia de g\u00e9nero es el cumplimiento de las pol\u00edticas de igualdad y una\n    educaci\u00f3n para todos en igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para paliar este problema estamos actuando desde\n    que llegamos al Gobierno en la prevenci\u00f3n y en la atenci\u00f3n a las mujeres\n    que padecen violencia de g\u00e9nero en colaboraci\u00f3n con otros ministerios y\n    con los organismos competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hasta que esto no sea una\n    realidad es necesaria la cooperaci\u00f3n de todos para ir disminuyendo\n    progresivamente esa lacra que, como usted bien ha dicho, afecta a todas\n    las sociedades, a todas las culturas, a todas las clases sociales y a\n    todos los niveles educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es importante se\u00f1alar aqu\u00ed, dados los\n    recientes acontecimientos, que una formaci\u00f3n universitaria no exime de... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001850\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds, la estimaci\u00f3n es que hay en torno a 50.000\n    muertes relacionadas con el tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, esto ha\n    sido origen de conflicto con algunas comunidades aut\u00f3nomas y ha\n    introducido elementos que quiebran la cohesi\u00f3n de nuestro pa\u00eds en un\n    asunto tan importante como es la protecci\u00f3n de la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, debe disponer de informaci\u00f3n actualizada y de calidad para tomar\n    decisiones correctas; debe ser un \u00f3rgano de canalizaci\u00f3n de iniciativas,\n    de actuaciones y de investigaciones a desarrollar a nivel preventivo y\n    asistencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001851\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y en tercer lugar, es evidente que las Fuerzas de\n    Seguridad, ante cualquier denuncia -el ejemplo de Melilla es bien\n    evidente-, act\u00faan y ponen a disposici\u00f3n judicial o de los fiscales la\n    correspondiente informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello sin olvidar, se\u00f1or Llamazares, que\n    la competencia en materia de transparencia en la jornada electoral y en\n    las jornadas previas, una vez que hemos hecho lo que hemos hecho,\n    corresponde a la Junta Electoral, que a mi juicio hoy tiene medios y\n    sobre todo legislaci\u00f3n suficiente para garantizar una limpieza electoral\n    que yo creo que en nuestro pa\u00eds est\u00e1 razonablemente garantizada a pesar\n    de que, como usted bien se\u00f1alaba, hay quien sistem\u00e1ticamente trata por\n    todos los medios de oscurecerla y de llevar el agua a su molino con\n    trampas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "vasco": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno no hace valoraciones, lo que hace es que, en el caso de los\n    concejales del Pa\u00eds Vasco, garantiza su seguridad y su libertad a trav\u00e9s\n    de los oportunos sistemas y, en el caso de los presos, cumple la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3], "vasco": [4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Las declaraciones del Gobierno y las de usted ahora mismo me parecen, y lo\n    digo con toda educaci\u00f3n y respeto, un embuste, un enga\u00f1o, un intento de\n    confundir a las personas de buena voluntad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es una humillaci\u00f3n para las v\u00edctimas y es una humillaci\u00f3n para todas\n    las personas que en el Pa\u00eds Vasco defienden la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben perfectamente que en el Pa\u00eds Vasco no se hace pol\u00edtica en\n    condiciones de igualdad, y subrayo lo de igualdad, porque no es lo mismo:\n    unos usamos la palabra y otros usan las pistolas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque se puede\n    pensar que un ladr\u00f3n robe y que un terrorista mate, pero lo que no puedes\n    pensar es que el Gobierno de Espa\u00f1a, con el se\u00f1or Zapatero al frente, te\n    abandone y te desampare en la defensa de la libertad en un pa\u00eds\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es una humillaci\u00f3n para las v\u00edctimas y es una humillaci\u00f3n para todas\n    las personas que en el Pa\u00eds Vasco defienden la libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes saben perfectamente que en el Pa\u00eds Vasco no se hace pol\u00edtica en\n    condiciones de igualdad, y subrayo lo de igualdad, porque no es lo mismo:\n    unos usamos la palabra y otros usan las pistolas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si tambi\u00e9n son miembros de mi partido, como del suyo y de otros\n    partidos, los que est\u00e1n amenazados en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tambi\u00e9n son miembros de mi partido, como del suyo y de otros\n    partidos, los que est\u00e1n amenazados en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tras el atentado de la T-4, usted afirmaba taxativamente\n    que ETA se hab\u00eda cargado el proceso de paz y, por tanto, me gustar\u00eda que\n    nos explicara c\u00f3mo es posible que dos etarras detenidos en Francia a\n    finales de marzo se autocalificaran como interlocutores, teniendo en su\n    poder n\u00fameros de tel\u00e9fono de autoridades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1], "pa\u00eds": [2], "vasco": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En definitiva, se\u00f1or ministro, lo que ha quedado claro, pese a que a usted\n    le moleste, no es que nosotros estemos haciendo una batalla, todo lo\n    contrario: estamos evidenciando la dejaci\u00f3n de funciones que est\u00e1\n    haciendo este ministerio, usted muy en concreto, porque lo que han hecho\n    ha sido abandonar la lucha contra el terrorismo de ETA y eso nosotros no\n    lo vamos a consentir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso, por todo lo que ustedes hacen y por lo que no\n    est\u00e1n diciendo es por lo que nosotros, en una reflexi\u00f3n y en un ejercicio\n    serio, pensamos que desde luego en este momento la negociaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s\n    viva que nunca, porque, si no, c\u00f3mo explicar\u00eda usted que hace tres meses\n    se detuviera a estas personas y a estas alturas nosotros todav\u00eda no\n    sepamos en qu\u00e9 momento nos encontramos; que todav\u00eda no sepamos qu\u00e9 es lo\n    que est\u00e1 haciendo el Gobierno para averiguar esos hechos; que se\n    anunciara que el proceso de paz estaba en marcha y la negociaci\u00f3n con ETA\n    se hab\u00eda acabado y a dos o tres terroristas se les detuvieran en Francia\n    con los tel\u00e9fonos de las autoridades espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se\u00f1or\n    ministro, lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que ustedes son incapaces de hacer eso,\n    pero s\u00ed tienen una habilidad franca y clara para hacer otras cosas: para\n    retirar las acusaciones contra Otegi, para que De Juana Chaos est\u00e9 de\n    vacaciones pagadas por el erario espa\u00f1ol en el Pa\u00eds Vasco en este\n    momento, para que la kale borroka est\u00e9 campando por sus respetos, para\n    que se encuentre Batasuna en este momento ya dentro de las listas de AVN,\n    es decir, que a partir del 27 de mayo Batasuna va a estar financiada por\n    el erario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, se\u00f1or\n    ministro, lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que ustedes son incapaces de hacer eso,\n    pero s\u00ed tienen una habilidad franca y clara para hacer otras cosas: para\n    retirar las acusaciones contra Otegi, para que De Juana Chaos est\u00e9 de\n    vacaciones pagadas por el erario espa\u00f1ol en el Pa\u00eds Vasco en este\n    momento, para que la kale borroka est\u00e9 campando por sus respetos, para\n    que se encuentre Batasuna en este momento ya dentro de las listas de AVN,\n    es decir, que a partir del 27 de mayo Batasuna va a estar financiada por\n    el erario espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por\n    ejemplo, en el a\u00f1o 1999 hubo una tregua y el Gobierno del Partido Popular\n    dialog\u00f3 con ETA, y justamente unos meses despu\u00e9s de esa reuni\u00f3n que se\n    celebr\u00f3, seg\u00fan dice la prensa -porque yo no lo s\u00e9, pero lo dice la\n    prensa-, en mayo de 1999, se detuvo al que se calific\u00f3 a s\u00ed mismo como\n    intermediario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "eta": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE QUE \"ETA EST\u00c1 EN PROCESO DE\n    EXTINCI\u00d3N\", COMO ASEGURA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO LA VALORACI\u00d3N DE QUE \"ETA EST\u00c1 EN PROCESO DE\n    EXTINCI\u00d3N\", COMO ASEGURA EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, suelo estar de acuerdo con el fiscal general del Estado\n    en todo lo que dice en general; esta vez tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [5, 6, 7, 8], "eta": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Mire, se\u00f1or ministro, mal anda este Gobierno y\n    mal anda la lucha contra el terrorismo de ETA cuando el fiscal general\n    del Estado, y ahora usted, tienen de alguna forma que acreditar que ETA\n    est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal anda la lucha antiterrorista cuando el\n    fiscal general del Estado, que es quien dirige a trav\u00e9s de los fiscales\n    las actuaciones, instrucciones y detenciones, dice que ETA est\u00e1 en\n    proceso de extinci\u00f3n; pero lo peor de todo es que usted, conjuntamente\n    hoy con el se\u00f1or Conde-Pumpido, diga esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, d\u00eda tras d\u00eda el\n    Gobierno hace malabarismos para ocultar la amenaza de ETA e inventar la\n    realidad para justificar su nefasta negociaci\u00f3n con los terroristas y\n    para ello no dudan en intentar enga\u00f1ar y confundir a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace escasos d\u00edas un ex asesor del Ministerio del Interior afirmaba que\n    ETA est\u00e1 hoy m\u00e1s armada y m\u00e1s organizada que en oto\u00f1o de 2004; lo hemos\n    visto todos con el atentado salvaje de Barajas y con la aparici\u00f3n, una\n    vez m\u00e1s, de la kale borroka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1or ministro, que Batasuna -se\n    llame como se llame, con unas siglas o con otras- es ETA y que amparada\n    por usted y por el Gobierno del se\u00f1or Zapatero ETA se sigue preparando\n    para matar, chantajear, amenazar e imponer el terror; con toda su\n    complacencia, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mire, se\u00f1or ministro, mal anda este Gobierno y\n    mal anda la lucha contra el terrorismo de ETA cuando el fiscal general\n    del Estado, y ahora usted, tienen de alguna forma que acreditar que ETA\n    est\u00e1 en proceso de extinci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mal anda la lucha antiterrorista cuando el\n    fiscal general del Estado, que es quien dirige a trav\u00e9s de los fiscales\n    las actuaciones, instrucciones y detenciones, dice que ETA est\u00e1 en\n    proceso de extinci\u00f3n; pero lo peor de todo es que usted, conjuntamente\n    hoy con el se\u00f1or Conde-Pumpido, diga esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras, el fiscal\n    general y usted se\u00f1or Rubalcaba hoy, me amparan para decir lo que voy a\n    decir: que cada vez hay menos detenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigimos el cese del fiscal general del Estado por su nefasta y\n    esquizofr\u00e9nica actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... ETA hizo una tregua en 1998 y 1999 y\n    ustedes, se\u00f1ores del PP, se sentaron a dialogar con ETA con el visto\n    bueno del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que ETA rompi\u00f3 la tregua, la\n    rompi\u00f3 y despu\u00e9s de romper la tregua mat\u00f3 mucho, se\u00f1or\u00eda, mat\u00f3 a m\u00e1s de\n    40 personas y gobernaban ustedes, pero lo \u00faltimo que se le ocurri\u00f3 al\n    Partido Socialista -incluso cuando asistimos a entierros de compa\u00f1eros\n    nuestros muertos por la mano de etarras excarcelados por ustedes-\n    (Rumores.-La se\u00f1ora Rold\u00f3s Caballero: \u00a1Ser\u00e1 posible!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que, a pesar de esos muertos y de lo que sufrimos\n    ustedes y nosotros -por eso les propusimos el Pacto antiterrorista-, mi\n    opini\u00f3n personal es que ETA sali\u00f3 m\u00e1s debilitada de aquella tregua de lo\n    que entr\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de eso y de las\n    barbaridades que est\u00e1n ustedes diciendo y de lo que nosotros podr\u00edamos\n    haber dicho sobre lo que ETA hizo o no hizo cuando estaban ustedes en\n    tregua y se sentaban en Zurich a dialogar con la banda, eso es lo que\n    pienso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo sigue siendo el mismo:\n    ustedes intentaron utilizar a ETA para no irse del Gobierno y los\n    espa\u00f1oles les castigaron y les pusieron en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora intentan\n    utilizar a ETA para volver al Gobierno y le dir\u00e9 que no va a depender -ya\n    s\u00e9 que les molesta mucho pero es as\u00ed- de lo que haga ETA, se\u00f1or\u00eda, porque\n    va a depender de algo mucho m\u00e1s elemental, de los ciudadanos espa\u00f1oles\n    que saben perfectamente que lo que ustedes hacen es la mayor deslealtad\n    que un partido puede hacer con el Estado, con el Gobierno y con el\n    conjunto de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Como sabe, entre todos -este\n    Parlamento- hemos hecho una ley que reconoce y garantiza el derecho de\n    todos los ciudadanos a recibir prestaciones y servicios de calidad de las\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 ha pasado,\n    se\u00f1or ministro, para que Madrazo, consejero de Bienestar Social del Pa\u00eds\n    Vasco, de Ezkerra Batua, de Izquierda Unida, se fotografiase con usted\n    hace seis meses diciendo que la Ley de Dependencia era una gran cosa y\n    hoy, seis meses despu\u00e9s, diga que usted, se\u00f1or ministro, ha vendido humo,\n    que ha actuado de forma irresponsable? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha pasado,\n    se\u00f1or ministro, para que Madrazo, consejero de Bienestar Social del Pa\u00eds\n    Vasco, de Ezkerra Batua, de Izquierda Unida, se fotografiase con usted\n    hace seis meses diciendo que la Ley de Dependencia era una gran cosa y\n    hoy, seis meses despu\u00e9s, diga que usted, se\u00f1or ministro, ha vendido humo,\n    que ha actuado de forma irresponsable? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#001841\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [21, 22], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad ciudadana": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "pa\u00eds": [13, 14], "datos": [10, 11, 12], "centros": [23]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro del Interior, vamos a intentar articular una interpelaci\u00f3n\n    sobre cuestiones razonables vinculadas a la pol\u00edtica criminal o a la\n    seguridad ciudadana, con lo cual no me estoy refiriendo a nadie, por\n    contradicci\u00f3n, como usted sabe perfectamente puesto que no es nuestro\n    estilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, por darle un\n    dato que puede ser significativo, se\u00f1or ministro, usted sabe que la\n    poblaci\u00f3n penitenciaria del Estado espa\u00f1ol asciende a cerca de 60.000\n    reclusos de los cuales han utilizado armas blancas m\u00e1s del 70 por ciento,\n    con lo cual estamos hablando de un problema, de una cuesti\u00f3n de pol\u00edtica\n    criminal o de seguridad ciudadana no balad\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente es eso, es que hay\n    nuevas fenomenolog\u00edas delictivas -de las que usted tambi\u00e9n es perfecto\n    conocedor, se\u00f1or ministro- que no fueron previsibles ni por el legislador\n    del C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 ni por el legislador que aprob\u00f3 la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en el a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el reglamento de armas blancas del a\u00f1o 1993\n    considera que el uso ilegal de armas blancas puede calificarse como falta\n    leve -ese reproche punitivo del legislador ante una patolog\u00eda criminal\n    tan relevante como esta- y, sin embargo, nos encontramos que,\n    contradictoriamente a lo previsto por el reglamento de armas blancas, la\n    Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana lo considera una falta grave\n    -yo no s\u00e9 cu\u00e1l de las dos va a aplicar usted-, sancionable con multa de\n    300 a 30.000 euros; luego, nos encontramos con contradicciones normativas\n    en los aspectos punitivos o en la regulaci\u00f3n punitiva del uso ileg\u00edtimo o\n    ilegal de las armas blancas que tienen que provocar verdaderos problemas\n    en su ministerio para la aplicaci\u00f3n del reproche punitivo, que usted est\u00e1\n    llamado a aplicar, y una situaci\u00f3n de inseguridad jur\u00eddica grave que debe\n    ser objeto de remoci\u00f3n de nuestro ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una ciudad con unas ratios de seguridad media-altas\n    como Bilbao se incautaron, en el a\u00f1o 2005, 239 armas blancas, por la\n    polic\u00eda local, y en el a\u00f1o 2006 se incautaron m\u00e1s de 300; luego, estamos\n    observando un crecimiento peligroso en el uso de estas armas, por lo\n    menos si atendemos a los datos de la incautaci\u00f3n por parte de las\n    polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a sugerir que conviene reformar el reglamento de armas y la Ley de\n    protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en algunos aspectos que yo le podr\u00eda\n    indicar modestamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el primer elemento de definici\u00f3n, que seguramente\n    requerir\u00eda un amplio consenso parlamentario y el concurso de opiniones\n    t\u00e9cnicas cualificadas, que las hay en los \u00e1mbitos de los Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado y de las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    integrales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que considerar tambi\u00e9n que el reproche punitivo para la tenencia de\n    armas blancas prohibidas es manifiestamente escaso, y en todo caso la\n    tenencia de armas blancas prohibidas deber\u00eda ser calificada como falta\n    muy grave por la Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana y por el\n    reglamento de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, se debe prohibir\n    tambi\u00e9n el uso y tenencia de armas blancas a las personas con\n    antecedentes penales en todo caso -por la comisi\u00f3n de delitos violentos,\n    por la comisi\u00f3n de faltas violentas de las previstas en el C\u00f3digo Penal o\n    por actividades violentas-, a las personas que hayan sido sancionadas\n    -voy acabando, se\u00f1or presidente- por infracciones graves o muy graves de\n    las previstas en la Ley org\u00e1nica para la protecci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se coordinar\u00e1n las actuaciones de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con las polic\u00edas auton\u00f3micas\n    integrales y locales para la prevenci\u00f3n del uso o tenencia il\u00edcita de las\n    armas blancas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva, ya le he comentado un dato que resulta\n    ilustrativo: el 70 por ciento de los delitos violentos o de los delitos\n    de sangre cometidos en los \u00faltimos a\u00f1os, y a tenor de los datos que nos\n    proporcionan las memorias sucesivas de la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    han sido realizados mediante la utilizaci\u00f3n de armas blancas, prohibidas\n    o permitidas, que de todo ha habido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos refiriendo a la\n    gran incidencia de m\u00e1s del 70 por ciento -y este s\u00ed es un dato que\n    tenemos calibrado a tenor de los datos de la memoria de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado- de los delitos de violencia de g\u00e9nero y de los\n    delitos de violencia contra familiares, previstos ya en reformas\n    recientes, posteriores al a\u00f1o 1995, en el C\u00f3digo Penal, en los art\u00edculos\n    83 y 153 y siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una ciudad con unas ratios de seguridad media-altas\n    como Bilbao se incautaron, en el a\u00f1o 2005, 239 armas blancas, por la\n    polic\u00eda local, y en el a\u00f1o 2006 se incautaron m\u00e1s de 300; luego, estamos\n    observando un crecimiento peligroso en el uso de estas armas, por lo\n    menos si atendemos a los datos de la incautaci\u00f3n por parte de las\n    polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un pa\u00eds donde\n    metaculturalmente est\u00e1 muy metabolizado el uso del arma blanca como algo\n    inocuo, y no lo es, desde una perspectiva de pol\u00edtica criminal no lo es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son propuestas que,\n    con modestia, hace mi grupo y que pueden servir seguramente para reducir\n    las ratios de criminalidad tan altas producidas por este tipo de armas\n    que est\u00e1n, sin embargo, tan entra\u00f1ablemente consideradas por algunos\n    sectores o personas en un pa\u00eds donde hay una cierta tradici\u00f3n del uso de\n    este tipo de instrumentos, vamos a calificar de industriales pero tambi\u00e9n\n    para matar, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, vamos a intentar articular una interpelaci\u00f3n\n    sobre cuestiones razonables vinculadas a la pol\u00edtica criminal o a la\n    seguridad ciudadana, con lo cual no me estoy refiriendo a nadie, por\n    contradicci\u00f3n, como usted sabe perfectamente puesto que no es nuestro\n    estilo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, por darle un\n    dato que puede ser significativo, se\u00f1or ministro, usted sabe que la\n    poblaci\u00f3n penitenciaria del Estado espa\u00f1ol asciende a cerca de 60.000\n    reclusos de los cuales han utilizado armas blancas m\u00e1s del 70 por ciento,\n    con lo cual estamos hablando de un problema, de una cuesti\u00f3n de pol\u00edtica\n    criminal o de seguridad ciudadana no balad\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente es eso, es que hay\n    nuevas fenomenolog\u00edas delictivas -de las que usted tambi\u00e9n es perfecto\n    conocedor, se\u00f1or ministro- que no fueron previsibles ni por el legislador\n    del C\u00f3digo Penal en el a\u00f1o 1995 ni por el legislador que aprob\u00f3 la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en el a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el reglamento de armas blancas del a\u00f1o 1993\n    considera que el uso ilegal de armas blancas puede calificarse como falta\n    leve -ese reproche punitivo del legislador ante una patolog\u00eda criminal\n    tan relevante como esta- y, sin embargo, nos encontramos que,\n    contradictoriamente a lo previsto por el reglamento de armas blancas, la\n    Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana lo considera una falta grave\n    -yo no s\u00e9 cu\u00e1l de las dos va a aplicar usted-, sancionable con multa de\n    300 a 30.000 euros; luego, nos encontramos con contradicciones normativas\n    en los aspectos punitivos o en la regulaci\u00f3n punitiva del uso ileg\u00edtimo o\n    ilegal de las armas blancas que tienen que provocar verdaderos problemas\n    en su ministerio para la aplicaci\u00f3n del reproche punitivo, que usted est\u00e1\n    llamado a aplicar, y una situaci\u00f3n de inseguridad jur\u00eddica grave que debe\n    ser objeto de remoci\u00f3n de nuestro ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a sugerir que conviene reformar el reglamento de armas y la Ley de\n    protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana en algunos aspectos que yo le podr\u00eda\n    indicar modestamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que considerar tambi\u00e9n que el reproche punitivo para la tenencia de\n    armas blancas prohibidas es manifiestamente escaso, y en todo caso la\n    tenencia de armas blancas prohibidas deber\u00eda ser calificada como falta\n    muy grave por la Ley de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana y por el\n    reglamento de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde esta perspectiva, ya le he comentado un dato que resulta\n    ilustrativo: el 70 por ciento de los delitos violentos o de los delitos\n    de sangre cometidos en los \u00faltimos a\u00f1os, y a tenor de los datos que nos\n    proporcionan las memorias sucesivas de la Fiscal\u00eda General del Estado,\n    han sido realizados mediante la utilizaci\u00f3n de armas blancas, prohibidas\n    o permitidas, que de todo ha habido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos estamos refiriendo a la\n    gran incidencia de m\u00e1s del 70 por ciento -y este s\u00ed es un dato que\n    tenemos calibrado a tenor de los datos de la memoria de la Fiscal\u00eda\n    General del Estado- de los delitos de violencia de g\u00e9nero y de los\n    delitos de violencia contra familiares, previstos ya en reformas\n    recientes, posteriores al a\u00f1o 1995, en el C\u00f3digo Penal, en los art\u00edculos\n    83 y 153 y siguientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo -esta es una patolog\u00eda particularmente preocupante, incipiente\n    cuantitativamente todav\u00eda, pero no cualitativamente-, se impedir\u00e1 la\n    introducci\u00f3n de armas blancas en centros escolares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [9], "datos": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Creo\n    honestamente que, tanto los mecanismos o los instrumentos de legislaci\u00f3n\n    de los que disponen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad como la propia\n    aplicaci\u00f3n de estos instrumentos, no avalar\u00edan la afirmaci\u00f3n que en la\n    interpelaci\u00f3n se contiene respecto a la preocupante proliferaci\u00f3n del uso\n    y tenencia il\u00edcita de las denominadas armas blancas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en la Ley de\n    Seguridad Ciudadana hay una regulaci\u00f3n exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    habilitaci\u00f3n tambi\u00e9n a los agentes de seguridad para intervenir,\n    sancionar y, en su caso, detener a quienes en v\u00eda p\u00fablica usan\n    ilegalmente ese tipo de armas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    intereses leg\u00edtimos concretos que hay que respetar de quienes las\n    fabrican y hay un inter\u00e9s superior que es el del Gobierno, el del\n    Ministerio del Interior y el de esta C\u00e1mara, que es la seguridad\n    ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad, se\u00f1or Olabarr\u00eda, que los datos de los que\n    dispone el ministerio no avalan la preocupaci\u00f3n, al menos, por la\n    legislaci\u00f3n de la que disponemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expondr\u00e9 a continuaci\u00f3n alguno de los\n    datos, tambi\u00e9n le hablar\u00e9 de la legislaci\u00f3n que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la primera\n    afirmaci\u00f3n no quiero desconocer la pertinencia de su interpelaci\u00f3n y la\n    preocupaci\u00f3n que todav\u00eda hoy los datos pueden suscitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo los datos de\n    2003 a 2006 y no hay grandes variaciones, lo que demuestra que si hay m\u00e1s\n    control, como lo hay, y no hay m\u00e1s intervenciones, es porque\n    probablemente estemos previniendo el uso ilegal de este tipo de armas en\n    recintos p\u00fablicos o por quien no tiene permiso para portarlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por decirlo\n    de otra manera, dentro de los il\u00edcitos penales que se cometen en nuestro\n    pa\u00eds, aquellos que se cometen por uso indebido de armas blancas han\n    disminuido en t\u00e9rminos proporcionales, lo cual no quita para que nos\n    tenga que preocupar, porque estamos hablando todav\u00eda de un n\u00famero de\n    il\u00edcitos penales muy importante; repito una vez m\u00e1s para se\u00f1alar la\n    pertinencia de su interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en la Ley de\n    Seguridad Ciudadana hay una regulaci\u00f3n exhaustiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [4, 5], "datos": [2, 3], "calidad": [6], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La\n    Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana califica el uso il\u00edcito de armas\n    de falta muy grave y, sin embargo, el reglamento de armas que lo\n    desarrolla lo califica de infracci\u00f3n leve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, el dato de que el 70 por ciento de los delitos violentos cometidos\n    en el Estado espa\u00f1ol se realice con armas blancas y que las\n    fenomenolog\u00edas delictivas nuevas no previstas por el legislador en el\n    C\u00f3digo Penal ni en la Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana son\n    aquellas donde el uso de armas blancas tengan mayor incidencia, tampoco\n    deber\u00eda ser una cuesti\u00f3n balad\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Leer\u00e9 el \"Diario de Sesiones\" e\n    intentar\u00e9 buscar, desde una perspectiva de hermen\u00e9utica fina, alguna\n    clave, porque hay que recurrir a la hermen\u00e9utica para desencriptar las\n    obras de los templarios o, poco menos, para saber a qu\u00e9 atenernos en\n    relaci\u00f3n con su respuesta sobre un problema de pol\u00edtica criminal que he\n    intentado exponerle de forma espec\u00edfica y con datos muy concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es cre\u00edble, en mi opini\u00f3n -puesto que me consta a tenor de datos\n    policiales que obran en mi poder-, que las incautaciones disminuyan a\u00f1o\n    tras a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana califica el uso il\u00edcito de armas\n    de falta muy grave y, sin embargo, el reglamento de armas que lo\n    desarrolla lo califica de infracci\u00f3n leve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra\n    parte, el dato de que el 70 por ciento de los delitos violentos cometidos\n    en el Estado espa\u00f1ol se realice con armas blancas y que las\n    fenomenolog\u00edas delictivas nuevas no previstas por el legislador en el\n    C\u00f3digo Penal ni en la Ley de Protecci\u00f3n de Seguridad Ciudadana son\n    aquellas donde el uso de armas blancas tengan mayor incidencia, tampoco\n    deber\u00eda ser una cuesti\u00f3n balad\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, ha hecho usted una brillante\n    exposici\u00f3n con la calidad dial\u00e9ctica que caracteriza todas las que\n    realiza en esta C\u00e1mara, pero nos ha dejado en una cierta perplejidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [4, 5], "datos": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... He hablado de la cultura,\n    usted tambi\u00e9n; he hablado de los intereses de quienes viven de la\n    fabricaci\u00f3n, el ejemplo de Albacete es muy claro, t\u00edpico y son intereses\n    leg\u00edtimos; y he hablado de un inter\u00e9s superior, que es la seguridad\n    ciudadana, que usted y yo compartimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas actuaciones se pueden\n    compartir con toda la C\u00e1mara respetando los intereses que hay en juego,\n    que son leg\u00edtimos y que adem\u00e1s enlazan con una cultura que, como usted\n    mencionaba bien, no tiene por qu\u00e9 ser incompatible con la seguridad que\n    todos queremos para nuestros ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque es verdad que los datos demuestran que estamos, en t\u00e9rminos de su\n    participaci\u00f3n en el conjunto de il\u00edcitos penales, ante un descenso de\n    aquellos que se acometen con armas blancas, no es menos cierto que las\n    cifras son suficientemente significativas como para que nos preocupemos\n    de ello y para que -repito- estas interpelaciones sean oportunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos\n    una legislaci\u00f3n exhaustiva y coherente, lo que significa que no crea que\n    haya que modificar ni el decreto ni la ley, lo que no quita para que no\n    podamos abordar el problema que usted plantea a trav\u00e9s de otras medidas,\n    algunas de ellas de car\u00e1cter administrativo o de legislaci\u00f3n menor -vamos\n    a decir\n    resoluci\u00f3n u orden ministerial- o simplemente de iniciativas pol\u00edticas\n    como las que hemos puesto en marcha en lo que se refiere a las\n    inspecciones de armas de la Guardia Civil, donde hemos hecho un trabajo\n    muy bueno y los datos en materias de explosivos as\u00ed lo avalan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho que\n    estaba en las ant\u00edpodas de esa posici\u00f3n para criticar alguno de los\n    proyectos de reforma que he visto en el ministerio y algunas de las\n    propuestas que tambi\u00e9n se han hecho en esta C\u00e1mara en relaci\u00f3n con las\n    armas de fuego, m\u00e1s concretamente con los explosivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, me apresuro a resumir brevemente mi\n    posici\u00f3n porque con la limitaci\u00f3n temporal uno tiene la obligaci\u00f3n de ser\n    todav\u00eda m\u00e1s preciso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  EL APOYO DEL\n    GOBIERNO A LOS DEFENSORES DE LA DEMOCRACIA, DE LA LIBERTAD Y DE LOS\n    DERECHOS HUMANOS EN CUBA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0, 1], "exteriores": [7, 8, 9], "asuntos exteriores": [10, 11, 12], "posici\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el Consejo de Asuntos Generales, de 30 de enero de 2005, el Gobierno de\n    Espa\u00f1a -usted, se\u00f1or ministro- consigui\u00f3 que se suspendiesen las medidas\n    de junio de 2003 como reacci\u00f3n a aquella primavera negra contra los\n    derechos humanos de Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree de verdad -como se ha dicho y como usted dijo- que se puede\n    hablar de derechos humanos sin hablar de presos pol\u00edticos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa posici\u00f3n com\u00fan no ten\u00eda\n    que haber cambiado nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han debilitado nuestra posici\u00f3n, el peso de la Uni\u00f3n\n    Europea y el de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina y en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos han sufrido dictaduras del\n    mismo color pol\u00edtico y por eso su posici\u00f3n, la que ustedes han tratado de\n    imponer a la Uni\u00f3n Europea, ha sido derrotada en el Parlamento Europeo\n    con el apoyo de partidos socialistas del centro y del este de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina obedece a muchas cosas: la historia,\n    la cultura, el idioma, la comunidad de afectos, sin duda alguna, pero, a\n    mi juicio, tres son las fundamentales: la s\u00f3lida posici\u00f3n de defensa de\n    Am\u00e9rica Latina, de ser abogados y defensores de las posiciones de\n    nuestros socios y aliados de Am\u00e9rica Latina en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya no se sabe qu\u00e9 posici\u00f3n tenemos y la que se percibe no es\n    positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular de esta tarde\n    viene obligada e inspirada por el reciente viaje, que nosotros hemos\n    calificado en alg\u00fan art\u00edculo de prensa de verdadero esperpento de la\n    pol\u00edtica exterior del ministro de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a\n    a Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego -y volver\u00e9 a ello despu\u00e9s-, nos\n    parece especialmente grave que en la rueda de prensa conjunta que mantuvo\n    usted con el ministro de Asuntos Exteriores cubano, se\u00f1or P\u00e9rez Roque,\n    \u00e9ste tildase de mercenarios y terroristas a los disidentes con su\n    silencio c\u00f3mplice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto qu\u00e9\n    ocurrir\u00eda si ustedes tuviesen una pol\u00edtica razonable, como la tiene por\n    ejemplo Alemania cuyo ministro de Asuntos Exteriores es un\n    socialdem\u00f3crata, como se supone que son ustedes, una pol\u00edtica razonable\n    como la que seguramente mantendr\u00e1 el nuevo presidente o presidenta de\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular de esta tarde\n    viene obligada e inspirada por el reciente viaje, que nosotros hemos\n    calificado en alg\u00fan art\u00edculo de prensa de verdadero esperpento de la\n    pol\u00edtica exterior del ministro de Asuntos Exteriores del Reino de Espa\u00f1a\n    a Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego -y volver\u00e9 a ello despu\u00e9s-, nos\n    parece especialmente grave que en la rueda de prensa conjunta que mantuvo\n    usted con el ministro de Asuntos Exteriores cubano, se\u00f1or P\u00e9rez Roque,\n    \u00e9ste tildase de mercenarios y terroristas a los disidentes con su\n    silencio c\u00f3mplice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me pregunto qu\u00e9\n    ocurrir\u00eda si ustedes tuviesen una pol\u00edtica razonable, como la tiene por\n    ejemplo Alemania cuyo ministro de Asuntos Exteriores es un\n    socialdem\u00f3crata, como se supone que son ustedes, una pol\u00edtica razonable\n    como la que seguramente mantendr\u00e1 el nuevo presidente o presidenta de\n    Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [13, 14], "exteriores": [10, 11, 12], "pa\u00eds": [9], "derechos humanos": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "cooperaci\u00f3n": [15, 16, 17, 18, 19], "posici\u00f3n": [6, 7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el campo pol\u00edtico, Espa\u00f1a y Cuba acordaron\n    el establecimiento de un mecanismo bilateral permanente de consultas\n    pol\u00edticas, que incluye -y esto resulta fundamental para comprender la\n    magnitud del acuerdo- un di\u00e1logo en materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es,\n    se\u00f1or\u00eda, la primera vez que el r\u00e9gimen cubano acepta un mecanismo de\n    estas caracter\u00edsticas, en el que se se\u00f1ala expresamente que ninguna\n    cuesti\u00f3n, y por lo tanto tampoco los presos pol\u00edticos, queda excluida a\n    priori, tal y como, por otra parte, exigen las directrices de la Uni\u00f3n\n    Europea en materia de di\u00e1logo de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho di\u00e1logo, seg\u00fan\n    se\u00f1ala el texto del acuerdo, tendr\u00e1 como objetivo la promoci\u00f3n y\n    protecci\u00f3n de todos los derechos humanos para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que yo sepa, se\u00f1or\u00eda, ning\u00fan gobierno hab\u00eda llegado jam\u00e1s tan\n    lejos con Cuba en materia de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el conocido\n    opositor Cuesta Mor\u00faa ha dado pasos significativos en busca de esa unidad\n    al presentar un proyecto de concertaci\u00f3n pol\u00edtica, con el objetivo de\n    promover una agenda de derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n en estos momentos que vive\n    Cuba es c\u00f3mo apoyamos el di\u00e1logo y la concertaci\u00f3n de todos los grupos\n    pol\u00edticos, autoridades\n    y grupos sociales para seguir profundizando en la democracia y los\n    derechos humanos en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ella se ofreci\u00f3 al Gobierno un consenso sobre la\n    pol\u00edtica exterior de Espa\u00f1a hacia Cuba, una oferta -y cito textualmente-\n    para construir un consenso espa\u00f1ol, para armar una posici\u00f3n com\u00fan\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta reanudaci\u00f3n nos permitir\u00e1 dar respuesta a una\n    demanda patente de la sociedad espa\u00f1ola, que consiste en que Espa\u00f1a\n    preste ayuda al pueblo cubano y a su desarrollo, contribuyendo a la\n    mejora de las condiciones de vida de la poblaci\u00f3n; otro de los objetivos,\n    por cierto, de la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    estar\u00e1 de acuerdo conmigo, se\u00f1or\u00eda, en que la inversi\u00f3n se ha mostrado\n    como un mecanismo eficaz para el desarrollo econ\u00f3mico y social de\n    cualquier pa\u00eds, y para la promoci\u00f3n de canales de apertura de todo tipo,\n    incluyendo el pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n, durante mi viaje firm\u00e9 con el ministro de\n    Relaciones Exteriores cubano una declaraci\u00f3n sobre la reanudaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, suspendida a ra\u00edz precisamente de la pol\u00edtica\n    del Gobierno del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso Vladimiro Roca ha se\u00f1alado que la declaraci\u00f3n es uno de los\n    resultados m\u00e1s positivos de la visita del ministro de Asuntos Exteriores\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con motivo de mi viaje se\n    organiz\u00f3 un encuentro de diversos grupos de la denominada disidencia con\n    altos cargos del Ministerio de Asuntos Exteriores, de nuevo en\n    consonancia con la posici\u00f3n com\u00fan y las conclusiones del Consejo de\n    Asuntos Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso Vladimiro Roca ha se\u00f1alado que la declaraci\u00f3n es uno de los\n    resultados m\u00e1s positivos de la visita del ministro de Asuntos Exteriores\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo result\u00f3 un fracaso en cuanto a sus resultados, sino\n    que tuvo unos efectos nefastos en cuanto a la suspensi\u00f3n de cualquier\n    di\u00e1logo con las autoridades cubanas, en el fin de la cooperaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola, en la congelaci\u00f3n de las embajadas de los Estados miembros en\n    La Habana en sus contactos, y otras consecuencias que cortaron de ra\u00edz\n    cualquier margen de maniobra y todo tipo de influencia, tanto de Espa\u00f1a\n    como de Europa en el devenir pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social de Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La profundizaci\u00f3n de las relaciones bilaterales entre Espa\u00f1a y Cuba se\n    concreta, con mi viaje a Cuba, en una serie de acuerdos orientados a\n    recuperar diversos instrumentos\n    en el campo pol\u00edtico, en el de la cooperaci\u00f3n, en el cultural y en el de\n    las relaciones econ\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de la cooperaci\u00f3n, durante mi viaje firm\u00e9 con el ministro de\n    Relaciones Exteriores cubano una declaraci\u00f3n sobre la reanudaci\u00f3n de la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, suspendida a ra\u00edz precisamente de la pol\u00edtica\n    del Gobierno del PP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello se ha\n    acordado la celebraci\u00f3n de una comisi\u00f3n mixta a lo largo de este a\u00f1o que\n    permitir\u00e1 definir las prioridades y los instrumentos de dicha\n    cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Gobierno cree que la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola puede\n    ser un instrumento eficaz para reforzar las capacidades de la sociedad\n    civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen que entender\n    que el modelo es el de Europa del este, y yo le pido a usted que el\n    esp\u00edritu que presidi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores hace bien poco\n    tiempo, en la que se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley exigiendo la\n    liberaci\u00f3n inmediata de un preso pol\u00edtico, sea el que predomine en su\n    actitud y en la de su Gobierno aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen que entender\n    que el modelo es el de Europa del este, y yo le pido a usted que el\n    esp\u00edritu que presidi\u00f3 la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores hace bien poco\n    tiempo, en la que se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley exigiendo la\n    liberaci\u00f3n inmediata de un preso pol\u00edtico, sea el que predomine en su\n    actitud y en la de su Gobierno aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad cree usted que la cooperaci\u00f3n que usted anuncia aqu\u00ed\n    va a favorecer a la sociedad civil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"derechos humanos": [0], "exteriores": [4, 5], "asuntos exteriores": [6, 7], "posici\u00f3n": [1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Porque puede\n    ser el modelo de China, el modelo de Vietnam o el modelo cubano con plena\n    capacidad de evoluci\u00f3n a todos los principios democr\u00e1ticos de defensa de\n    los derechos humanos, pero no imponga modelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, seamos coherentes en\n    nuestra posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubi\u00e9semos perdido peso y no tuvi\u00e9semos influencia, no\n    habr\u00edamos cambiado la posici\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n Europea, cosa que\n    hicimos en enero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo indic\u00e1ndole que lo que hay que hacer en estos momentos, en un\n    momento hist\u00f3rico para Cuba, en un momento hist\u00f3rico para las relaciones\n    entre Cuba y Espa\u00f1a, es trabajar con sentido de Estado y de futuro, cosa\n    que ustedes no hacen; ustedes solo piensan en lo que se debe hacer, en lo\n    que piensa o decide Estados Unidos, o en lo que piensa un sector u otro,\n    un pa\u00eds u otro de la Uni\u00f3n Europea, donde usted sigue indicando -y se\n    contradice, se\u00f1or Ar\u00edstegui- que Espa\u00f1a ha perdido peso y que no tiene\n    influencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que les\n    pasa, se\u00f1or Ar\u00edstegui, es que todav\u00eda viven en el pasado y no conocen lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en estos momentos en Cuba, que era uno de los\n    objetivos principales de mi viaje, esencial, porque hab\u00edan pasado m\u00e1s de\n    ocho a\u00f1os sin que un ministro de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol conociera la\n    realidad pol\u00edtica cubana, y para conocerla tiene que haber interlocuci\u00f3n\n    con las autoridades, para saber cu\u00e1les son sus planes, cu\u00e1les son sus\n    proyectos, cu\u00e1l es su visi\u00f3n de futuro y, a partir de ah\u00ed, trabajar entre\n    todos para ampliar los espacios de discusi\u00f3n, de di\u00e1logo, de libertad, de\n    democracia, todos los necesarios para crear precisamente un consenso\n    general en la isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que este Gobierno y que su ministro de Asuntos Exteriores ni\n    respeta ni dialoga con la disidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que les\n    pasa, se\u00f1or Ar\u00edstegui, es que todav\u00eda viven en el pasado y no conocen lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en estos momentos en Cuba, que era uno de los\n    objetivos principales de mi viaje, esencial, porque hab\u00edan pasado m\u00e1s de\n    ocho a\u00f1os sin que un ministro de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol conociera la\n    realidad pol\u00edtica cubana, y para conocerla tiene que haber interlocuci\u00f3n\n    con las autoridades, para saber cu\u00e1les son sus planes, cu\u00e1les son sus\n    proyectos, cu\u00e1l es su visi\u00f3n de futuro y, a partir de ah\u00ed, trabajar entre\n    todos para ampliar los espacios de discusi\u00f3n, de di\u00e1logo, de libertad, de\n    democracia, todos los necesarios para crear precisamente un consenso\n    general en la isla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que este Gobierno y que su ministro de Asuntos Exteriores ni\n    respeta ni dialoga con la disidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  LA URGENTE\n    NECESIDAD DE ARTICULAR UN CONJUNTO DE MEDIDAS DESTINADO A ESTIMULAR EL\n    EMPLEO Y LA CALIDAD DE EMPLEO DE LAS PERSONAS MAYORES DE 55 A\u00d1OS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "datos": [8], "seguridad": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las pol\u00edticas p\u00fablicas que impulsamos en el conjunto de la Uni\u00f3n Europea\n    est\u00e1n orientadas a facilitar y estimular la permanencia de los mayores de\n    55 a\u00f1os en nuestros mercados de trabajo; en cambio, las decisiones\n    individuales de esos trabajadores y las decisiones de las empresas que\n    est\u00e1n sometidas a procesos de reorganizaci\u00f3n, de crisis, est\u00e1n\n    orient\u00e1ndose a esa expulsi\u00f3n del mercado de trabajo de dichos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or ministro conoce, porque\n    tuvimos ocasi\u00f3n de comentarlo en los pasillos de la C\u00e1mara, c\u00f3mo al\n    abordar el problema de la reconversi\u00f3n del sector textil, las propias\n    empresas planteaban, entre las demandas al Gobierno, la necesidad de\n    apoyar tambi\u00e9n procesos de prejubilaci\u00f3n de trabajadores y trabajadoras\n    de esos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la primera reflexi\u00f3n que quer\u00edamos compartir con usted\n    esta tarde va en la l\u00ednea de entender que m\u00e1s all\u00e1 de las pol\u00edticas -y de\n    ello hablaremos en esta interpelaci\u00f3n y en la consiguiente moci\u00f3n-,\n    necesitamos un cambio de mentalidad colectivo respecto de la situaci\u00f3n de\n    las personas mayores en nuestro mercado de trabajo, que l\u00f3gicamente\n    afecta a las pol\u00edticas p\u00fablicas, pero que tambi\u00e9n afecta a las empresas,\n    a c\u00f3mo gestionan la presencia de las personas mayores en sus plantillas;\n    afecta a los sindicatos, a las estrategias de negociaci\u00f3n sindical en el\n    seno de las empresas sometidas a procesos tanto de crisis como de\n    renovaci\u00f3n de sus propias plantillas o de su propio funcionamiento; en\n    \u00faltima instancia, tambi\u00e9n afecta a las personas, a los propios\n    trabajadores en un sentido individual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La edad media de\n    jubilaci\u00f3n ha aumentado en estos \u00faltimos a\u00f1os, la permanencia de\n    trabajadores con m\u00e1s de 55 a\u00f1os ha aumentado en estos \u00faltimos a\u00f1os, pero\n    seguramente de manera muy insuficiente respecto a esos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un balance sobre el conjunto de recursos que Espa\u00f1a\n    destina a la formaci\u00f3n continua de los trabajadores de m\u00e1s de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es momento de hacer balance de qu\u00e9\n    resultados concretos est\u00e1 dando esa directiva incorporada a nuestra\n    legislaci\u00f3n para evitar la discriminaci\u00f3n de los trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace tambi\u00e9n unos cuantos d\u00edas, Fatec, que es la Federaci\u00f3n\n    de las Asociaciones de la Tercera Edad de Catalu\u00f1a, que en los \u00faltimos\n    tiempos ha visto revitalizada su dimensi\u00f3n como organizaci\u00f3n de personas\n    mayores, y en el marco de Ceoma, planteaba la necesidad de dar valor a la\n    aportaci\u00f3n en t\u00e9rminos de mercado de trabajo de lo que suponen los\n    trabajadores maduros, y Fatec incluso iba m\u00e1s all\u00e1, de las personas que\n    hoy tienen ya m\u00e1s de 65 a\u00f1os y que est\u00e1n jubiladas y podr\u00edan continuar\n    aportando, quiz\u00e1s con otros modos de trabajar, su experiencia, su\n    conocimiento y sus aptitudes al buen funcionamiento de las empresas, de\n    los servicios p\u00fablicos, del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas relacionadas con la jubilaci\u00f3n gradual y flexible\n    que impulsaron los anteriores gobiernos del Partido Popular a partir del\n    a\u00f1o 2002 y que poco o mucho en el proyecto de Ley de reforma de medidas\n    de la Seguridad Social que estamos tramitando en esta C\u00e1mara avanza en\n    esa misma l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos momentos -son los \u00faltimos datos de Eurostat- nos situamos\n    aproximadamente en un 14 por ciento de los mayores de 55 a\u00f1os que est\u00e1n\n    recibiendo ayudas en formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, un balance sobre el conjunto de recursos que Espa\u00f1a\n    destina a la formaci\u00f3n continua de los trabajadores de m\u00e1s de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estos momentos -son los \u00faltimos datos de Eurostat- nos situamos\n    aproximadamente en un 14 por ciento de los mayores de 55 a\u00f1os que est\u00e1n\n    recibiendo ayudas en formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos pa\u00edses que hoy est\u00e1n\n    consiguiendo superar la tasa del 50 por ciento, que es la que marcan los\n    acuerdos europeos de ocupados de m\u00e1s de 55 a\u00f1os, Suecia, Gran Breta\u00f1a,\n    Dinamarca, Finlandia, son tambi\u00e9n los pa\u00edses que est\u00e1n gastando m\u00e1s\n    recursos en su formaci\u00f3n continua para esos ocupados mayores de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los suecos y brit\u00e1nicos, alrededor del 30 por ciento de los\n    ocupados mayores de 55 a\u00f1os han participado o participan en actividades\n    de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que este es un debate que tiene que ver con el funcionamiento\n    de nuestro mercado de trabajo, de nuestras pol\u00edticas activas de empleo,\n    de nuestras pol\u00edticas de formaci\u00f3n, con el concepto de empleabilidad que\n    forma parte de los lugares comunes en los que todos poco o mucho\n    participamos y con el sostenimiento de nuestro sistema p\u00fablico de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre esas\n    cuestiones, sobre ese cambio de mentalidad y sobre el balance sobre esas\n    cuatro pol\u00edticas: no discriminaci\u00f3n, jubilaci\u00f3n gradual y flexible,\n    pol\u00edticas activas de empleo y servicios de ocupaci\u00f3n y formaci\u00f3n, le\n    gustar\u00eda debatir a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 con usted en esta interpretaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [24, 25, 26], "seguridad": [12, 13, 14], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "formaci\u00f3n": [27], "calidad": [23], "datos": [15, 16]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El\n    empleo de los trabajadores de m\u00e1s edad tambi\u00e9n est\u00e1 teniendo un buen\n    comportamiento, se\u00f1or Campuzano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame, se\u00f1or Campuzano, enmarcar tambi\u00e9n la situaci\u00f3n del empleo de\n    los trabajadores de los grupos de edad m\u00e1s elevada en el contexto de los\n    pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras que en su conjunto reflejan, por un lado,\n    que el colectivo de trabajadores de m\u00e1s edad est\u00e1 participando tambi\u00e9n\n    del extraordinario momento que atraviesa el empleo en nuestro pa\u00eds y, por\n    otro, que la situaci\u00f3n relativa de estas personas en el mercado laboral\n    no constituye en nuestro pa\u00eds una anomal\u00eda en el contexto de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno, sino que posee una situaci\u00f3n plenamente asimilada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hay que recordar\n    que en toda la bater\u00eda de medidas recogidas en la reforma laboral pactada\n    con empresarios y sindicatos, entre los colectivos de trabajadores que se\n    han considerado prioritarios y respecto a los cuales las empresas reciben\n    las mayores bonificaciones, se encuentran los trabajadores mayores de 45\n    a\u00f1os, incluidos los de 55 \u00f3 m\u00e1s, cuya contrataci\u00f3n indefinida, y esto\n    claro que puede provocar un cambio de cultura, en una persona mayor de 45\n    a\u00f1os se incentiva con 1.200 euros anuales durante toda la vida del\n    contrato, frente a la duraci\u00f3n temporal que tienen las bonificaciones de\n    los dem\u00e1s colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se continua incentivando tambi\u00e9n\n    durante toda su vigencia y de manera muy significativa, y este es un dato\n    esencial, se\u00f1or Campuzano, la bonificaci\u00f3n entre un 50 y un cien por cien\n    de las cuotas a la Seguridad Social por contingencias comunes de todos\n    estos trabajadores, pr\u00e1cticamente los trabajadores mayores de 60 a\u00f1os\n    dejan de cotizar al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    mantenimiento de los contratos indefinidos de los trabajadores de 60 \u00f3\n    m\u00e1s a\u00f1os reciben esa ayuda, siempre que tengan una antig\u00fcedad en la\n    empresa de cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el acuerdo sobre medidas en\n    materia de Seguridad Social suscrito el 13 de julio de 2006 por el\n    Gobierno y los interlocutores sociales, incluye actuaciones dirigidas a\n    incentivar la prolongaci\u00f3n voluntaria de la vida laboral, as\u00ed como la\n    mejora de las garant\u00edas de los trabajadores de m\u00e1s edad expulsados\n    prematuramente del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero alguna ha sido ya incorporada a nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico, como el establecimiento de reducciones del 40 por ciento de la\n    aportaci\u00f3n empresarial por contingencias comunes en los contratos de\n    trabajo de car\u00e1cter indefinido concertados con trabajadores de 59 \u00f3 m\u00e1s\n    a\u00f1os, con una antig\u00fcedad en la empresa de, al menos, cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    hemos incidido sobre \u00e1mbitos sectoriales m\u00e1s espec\u00edficos a trav\u00e9s de\n    medidas destinadas a facilitar el ajuste laboral o la reinserci\u00f3n de los\n    trabajadores afectados\n    por cambios estructurales derivados de la apertura del comercio mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan fue suscrito una semana m\u00e1s tarde, el 13 de junio de\n    2006, y contiene, entre otras actuaciones, una serie de medidas de apoyo\n    sociolaboral con las que se pretende, por un lado, evitar la salida del\n    mercado de trabajo de estos trabajadores afectados y, por otro, hacer un\n    esfuerzo especial para que los trabajadores de mayor edad se integren en\n    el mercado de trabajo, entre ellas, bonificaciones por el mantenimiento\n    del empleo y por la contrataci\u00f3n de mayores de 55 a\u00f1os, subvenciones para\n    el reciclaje profesional y la b\u00fasqueda activa de empleo, subvenciones de\n    apoyo salarial a los trabajadores mayores de 52 a\u00f1os para compensar\n    salarios en su nuevo contrato y, asimismo, subvenciones para la promoci\u00f3n\n    del trabajo aut\u00f3nomo de los mayores de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas, dise\u00f1adas\n    inicialmente para el sector textil y de la confecci\u00f3n, ser\u00e1n igualmente\n    de aplicaci\u00f3n a los trabajadores de otros sectores afectados por los\n    cambios en el comercio mundial, como son el calzado, el mueble y el\n    juguete, con los que estamos discutiendo ahora mismo su aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, no son todas, se\u00f1or\u00edas, pero creo que son una muestra\n    representativa muy amplia de las actuaciones de este Gobierno para\n    favorecer el mantenimiento del empleo de las personas de m\u00e1s edad, que\n    estoy seguro de que potenciar\u00e1n la participaci\u00f3n de los trabajadores en\n    el mercado laboral, aportaci\u00f3n imprescindible para conseguir mayores\n    dosis de progreso y un crecimiento m\u00e1s intenso y equilibrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, se continua incentivando tambi\u00e9n\n    durante toda su vigencia y de manera muy significativa, y este es un dato\n    esencial, se\u00f1or Campuzano, la bonificaci\u00f3n entre un 50 y un cien por cien\n    de las cuotas a la Seguridad Social por contingencias comunes de todos\n    estos trabajadores, pr\u00e1cticamente los trabajadores mayores de 60 a\u00f1os\n    dejan de cotizar al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el acuerdo sobre medidas en\n    materia de Seguridad Social suscrito el 13 de julio de 2006 por el\n    Gobierno y los interlocutores sociales, incluye actuaciones dirigidas a\n    incentivar la prolongaci\u00f3n voluntaria de la vida laboral, as\u00ed como la\n    mejora de las garant\u00edas de los trabajadores de m\u00e1s edad expulsados\n    prematuramente del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor parte de esas medidas\n    aparecen recogidas en el proyecto de Ley de medidas en materia de\n    Seguridad Social que est\u00e1n ustedes discutiendo en este momento en el\n    Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vista est\u00e1, se\u00f1or\u00eda, por los datos, por las realidades con\n    las que nos encontramos, que ha merecido la pena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A resultas de conocer los datos de la EPA del primer\n    trimestre de este a\u00f1o, que se har\u00e1n p\u00fablicos el viernes, seguramente\n    estos 2.400.000 empleo habr\u00e1n aumentado y espero que de forma notable,\n    con lo que nuestro pa\u00eds supera ya los veinte millones de ocupados, la\n    cifra m\u00e1s alta de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A resultas de conocer los datos de la EPA del primer\n    trimestre de este a\u00f1o, que se har\u00e1n p\u00fablicos el viernes, seguramente\n    estos 2.400.000 empleo habr\u00e1n aumentado y espero que de forma notable,\n    con lo que nuestro pa\u00eds supera ya los veinte millones de ocupados, la\n    cifra m\u00e1s alta de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el pa\u00eds de Europa que m\u00e1s avanza\n    en empleo tambi\u00e9n entre las personas mayores de 55 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, la tasa de empleo de este\n    colectivo de mayores de 55 a\u00f1os en nuestro pa\u00eds es inferior a la de\n    algunos pa\u00edses, pero tambi\u00e9n nos dice la Oficina Estad\u00edstica europea que\n    estamos ya por primera vez por encima de la media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras que en su conjunto reflejan, por un lado,\n    que el colectivo de trabajadores de m\u00e1s edad est\u00e1 participando tambi\u00e9n\n    del extraordinario momento que atraviesa el empleo en nuestro pa\u00eds y, por\n    otro, que la situaci\u00f3n relativa de estas personas en el mercado laboral\n    no constituye en nuestro pa\u00eds una anomal\u00eda en el contexto de los pa\u00edses\n    de nuestro entorno, sino que posee una situaci\u00f3n plenamente asimilada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds,\n    pese a que la tasa de empleo para las personas entre 55 y 64 a\u00f1os est\u00e1,\n    como he mencionado, en el entorno de la media de la Uni\u00f3n Europea, hay\n    una fuerte disparidad en los resultados por sexos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repito, somos el pa\u00eds de Europa que m\u00e1s avances ha\n    hecho en estos tres \u00faltimos a\u00f1os y espero que en los siguientes contin\u00fae\n    la tendencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la consecuci\u00f3n de mayores\n    niveles de empleo y de m\u00e1s calidad para todos es uno de los ejes b\u00e1sicos\n    de la acci\u00f3n de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto supone un crecimiento del 17 por ciento, superior al\n    registrado para el total de ocupados, que ha sido de un 13,6 por ciento,\n    y adem\u00e1s, con un protagonismo muy importante del empleo de las mujeres,\n    cuyo crecimiento en este periodo ha sido de casi un 30 por ciento, a\u00fan\n    mayor que el registrado para el conjunto de los ocupados, que fue del 19\n    por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, hoy hay trabajando un 30 por ciento m\u00e1s de mujeres\n    mayores de 55 a\u00f1os que al inicio de la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una mayor\n    integraci\u00f3n laboral de las mujeres es crucial y constituye otra l\u00ednea de\n    actuaci\u00f3n de mi Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    materia de formaci\u00f3n -a la que usted tambi\u00e9n hac\u00eda referencia-, posee\n    especial relevancia la reciente publicaci\u00f3n del real decreto por que el\n    que se regula el subsistema de formaci\u00f3n profesional para el empleo, que\n    pretende dar una respuesta adecuada a la necesidad de aprendizaje\n    permanente exigida por la econom\u00eda del conocimiento, uno de los pilares\n    fundamentales de la estrategia europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2, 3], "trabajadores": [0], "datos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de que las cifras en\n    los \u00faltimos diez a\u00f1os han tenido una evoluci\u00f3n positiva, obligan a un\n    cambio en profundidad de c\u00f3mo el mundo del trabajo se posiciona ante la\n    realidad de la presencia en nuestras empresas de trabajadores de esas\n    franjas de edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos importantes,\n    pero sobre el conjunto de los contratos bonificados o acogidos a medidas\n    de fomento de la contrataci\u00f3n, esas cifras representan una cantidad\n    relativamente modesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, otros Estados de nuestro\n    entorno que est\u00e1n aplicando pol\u00edticas que dedican m\u00e1s recursos a la\n    formaci\u00f3n contin\u00faa de los mayores de 55 a\u00f1os, que tienen unas empresas\n    con mayores dosis de responsabilidad social y un mejor funcionamiento de\n    sus servicios p\u00fablicos de ocupaci\u00f3n, entre otras cosas, porque han optado\n    por dar pie a la presencia de los agentes privados en esas pol\u00edticas,\n    est\u00e1n obteniendo mejores resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las pol\u00edticas seguramente est\u00e1n orientadas, pero\n    necesitan mayores recursos en formaci\u00f3n, mayor flexibilidad en el\n    funcionamiento de los servicios p\u00fablicos de ocupaci\u00f3n y ese cambio de\n    mentalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5], "trabajadores": [0, 1], "pa\u00eds": [2], "mujeres": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Convendr\u00e1 usted conmigo en que\n    hemos avanzado mucho en el abaratamiento, si se puede hablar as\u00ed, en\n    t\u00e9rminos de costes laborales de los trabajadores mayores de 55 a\u00f1os, al\n    punto de que a partir de los 60 a\u00f1os se produce un descenso vertiginoso\n    en el coste laboral por cotizaciones de estos trabajadores y quien se\n    queda a partir de los 65 a\u00f1os no pagar\u00e1 nada y adem\u00e1s ver\u00e1 aumentada su\n    pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or Campuzano,\n    robustecer la ocupaci\u00f3n de los trabajadores con m\u00e1s edad y mejorar su\n    empleabilidad es un objetivo que debe ser estrat\u00e9gico en toda la sociedad\n    espa\u00f1ola, desde luego es una l\u00ednea prioritaria de mi Gobierno y estoy\n    seguro que tambi\u00e9n, como usted demuestra siempre con su sensibilidad, de\n    su grupo parlamentario, de todos los grupos parlamentarios de esta C\u00e1mara\n    y de los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las claves de estos registros que estamos alcanzando\n    en nuestro pa\u00eds es que las pol\u00edticas se han dise\u00f1ado y aplicado con el\n    di\u00e1logo y el consenso de las fuerzas pol\u00edticas y de los interlocutores\n    sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego son medidas verdaderamente esenciales para favorecer ese\n    incremento de la tasa de actividad y empleo de personas mayores de 55\n    a\u00f1os, y especialmente mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a elevar la tasa de empleo de la\n    mujeres, tambi\u00e9n las del grupo de m\u00e1s edad, donde reside el d\u00e9ficit\n    b\u00e1sico de empleo de este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tiene usted raz\u00f3n, no solo hay que hacer\n    medidas directas de pol\u00edticas activas, formaci\u00f3n, flexibilidad, sino\n    buscar un cambio de cultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070425_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-04-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 6, 7, 10, 13, 15, 17, 19, 21, 23, 27, 29, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 42, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 61, 63, 64, 65, 67, 69, 73, 75, 78, 80, 83, 87, 88, 90, 91, 92, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 105, 108, 110, 112, 113, 116, 118, 121, 123, 126, 128], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 8, 9, 11, 12, 14, 16, 18, 20, 22, 24, 25, 26, 28, 30, 32, 70, 71, 72, 74, 76, 77, 79, 84, 85, 86, 89, 104, 106, 107, 109, 111, 114, 119, 120, 122], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [38, 93, 115, 117], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [41, 43, 59, 60, 62, 124, 125, 127], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [49, 66, 68], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [81, 82], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}]}