{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Naturalmente nosotros lo que deseamos es que, ante\n    esa situaci\u00f3n y ante esa amenaza, el Consejo de Seguridad de las Naciones\n    Unidas asuma sus responsabilidades y las asuma con todas sus\n    consecuencias, porque lo que se est\u00e1 vulnerando son las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO\n    ACEPTA UNA LEY INTEGRAL PARA COMBATIR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES\n    COMO LE PIDEN TODOS LOS GRUPOS DE LA OPOSICI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, en nuestro pa\u00eds se producen 100 denuncias cada d\u00eda por malos\n    tratos contra las mujeres. ...\"", "\"... Su grupo se\n    qued\u00f3 solo rechazando esa iniciativa, iniciativa que es una aspiraci\u00f3n de\n    muchas asociaciones y de muchas organizaciones y que tiene detr\u00e1s mucha\n    lucha de mujeres para acabar con esta lacra social. ...\"", "\"... Su grupo se\n    qued\u00f3 solo rechazando esa iniciativa, iniciativa que es una aspiraci\u00f3n de\n    muchas asociaciones y de muchas organizaciones y que tiene detr\u00e1s mucha\n    lucha de mujeres para acabar con esta lacra social. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 no acepta que haya una ley que refuerce derechos, que haga pol\u00edtica\n    preventiva en materia educativa y en materia de publicidad, que refuerce\n    las garant\u00edas jur\u00eddicas y que mejore medidas sociales y en el \u00e1mbito\n    laboral para tantas mujeres que tienen un destino comprometido como\n    consecuencia de la violencia y del mal trato? ...\"", "\"... No perdamos mucho tiempo: que exista en cuatro\n    meses una ley integral contra la violencia de g\u00e9nero, a la que usted se\n    comprometi\u00f3, que quiere la sociedad y que es el recurso m\u00e1s eficaz para\n    acabar contra este permanente atentado a los derechos humanos que sufren\n    tantas mujeres en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 lo que vale en\n    campa\u00f1a electoral no vale ahora, que estamos en el desarrollo de la\n    legislatura y hay un clamor social para que exista esa ley integral? ...\"", "\"... Una ley es un mandato a\n    toda una sociedad, marca una direcci\u00f3n pol\u00edtica y eleva el rango del\n    compromiso social de esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Queremos medidas concretas y queremos mejorar situaciones\n    concretas para ayudar a las mujeres maltratadas. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES CONTEMPLA EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO RESPECTO A LA EJECUCI\u00d3N DE LA AUTOV\u00cdA ENTRE LAS\n    LOCALIDADES VALLISOLETANAS DE LAGUNA DE DUERO Y BOECILLO (N-601) ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "conexi\u00f3n": [3], "tramo": [2], "tren": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde la conexi\u00f3n por autov\u00eda a\n    Salamanca hasta la nueva terminal aeroportuaria, el hist\u00f3rico impulso al\n    tren de alta velocidad o el desdoblamiento ejecutado ya o en marcha de la\n    N-122 hacia Zamora y hacia Soria, la evaluaci\u00f3n ambiental de las rondas\n    exteriores Sur y Este de la capital o el compromiso de desdoblar la N-601\n    hasta Le\u00f3n, comenzando por los accesos al aeropuerto; estas entre otras\n    acciones de envergadura y repercusi\u00f3n\n    social que vertebran provincia y comunidad y que nos sit\u00faan como eje de\n    comunicaciones del noroeste. ...\"", "\"... Desde la conexi\u00f3n por autov\u00eda a\n    Salamanca hasta la nueva terminal aeroportuaria, el hist\u00f3rico impulso al\n    tren de alta velocidad o el desdoblamiento ejecutado ya o en marcha de la\n    N-122 hacia Zamora y hacia Soria, la evaluaci\u00f3n ambiental de las rondas\n    exteriores Sur y Este de la capital o el compromiso de desdoblar la N-601\n    hasta Le\u00f3n, comenzando por los accesos al aeropuerto; estas entre otras\n    acciones de envergadura y repercusi\u00f3n\n    social que vertebran provincia y comunidad y que nos sit\u00faan como eje de\n    comunicaciones del noroeste. ...\"", "\"... Pero hab\u00eda un proyecto, la conversi\u00f3n en\n    autov\u00eda del tramo Laguna-Boecillo, de la N-601, que no pod\u00eda quedar\n    relegado; el tercer acceso m\u00e1s transitado a la capital, dando servicio a\n    zonas de alta actividad industrial, expansi\u00f3n residencial y de ocio y\n    desde luego el hecho de llevar la autov\u00eda a las puertas mismas del parque\n    tecnol\u00f3gico de Boecillo, uno de nuestros emblemas de desarrollo. ...\"", "\"... Desde la conexi\u00f3n por autov\u00eda a\n    Salamanca hasta la nueva terminal aeroportuaria, el hist\u00f3rico impulso al\n    tren de alta velocidad o el desdoblamiento ejecutado ya o en marcha de la\n    N-122 hacia Zamora y hacia Soria, la evaluaci\u00f3n ambiental de las rondas\n    exteriores Sur y Este de la capital o el compromiso de desdoblar la N-601\n    hasta Le\u00f3n, comenzando por los accesos al aeropuerto; estas entre otras\n    acciones de envergadura y repercusi\u00f3n\n    social que vertebran provincia y comunidad y que nos sit\u00faan como eje de\n    comunicaciones del noroeste. ...\""]}, {"words": {"fomento": [1], "tramo": [2, 3], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son cinco kil\u00f3metros y medio, 12 millones de euros de presupuestos y, lo\n    que es m\u00e1s importante, es una autov\u00eda que adem\u00e1s contribuye a la\n    vertebraci\u00f3n por sus tres enlaces clave: el de Laguna, el de Boecillo y\n    el de la carretera de Viana de Cega, que no es una carretera m\u00e1s, es la\n    carretera que permite integrarse al parque tecnol\u00f3gico de Boecillo en la\n    red de autov\u00edas de todo el entorno de las prolongaciones de Valladolid. ...\"", "\"... cuando afirma en la\n    introducci\u00f3n de su pregunta que el Gobierno y el Ministerio de Fomento\n    contemplan de una manera global el conjunto de necesidades no s\u00f3lo de\n    Valladolid como municipio capital de Castilla y Le\u00f3n sino de lo que hoy\n    es ya una gran conurbaci\u00f3n en torno a Valladolid, que afecta tambi\u00e9n a\n    los municipios lim\u00edtrofes, de tal manera que ya estamos en fase de\n    realizaciones. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda recordaba que en el mes de julio se ha puesto\n    en servicio la autov\u00eda por desdoblamiento entre Valladolid y Tudela de\n    Duero, en el tramo de la 122 que entronca en Valladolid. ...\"", "\"... Ahora hablamos del tramo Laguna de Duero-Boecillo, que est\u00e1, como SS.SS. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No vea\n    usted pol\u00edtica donde no la hay y sobre todo preoc\u00fapese por hacer pol\u00edtica\n    de lealtades institucionales, que es la que el Gobierno vasco debe hacer\n    con el Gobierno de Espa\u00f1a, con el Estado de derecho en Espa\u00f1a y, en\n    definitiva, con la democracia espa\u00f1ola. ...\""]}, {"words": {"cultura": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 CRITERIOS TIENE EL MINISTERIO DE\n    CULTURA PARA LA UNIFICACI\u00d3N DEL SAL\u00d3N CIBELES CON LA PASARELA GAUD\u00cd ...\""]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este gasto p\u00fablico debe reflejar varios aspectos: el\n    gasto educativo del Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura; el gasto efectuado\n    por las consejer\u00edas de educaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas; el gasto\n    de las universidades p\u00fablicas; otros gastos de otros ministerios y otras\n    consejer\u00edas de comunidades aut\u00f3nomas; el gasto efectuado por las\n    administraciones locales y gastos de otros organismos aut\u00f3nomos. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [3], "educaci\u00f3n": [1], "sistema educativo": [0], "ense\u00f1anza": [12, 13, 14], "formaci\u00f3n profesional": [2], "alumnos": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "formaci\u00f3n": [4], "centros": [15, 16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo creo que la cifra m\u00e1s significativa es la\n    de este curso escolar, cuyos datos y cifras acabamos de presentar, y es\n    que estamos ante una reducci\u00f3n de 50.000 alumnos en la media del conjunto\n    del sistema educativo espa\u00f1ol y en cambio estamos ante un incremento de\n    9.000 profesores frente a esa reducci\u00f3n de 50.000 alumnos. ...\"", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, yo creo que la cifra m\u00e1s significativa es la\n    de este curso escolar, cuyos datos y cifras acabamos de presentar, y es\n    que estamos ante una reducci\u00f3n de 50.000 alumnos en la media del conjunto\n    del sistema educativo espa\u00f1ol y en cambio estamos ante un incremento de\n    9.000 profesores frente a esa reducci\u00f3n de 50.000 alumnos. ...\"", "\"... La reducci\u00f3n de alumnos se produce de manera desigual. ...\"", "\"... Es una reducci\u00f3n\n    total de 50.000 alumnos, y solamente en los segmentos y en los per\u00edodos\n    educativos de educaci\u00f3n infantil, donde cada vez se van escolarizando m\u00e1s\n    alumnos, se produce un incremento, y en formaci\u00f3n profesional tambi\u00e9n se\n    ha producido un incremento como resultado del prestigio de estas\n    ense\u00f1anzas. ...\"", "\"... El saldo total es de 50.000 alumnos menos y 9.000 profesores\n    m\u00e1s. ...\"", "\"... En este sentido tambi\u00e9n tengo que decir que la relaci\u00f3n media entre\n    el n\u00famero de profesores y el n\u00famero de alumnos es inferior dependiendo de\n    qu\u00e9 centros se trate. ...\"", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\"", "\"... En cualquier caso, 50.000 alumnos menos, 9.000\n    profesores m\u00e1s son los datos y cifras para este curso. ...\"", "\"... En el caso de la ense\u00f1anza p\u00fablica la ratio\n    profesor-alumno es inferior, m\u00e1s adecuada, y en cambio en la ense\u00f1anza\n    concertada de titularidad privada esta relaci\u00f3n es superior. ...\"", "\"... La ense\u00f1anza\n    privada, tanto en su titularidad como en su gesti\u00f3n y financiaci\u00f3n, se\n    sit\u00faa a caballo entre los dos tipos de ense\u00f1anza anteriores. ...\"", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\"", "\"... En este sentido tambi\u00e9n tengo que decir que la relaci\u00f3n media entre\n    el n\u00famero de profesores y el n\u00famero de alumnos es inferior dependiendo de\n    qu\u00e9 centros se trate. ...\"", "\"... En todo\n    caso, los datos indican que se ha ido reduciendo significativamente la\n    ratio profesor-alumno en todos los centros de ense\u00f1anza, con el resultado\n    que le he indicado: mejor en la ense\u00f1anza p\u00fablica, en menor medida en la\n    ense\u00f1anza privada en todos sus aspectos, y en la que la ratio de alumnos\n    por profesor est\u00e1 m\u00e1s elevada, aunque tambi\u00e9n ha descendido, ha sido en\n    la ense\u00f1anza concertada. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, la pasada cumbre de Johannesburgo sobre\n    desarrollo sostenible no ha respondido indudablemente a las expectativas\n    puestas en ella y sobre sus resultados se ha cernido una sombra de\n    decepci\u00f3n, ya que era sin duda una gran ocasi\u00f3n para aportar compromisos\n    concretos en el \u00e1mbito de la sostenibilidad. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [2, 3, 4], "energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, bajo\n    presidencia espa\u00f1ola se ha aprobado la estrategia exterior europea en\n    materia de desarrollo sostenible; se han acordado las iniciativas\n    europeas, despu\u00e9s defendidas en la cumbre, en materia de agua,\n    saneamiento y energ\u00eda, adem\u00e1s de las actividades que en el futuro podr\u00e1n\n    desarrollarse en materia de salud y de medio ambiente. ...\"", "\"... Las\n    posiciones europeas que se han defendido han tenido que ver b\u00e1sicamente\n    con pol\u00edticas que favorecieran la sostenibilidad en cuanto a los patrones\n    de consumo y de producci\u00f3n, energ\u00eda, gesti\u00f3n sostenible de los recursos\n    naturales, biodiversidad, as\u00ed como medidas para detener la degradaci\u00f3n\n    del medio ambiente, el buen gobierno, la gobernanza, la protecci\u00f3n de los\n    derechos humanos e igualdad del hombre y la mujer. ...\"", "\"... Ha sido bajo presidencia espa\u00f1ola, y en el marco\n    de preparaci\u00f3n, cuando se han adoptado las conclusiones en los consejos\n    de Medio Ambiente, de Desarrollo y de Asuntos Generales. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, bajo\n    presidencia espa\u00f1ola se ha aprobado la estrategia exterior europea en\n    materia de desarrollo sostenible; se han acordado las iniciativas\n    europeas, despu\u00e9s defendidas en la cumbre, en materia de agua,\n    saneamiento y energ\u00eda, adem\u00e1s de las actividades que en el futuro podr\u00e1n\n    desarrollarse en materia de salud y de medio ambiente. ...\"", "\"... Las\n    posiciones europeas que se han defendido han tenido que ver b\u00e1sicamente\n    con pol\u00edticas que favorecieran la sostenibilidad en cuanto a los patrones\n    de consumo y de producci\u00f3n, energ\u00eda, gesti\u00f3n sostenible de los recursos\n    naturales, biodiversidad, as\u00ed como medidas para detener la degradaci\u00f3n\n    del medio ambiente, el buen gobierno, la gobernanza, la protecci\u00f3n de los\n    derechos humanos e igualdad del hombre y la mujer. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Otra prueba de la sensibilidad de este Gobierno con el medio ambiente\n    podr\u00eda ser, por ejemplo, la aprobaci\u00f3n de un plan de residuos y tambi\u00e9n,\n    c\u00f3mo no, el que recientemente se haya aprobado un Plan nacional forestal. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, el art\u00edculo 45.2 de la Constituci\u00f3n\n    establece que los poderes p\u00fablicos velar\u00e1n por la utilizaci\u00f3n racional de\n    todos los recursos naturales con el fin de proteger y mejorar la calidad\n    de vida y defender y restaurar el medio ambiente, apoy\u00e1ndose en la\n    indispensable solidaridad colectiva. ...\"", "\"... Constituyendo el agua un recurso\n    natural, su disponibilidad debe ser objeto de una adecuada planificaci\u00f3n\n    que posibilite su uso racional en armon\u00eda con el medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES TIENE\n    PREVISTO LLEVAR A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA LA\n    ELIMINACI\u00d3N DE EDIFICACIONES EN EL DOMINIO P\u00daBLICO MAR\u00cdTIMO-TERRESTRE ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, tenemos constancia de que uno de los objetivos principales\n    del Gobierno central es la conservaci\u00f3n del medio ambiente, lo que\n    significa una clara apuesta por la conservaci\u00f3n de nuestras costas y un\n    apoyo total al turismo de calidad y sostenible. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente desde el Ministerio de Medio Ambiente hemos dado\n    gran importancia a la labor de conservaci\u00f3n, gesti\u00f3n y defensa de la\n    costa. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, ya s\u00e9 que hoy lleva usted mucho tiempo\n    hablando de la cumbre mundial sobre desarrollo sostenible celebrada en\n    Johannesburgo, pero si no le importa, \u00bfpodr\u00eda explicarnos cu\u00e1les han sido\n    las prioridades de Espa\u00f1a en esta cumbre? ...\""]}, {"words": {"datos": [3], "relaciones laborales": [2], "di\u00e1logo social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso, en este contexto, el di\u00e1logo social y un clima estable de\n    relaciones laborales ayuda a la paz laboral y, en consecuencia, al\n    crecimiento de la econom\u00eda y a la mejor distribuci\u00f3n de la riqueza. ...\"", "\"... \u00bfVan a hacer algo para\n    recuperar el di\u00e1logo social? ...\"", "\"... Por eso, en este contexto, el di\u00e1logo social y un clima estable de\n    relaciones laborales ayuda a la paz laboral y, en consecuencia, al\n    crecimiento de la econom\u00eda y a la mejor distribuci\u00f3n de la riqueza. ...\"", "\"... Hoy la econom\u00eda va peor que el a\u00f1o pasado; los\n    datos de empleo de los pr\u00f3ximos meses no ser\u00e1n buenos y usted lo sabe muy\n    bien. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... me quiera trasladar,\n    porque despu\u00e9s de cuatro huelgas generales que sufri\u00f3 por\n    haber aprobado en ese esca\u00f1o reformas importantes y no haber conseguido el\n    di\u00e1logo social en la etapa de Gobierno del Partido Socialista, algo\n    tendr\u00e1 que ense\u00f1arme, sin duda. ...\""]}, {"words": {"huelga general": [5], "trabajadores": [6], "negociaci\u00f3n colectiva": [0], "di\u00e1logo social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfVan ustedes a iniciar o a ofrecer un di\u00e1logo excluyendo el\n    decretazo, que es lo que les separa realmente de los sindicatos, o van a\n    amenazar con un nuevo decretazo sobre negociaci\u00f3n colectiva? ...\"", "\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\"", "\"... Usted es el\n    responsable de esta cuesti\u00f3n y sabe, se\u00f1or Zaplana, que el di\u00e1logo social\n    pasa por un acuerdo en materia de desempleo, por una modificaci\u00f3n\n    profunda o retirada del decretazo, usted lo sabe muy bien. ...\"", "\"... El verdadero di\u00e1logo social se\n    establece con los sindicatos. ...\"", "\"... Le invito a que deje de ir por las televisiones ofreciendo di\u00e1logo y que\n    se siente con los sindicatos, eso es lo que tiene que hacer, porque la\n    evoluci\u00f3n de la econom\u00eda, a peor, y la falta de di\u00e1logo social, \u00bfsabe\n    ad\u00f3nde nos va a conducir? ...\"", "\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\"", "\"...  Yo no, se lo van a ense\u00f1ar los\n    trabajadores y los ciudadanos espa\u00f1oles, se\u00f1or Zaplana, se lo van a\n    ense\u00f1ar muy bien, porque hoy lamentablemente el di\u00e1logo social no existe;\n    porque hace tres meses hubo una huelga general -esa que sus compa\u00f1eros de\n    Gobierno dicen que no existi\u00f3-; porque hoy no existe, y nunca ha\n    ocurrido, el m\u00e1s m\u00ednimo cauce de di\u00e1logo con los sindicatos, y Comisiones\n    Obreras ha declarado que no firmar\u00e1 ning\u00fan acuerdo, ninguno, si no\n    retiran ustedes el decretazo, y porque el 5 de octubre habr\u00e1 una gran\n    protesta social que nosotros, el Partido Socialista, vamos a apoyar,\n    porque es razonable. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A PRESENTAR EN ESTA C\u00c1MARA LAS MEDIDAS ANUNCIADAS PARA\n    COMBATIR LA VIOLENCIA CONTRA LAS MUJERES ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Piense\n    alguna vez, se\u00f1or Zaplana, en los miles de mujeres y ni\u00f1os que est\u00e1n\n    sufriendo esta violencia. ...\"", "\"... Lo l\u00f3gico ser\u00eda que cuando se presentan\n    iniciativas en esta C\u00e1mara se apoyen, independientemente de qui\u00e9n las\n    traiga, porque lo que importa es el fondo de la cuesti\u00f3n y lo que importa\n    es luchar contra la violencia hacia las mujeres. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Afortunadamente el\n    acuerdo se materializ\u00f3 ayer y tengo todas las esperanzas de que de ah\u00ed\n    puedan salir medidas que sean de gran utilidad para las mujeres que lo\n    necesitan. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Comprendo su frustraci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, pero le puedo garantizar que estamos\n    inequ\u00edvocamente al lado de las mujeres que\n    nos necesitan y en esa direcci\u00f3n vamos a continuar. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nosotros no queremos privatizar nada, por lo que la\n    contestaci\u00f3n es no, y menos la Seguridad Social. ...\"", "\"... Lo que s\u00ed queremos es\n    abrir un debate a largo plazo sobre si puede haber formas diversas de\n    gestionar los servicios p\u00fablicos, como se est\u00e1 haciendo en Alemania, en\n    Inglaterra y, sin ninguna prisa, reflexionar sobre esa cuesti\u00f3n, sobre\n    todo por si alg\u00fan d\u00eda llegaran a gobernar ustedes de nuevo -cosa\n    improbable, porque f\u00edjense c\u00f3mo gestionaron los servicios p\u00fablicos y c\u00f3mo\n    dejaron la Seguridad Social- para intentar corregir esas situaciones en\n    el futuro. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como yo conf\u00edo en seguir siendo\n    ministro despu\u00e9s de las elecciones municipales y auton\u00f3micas, con toda\n    seguridad tendremos la ocasi\u00f3n de volver a hablar de esa cuesti\u00f3n en otro\n    momento en esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Miles\n    de usuarios se encontraron y se encuentran todav\u00eda en una situaci\u00f3n\n    lamentable ya que han sido v\u00edctimas de una estafa organizada por esta\n    empresa de la que se han beneficiado las entidades bancarias al existir\n    unos contratos de cr\u00e9dito conseguidos de manera artera, ocultando\n    informaci\u00f3n y vulnerando claramente las normas legales. ...\"", "\"... Estamos hablando de al menos 45.000\n    usuarios que tienen\n    que hacer frente a una situaci\u00f3n ciertamente injusta y de cerca de 1.000\n    trabajadores que se van a quedar en la calle si la empresa cierra\n    definitivamente sus puertas. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde esta\n    perspectiva, y en lo que se refiere al primer orden de cuestiones\n    planteadas, debo se\u00f1alar que, una vez que tuvimos conocimiento de la\n    situaci\u00f3n producida como consecuencia del cierre de los centros\n    vinculados a esta empresa, se pusieron en marcha una serie de acciones\n    que pueden ordenarse en tres l\u00edneas. ...\"", "\"... En algunos casos los alumnos hab\u00edan satisfecho\n    anticipada e \u00edntegramente los servicios de la empresa. ...\"", "\"... En un segundo\n    grupo de supuestos se encuentran aquellos alumnos que no han optado por\n    el pago aplazado del curso a trav\u00e9s de la domiciliaci\u00f3n bancaria de los\n    recibos que gira la empresa. ...\"", "\"... El tercer caso es igualmente de aplazamiento\n    de pago, pero se instrumenta a trav\u00e9s de algunas de las entidades de\n    cr\u00e9dito a que hace referencia una cl\u00e1usula de los contratos utilizados\n    por la empresa. ...\"", "\"... Distinto es el caso de los alumnos que para el pago del\n    curso han obtenido un cr\u00e9dito vinculado a la prestaci\u00f3n de servicios de\n    la empresa, existiendo previamente un acuerdo entre \u00e9sta y las entidades\n    de cr\u00e9dito concedentes. ...\"", "\"... El Ministerio de Sanidad y Consumo, por otra parte, se ha dirigido,\n    se\u00f1or\u00eda, a la empresa para requerirle informaci\u00f3n precisa sobre el n\u00famero\n    de alumnos matriculados, la duraci\u00f3n de los contratos, los cr\u00e9ditos\n    gestionados a trav\u00e9s de esta empresa, las entidades financieras,\n    informaci\u00f3n que estamos teniendo en nuestro poder en este momento. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lamento decirle que el resultado de la \u00fanica gesti\u00f3n que usted ha\n    realizado desde hace dos meses no supone una soluci\u00f3n a esta crisis que\n    ha planteado el caso de Opening, ni para la situaci\u00f3n de los 45.0000\n    afectados en este momento ni, por supuesto, se ha tomado alguna medida de\n    prevenci\u00f3n para el futuro para acabar con los comportamientos abusivos de\n    este tipo de empresas de ense\u00f1anza y de servicios, utilizando cl\u00e1usulas\n    abusivas, publicidad enga\u00f1osa y falta de informaci\u00f3n y veracidad ante los\n    contratos que firman con sus clientes. ...\"", "\"... \u00bfHa llegado tambi\u00e9n a alg\u00fan acuerdo con el resto de las empresas? ...\"", "\"... Ha habido un abuso claro\n    por parte de la empresa Opening y por parte tambi\u00e9n de las entidades\n    financieras, que se han prestado a obtener clientes f\u00e1ciles con\n    condiciones enga\u00f1osas y abusivas. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  EL APOYO DEL ESTADO ESPA\u00d1OL A UN\n    EVENTUAL ATAQUE DE ESTADOS UNIDOS A IRAK.  ...\""]}, {"words": {"militar": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "apoyo": [7, 8], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando cuestionamos la legitimidad de este ataque militar no lo hacemos\n    -y ya lo quiero dejar claro desde el principio- desde el punto de vista\n    de la defensa de un determinado r\u00e9gimen pol\u00edtico o de un determinado\n    dirigente. ...\"", "\"... Es conocido que nosotros no encontramos ninguna justificaci\u00f3n seria para\n    considerar imprescindible un ataque militar en este momento contra Irak. ...\"", "\"... Cuando cuestionamos la legitimidad de este ataque militar no lo hacemos\n    -y ya lo quiero dejar claro desde el principio- desde el punto de vista\n    de la defensa de un determinado r\u00e9gimen pol\u00edtico o de un determinado\n    dirigente. ...\"", "\"... Estamos hablando de si es deseable que, en el \u00e1mbito\n    internacional, deba regir un marco de relaciones para resolver los\n    conflictos, unas reglas de juego, por tanto, que deben respetar todos los\n    Estados o se va a aceptar la imposici\u00f3n de una doctrina consistente en\n    que una gran potencia puede, en exclusiva, determinar cu\u00e1ndo puede usar\n    la fuerza militar, contra qui\u00e9n y si esa misma doctrina que quiere y\n    aplica esta gran potencia va a regir para los dem\u00e1s. ...\"", "\"... La aparici\u00f3n de esta\n    gran hiperpotencia, que ya todo el mundo califica de imperio, con la\n    capacidad econ\u00f3mica y, sobre todo, militar para imponer sus deseos y\n    criterios a todo el mundo y, lo que es peor, con voluntad de hacerlo, no\n    encuentra, desde luego, \u00faltimamente contrapesos suficientes.La pregunta\n    es si en este contexto el criterio ser\u00e1 fomentar la resoluci\u00f3n de los\n    conflictos por v\u00eda democr\u00e1tica y pac\u00edfica, fomentar la fortaleza y el\n    papel de los organismos internacionales, en especial de la ONU, para\n    resolver esos conflictos o bien dar por buena esta nueva doctrina, una\n    doctrina que, adem\u00e1s, la marca el propio Gobierno de Estados Unidos a su\n    antojo. ...\"", "\"... Por centrarnos en este tema de una manera m\u00e1s concreta, quisiera decir, en\n    primer lugar, que nosotros defendemos, desde luego, que se busquen e\n    impulsen aquellas v\u00edas de presi\u00f3n que permitan resolver el contencioso\n    pendiente entre Irak y la ONU pero, vuelvo a\n    insistir, no encontramos argumentos de peso que justifiquen un ataque\n    militar contra ese Estado en este momento. ...\"", "\"... El primero es que Irak incumple las resoluciones\n    de la ONU, de manera especial la referida al control de su arsenal\n    militar y, en consecuencia, la sospecha -al parecer cierta para quienes\n    defienden ese ataque- de que Irak dispone de armas de destrucci\u00f3n masiva\n    y que adem\u00e1s est\u00e1 dispuesto a usarlas. ...\"", "\"... En\n    segundo lugar, porque para nosotros s\u00ed que resulta totalmente alarmante\n    la posici\u00f3n pol\u00edtica del presidente\n    del Gobierno y del Gobierno en su conjunto en este tema, que est\u00e1\n    presidida por el apoyo incondicional y acr\u00edtico a las pretensiones del\n    se\u00f1or Bush, una posici\u00f3n sin matices, sin reservas, sin propuestas\n    propias de c\u00f3mo resolver el contencioso entre Irak y la ONU. ...\"", "\"... En este momento el Gobierno iraqu\u00ed acepta el regreso de los inspectores\n    -una de las condiciones b\u00e1sicas que se le impon\u00edan y que justificaban,\n    por cierto, el apoyo del Gobierno a ese ataque- y la pregunta es qu\u00e9 va a\n    hacer el Gobierno, si va a mantener la misma posici\u00f3n, si va a situarse\n    en la l\u00ednea de aquellos que ven positiva esta decisi\u00f3n iraqu\u00ed, incluido\n    el propio secretario general de la ONU y de apoyar, por tanto, una v\u00eda de\n    soluci\u00f3n razonable en lo referido a estas inspecciones o va a sumarse,\n    una vez m\u00e1s, a la posici\u00f3n de Estados Unidos que insiste en decir que lo\n    m\u00e1s importante no es la vuelta de los inspectores, sino que lo m\u00e1s\n    importante, como dec\u00eda ayer el se\u00f1or Bush, es derribar el r\u00e9gimen iraqu\u00ed. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "apoyo": [16, 17], "militar": [13, 14, 15], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Algo habr\u00e1 tenido que ver, al menos en mi modesta opini\u00f3n, la\n    presi\u00f3n internacional, que es leg\u00edtima y que es moral porque va en\n    defensa de los derechos humanos y de la libertad -y no es malo\n    recordarlo-, que se ha hecho sobre Bagdad. ...\"", "\"... A pesar de todas las medidas, di\u00e1logos e iniciativas que\n    la comunidad internacional ha promovido a trav\u00e9s de Naciones Unidas, Irak\n    ha venido incumpliendo sistem\u00e1ticamente durante a\u00f1os distintas\n    resoluciones del Consejo de Seguridad adoptadas tras la Guerra del Golfo,\n    y hasta estos d\u00edas se ha estado oponiendo a que el equipo de inspectores\n    de Naciones Unidas previsto en la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad\n    1284, del a\u00f1o 1999, desarrolle su labor consistente en la verificaci\u00f3n de\n    que las autoridades iraqu\u00edes no fabrican ni almacenan armas de\n    destrucci\u00f3n masiva en su territorio. ...\"", "\"... Se a\u00f1ade a todo lo anterior un dato que debiera preocuparnos a todos: el\n    sufrimiento del pueblo iraqu\u00ed derivado de la actuaci\u00f3n de sus\n    autoridades, manifestado en su falta de respeto a los derechos humanos\n    -tema que me parece no menor- y en su reiterada negativa a acatar las\n    resoluciones del Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... As\u00ed,\n    quiero traerles a la memoria que, durante el per\u00edodo de presidencia\n    espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea -que no fue hace mucho, como todos\n    recuerdan-, nuestro pa\u00eds impuls\u00f3 la publicaci\u00f3n de una declaraci\u00f3n de la\n    Uni\u00f3n sobre Irak el 21 de mayo pasado, que recog\u00eda los siguientes\n    t\u00e9rminos: daba la bienvenida a los esfuerzos del secretario general de\n    Naciones Unidas encaminados a hallar una soluci\u00f3n diplom\u00e1tica a la\n    cuesti\u00f3n de las armas de destrucci\u00f3n masiva en Irak mediante la plena\n    aplicaci\u00f3n de las resoluciones del Consejo de Seguridad -que no se hab\u00edan\n    podido aplicar nunca- y el respeto por parte de Irak de sus obligaciones\n    en materia de desarme. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea reafirmaba su adhesi\u00f3n al respeto\n    incondicional de las resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas e instaba por en\u00e9sima vez a Irak a que se sometiera sin demora a\n    dichas resoluciones, en particular aceptando el regreso de los\n    inspectores, tal y como contempla la Resoluci\u00f3n de 1999 a la que antes he\n    hecho referencia. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea expresaba tambi\u00e9n su apoyo a los\n    esfuerzos del Consejo de Seguridad y del secretario general de las\n    Naciones Unidas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n celebraba la adopci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n del a\u00f1o\n    2002 del Consejo de Seguridad, a la que me he referido antes, sobre el\n    r\u00e9gimen de sanciones y exportaciones. ...\"", "\"... Por otro lado, el presidente de los Estados Unidos ha optado por\n    recurrir a la ONU, con ocasi\u00f3n de la celebraci\u00f3n de su 57\u00aa Asamblea\n    General, y ha dejado claro que trabajar\u00e1 en el Consejo de Seguridad para\n    hacer frente al reto actual y para la aprobaci\u00f3n de las resoluciones\n    necesarias. ...\"", "\"... Pero el derecho internacional, como es sabido, reconoce la\n    legitimidad del uso de la fuerza contra aquellos reg\u00edmenes o Estados que\n    desoyen las exigencias de una comunidad internacional y perseveran en su\n    amenaza contra la paz y la estabilidad mundiales.Irak ha incumplido a lo\n    largo de m\u00e1s de una d\u00e9cada -que no es tema menor- hasta 16 resoluciones\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas relativas al desarme y\n    verificaci\u00f3n de dicho desarme por observadores internacionales y al\n    respeto de los derechos humanos y de las minor\u00edas; sobre estos derechos\n    humanos y de las minor\u00edas tambi\u00e9n ser\u00eda bueno que nos preocup\u00e1semos. ...\"", "\"... Me parece, y as\u00ed lo ha dicho el Gobierno, un anuncio esperanzador, un\n    paso que va en la buena direcci\u00f3n que la comunidad internacional, y en\n    especial el Consejo de Seguridad, ya est\u00e1n evaluando cuidadosamente, cosa\n    que parece razonable a la vista de los antecedentes. ...\"", "\"... Por tanto, puedo\n    decirle que recibimos con satisfacci\u00f3n la decisi\u00f3n del Gobierno iraqu\u00ed si\n    bien, lo cual parece entendible, \u00e9sta deber\u00e1 ser confirmada ahora por\n    hechos que demuestren su aut\u00e9ntica voluntad -hasta ahora nunca\n    acreditada- y su determinaci\u00f3n -hasta ahora nunca acreditada- de poner\n    fin a lo que ha sido una larga d\u00e9cada de incumplimientos y desaf\u00edos al\n    Consejo de Seguridad. ...\"", "\"... En cualquier caso, hay algo que tampoco podemos olvidar y es bueno que\n    todos lo tengamos en cuenta, como es que resulta indudable -y me parece\n    dif\u00edcil que alguien pueda poner en tela de juicio la afirmaci\u00f3n que voy a\n    hacer- que las informaciones recibidas en la madrugada del d\u00eda 17 de\n    septiembre -es decir la voluntad que dice tiene Irak de admitir 10 a\u00f1os\n    despu\u00e9s a los inspectores de Naciones Unidas- no hacen sino confirmar -y\n    este no me parece un tema menor y as\u00ed se lo digo- que la l\u00ednea seguida\n    por el Gobierno espa\u00f1ol de favorecer la presi\u00f3n pol\u00edtica sobre Bagdad era\n    y es la correcta, porque \u00bfpor qu\u00e9 raz\u00f3n Irak ha remitido ahora una carta\n    al Consejo de Seguridad de Naciones Unidas? ...\"", "\"... Por tanto ahora es el momento de la diplomacia y hay que hacer los\n    esfuerzos diplom\u00e1ticos tanto por parte del secretario general como por\n    parte del Consejo de Seguridad, y parece l\u00f3gico que abri\u00e9ndose como se\n    abre un horizonte esperanzador que podr\u00eda evitar una confrontaci\u00f3n que\n    nadie quiere, se le exija a Irak que cumpla las resoluciones de la ONU,\n    que haya unos plazos claros, que d\u00e9 garant\u00edas de que se van a cumplir\n    esos plazos, que se establezca con meridiana claridad qu\u00e9 es lo que hay\n    que inspeccionar y sobre todo que se establezcan las consecuencias de la\n    actuaci\u00f3n de Irak si vuelve a ser la misma que ha sido a lo largo de\n    estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... En tercer lugar, Irak\n    conserva buena parte de su potencial militar y hay indicios de que no\n    dudar\u00eda en utilizarlo una vez m\u00e1s en la forma que juzgase conveniente. ...\"", "\"... Si hasta ahora exist\u00eda un r\u00e9gimen mediante el que s\u00f3lo se pod\u00eda exportar\n    a Irak los bienes expresamente autorizados, ahora, con el nuevo sistema,\n    se podr\u00e1n exportar todos los bienes salvo los prohibidos, que son los de\n    uso militar. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, la exportaci\u00f3n a Irak de bienes susceptibles de\n    doble uso, civil y militar, estar\u00e1 condicionada a la demostraci\u00f3n de que\n    su utilizaci\u00f3n y destino final va a ser civil. ...\"", "\"... La Uni\u00f3n Europea expresaba tambi\u00e9n su apoyo a los\n    esfuerzos del Consejo de Seguridad y del secretario general de las\n    Naciones Unidas. ...\"", "\"... Hace poco, el presidente del Gobierno, don Jos\u00e9 Mar\u00eda\n    Aznar, manifest\u00f3 en esta misma C\u00e1mara su voluntad y deseo de contar con\n    el apoyo de la ONU y de la sociedad internacional antes de iniciar\n    cualquier acci\u00f3n frente a Irak. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [2, 3, 4], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 otros Estados europeos, que supongo disponen de\n    la misma informaci\u00f3n, disponen de las mismas evidencias, no apoyan con\n    esa claridad esta intervenci\u00f3n militar en Irak? ...\"", "\"... Si la guerra del petr\u00f3leo y el hipot\u00e9tico\n    reparto de sus beneficios merece el apoyo pol\u00edtico o militar. ...\"", "\"... La\n    pregunta es en cu\u00e1ntos Estados del mundo se vulneran los derechos humanos\n    y a cu\u00e1ntos de esos Estados, a pesar de esa vulneraci\u00f3n, se les presta\n    apoyo pol\u00edtico y naturalmente no se les bombardea. ...\"", "\"... Una de ellas es si este tipo de actuaciones el Gobierno, con su\n    apoyo pol\u00edtico, las va a legitimar y por tanto va a utilizar el mismo\n    rasero en otros casos semejantes. ...\"", "\"... Si la guerra del petr\u00f3leo y el hipot\u00e9tico\n    reparto de sus beneficios merece el apoyo pol\u00edtico o militar. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cuanto a la posici\u00f3n espa\u00f1ola, tengo que decir que Espa\u00f1a siempre se ha\n    situado, como usted sabe, al lado de la legalidad y que han sido\n    reiterados en algunos de los casos a los que usted acaba de hacer\n    referencia los llamamientos a los distintos Estados para que den debido\n    cumplimiento a las diferentes resoluciones del Consejo de Seguridad de\n    las Naciones Unidas que les afecten. ...\"", "\"... En la resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad se pidi\u00f3 a Irak en 1991 que no\n    cometiese ni apoyase ning\u00fan acto de terrorismo y que evitara la\n    utilizaci\u00f3n de su territorio por organizaciones terroristas. ...\"", "\"... Entre\n    1991 y 1999 se dictaron nueve resoluciones\n    exigiendo el acceso de los inspectores de la ONU y el apoyo del r\u00e9gimen\n    iraqu\u00ed a su trabajo. ...\""]}, {"words": {"seguridad social": [5], "trabajadores": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "agentes sociales": [4], "di\u00e1logo social": [2, 3], "reforma laboral": [0], "contrato": [6, 7], "datos": [11, 12], "relaciones laborales": [8, 9, 10], "mercado laboral": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por ello, esta C\u00e1mara\n    tiene la obligaci\u00f3n de emplazar al Gobierno para que asuma la necesidad\n    de frenar el deterioro de las condiciones de trabajo, empeoradas tras la\n    reforma laboral. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n son esas declaraciones\n    una falta de respeto a aquellos trabajadores que se ven abocados por la\n    \u00faltima reforma del mercado laboral a sufrir un alt\u00edsimo grado de\n    precariedad de sus condiciones de trabajo y que, ante la permanente\n    amenaza de la no renovaci\u00f3n del contrato de trabajo, no declaran\n    accidentes que incluso tienen consecuencias graves. ...\"", "\"... La C\u00e1mara tiene la obligaci\u00f3n de recordar al Gobierno\n    que s\u00f3lo cuando se trabaja en un esquema de concertaci\u00f3n y di\u00e1logo social\n    se producen esperanzadores resultados en materia de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales. ...\"", "\"... No se ha impulsado el grupo de trabajo para desarrollar este acuerdo ni\n    se han contestado las propuestas sindicales, en un gesto m\u00e1s de desprecio\n    al di\u00e1logo social. ...\"", "\"... No se dice c\u00f3mo ni de qu\u00e9 forma\n    intensificar y coordinar las actuaciones en las empresas que acumulan\n    mayor siniestralidad con la participaci\u00f3n real de los agentes sociales. ...\"", "\"... De ah\u00ed tambi\u00e9n la denuncia de la nefasta praxis preventiva de las\n    mutuas, que est\u00e1 pervirtiendo el proceso de integraci\u00f3n de la prevenci\u00f3n\n    en las relaciones laborales, y la exigencia de democratizaci\u00f3n de estas\n    entidades colaboradoras en la Seguridad Social, que acumulan el mayor\n    potencial t\u00e9cnico preventivo de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Se diga lo que se diga, la relaci\u00f3n entre siniestralidad y precariedad es\n    evidente: m\u00e1s de dos tercios de los accidentes los sufren los\n    trabajadores con contrato de trabajo temporal cuando, sin embargo,\n    representan un tercio de la poblaci\u00f3n ocupada. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n son esas declaraciones\n    una falta de respeto a aquellos trabajadores que se ven abocados por la\n    \u00faltima reforma del mercado laboral a sufrir un alt\u00edsimo grado de\n    precariedad de sus condiciones de trabajo y que, ante la permanente\n    amenaza de la no renovaci\u00f3n del contrato de trabajo, no declaran\n    accidentes que incluso tienen consecuencias graves. ...\"", "\"... Por otra parte, como ejemplo de la actitud antisocial del\n    Gobierno, debe enfatizarse que, lejos de actuar sobre los factores que\n    m\u00e1s inciden de manera negativa sobre la siniestralidad, como son la\n    subcontrataci\u00f3n, la temporalidad y la precarizaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, ha regulado un nuevo marco de relaciones laborales que ha\n    contribuido a deteriorar m\u00e1s las condiciones de trabajo. ...\"", "\"... Sin embargo la siniestralidad, en\n    vez de crecer, ha decrecido y ello se debe a que funcionan mejor las\n    pr\u00e1cticas preventivas, lo que permite proteger mejor a los trabajadores\n    de los riesgos, aun en el caso de cambios desfavorables en otras\n    condicionantes de las relaciones laborales. ...\"", "\"... De ah\u00ed tambi\u00e9n la denuncia de la nefasta praxis preventiva de las\n    mutuas, que est\u00e1 pervirtiendo el proceso de integraci\u00f3n de la prevenci\u00f3n\n    en las relaciones laborales, y la exigencia de democratizaci\u00f3n de estas\n    entidades colaboradoras en la Seguridad Social, que acumulan el mayor\n    potencial t\u00e9cnico preventivo de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Cr\u00e9ame sinceramente que en el Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida nos gustar\u00eda que este tema no lo\n    tuvi\u00e9ramos que traer nunca m\u00e1s, pero, desgraciadamente, los datos sobre\n    la siniestralidad laboral del a\u00f1o 2002 siguen siendo desalentadores: m\u00e1s\n    de tres trabajadores mueren a diario en su puesto de trabajo y,\n    efectivamente, en los primeros siete meses del a\u00f1o se han producido 54\n    accidentes mortales, m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior,\n    elevando la cifra a 674 muertes, un crecimiento por lo tanto\n    aproximadamente del 9 por ciento. ...\"", "\"... Los datos no s\u00f3lo indican\n    que el Gobierno, frente a esta situaci\u00f3n, practica una\n    pol\u00edtica antisocial en materia de trabajo, sino que tambi\u00e9n tiene una\n    actitud err\u00e1tica y ap\u00e1tica en relaci\u00f3n con la toma de decisiones en\n    materia de siniestralidad. ...\"", "\"... Cr\u00e9ame sinceramente que en el Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida nos gustar\u00eda que este tema no lo\n    tuvi\u00e9ramos que traer nunca m\u00e1s, pero, desgraciadamente, los datos sobre\n    la siniestralidad laboral del a\u00f1o 2002 siguen siendo desalentadores: m\u00e1s\n    de tres trabajadores mueren a diario en su puesto de trabajo y,\n    efectivamente, en los primeros siete meses del a\u00f1o se han producido 54\n    accidentes mortales, m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo del a\u00f1o anterior,\n    elevando la cifra a 674 muertes, un crecimiento por lo tanto\n    aproximadamente del 9 por ciento. ...\"", "\"... Se diga lo que se diga, la relaci\u00f3n entre siniestralidad y precariedad es\n    evidente: m\u00e1s de dos tercios de los accidentes los sufren los\n    trabajadores con contrato de trabajo temporal cuando, sin embargo,\n    representan un tercio de la poblaci\u00f3n ocupada. ...\"", "\"... Resulta penoso\n    que quien debe velar por el cumplimiento de la normativa frivolice y\n    juegue con tema tan sensible cuando por un lado existen m\u00e1s de 1.100.000\n    trabajadores funcionarios y estatutarios y m\u00e1s de 2.300.000 trabajadores\n    aut\u00f3nomos que no tienen cobertura de accidente de trabajo y por lo tanto\n    los accidentes que sufren no se notifican. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n son esas declaraciones\n    una falta de respeto a aquellos trabajadores que se ven abocados por la\n    \u00faltima reforma del mercado laboral a sufrir un alt\u00edsimo grado de\n    precariedad de sus condiciones de trabajo y que, ante la permanente\n    amenaza de la no renovaci\u00f3n del contrato de trabajo, no declaran\n    accidentes que incluso tienen consecuencias graves. ...\"", "\"... El Gobierno ha decidido ignorar la penosa realidad por la que pasan estos\n    trabajadores, como ha decidido ignorar que son sus propios \u00f3rganos de\n    seguimiento sobre la siniestralidad los que ponen de manifiesto el\n    alt\u00edsimo grado de incumplimiento de normativas sobre prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales. ...\"", "\"... Nadie niega que hay m\u00e1s\n    actividad econ\u00f3mica y m\u00e1s empleo, aunque m\u00e1s precario, y que siguen sin\n    cumplirse las normas por parte de las empresas y por ende por parte de\n    los trabajadores. ...\"", "\"... Sin embargo la siniestralidad, en\n    vez de crecer, ha decrecido y ello se debe a que funcionan mejor las\n    pr\u00e1cticas preventivas, lo que permite proteger mejor a los trabajadores\n    de los riesgos, aun en el caso de cambios desfavorables en otras\n    condicionantes de las relaciones laborales. ...\"", "\"... En este sentido, debo\n    reiterar nuestra\n    conocida consideraci\u00f3n sobre los reconocimientos m\u00e9dicos realizados por\n    las mutuas, que no cumplen una funci\u00f3n preventiva, por lo que los\n    sindicatos han denunciado de manera permanente su inutilidad para\n    prevenir los efectos de exposici\u00f3n de los trabajadores a los riesgos\n    espec\u00edficos, adem\u00e1s de ser un incentivo econ\u00f3mico para las empresas por\n    la gratuidad de los mismos, lo que en la pr\u00e1ctica se traduce en el\n    incumplimiento reiterado de las empresas de sus obligaciones, que en este\n    apartado marca la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos laborales. ...\"", "\"... Y est\u00e1 siempre pendiente que la acci\u00f3n de la fiscal\u00eda y la justicia\n    persigan como procede a quienes delinquen contra la salud de los\n    trabajadores. ...\"", "\"... No se denuncia la pr\u00f3rroga injustificada de los reconocimientos m\u00e9dicos\n    generalizados y no se prioriza la vigilancia espec\u00edfica de la salud de\n    los trabajadores. ...\""]}, {"words": {"datos": [4, 5], "trabajadores": [6, 7], "agentes sociales": [1, 2, 3], "di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Considero absolutamente necesaria la\n    potenciaci\u00f3n de la mesa de di\u00e1logo social sobre prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales que es, desde mi punto de vista, el foro m\u00e1s adecuado para\n    debatir y alcanzar acuerdos sobre la mejora de las condiciones de trabajo\n    que permitan reducir la siniestralidad. ...\"", "\"... Yo lamento, no la iniciativa, ni much\u00edsimo menos, que me parece importante\n    y siempre es bueno debatir de estas materias, sobre todo cuando tenemos\n    un problema como el que tenemos planteado, que yo no discutir\u00e9, pero\n    lamento que desde la oposici\u00f3n siempre se utilice esta cuesti\u00f3n que exige\n    la actuaci\u00f3n conjunta de los agentes sociales, de las administraciones\n    p\u00fablicas y\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas con un \u00fanico inter\u00e9s de intentar sacar\n    provecho pol\u00edtico. ...\"", "\"... Es\n    voluntad de quien le habla, se\u00f1or\u00eda, someter a la consideraci\u00f3n de dicha\n    mesa un plan de choque frente a la siniestralidad, abierto como siempre\n    al di\u00e1logo y al consenso con la totalidad de los agentes sociales\n    implicados. ...\"", "\"... Gobierno, comunidades\n    aut\u00f3nomas, agentes sociales y fuerzas pol\u00edticas tenemos la\n    responsabilidad de seguir avanzando hasta conseguir erradicar este\n    problema -y lo comparto con S.S., que es un problema de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Y a esa discrepancia\n    a\u00f1ado yo ahora la misma sobre los datos que S.S., al inicio de su\n    intervenci\u00f3n, ha puesto encima de la mesa, sin cuantificar, pero s\u00ed\n    manifestando el deterioro importante que han sufrido la evoluci\u00f3n del\n    empleo, la precariedad y dem\u00e1s, situ\u00e1ndolos en un porcentaje mucho m\u00e1s\n    elevado de los de la media de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Si bien es cierto\n    que el primer semestre de este a\u00f1o ofrece datos negativos -ha aumentado\n    la siniestralidad grave y la siniestralidad mortal-, no es menos cierto\n    que esos mismos datos indican una disminuci\u00f3n de la accidentalidad leve\n    que supone m\u00e1s del 98,5 por ciento del total de accidentes ocurridos en\n    nuestro pa\u00eds, como tambi\u00e9n sabe su se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Quiero\n    analizar con rigor esta cuesti\u00f3n y le digo que desde ese per\u00edodo de enero\n    a julio de 2001 a 2002 la siniestralidad total, el n\u00famero absoluto de\n    accidentes laborales ha disminuido en un 3,2 por ciento, como dec\u00eda esta\n    tarde; el \u00edndice de incidencia, que relaciona el n\u00famero de accidentes\n    ocurridos por cada cien mil trabajadores ocupados y que es el dato que\n    mejor refleja la realidad, puesto que tiene en cuenta la poblaci\u00f3n\n    ocupada, ha disminuido tambi\u00e9n en un 6,3 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en el Gobierno somos perfectamente conscientes de que la lucha\n    contra la siniestralidad laboral es una responsabilidad, que tiene que\n    ser compartida, de empresarios, de trabajadores, de administraciones\n    p\u00fablicas y del conjunto de la sociedad. ...\""]}, {"words": {"datos": [1], "trabajadores": [2], "agentes sociales": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... un escenario tremendamente negativo de una situaci\u00f3n que\n    sin duda requiere un tratamiento importante por parte del Gobierno, por\n    parte de los agentes sociales, por parte de las dem\u00e1s administraciones,\n    especialmente las comunidades aut\u00f3nomas, y de los grupos pol\u00edticos, para\n    poder adoptar medidas en colaboraci\u00f3n y en consenso que puedan demostrar\n    su eficacia y su utilidad, pero S.S. ...\"", "\"... debe reconocer los datos que he dado\n    hace un momento, que son rigurosamente ciertos y que no son producto de\n    la casualidad sino consecuencia de decisiones y actuaciones que viene\n    tomando el Gobierno en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Yo le pido a usted que, desde la coincidencia o desde la\n    discrepancia, haga su planteamiento con independencia, pensando\n    exclusivamente, como pensamos todos, en los trabajadores que tienen en\n    estos momentos un problema importante y que nosotros tenemos la\n    obligaci\u00f3n de paliar. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 4, 5, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 14, 15, 16, 17, 21, 25, 26, 27, 28, 30, 34, 36, 37, 38, 39], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 19, 20, 22, 23, 24, 29, 31, 33, 35], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 32], "party": "JOAN PUIGCERC\u00d3S I BOIXASSA", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [13, 18], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}