{"blocks": [{"words": {"educaci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, quiero decirle que\n    estamos decididamente implicados en realizar operaciones de canje de\n    deuda por iniciativas de desarrollo social, especialmente en educaci\u00f3n\n    primaria; que Espa\u00f1a va a propiciar, tanto en Naciones Unidas como en el\n    Banco Mundial y en el Fondo Monetario Internacional, una pol\u00edtica de\n    supresi\u00f3n concertada de deuda, y que estamos integrados en el grupo\n    t\u00e9cnico del quinteto contra el hambre para propiciar nuevos instrumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo el convencimiento y la\n    voluntad pol\u00edtica de que el presupuesto que va a debatir y a aprobar esta\n    C\u00e1mara va a representar un importante aumento en la ayuda a la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo, y s\u00e9 que para esta tarea -estoy convencido-\n    vamos a contar con el apoyo de su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cr\u00e9ame, se\u00f1or\u00eda, que el compromiso de este Gobierno es firme de\n    contribuir decididamente a la cooperaci\u00f3n y a la victoria, frente a la\n    pobreza y ante el hambre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000265\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted rompi\u00f3 las normas\n    de juego que reg\u00edan desde que existe el Consejo General del Poder\n    Judicial, lo hizo por puros intereses partidistas (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una mayor\u00eda agravada para la elecci\u00f3n de\n    magistrados del Supremo y de presidentes de tribunales superiores de\n    Justicia de las comunidades aut\u00f3nomas es reforzar la legitimidad y la\n    independencia (Un se\u00f1or diputado:\n    \u00a1Es mentira! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En materia de justicia, el se\u00f1or presidente del Gobierno no le ha podido\n    contestar hace un momento al se\u00f1or Rajoy porque lo \u00fanico que han\n    pretendido e intentan conseguir es manipular y someter a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles, en estos momentos, est\u00e1n contemplando\n    at\u00f3nitos c\u00f3mo despu\u00e9s de treinta a\u00f1os de sufrimiento terrorista la\n    soluci\u00f3n est\u00e1 en la igualdad de sexos, y en el debate presupuestario que\n    nos acompa\u00f1a el propio presidente del Gobierno ha dicho en esta C\u00e1mara\n    que no se podr\u00e1 cumplir el escenario de crecimiento, aunque luego haya\n    sido corregido por su ministro de Econom\u00eda, despu\u00e9s de que distinguidos\n    dirigentes del grupo parlamentario hablaran de un inexorable\n    empobrecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola sin que hayan sido\n    desautorizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles, en estos momentos, est\u00e1n contemplando\n    at\u00f3nitos c\u00f3mo despu\u00e9s de treinta a\u00f1os de sufrimiento terrorista la\n    soluci\u00f3n est\u00e1 en la igualdad de sexos, y en el debate presupuestario que\n    nos acompa\u00f1a el propio presidente del Gobierno ha dicho en esta C\u00e1mara\n    que no se podr\u00e1 cumplir el escenario de crecimiento, aunque luego haya\n    sido corregido por su ministro de Econom\u00eda, despu\u00e9s de que distinguidos\n    dirigentes del grupo parlamentario hablaran de un inexorable\n    empobrecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola sin que hayan sido\n    desautorizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES\n    QUE EL VALENCIANO Y LA LENGUA CATALANA SON LA MISMA LENGUA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA EL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES\n    QUE EL VALENCIANO Y LA LENGUA CATALANA SON LA MISMA LENGUA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A\n    partir de esa afirmaci\u00f3n, lo que el Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n hizo ante la Uni\u00f3n Europea fue simplemente trasladar el\n    contenido de los estatutos de autonom\u00eda de las comunidades de Catalu\u00f1a,\n    Valencia e Islas Baleares.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa afirmaci\u00f3n, lo que el Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n hizo ante la Uni\u00f3n Europea fue simplemente trasladar el\n    contenido de los estatutos de autonom\u00eda de las comunidades de Catalu\u00f1a,\n    Valencia e Islas Baleares.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa afirmaci\u00f3n, lo que el Ministerio de Asuntos Exteriores y\n    Cooperaci\u00f3n hizo ante la Uni\u00f3n Europea fue simplemente trasladar el\n    contenido de los estatutos de autonom\u00eda de las comunidades de Catalu\u00f1a,\n    Valencia e Islas Baleares.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es una obviedad para la mayor\u00eda, menos para unos cuantos\n    que tienen intereses pol\u00edticos en reconocer lo contrario; y al mismo\n    tiempo es una obviedad, igual que la tierra es redonda o que da vueltas\n    alrededor del sol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Con ese esp\u00edritu, el Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores est\u00e1n\n    trabajando para alcanzar ese objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, yo pedir\u00eda a esta C\u00e1mara, a los\n    grupos y a los portavoces pol\u00edticos, el apoyo y sost\u00e9n del ejercicio que\n    el Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores quieren llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese esp\u00edritu, el Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores est\u00e1n\n    trabajando para alcanzar ese objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, yo pedir\u00eda a esta C\u00e1mara, a los\n    grupos y a los portavoces pol\u00edticos, el apoyo y sost\u00e9n del ejercicio que\n    el Gobierno y el Ministerio de Asuntos Exteriores quieren llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0, 1], "exteriores": [2, 3], "cumbre iberoamericana": [4, 5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No solamente usted lo cit\u00f3 y se lo comunic\u00f3 a los\n    embajadores sino que adem\u00e1s el Ministerio de Asuntos Exteriores lo ha\n    colgado de su p\u00e1gina web y uno puede leer en el discurso oficial que el\n    ministro pronunci\u00f3 exactamente la confirmaci\u00f3n de que ser\u00e1 en la ciudad\n    de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto,\n    se\u00f1or ministro, que \u00faltimamente no sabemos si lo que tenemos es un\n    Gobierno o un grupo de reflexi\u00f3n, y parece ser que, de nuevo, lo que ha\n    dicho el se\u00f1or ministro no es una decisi\u00f3n del Gobierno sino una\n    reflexi\u00f3n en voz alta nada m\u00e1s y nada menos que ante los embajadores de\n    Espa\u00f1a y en la p\u00e1gina web del Ministerio de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente usted lo cit\u00f3 y se lo comunic\u00f3 a los\n    embajadores sino que adem\u00e1s el Ministerio de Asuntos Exteriores lo ha\n    colgado de su p\u00e1gina web y uno puede leer en el discurso oficial que el\n    ministro pronunci\u00f3 exactamente la confirmaci\u00f3n de que ser\u00e1 en la ciudad\n    de Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto,\n    se\u00f1or ministro, que \u00faltimamente no sabemos si lo que tenemos es un\n    Gobierno o un grupo de reflexi\u00f3n, y parece ser que, de nuevo, lo que ha\n    dicho el se\u00f1or ministro no es una decisi\u00f3n del Gobierno sino una\n    reflexi\u00f3n en voz alta nada m\u00e1s y nada menos que ante los embajadores de\n    Espa\u00f1a y en la p\u00e1gina web del Ministerio de Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el d\u00eda 6 de septiembre, en la reuni\u00f3n que mantuvo usted\n    con los embajadores, en la tercera cumbre de embajadores, dijo\n    literalmente: Con el horizonte puesto en la cumbre Iberoamericana 2005 de\n    Sevilla, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no hagan un agravio\n    m\u00e1s a la ciudad y a la provincia de Salamanca porque ustedes saben que en\n    este momento est\u00e1n preparando algo que es profundamente ofensivo y\n    agraviante para Salamanca cuando tanto la ciudad como la provincia re\u00fanen\n    todas las condiciones para que se celebre all\u00ed la cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "cumbre iberoamericana": [2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ese es el empe\u00f1o del Gobierno de Espa\u00f1a y del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores, que todas las ciudades en las distintas cumbres\n    sean capaces de recibir y de acoger citas importantes hist\u00f3ricas como\n    ser\u00e1, sin duda alguna, la pr\u00f3xima cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el empe\u00f1o del Gobierno de Espa\u00f1a y del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores, que todas las ciudades en las distintas cumbres\n    sean capaces de recibir y de acoger citas importantes hist\u00f3ricas como\n    ser\u00e1, sin duda alguna, la pr\u00f3xima cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted bien ha indicado, en la \u00faltima cumbre en Santa Cruz,\n    Bolivia, el presidente del Gobierno y sobre todo Su Majestad el Rey de\n    Espa\u00f1a se\u00f1al\u00f3 que dado que el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2005 se cumplir\u00e1 el trig\u00e9simo\n    aniversario de su proclamaci\u00f3n deseaba contar con la celebraci\u00f3n de la\n    cumbre iberoamericana en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, deje que Su Majestad el\n    Rey anuncie -y lo anunciar\u00e1 en la pr\u00f3xima cumbre de San Jos\u00e9- en qu\u00e9\n    lugar se celebrar\u00e1 la futura cumbre Iberoamericana en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el empe\u00f1o del Gobierno de Espa\u00f1a y del Ministerio\n    de Asuntos Exteriores, que todas las ciudades en las distintas cumbres\n    sean capaces de recibir y de acoger citas importantes hist\u00f3ricas como\n    ser\u00e1, sin duda alguna, la pr\u00f3xima cumbre Iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... ES\n    CIERTO QUE EL GOBIERNO DE ESPA\u00d1A PRETENDE RELAJAR LAS MEDIDAS APROBADAS\n    POR LA UNI\u00d3N EUROPEA EN JUNIO DE 2003 EN DEFENSA DE LOS DERECHOS HUMANOS\n    DE LA DISIDENCIA Y LOS PRESOS DE CONCIENCIA EN CUBA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, y despu\u00e9s de sus declaraciones en\n    Nueva York tras entrevistarse con el ministro de Asuntos Exteriores\n    cubano, al que espero que haya exigido la inmediata liberaci\u00f3n de todos\n    los presos de conciencia en Cuba, me permito preguntarle, con todos los\n    respetos hacia su escalaf\u00f3n, experiencia y talante, si es cierto que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a pretende relajar las medidas adoptadas por la Uni\u00f3n\n    Europea en junio de 2003 en defensa de los derechos humanos, de la\n    disidencia y de los presos de conciencia en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y despu\u00e9s de sus declaraciones en\n    Nueva York tras entrevistarse con el ministro de Asuntos Exteriores\n    cubano, al que espero que haya exigido la inmediata liberaci\u00f3n de todos\n    los presos de conciencia en Cuba, me permito preguntarle, con todos los\n    respetos hacia su escalaf\u00f3n, experiencia y talante, si es cierto que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a pretende relajar las medidas adoptadas por la Uni\u00f3n\n    Europea en junio de 2003 en defensa de los derechos humanos, de la\n    disidencia y de los presos de conciencia en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, y despu\u00e9s de sus declaraciones en\n    Nueva York tras entrevistarse con el ministro de Asuntos Exteriores\n    cubano, al que espero que haya exigido la inmediata liberaci\u00f3n de todos\n    los presos de conciencia en Cuba, me permito preguntarle, con todos los\n    respetos hacia su escalaf\u00f3n, experiencia y talante, si es cierto que el\n    Gobierno de Espa\u00f1a pretende relajar las medidas adoptadas por la Uni\u00f3n\n    Europea en junio de 2003 en defensa de los derechos humanos, de la\n    disidencia y de los presos de conciencia en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno quiere hacer una defensa eficaz, eficaz, de los\n    derechos humanos en un marco de normalizaci\u00f3n de las relaciones con Cuba,\n    cosa que desgraciadamente el Gobierno del Partido Popular no hizo porque\n    su resultado, su balance, despu\u00e9s de casi\n    llegar a la ruptura entre Cuba y Espa\u00f1a, no modific\u00f3 ni mejor\u00f3 la\n    situaci\u00f3n de los presos y de los disidentes en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, le pido, con todos los respetos, que el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, y en su nombre el ministro de Asuntos Exteriores, no se quede\n    solo en este tema ante la Uni\u00f3n Europea y no sacrifique la agenda\n    latinoamericana europea en donde Espa\u00f1a siempre ha tenido la voz con m\u00e1s\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le pido, con todos los respetos, que el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, y en su nombre el ministro de Asuntos Exteriores, no se quede\n    solo en este tema ante la Uni\u00f3n Europea y no sacrifique la agenda\n    latinoamericana europea en donde Espa\u00f1a siempre ha tenido la voz con m\u00e1s\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le consta a nuestro partido -que sigue\n    teniendo amigos en Europa, tanto en el coraz\u00f3n como en la cabeza de\n    Europa- que la posici\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 enfrent\u00e1ndose a la\n    posici\u00f3n y al compromiso firme de pa\u00edses como Alemania, Reino Unido,\n    Francia, Rep\u00fablica Checa y otros, que se oponen a sus pretensiones de\n    relajar esas medidas y ese compromiso europeo en defensa de los derechos\n    humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El embajador es un instrumento de di\u00e1logo, de\n    cooperaci\u00f3n, de exigencia y, por tanto, de reclamaci\u00f3n de derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON, A JUICIO DEL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N, LAS RAZONES QUE ACONSEJAN UNA \"ALIANZA DE CIVILIZACIONES\"\n    COMO ESTRATEGIA EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON, A JUICIO DEL MINISTERIO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N, LAS RAZONES QUE ACONSEJAN UNA \"ALIANZA DE CIVILIZACIONES\"\n    COMO ESTRATEGIA EN LA LUCHA CONTRA EL TERRORISMO INTERNACIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La alianza de civilizaciones, para mi\n    grupo, se\u00f1or ministro, es todo lo contrario a la yihad contra el infiel o\n    a la cruzada, de la que se hablaba en Washington al mismo tiempo que en\n    Nueva York se estaba hablando de este encuentro de civilizaciones, esa\n    yihad o esa cruzada contra el moro que van en contra de los intereses de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda, le agradezco infinitamente esta\n    pregunta, porque el debate sobre la intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno en Nueva York, que ha suscitado una enorme pol\u00e9mica, exigir\u00eda de\n    una manera espec\u00edfica dentro de la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores una\n    reflexi\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00eda, le agradezco infinitamente esta\n    pregunta, porque el debate sobre la intervenci\u00f3n del presidente del\n    Gobierno en Nueva York, que ha suscitado una enorme pol\u00e9mica, exigir\u00eda de\n    una manera espec\u00edfica dentro de la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores una\n    reflexi\u00f3n conjunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO\n    IMPULSAR EL TRASPASO A LA GENERALITAT DE CATALUNYA DE FUNCIONES Y\n    SERVICIOS EN MATERIA DE BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO, DANDO CUMPLIMIENTO A\n    LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL CONSTITUCIONAL DE 20 DE SEPTIEMBRE DE\n    2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "becas": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como parte de\n    esa propuesta deber\u00e1 analizarse en los pr\u00f3ximos meses un borrador de\n    nuevo real decreto de becas en la Comisi\u00f3n General de Educaci\u00f3n de la\n    Conferencia sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como parte de\n    esa propuesta deber\u00e1 analizarse en los pr\u00f3ximos meses un borrador de\n    nuevo real decreto de becas en la Comisi\u00f3n General de Educaci\u00f3n de la\n    Conferencia sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda nos ha recordado cu\u00e1l es la historia de este asunto pendiente\n    del traspaso de competencias en materia de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todav\u00eda en 2004 permanece vigente el Real Decreto de 1983, por el que se\n    regula el sistema de becas y ayudas al estudio de car\u00e1cter personalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas d\u00e9cadas ha\n    evolucionado el sistema educativo, el n\u00famero y la diversidad de los\n    alumnos, pero Espa\u00f1a no ha modificado la pol\u00edtica de becas que debe\n    atender a las necesidades de esos estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es alcanzar un acuerdo que afectar\u00eda a las\n    convocatorias de becas y ayudas para el curso 2005-2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Incluso nos gustar\u00eda que en este\n    presupuesto hubiera algo en esta l\u00ednea de forma que los padres tuvieran\n    una ayuda clara en esta l\u00ednea debido al coste muy alto del libro de\n    texto; que pudi\u00e9ramos tambi\u00e9n resolver un problema serio, importante, que\n    puede acabar con una red de librer\u00edas en Espa\u00f1a que en muchas poblaciones\n    es la infraestructura cultural m\u00e1s importante que tenemos; adem\u00e1s,\n    acabemos tambi\u00e9n con una cierta falacia porque resulta que bajo el\n    te\u00f3rico descuento del libro de texto estamos potenciando un tipo de\n    comercio que est\u00e1 cubriendo objetivos absolutamente ajenos a lo que ser\u00eda\n    la cultura y la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, me preocupa un hecho, que\n    mantengamos el descuento en los libros de texto en esta legislatura ya\n    que, repito, cuando el Partido Popular en junio de 2002, basado en un\n    decreto-ley sobre liberalizaci\u00f3n del comercio, lanz\u00f3 esta te\u00f3rica ventaja\n    de los descuentos en los libros de texto, ustedes, la se\u00f1ora\n    vicepresidenta, se\u00f1ora Chac\u00f3n, hizo una defensa denunciando el error de\n    este hecho, defensa que yo reafirmo plenamente y en la que me pongo a su\n    lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe que la pol\u00edtica de becas y ayudas es una prioridad de\n    este Gobierno, como ha puesto de manifiesto en los \u00faltimos meses,\n    especialmente con la decisi\u00f3n tomada por el Consejo de Ministros del 14\n    de mayo de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de becas y ayudas, el Gobierno ha marcado una\n    clara senda de expansi\u00f3n en todos los programas, eso s\u00ed, concediendo\n    prioridad a las ayudas dirigidas a las familias de menor renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000277\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "becas": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, despu\u00e9s de conocer el proyecto de Presupuestos Generales\n    del Estado para 2005, por fin podremos ver c\u00f3mo la necesaria prioridad\n    que en nuestra sociedad hay que dar a la educaci\u00f3n, a la investigaci\u00f3n,\n    al desarrollo tecnol\u00f3gico y a la innovaci\u00f3n pasar\u00e1 a ser un hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    los socialistas, en la sociedad del conocimiento, en un contexto social\n    cambiante que requiere renovados y mejorados planteamientos para la\n    generaci\u00f3n y transmisi\u00f3n del conocimiento, la educaci\u00f3n es el primer\n    factor de desarrollo individual, de progreso colectivo y de bienestar\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds durante los \u00faltimos a\u00f1os el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n y\n    en investigaci\u00f3n ha sido desgraciadamente insuficiente, irrelevante y no\n    prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que recordar que el gasto p\u00fablico en educaci\u00f3n ha descendido en los\n    \u00faltimos a\u00f1os cerca de 3.000 millones de euros, y no lo dice el Grupo\n    Socialista, lo dice un informe del Consejo Escolar del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto\n    p\u00fablico en educaci\u00f3n se ha estancado en el 4,5 por ciento del PIB desde\n    1998 y, recientemente, datos de la OCDE nos demuestran c\u00f3mo estamos muy\n    por debajo de la media, una media que se sit\u00faa en gasto total en el 6,2,\n    siendo la de Espa\u00f1a el 4,9 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n superior no estamos\n    mejor, destinamos el 0,9 por ciento del PIB frente a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea del 1,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, ante la intenci\u00f3n del\n    Gobierno de corregir progresivamente esta situaci\u00f3n y ante el primer\n    proyecto de presupuestos, le preguntamos cu\u00e1les son las l\u00edneas generales\n    del proyecto de presupuestos del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia para\n    el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las becas disminuyeron progresivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    cuant\u00eda de las becas Erasmus estaba congelada desde el a\u00f1o 2002, al igual\n    que las becas S\u00e9neca de movilidad entre universidades espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El Gobierno apuesta decididamente por la educaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n como\n    motores de nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, en el\n    proyecto de ley de presupuestos la cuant\u00eda asignada al Ministerio de\n    Educaci\u00f3n y Ciencia actual crece un 7,9 por ciento para aumentar la\n    cohesi\u00f3n social e impulsar la mejora de la productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda conoce muy bien la importancia que la pol\u00edtica de becas tiene\n    para el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el esfuerzo por profundizar en la consecuci\u00f3n de la\n    igualdad de oportunidades entre los estudiantes en todos los niveles\n    educativos, el presupuesto inicial de 2005 en materia de becas y ayudas\n    crece un 10,5 por ciento respecto al a\u00f1o 2004, un aumento de 86 millones\n    hasta llegar a un gasto total de 903 millones de euros, es decir, 150.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este mismo cap\u00edtulo, la partida que m\u00e1s\n    aumenta es la dedicada a becas y a ayudas de car\u00e1cter general, que crece\n    un 14,88 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La decisi\u00f3n del Consejo de Ministros de 14 de\n    mayo, que aprob\u00f3 un cr\u00e9dito extraordinario para becas, tambi\u00e9n\n    corresponde a una subida del n\u00famero y cuant\u00eda de las ayudas para\n    adquisici\u00f3n de libros de texto para las familias de menor renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000284\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS L\u00cdNEAS GENERALES DEL\n    PROYECTO DE PRESUPUESTO DEL\n    MINISTERIO DE INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PARA EL A\u00d1O 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, vemos que las\n    prioridades dentro de estos presupuestos generales son precisamente la\n    recuperaci\u00f3n del sector industrial y la innovaci\u00f3n y el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos por tanto cu\u00e1les son las l\u00edneas\n    generales, cu\u00e1les son sus objetivos, el incremento de productividad\n    mediante una mejora en la competencia y una mejora en la regulaci\u00f3n,\n    conocemos el compromiso con la estabilidad presupuestaria y tambi\u00e9n el\n    compromiso con la transparencia, pero en esta legislatura tenemos una\n    novedad y es que ha vuelto a resurgir algo que nunca ten\u00eda que haber\n    desaparecido, que es el Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, para que esta C\u00e1mara tuviera m\u00e1s informaci\u00f3n y dado que nos hemos\n    quedado en las l\u00edneas generales, se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda conocer\n    cu\u00e1les son esas l\u00edneas generales del proyecto de presupuestos del\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio para el a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [6], "industrial": [0, 1, 2, 3], "industria": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el presupuesto del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    para el a\u00f1o 2005, seg\u00fan el proyecto de ley que el Consejo de Ministros ha\n    remitido al Parlamento para su tramitaci\u00f3n, da la mayor importancia, y\n    por tanto mayor dotaci\u00f3n, a las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n industrial, que absorben el 43,4 por ciento del presupuesto\n    consolidado para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, crecen sustancialmente las transferencias de capital del programa\n    de investigaci\u00f3n y desarrollo de la sociedad de la informaci\u00f3n, tambi\u00e9n\n    se incrementan las del programa de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica de las\n    telecomunicaciones y las del programa de investigaci\u00f3n y desarrollo\n    tecnol\u00f3gico e industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe destacar incrementos importantes de determinados\n    programas, como el de desarrollo industrial o el de reconversi\u00f3n y\n    reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de desarrollo industrial, se\u00f1or\u00eda, se\n    recoge por primera vez una partida dedicada al an\u00e1lisis y seguimiento de\n    sectores industriales tradicionales, como el textil, el qu\u00edmico, el de\n    automoci\u00f3n o el de componentes del autom\u00f3vil, el de bienes de equipo y el\n    de material el\u00e9ctrico y electr\u00f3nico, sectores elegidos por sus problemas\n    de empleo o por su repercusi\u00f3n en el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el presupuesto del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    para el a\u00f1o 2005, seg\u00fan el proyecto de ley que el Consejo de Ministros ha\n    remitido al Parlamento para su tramitaci\u00f3n, da la mayor importancia, y\n    por tanto mayor dotaci\u00f3n, a las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, desarrollo e\n    innovaci\u00f3n industrial, que absorben el 43,4 por ciento del presupuesto\n    consolidado para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda gran pol\u00edtica, por su peso dentro del ministerio, es la de\n    industria y energ\u00eda, que representa el 26,8 por ciento del presupuesto\n    para 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\n    incrementar\u00e1 la aportaci\u00f3n al CDTI para el apoyo a proyectos de I+D+I,\n    dentro del cap\u00edtulo 8, lo que tambi\u00e9n permitir\u00e1 al centro reforzar la\n    financiaci\u00f3n de proyectos, as\u00ed como su actividad de creaci\u00f3n de empresas\n    de base tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000282\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS CRITERIOS QUE SIGUE EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA\n    AUTORIZAR EVENTOS MUSICALES EN ZONAS DE PLAYAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9\n    criterio sigue el Ministerio de Medio Ambiente para autorizar eventos de\n    estas caracter\u00edsticas en las playas artificiales del Estado espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente autoriza solamente aquellas\n    actividades sobre la playa y sobre dominio p\u00fablico hidr\u00e1ulico que sea\n    imprescindible celebrar en esos \u00e1mbitos y que en ning\u00fan caso causen\n    efectos devastadores, como los que han causado festivales como los que\n    usted recuerda en su pregunta, pues usted mismo se\u00f1alaba que se\n    congregaban m\u00e1s de 200.000 personas sobre esa playa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Podr\u00edamos tambi\u00e9n\n    compartir -y de hecho compartimos- la exigencia de que determinados\n    eventos tengan las garant\u00edas suficientes de respeto al medio ambiente y\n    de respeto a la seguridad y conservaci\u00f3n de nuestras costas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tiempo que se prohib\u00eda la celebraci\u00f3n de este evento en esta\n    playa artificial -por cierto, hay informes de los servicios del Cabildo\n    de Tenerife y hay informes de la Abogac\u00eda del Estado en el sentido de no\n    solamente poder celebrar esos eventos, sino de las garant\u00edas del\n    cumplimiento estricto a la normativa en las celebraciones anteriores-,\n    tenemos ejemplos a lo largo de este \u00faltimo a\u00f1o donde el Ministerio de\n    Medio Ambiente ha concedido autorizaciones para otros eventos similares\n    en distintas playas de la Pen\u00ednsula. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en los cinco meses en los que el actual equipo del Ministerio de\n    Medio Ambiente ha estado trabajando no ha habido ninguna doble vara de\n    medir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000263\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS MOTIVOS POR LOS QUE SE HA PRODUCIDO EL\n    CESE DE DISTINTOS ALTOS CARGOS EN EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS L\u00cdNEAS GENERALES DEL PROYECTO DE PRESUPUESTO\n    DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE PARA EL A\u00d1O 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todo ello, y teniendo en cuenta este marco, le\n    pregunto: \u00bfcu\u00e1les son las l\u00edneas generales del proyecto de presupuesto\n    del Ministerio de Medio Ambiente para el a\u00f1o 2005? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "defensa": [5], "medio ambiente": [0, 1], "industria": [4], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ante todo, quiero aclarar que el gasto del Ministerio de Medio Ambiente\n    para el a\u00f1o 2005 crece realmente un 2,7 por ciento, y no como ha\n    aparecido hoy en algunos cuadros, con un 1,1 de decrecimiento, a los que\n    les falta el pie de p\u00e1gina con la explicaci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entrando en el presupuesto del Ministerio de Medio Ambiente, quiero\n    informar que dentro del cap\u00edtulo de inversiones del ministerio, tanto del\n    propio ministerio como de organismos aut\u00f3nomos, hay un aumento del gasto\n    para depuraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, no es un crecimiento notable porque hemos querido\n    contribuir as\u00ed a ese incremento del gasto social y en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo que este Gobierno va a acometer el pr\u00f3ximo a\u00f1o, entre otras\n    cosas, porque el gasto en investigaci\u00f3n y desarrollo, que va a estar a\n    cargo de los ministerios de Educaci\u00f3n y Ciencia y de Industria, es un\n    gasto dirigido en gran medida a potenciar tecnolog\u00edas menos contaminantes\n    y energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante todo, quiero aclarar que el gasto del Ministerio de Medio Ambiente\n    para el a\u00f1o 2005 crece realmente un 2,7 por ciento, y no como ha\n    aparecido hoy en algunos cuadros, con un 1,1 de decrecimiento, a los que\n    les falta el pie de p\u00e1gina con la explicaci\u00f3n del Ministerio de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, no es un crecimiento notable porque hemos querido\n    contribuir as\u00ed a ese incremento del gasto social y en investigaci\u00f3n y\n    desarrollo que este Gobierno va a acometer el pr\u00f3ximo a\u00f1o, entre otras\n    cosas, porque el gasto en investigaci\u00f3n y desarrollo, que va a estar a\n    cargo de los ministerios de Educaci\u00f3n y Ciencia y de Industria, es un\n    gasto dirigido en gran medida a potenciar tecnolog\u00edas menos contaminantes\n    y energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecen tambi\u00e9n las partidas correspondientes al control y prevenci\u00f3n del\n    cambio clim\u00e1tico y a los cap\u00edtulos de defensa y conservaci\u00f3n de la\n    biodiversidad y de los parques nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO Y EN QU\u00c9\n    T\u00c9RMINOS PIENSA CUMPLIR EL GOBIERNO EL MANDATO CONSIGNADO POR LA\n    DISPOSICI\u00d3N TRANSITORIA V DEL ESTATUTO DE AUTONOM\u00cdA DE GERNIKA,\n    TRANSFIRIENDO LA GESTI\u00d3N DEL R\u00c9GIMEN ECON\u00d3MICO DE LA SEGURIDAD SOCIAL\n    MEDIANTE LA SUSCRIPCI\u00d3N DEL CORRESPONDIENTE CONVENIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo y en qu\u00e9 t\u00e9rminos piensa el Gobierno cumplir el\n    mandato consignado en la disposici\u00f3n transitoria V del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika en relaci\u00f3n con la transferencia al Gobierno vasco\n    de la gesti\u00f3n del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1ndo y en qu\u00e9 t\u00e9rminos piensa el Gobierno cumplir el\n    mandato consignado en la disposici\u00f3n transitoria V del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Gernika en relaci\u00f3n con la transferencia al Gobierno vasco\n    de la gesti\u00f3n del r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, como usted sabe, la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola afirma con\n    claridad que el Estado tiene competencia exclusiva sobre la legislaci\u00f3n\n    b\u00e1sica y el r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad Social, sin perjuicio de la\n    ejecuci\u00f3n de sus servicios por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De acuerdo con\n    este mandato, el Tribunal Constitucional ha establecido que s\u00f3lo puede\n    corresponder a las administraciones territoriales el desarrollo de la\n    legislaci\u00f3n de Seguridad Social y la ejecuci\u00f3n de servicios de \u00e9sta\n    siempre que se respeten los principios b\u00e1sicos en que se asienta el\n    sistema espa\u00f1ol de Seguridad Social, no se comprometa su unidad\n    econ\u00f3mico-patrimonial, permita la aplicaci\u00f3n \u00edntegra de la solidaridad\n    financiera del sistema y se articule sobre la base del principio de\n    igualdad de acceso a las prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, creemos imprescindible que la\n    Seguridad Social mantenga su unidad presupuestaria y el car\u00e1cter unitario\n    de los procedimientos que la sirven, sin que, en nuestra opini\u00f3n, quepan\n    traspasos -se lo digo respetuosamente, pero no caben-, que implicar\u00edan el\n    control por parte de una comunidad aut\u00f3noma de procesos que, entendemos,\n    son indisociables del car\u00e1cter unitario y solidario del sistema de\n    Seguridad Social y que transcurren por \u00e1mbitos m\u00e1s amplios que cualquier\n    territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le voy a reproducir el tenor literal\n    de la disposici\u00f3n transitoria V del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika: Se\n    traspasar\u00e1 a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la gesti\u00f3n econ\u00f3mica\n    del r\u00e9gimen financiero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada de lo que usted ha dicho es incompatible con este requerimiento, que\n    es un requerimiento de inconstitucionalidad, y no necesito decirle,\n    porque usted es una persona suficientemente avezada en estas materias,\n    que los preceptos, mandatos o requerimientos constitucionales no son\n    discriminables, no se pueden aceptar unos y rechazar otros, todos son\n    igualmente imperativos y todos deben ser objeto de atendimiento en sus\n    propios t\u00e9rminos imperativos por parte del Gobierno, y todas estas\n    reflexiones perifr\u00e1sticas, basadas en una jurisprudencia constitucional,\n    por cierto bastante delet\u00e9rea y curvil\u00ednea, en absoluto empecen el\n    problema fundamental, el problema troncal: que ustedes est\u00e1n incumpliendo\n    un mandato constitucional, mandato constitucional que exige transferir a\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la gesti\u00f3n econ\u00f3mica del r\u00e9gimen\n    financiero de la Seguridad Social en r\u00e9gimen de convenio; es decir, a\n    trav\u00e9s del convenio econ\u00f3mico, que, en una interpretaci\u00f3n aut\u00e9ntica, a\n    tenor de lo que se puede deducir del \"Diario de Sesiones\" del debate\n    parlamentario del estatuto de autonom\u00eda, significa algo similar, af\u00edn al\n    Concierto Econ\u00f3mico para Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que en r\u00e9gimen de\n    convenio ustedes\n    deber\u00edan transferir la gesti\u00f3n, al margen de lo que usted ha dicho, nada\n    menos que de las entidades gestoras de la Seguridad Social no\n    transferidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la gesti\u00f3n del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social, la gesti\u00f3n de la Tesorer\u00eda General, la gesti\u00f3n de la\n    Direcci\u00f3n de Recaudaci\u00f3n e Intervenci\u00f3n del sistema p\u00fablico de Seguridad\n    Social y las... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a reproducir el tenor literal\n    de la disposici\u00f3n transitoria V del Estatuto de Autonom\u00eda de Gernika: Se\n    traspasar\u00e1 a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la gesti\u00f3n econ\u00f3mica\n    del r\u00e9gimen financiero de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nada de lo que usted ha dicho es incompatible con este requerimiento, que\n    es un requerimiento de inconstitucionalidad, y no necesito decirle,\n    porque usted es una persona suficientemente avezada en estas materias,\n    que los preceptos, mandatos o requerimientos constitucionales no son\n    discriminables, no se pueden aceptar unos y rechazar otros, todos son\n    igualmente imperativos y todos deben ser objeto de atendimiento en sus\n    propios t\u00e9rminos imperativos por parte del Gobierno, y todas estas\n    reflexiones perifr\u00e1sticas, basadas en una jurisprudencia constitucional,\n    por cierto bastante delet\u00e9rea y curvil\u00ednea, en absoluto empecen el\n    problema fundamental, el problema troncal: que ustedes est\u00e1n incumpliendo\n    un mandato constitucional, mandato constitucional que exige transferir a\n    la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco la gesti\u00f3n econ\u00f3mica del r\u00e9gimen\n    financiero de la Seguridad Social en r\u00e9gimen de convenio; es decir, a\n    trav\u00e9s del convenio econ\u00f3mico, que, en una interpretaci\u00f3n aut\u00e9ntica, a\n    tenor de lo que se puede deducir del \"Diario de Sesiones\" del debate\n    parlamentario del estatuto de autonom\u00eda, significa algo similar, af\u00edn al\n    Concierto Econ\u00f3mico para Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Estos procesos no son\n    fragmentables, y adem\u00e1s tengo que decir una cosa, hoy esto se hace\n    directamente por las empresas con la Seguridad Social y, por cierto, la\n    gesti\u00f3n es muy positiva, alabada en todos los organismos internacionales\n    y en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Eso supuso muchas cosas negativas, un atraso\n    importante en las pol\u00edticas de mejoras sociales, sobre todo en los campos\n    en los que la igualdad de oportunidades se hace patente, como es el caso\n    de la educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios sociales y las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Para ello\n    la revalorizaci\u00f3n de las prestaciones no contributivas se financia con\n    cargo a la imposici\u00f3n general, la pensi\u00f3n no contributiva y las\n    prestaciones familiares, y la mejora adicional de las pensiones\n    contributivas, las m\u00ednimas y el SOVI no concurrente, se financia con el\n    incremento que har\u00e1 el Estado de la aportaci\u00f3n a complemento a m\u00ednimos al\n    presupuesto de la Seguridad Social, es decir, ser\u00e1 la subida m\u00e1s\n    importante de pensiones en los \u00faltimos quince a\u00f1os para quienes m\u00e1s lo\n    necesitan, tres millones de pensionistas, pensiones m\u00ednimas que se ver\u00e1n\n    incrementadas de forma muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000285\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\n    distribuye la subida por el n\u00famero de beneficiarios y clases de pensi\u00f3n\n    de la siguiente forma: dos millones 231.000 beneficiarios en pensiones\n    m\u00ednimas; 310.000 en pensiones no concurrentes del extinguido SOVI;\n    488.000 en pensiones no contributivas de Seguridad Social; y 121.872\n    asignaciones familiares peri\u00f3dicas por hijo a cargo con 18 a\u00f1os y un\n    grado de minusval\u00eda igual al 65 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000287\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON\n    LAS L\u00cdNEAS GENERALES DEL PROYECTO DE PRESUPUESTO DEL MINISTERIO DE\n    JUSTICIA PARA EL A\u00d1O 2005 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicio p\u00fablico": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es una realidad que el servicio\n    p\u00fablico de la justicia est\u00e1 mayoritariamente mal valorado por el conjunto\n    de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue siendo tambi\u00e9n una realidad que nuestra justicia\n    es lenta, cara y, por tanto, poco eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para mejorar esta situaci\u00f3n es\n    preciso priorizar la atenci\u00f3n de la justicia en Espa\u00f1a desde diferentes\n    puntos de vista, uno de los cuales es la mejora en la dotaci\u00f3n de\n    recursos personales y materiales, es decir, de presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Parlamentario Socialista considera que la justicia debe ser una de las\n    materias prioritarias en el tratamiento de los Presupuestos Generales del\n    Estado para el a\u00f1o 2005 durante unos cuantos ejercicios, con el fin de\n    alcanzar dos objetivos fundamentales,\n    que son: conseguir un servicio p\u00fablico de calidad y el desarrollo de los\n    derechos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado martes, 21 de septiembre, el Pleno de este Congreso aprob\u00f3 una\n    proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar urgentemente -as\u00ed se\n    dec\u00eda de forma expresa- una serie de medidas tendentes a mejorar el\n    servicio p\u00fablico de la justicia, y el Consejo de Ministros del d\u00eda 24 de\n    septiembre, cumpliendo el mandato de esta C\u00e1mara -insisto, cumpliendo el\n    mandato de esta C\u00e1mara- desarroll\u00f3 algunos aspectos de la proposici\u00f3n no\n    de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ser\u00e1\n    dif\u00edcil mejorar los presupuestos de justicia del Partido Popular, porque\n    los ocho que realizaron fueron hist\u00f3ricos, inigualables, inmejorables... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Grupo\n    Parlamentario Socialista considera que la justicia debe ser una de las\n    materias prioritarias en el tratamiento de los Presupuestos Generales del\n    Estado para el a\u00f1o 2005 durante unos cuantos ejercicios, con el fin de\n    alcanzar dos objetivos fundamentales,\n    que son: conseguir un servicio p\u00fablico de calidad y el desarrollo de los\n    derechos de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado martes, 21 de septiembre, el Pleno de este Congreso aprob\u00f3 una\n    proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar urgentemente -as\u00ed se\n    dec\u00eda de forma expresa- una serie de medidas tendentes a mejorar el\n    servicio p\u00fablico de la justicia, y el Consejo de Ministros del d\u00eda 24 de\n    septiembre, cumpliendo el mandato de esta C\u00e1mara -insisto, cumpliendo el\n    mandato de esta C\u00e1mara- desarroll\u00f3 algunos aspectos de la proposici\u00f3n no\n    de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "servicio p\u00fablico": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, compartimos la preocupaci\u00f3n por las necesidades de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, que est\u00e1 generalizada en la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en disposici\u00f3n de afirmar que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2005 vamos a\n    hacer una apuesta por la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a crecer el\n    presupuesto de la justicia de una manera significativa en un 8,5 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es\n    imprescindible un servicio p\u00fablico judicial a la altura de la demanda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero sobre todo se va a hacer una apuesta desde el\n    punto de vista cualitativo para mejorar la capacidad de la respuesta y la\n    calidad del servicio p\u00fablico judicial, apostando por el crecimiento de la\n    planta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se elevan a 150 las nuevas plazas de fiscal, a 150 las nuevas\n    plazas de jueces y a 100 las de fiscales y pueden crecer, de acuerdo con\n    la proposici\u00f3n no de ley adoptada la semana pasada por esta misma C\u00e1mara,\n    por el Congreso de los Diputados, hasta 250 nuevas plazas de jueces y 135\n    de fiscales, lo que va a permitir la realizaci\u00f3n de algunos programas muy\n    selectivos para mejorar la calidad del servicio p\u00fablico judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, estamos en disposici\u00f3n de afirmar que va a mejorar el\n    servicio p\u00fablico judicial, que se van a garantizar mejor los derechos de\n    ciudadan\u00eda y el nivel de calidad con que esos derechos de ciudadan\u00eda son\n    respondidos por el Poder Judicial de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000283\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, que la futura estructura\n    societaria ser\u00e1 la acordada por las partes, teniendo en cuenta el marco\n    comunitario, lo cual supone que ambas partes se comprometen a desarrollar\n    un dise\u00f1o industrial que no implique una salida individual para cada\n    centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    iniciar un proceso negociador con el objetivo de mantener la actividad\n    militar y la actividad civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y de competencia\n    porque usted sabe perfectamente, puesto que conoce el derecho\n    comunitario, que podemos mantener un sistema de ayudas en la construcci\u00f3n\n    naval pero no en la construcci\u00f3n civil, con lo cual es absolutamente\n    imprescindible que pensemos en f\u00f3rmulas alternativas para resolver lo que\n    para mi grupo es fundamental, que es el m\u00e1ximo de actividad y el m\u00e1ximo\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2, 3, 4, 5], "pol\u00edtica penitenciaria": [7, 8, 9], "eta": [0], "exteriores": [6], "vasco": [10, 11]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Tampoco ocurre as\u00ed con 551 personas de Euskal Herr\u00eda,\n    presos del colectivo de ETA, pues s\u00f3lo 11 cumplen condena all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo sab\u00eda que no estaba y agradezco que sea el ministro de\n    Justicia quien la conteste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me alegro de que lo haga el ministro de\n    Justicia y no lo digo en dem\u00e9rito del ministro del Interior, sino porque\n    siempre hemos manifestado que Instituciones Penitenciarias deber\u00eda estar\n    en Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una cuesti\u00f3n relativa al cumplimiento de una pena y es\n    mucho m\u00e1s razonable que no est\u00e9 bajo la responsabilidad del Ministerio\n    del Interior, sino del de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, es bueno que el\n    ministro de Justicia conteste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las personas privadas provisionalmente de libertad, lo que\n    hay que hacer es tratar de que la justicia sea \u00e1gil, de que se instruya\n    r\u00e1pidamente un sumario y no se les prive de libertad cuando todav\u00eda no\n    tienen una condena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos hablado con el secretario\n    de Estado de Exteriores sobre la lucha contra el terrorismo a nivel\n    global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo que\n    tiene es el que debe tener toda pol\u00edtica penitenciaria: la reeducaci\u00f3n y\n    la reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablar de pol\u00edtica penitenciaria no es f\u00e1cil ni c\u00f3modo; no lo es para\n    nadie ni para nada; ni lo es para unos presos condenados por determinado\n    tipo de delitos ni lo es para los responsables pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen una moci\u00f3n de esta C\u00e1mara de noviembre de\n    1988, que, que yo sepa, no ha sido anulada -si me equivoco, la se\u00f1ora\n    presidenta me corregir\u00e1-, que dice que el Congreso de los Diputados insta\n    al Gobierno a que mediante el m\u00e1s amplio di\u00e1logo con todas las fuerzas\n    pol\u00edticas desarrolle una nueva orientaci\u00f3n consensuada, din\u00e1mica y\n    flexible de la pol\u00edtica penitenciaria de la forma que mejor propicie el\n    fin de la violencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos dicho cuando no\n    era c\u00f3modo decirlo y lo manifestamos ahora cuando en el \u00e1mbito en el que\n    nos movemos, desde luego en el que se mueve esta diputada, en el \u00e1mbito\n    vasco, hay una gran mayor\u00eda social a favor de esta consideraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen tambi\u00e9n muchos apoyos -usted es un hombre respetuoso,\n    espero que sea as\u00ed- de otros parlamentos: un acuerdo del Parlamento vasco\n    del a\u00f1o 1996, una moci\u00f3n en el Pleno del Parlamento vasco de junio de\n    2003, un acuerdo de una declaraci\u00f3n del Gobierno vasco del 8 de abril de\n    2003 y m\u00faltiples apoyos a trav\u00e9s de los soci\u00f3metros en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [11, 12, 13, 14, 15], "pol\u00edtica penitenciaria": [16, 17], "eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "defensa": [18]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, no es la primera vez que traemos a esta C\u00e1mara un debate\n    sobre la cuesti\u00f3n de fondo que subyace leg\u00edtimamente en su interpelaci\u00f3n,\n    una preocupaci\u00f3n en torno a los fundamentos y a los rendimientos de la\n    pol\u00edtica que ha venido siendo aplicada en un aspecto muy delicado del\n    frente y de la pol\u00edtica antiterrorista por los sucesivos gobiernos de\n    nuestra democracia constitucional a lo largo de los \u00faltimos 15 a\u00f1os, una\n    pol\u00edtica de, entre comillas, dispersi\u00f3n de presos de ETA que se traduce\n    l\u00f3gicamente en un debate en torno a su compatibilidad con respecto de los\n    mandatos constitucionales encerrados en el art\u00edculo 25, que orientan las\n    penas privativas de libertad a la consecuci\u00f3n de la reeducaci\u00f3n y de la\n    reinserci\u00f3n de los penados y de los mandatos legales que desarrolla el\n    art\u00edculo 25, p\u00e1rrafo segundo, en la Ley Org\u00e1nica General Penitenciaria,\n    en particular lo relativo al tratamiento individualizado y a la\n    consecuci\u00f3n sobre bases individualizadas, incluso llega a decir la Ley\n    Org\u00e1nica General Penitenciaria de individualizaci\u00f3n cient\u00edfica en el\n    tratamiento penitenciario de esa resocializaci\u00f3n, de esa reinserci\u00f3n en\n    la vida en libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos plenamente\n    convencidos de ello y tambi\u00e9n de que la valoraci\u00f3n que merece el\n    rendimiento de esta pol\u00edtica en el curso de los a\u00f1os de nuestra\n    experiencia constitucional avala esta convicci\u00f3n con la experiencia,\n    porque esa pol\u00edtica ha sido \u00fatil para debilitar a ETA como expresi\u00f3n m\u00e1s\n    se\u00f1alada de este mal absoluto con el que venimos bregando tanto tiempo en\n    Espa\u00f1a que es el mal del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso empez\u00f3 la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n, desde la presunci\u00f3n de que la\n    concentraci\u00f3n de los presos de ETA en un n\u00famero muy reducido de\n    establecimientos penitenciarios no estaba contribuyendo a su\n    resocializaci\u00f3n ni a su reeducaci\u00f3n; por el contrario, produc\u00eda\n    reconcentraci\u00f3n, recondensaci\u00f3n en las peores manifestaciones del\n    sectarismo que conducen a esa forma de criminalidad organizada que tiene\n    componentes de car\u00e1cter psic\u00f3tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de dispersi\u00f3n arranca, por tanto, a finales de los a\u00f1os\n    ochenta y se muestra efectiva desde el principio: hace da\u00f1o, debilita a\n    ETA, debilita al terror, debilita al terrorismo, y desde ese punto de\n    vista no puede sino merecer una valoraci\u00f3n positiva no solamente por\n    parte del ejercicio de responsabilidad del Gobierno que tiene que primar\n    la demanda de seguridad y de respuesta frente al terror de la ciudadan\u00eda,\n    sino tambi\u00e9n de su utilidad en t\u00e9rminos de pol\u00edtica penal, de pol\u00edtica\n    criminal y de pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s en el curso del tiempo la\n    pol\u00edtica antiterrorista llega a erigirse en eje de una convergencia\n    esencial de las fuerzas pol\u00edticas con opciones de gobierno en Espa\u00f1a, y\n    as\u00ed queda a\n    cubierto de un Pacto por las libertades y contra el terrorismo que\n    suscriben el Partido Socialista, entonces en la oposici\u00f3n, y el Partido\n    Popular, entonces en el Gobierno, y que en este punto compromete de\n    manera perdurable al Partido Socialista y al Partido Popular en tanto no\n    hayamos conseguido derrotar definitivamente a ETA y la desaparici\u00f3n del\n    mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda de manifiesto la convicci\u00f3n de que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n es\n    constitucional, de que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no tiene ninguna\n    contradicci\u00f3n con la Ley Org\u00e1nica General Penitenciaria, de que la\n    pol\u00edtica de dispersi\u00f3n es una manifestaci\u00f3n de una pol\u00edtica\n    antiterrorista que quiere ser transversal, que quiere ser adem\u00e1s una\n    materia sujeta a un gran entendimiento pol\u00edtico-parlamentario de amplio\n    espectro, perdurable en el tiempo, resistente como estamos viendo a la\n    alternancia en el Gobierno y que debe permanecer y debe quedar preservada\n    hasta que hayamos hecho desaparecer el mal, hasta que no podamos tener la\n    seguridad, la garant\u00eda y la certidumbre de que la amenaza de ETA ha\n    dejado de pender sobre nuestras libertades, sobre nuestra seguridad,\n    sobre nuestras vidas y ha desaparecido para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo corrobora la\n    pr\u00e1ctica, la experienci que nos est\u00e1 se\u00f1alando que ETA ha sido m\u00e1s d\u00e9bil\n    en el curso de los a\u00f1os precisamente como consecuencia de la pol\u00edtica de\n    dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n ha posibilitado para\n    aquellos presos -de otra forma se hubiesen visto constre\u00f1idos por el\n    sectarismo endurecedor que trabaja sobre s\u00ed mismo, impidiendo que ninguno\n    de los presos del denominado colectivo respire por s\u00ed mismo, piense por\n    s\u00ed mismo o pueda apostar por s\u00ed mismo, por las posibilidades de\n    reinserci\u00f3n individualizada que el sistema penitenciario le ofrece-\n    medidas individualizadas de reinserci\u00f3n condicionadas naturalmente a la\n    consecuci\u00f3n del objetivo, que es un compromiso expreso del abandono, de\n    renuncia a la violencia, de condena de la violencia y de condena de ETA y\n    un compromiso expreso a aceptar las condiciones que la ley establece para\n    la recuperaci\u00f3n de la vida en libertad o de la esperanza de la vida en\n    libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente quiero decir adem\u00e1s que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n no se aplica\n    exclusivamente a la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    nada tiene que ver la imposibilidad de cumplir penas privativas de\n    libertad en el centro m\u00e1s pr\u00f3ximo por la incapacidad f\u00edsica del centro\n    penitenciario m\u00e1s pr\u00f3ximo al lugar de residencia con una determinaci\u00f3n\n    pol\u00edtica que se ha demostrado eficaz y positivamente orientada a la\n    consecuci\u00f3n del objetivo: debilitar a ETA y lanzar un mensaje firme,\n    dentro del marco del Estado constitucional de derecho, con pleno respeto\n    a las garant\u00edas que el ordenamiento constitucional establece, con\n    sujeci\u00f3n al control de los tribunales de la aplicaci\u00f3n de la propia\n    pol\u00edtica de dispersi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una herramienta m\u00e1s que estamos obligados a\n    hacer valer hasta que ETA no haya desaparecido enteramente de la realidad\n    espa\u00f1ola y deje de pender de manera definitiva, definitiva, como una\n    amenaza sobre nuestras libertades, sobre nuestra integridad, sobre la\n    libertad, la seguridad y la vida de tantos espa\u00f1oles que llevan tantos\n    a\u00f1os clamando con todo el derecho, toda raz\u00f3n y toda legitimidad el fin\n    exigible a todos los gobiernos de Espa\u00f1a: luchar contra el terrorismo con\n    todos los instrumentos a su alcance y garantizar la seguridad en el\n    disfrute de la libertad de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s se ha puesto de manifiesto tambi\u00e9n en el curso de estos\n    a\u00f1os que es conforme con la Constituci\u00f3n, como lo se\u00f1alan los\n    pronunciamientos de muchos tribunales de Justicia que naturalmente\n    revisan la acci\u00f3n de la Administraci\u00f3n penitenciaria y garantizan la\n    interdicci\u00f3n de su arbitrariedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguna medida de dispersi\u00f3n est\u00e1 al\n    margen de la ley ni del control jurisdiccional de la legalidad de la\n    actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n penitenciaria, de los poderes p\u00fablicos, y\n    ha habido revisiones de la actuaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n penitenciaria\n    por parte de los tribunales de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy recientemente el Tribunal Superior de Justicia de Madrid en un\n    pronunciamiento explica en su detalle que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n es\n    perfectamente conforme con la Constituci\u00f3n y con la Ley Org\u00e1nica General\n    Penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa sentencia m\u00e1s reciente es de 27 de junio del a\u00f1o 2000\n    de la Sala Contencioso-administrativa del Tribunal Superior de Justicia\n    de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo que es\n    perfectamente posible, funcional y positivo que la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n\n    pueda ser sostenida siempre y cuando se haga dentro de los par\u00e1metros de\n    la legalidad y sujeta al control de interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de\n    los poderes p\u00fablicos que garantizan todos los tribunales de Justicia en\n    nuestro sistema constitucional, como en todos los que participan del\n    Convenio Europeo de Derechos Humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, en lo que se refiere a la propia compatibilidad\n    de la pol\u00edtica de dispersi\u00f3n con respecto de la Constituci\u00f3n y la Ley\n    Org\u00e1nica General Penitenciaria estamos plenamente convencidos no s\u00f3lo de\n    su compatibilidad, sino que adem\u00e1s en t\u00e9rminos de pol\u00edtica criminal a\n    trav\u00e9s de la pol\u00edtica penal y de la pol\u00edtica penitenciaria la dispersi\u00f3n\n    sirve precisamente al fin de procurar la posibilidad efectiva de la\n    resocializaci\u00f3n y de la reeducaci\u00f3n de los penados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica de dispersi\u00f3n arranca, por tanto, a finales de los a\u00f1os\n    ochenta y se muestra efectiva desde el principio: hace da\u00f1o, debilita a\n    ETA, debilita al terror, debilita al terrorismo, y desde ese punto de\n    vista no puede sino merecer una valoraci\u00f3n positiva no solamente por\n    parte del ejercicio de responsabilidad del Gobierno que tiene que primar\n    la demanda de seguridad y de respuesta frente al terror de la ciudadan\u00eda,\n    sino tambi\u00e9n de su utilidad en t\u00e9rminos de pol\u00edtica penal, de pol\u00edtica\n    criminal y de pol\u00edtica penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha venido a afirmar el Tribunal Europeo de\n    Derechos Humanos en un pronunciamiento de 1990 que es perfectamente\n    posible la negativa a trasladar a un recluso al centro penitenciario m\u00e1s\n    pr\u00f3ximo a su residencia sobre razones de seguridad nacional, de seguridad\n    p\u00fablica, de defensa de la prevenci\u00f3n del delito, de protecci\u00f3n de la\n    salud y hasta de la moral, que es una cl\u00e1usula excepcionante del r\u00e9gimen\n    ordinario de disfrute de los derechos reconocidos en el Convenio Europeo\n    de Derechos Humanos de acuerdo con su art\u00edculo 8.2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "eta": [0, 1], "vasco": [4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Parlamento vasco elabor\u00f3 en el a\u00f1o 1996 un plan en el\n    que cual se permit\u00eda el acercamiento del colectivo de presos de ETA sin\n    que hubiera reagrupamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no es\n    una cuesti\u00f3n exclusivamente de las personas que ya est\u00e1n en ETA, sino una\n    cuesti\u00f3n relativa a personas que no estando en ETA hoy puede ser que\n    ma\u00f1ana terminen est\u00e1ndolo porque entienden que hay\n    determinadas cuestiones injustas que les llevan a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo aqu\u00ed porque se ha echado mucho\n    en cara al Gobierno vasco lo que hace, que es -lo dije el otro d\u00eda- lo\n    que hizo el Ministerio de Justicia: conceder ayudas a las familias que\n    tienen personas privadas de libertad en c\u00e1rceles alejadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo hizo en\n    el a\u00f1o 1983 el Ministerio de Justicia, porque entend\u00eda que era una\n    injusticia y que gravaba a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Parlamento vasco elabor\u00f3 en el a\u00f1o 1996 un plan en el\n    que cual se permit\u00eda el acercamiento del colectivo de presos de ETA sin\n    que hubiera reagrupamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo digo aqu\u00ed porque se ha echado mucho\n    en cara al Gobierno vasco lo que hace, que es -lo dije el otro d\u00eda- lo\n    que hizo el Ministerio de Justicia: conceder ayudas a las familias que\n    tienen personas privadas de libertad en c\u00e1rceles alejadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo que se nos critica hoy\n    lo hizo el ministerio en el a\u00f1o 1983, y la mayor\u00eda de los beneficiarios\n    que hoy reciben las ayudas del Gobierno vasco son los mismos que los del\n    a\u00f1o 1983. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por encima del debate\n    democr\u00e1tico est\u00e1 la democracia misma, por eso d\u00e9jeme que le diga que la\n    ciudadan\u00eda espa\u00f1ola no podr\u00eda perdonarle ni al Partido Socialista ni al\n    Partido Popular que le tuvieran miedo a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra primera obligaci\u00f3n\n    es no tenerle ning\u00fan miedo a ETA, ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra primera obligaci\u00f3n es\n    derrochar toda la valent\u00eda, incluso en imaginaci\u00f3n, en derrotar a ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo que tengo que lanzar un mensaje de\n    determinaci\u00f3n, que no puede sino hacer honor a lo que la ciudadan\u00eda tiene\n    derecho a esperar de nosotros, quienquiera que est\u00e9 en el Gobierno o\n    quienquiera que suba a la tribuna a contestar a una interpelaci\u00f3n: la\n    determinaci\u00f3n absoluta de hacer todo cuanto est\u00e9 en nuestra mano para\n    tomar partido frente a ETA, para derrotarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace igualmente que la individualizaci\u00f3n se ponga\n    de manifiesto tambi\u00e9n con los presos de ETA; tambi\u00e9n con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por\n    ello por lo que, por ejemplo, no hay presos de ETA en Canarias,\n    mientras que son muchos los canarios que est\u00e1n cumpliendo penas privativas\n    de libertad a miles de kil\u00f3metros del lugar donde nacieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta que no\n    satisfagamos enteramente el compromiso que tenemos con las v\u00edctimas,\n    derrotando a ETA y haciendo desaparecer la amenaza, la pol\u00edtica de\n    dispersi\u00f3n seguir\u00e1 teniendo sentido, se\u00f1ora Lasagabaster. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, tambi\u00e9n para la desaparici\u00f3n de ETA existe un espacio para la\n    imaginaci\u00f3n pol\u00edtica, pero la condici\u00f3n previa, inexorable, ineluctable\n    es la desaparici\u00f3n de ETA, y esa es la \u00fanica forma de paz, en t\u00e9rminos de\n    resoluci\u00f3n de lo que usted ha llamado el conflicto, de la que puede dar\n    cuenta un gobierno responsable; un gobierno responsable ante la\n    ciudadan\u00eda, por lo mucho que ha sufrido este pa\u00eds por el azote del\n    terror, por el enorme deseo que existe de ver por fin amanecer un d\u00eda en\n    que esta amenaza haya desaparecido para siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica paz imaginable es la desaparici\u00f3n absoluta,\n    definitiva, total de ETA y de lo que representa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7], "seguridad social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dichas\n    medidas se plasmaron, entre otros varios mecanismos,\n    en el Real Decreto-ley 10/2000, de 6 de octubre, de medidas urgentes de\n    apoyo a los sectores agrario, pesquero y de transporte, que estableci\u00f3\n    una panoplia de medidas, algunas a favor de las cooperativas, aumentando\n    su capacidad de suministro de combustible; otras a favor de todos los\n    agricultores, modificando el r\u00e9gimen especial de la agricultura y la\n    pesca en el seno del impuesto del valor a\u00f1adido, elevando la compensaci\u00f3n\n    a tanto alzado que recib\u00edan los empresarios incluidos en dicho r\u00e9gimen,\n    tanto del sector agrario o ganadero como del sector pesquero; se\n    establec\u00edan bonificaciones en materia de cotizaci\u00f3n en el r\u00e9gimen\n    especial de la Seguridad Social de los trabajadores del mar diferenciadas\n    en funci\u00f3n de los distintos segmentos en que estuvieran incluidos y por\n    tanto del volumen de combustible que ten\u00edan las flotas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace cuatro a\u00f1os incidi\u00f3 sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola un shock petrol\u00edfero\n    que afect\u00f3 duramente sobre todo a los sectores agrario, pesquero y de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    nuevo, se\u00f1or\u00edas, el shock petrol\u00edfero se instala en la econom\u00eda mundial,\n    afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola y, dentro de \u00e9sta, con mucha m\u00e1s\n    intensidad, a los sectores en cuya estructura de coste tienen mucha\n    incidencia los combustibles y que, adem\u00e1s, carecen de capacidad de\n    trasladar los incrementos de coste de producci\u00f3n a su estructura de\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n\n    que incide muy negativamente en tres sectores b\u00e1sicos de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, la agricultura, la pesca y el transporte, porque -como\n    manifest\u00e9 con anterioridad- estos sectores no tienen capacidad de\n    trasladar sus costes a los precios que reciben: los agricultores, en\n    primer lugar, porque son muy dependientes de unos precios\n    mundiales que se fijan en grandes mercados ajenos a su capacidad de\n    influencia, adem\u00e1s de por la atomizaci\u00f3n de la oferta frente a la\n    concentraci\u00f3n de la demanda; la pesca, por el sistema de subastas a la\n    baja, que es un sistema muy complejo que hace que el pescador no pueda\n    regular b\u00e1sicamente el precio, que est\u00e1 en manos de intermediarios,\n    asentadores o mayoristas; y el transporte, por su sujeci\u00f3n a sistemas de\n    tarificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hab\u00eda\n    otra panoplia de medidas fiscales de apoyo al sector del transporte que\n    comprend\u00edan deducciones por inversiones, modificaciones del plazo de\n    permanencia de los elementos afectados a dichas deducciones y, en\n    definitiva, exenci\u00f3n de las ayudas por abandono de la actividad del\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradecer\u00eda, se\u00f1or\n    vicepresidente, que nos diga usted con toda franqueza, si van a tomar\n    alguna medida, si van a abordar el estudio del gas\u00f3leo profesional y su\n    implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a para el sector del transporte y cu\u00e1les van a ser\n    los mecanismos que vayan a poner en marcha en el sector pesquero, que\n    atraviesa una enorme dificultad en este momento -hay una enorme\n    preocupaci\u00f3n en todos los puertos de Espa\u00f1a por el incremento de costes\n    que puede inviabilizar la actividad pesquera- y en el sector agrario,\n    donde estamos asistiendo a una espiral de costes de combustibles que\n    luego tienen impacto derivado en todos los fertilizantes y en todos los\n    inputs que el sector agrario debe utilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace cuatro a\u00f1os incidi\u00f3 sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola un shock petrol\u00edfero\n    que afect\u00f3 duramente sobre todo a los sectores agrario, pesquero y de\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    nuevo, se\u00f1or\u00edas, el shock petrol\u00edfero se instala en la econom\u00eda mundial,\n    afecta a la econom\u00eda espa\u00f1ola y, dentro de \u00e9sta, con mucha m\u00e1s\n    intensidad, a los sectores en cuya estructura de coste tienen mucha\n    incidencia los combustibles y que, adem\u00e1s, carecen de capacidad de\n    trasladar los incrementos de coste de producci\u00f3n a su estructura de\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 2002 el consumo de petr\u00f3leo en el mundo fue\n    un 18 por ciento superior al de 1980; en la OCDE ese aumento fue del 12\n    por ciento, en la Uni\u00f3n Europea fue del 1 por ciento y, sin embargo, en\n    el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola el consumo anual en el a\u00f1o 2002 fue un 40\n    por ciento mayor que en el a\u00f1o 1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2002 el consumo de petr\u00f3leo en el mundo fue\n    un 18 por ciento superior al de 1980; en la OCDE ese aumento fue del 12\n    por ciento, en la Uni\u00f3n Europea fue del 1 por ciento y, sin embargo, en\n    el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola el consumo anual en el a\u00f1o 2002 fue un 40\n    por ciento mayor que en el a\u00f1o 1980. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las bonificaciones para\n    la\n    Seguridad Social se concedieron en un trimestre del a\u00f1o 2000, pero no\n    siguieron en 2001, cuando bajaron los precios, y pueden ustedes\n    perfectamente hacer lo mismo en el sector pesquero, bonificar las\n    cotizaciones y pagarlas con cargo al INEM, que hoy d\u00eda cuenta con\n    flexibilidad presupuestaria para hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, para las dem\u00e1s medidas\n    fiscales o las de la Seguridad Social es usted el que tiene la \u00faltima\n    palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nosotros ostent\u00e1bamos el Gobierno afirmamos que\n    reducir la fiscalidad del petr\u00f3leo y sus derivados era una iniciativa que\n    lo que har\u00eda ser\u00eda frenar la acomodaci\u00f3n de nuestro consumo y del uso del\n    petr\u00f3leo a una circunstancia objetiva, como ha sido la de su\n    encarecimiento, que enmascarar\u00eda una realidad ante los sectores\n    productivos, que falsear\u00eda esa realidad y que el d\u00eda de ma\u00f1ana tendr\u00edamos\n    que hacer frente a consecuencias peores en t\u00e9rminos de aumento de\n    facturas, porque, evidentemente, cuando una econom\u00eda se enfrenta\n    simult\u00e1neamente a un encarecimiento del petr\u00f3leo y a una demanda interna\n    que crece a ritmos superiores a los del PIB, lo que hace la rebaja\n    impositiva es aumentar tensiones inflacionistas, adem\u00e1s de otros efectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus manos est\u00e1\n    solucionarlo o seguir haciendo de don Tancredo, pero los dontancredos\n    nunca solucionan los problemas de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20040929_doc_marked.html#000041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 29-09-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 9, 12, 14, 15, 16, 17, 23, 25, 26, 27, 30, 32, 34, 35, 36, 39, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 51, 53, 55], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 8, 10, 11, 13, 19, 20, 22, 24, 33, 54, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 6, 18], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c1 I ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [21], "party": "Jordi Vilajoana Rovira", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [28, 29, 31], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [37, 38, 40], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [50, 52], "party": "Bego\u00f1a Lasagabaster Olaz\u00e1bal", "name": "Mixto"}]}