{"blocks": [{"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA POSICI\u00d3N DEL GOBIERNO ANTE LA PETICI\u00d3N DE LA\n    FISCAL\u00cdA DE 120 A\u00d1OS DE C\u00c1RCEL PARA SINDICALISTAS Y TRABAJADORES QUE\n    EJERCIERON EL DERECHO DE HUELGA FRENTE A LAS REFORMAS LABORALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno ante la petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de\n    ciento veinte a\u00f1os de c\u00e1rcel para sindicalistas y trabajadores que\n    ejercieron el derecho de huelga frente a las reformas laborales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [7], "trabajadores": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y todo ello,\n    se\u00f1or Rajoy, en un Estado cuyos Gobiernos han atacado directamente\n    derechos de los trabajadores a favor del sector financiero y\n    especulativo, de una forma tan brutal como en las reformas laborales, y\n    especialmente en la \u00faltima, cuando se ha facilitado que se despida a\n    trabajadores con indemnizaciones miserables, que se reduzcan los salarios\n    al tiempo que se incrementan los beneficios de las grandes empresas, que\n    se precarice la contrataci\u00f3n hasta el punto de que por primera vez en la\n    historia democr\u00e1tica los contratos temporales han superado a los\n    indefinidos, y que tener un contrato ya no es garant\u00eda de tener una\n    m\u00ednima calidad de vida, o que adem\u00e1s se est\u00e9n aplicando recortes en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, bienestar social, agudizando el sufrimiento de\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo ello,\n    se\u00f1or Rajoy, en un Estado cuyos Gobiernos han atacado directamente\n    derechos de los trabajadores a favor del sector financiero y\n    especulativo, de una forma tan brutal como en las reformas laborales, y\n    especialmente en la \u00faltima, cuando se ha facilitado que se despida a\n    trabajadores con indemnizaciones miserables, que se reduzcan los salarios\n    al tiempo que se incrementan los beneficios de las grandes empresas, que\n    se precarice la contrataci\u00f3n hasta el punto de que por primera vez en la\n    historia democr\u00e1tica los contratos temporales han superado a los\n    indefinidos, y que tener un contrato ya no es garant\u00eda de tener una\n    m\u00ednima calidad de vida, o que adem\u00e1s se est\u00e9n aplicando recortes en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, bienestar social, agudizando el sufrimiento de\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son el total de peticiones; solo a ocho trabajadores de\n    Airbus ya se les piden sesenta y cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo ello,\n    se\u00f1or Rajoy, en un Estado cuyos Gobiernos han atacado directamente\n    derechos de los trabajadores a favor del sector financiero y\n    especulativo, de una forma tan brutal como en las reformas laborales, y\n    especialmente en la \u00faltima, cuando se ha facilitado que se despida a\n    trabajadores con indemnizaciones miserables, que se reduzcan los salarios\n    al tiempo que se incrementan los beneficios de las grandes empresas, que\n    se precarice la contrataci\u00f3n hasta el punto de que por primera vez en la\n    historia democr\u00e1tica los contratos temporales han superado a los\n    indefinidos, y que tener un contrato ya no es garant\u00eda de tener una\n    m\u00ednima calidad de vida, o que adem\u00e1s se est\u00e9n aplicando recortes en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, bienestar social, agudizando el sufrimiento de\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucha gente no puede entender que mientras a los\n    trabajadores que participan en las huelgas se les aplica el C\u00f3digo Penal,\n    efectivamente el art\u00edculo 315, a determinados empresarios que han sido\n    acusados de coaccionar a los trabajadores para que no pudieran ejercer\n    sus derechos se les aplican sanciones administrativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, un\n    estudio del CIS vino a decir que en la \u00faltima reforma laboral fueron m\u00e1s\n    los trabajadores que no secundaron la huelga por la amenaza empresarial\n    que los que la secundaron por la influencia de piquetes informativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, frente a eso\n    tienen que actuar el ministerio fiscal, el de Justicia y el de Interior,\n    frente a los que hacen fraude en este pa\u00eds y evaden recursos hacia los\n    para\u00edsos, y no frente a los trabajadores que defienden sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo ello,\n    se\u00f1or Rajoy, en un Estado cuyos Gobiernos han atacado directamente\n    derechos de los trabajadores a favor del sector financiero y\n    especulativo, de una forma tan brutal como en las reformas laborales, y\n    especialmente en la \u00faltima, cuando se ha facilitado que se despida a\n    trabajadores con indemnizaciones miserables, que se reduzcan los salarios\n    al tiempo que se incrementan los beneficios de las grandes empresas, que\n    se precarice la contrataci\u00f3n hasta el punto de que por primera vez en la\n    historia democr\u00e1tica los contratos temporales han superado a los\n    indefinidos, y que tener un contrato ya no es garant\u00eda de tener una\n    m\u00ednima calidad de vida, o que adem\u00e1s se est\u00e9n aplicando recortes en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, bienestar social, agudizando el sufrimiento de\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000985\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos encargado ya los proyectos de montaje de v\u00eda y de\n    instalaciones de seguridad y comunicaciones en este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000986\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA LA\n    MINISTRA DE FOMENTO QUE LA ELIMINACI\u00d3N POR LA DEDUCCI\u00d3N DEL ALQUILER ES\n    COHERENTE CON EL OBJETIVO DEL NUEVO PLAN DE VIVIENDA PARA FAVORECER EL\n    MISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CONSIDERA LA\n    MINISTRA DE FOMENTO QUE LA ELIMINACI\u00d3N POR LA DEDUCCI\u00d3N DEL ALQUILER ES\n    COHERENTE CON EL OBJETIVO DEL NUEVO PLAN DE VIVIENDA PARA FAVORECER EL\n    MISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece coherente la eliminaci\u00f3n de las desgravaciones\n    por alquiler del se\u00f1or Montoro con su plan de vivienda, teniendo en\n    cuenta que su plan de vivienda justamente establece como prioridad el\n    alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfle parece coherente la eliminaci\u00f3n de las desgravaciones\n    por alquiler del se\u00f1or Montoro con su plan de vivienda, teniendo en\n    cuenta que su plan de vivienda justamente establece como prioridad el\n    alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Iglesias, no es que me vaya a atrever, es que simplemente le tengo\n    que recordar que quien ha aprobado en este pa\u00eds una ley del alquiler que\n    da flexibilidad, que da equilibrio entre el arrendador y el arrendatario\n    y que est\u00e1 permitiendo poner en marcha un plan de vivienda en el que por\n    primera vez lo que prima es el alquiler, ha sido el Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Iglesias, no es que me vaya a atrever, es que simplemente le tengo\n    que recordar que quien ha aprobado en este pa\u00eds una ley del alquiler que\n    da flexibilidad, que da equilibrio entre el arrendador y el arrendatario\n    y que est\u00e1 permitiendo poner en marcha un plan de vivienda en el que por\n    primera vez lo que prima es el alquiler, ha sido el Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, el acceso a la vivienda no ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [9], "alquiler": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, el acceso a la vivienda no\n    es un capricho, es un mandato tanto de nuestra Constituci\u00f3n como de los\n    distintos tratados internacionales, entre los que est\u00e1 la Carta\n    Internacional de los Derechos Humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque no s\u00e9 si es que\n    usted no lo sabe o se le olvida con frecuencia que tambi\u00e9n es la ministra\n    responsable del \u00e1rea de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han publicado un plan de vivienda que un d\u00eda recuperaba las ayudas para\n    la compra, ayudas que, ante la llamada de atenci\u00f3n del FMI, quitaron\n    inmediatamente despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado la inversi\u00f3n en las ayudas al\n    alquiler en un 74 % y ahora llega la \u00faltima, la del se\u00f1or Montoro, la de\n    eliminar las ayudas a las desgravaciones que estaban contempladas, se\u00f1ora\n    ministra, en su plan de vivienda para favorecer aquellas pol\u00edticas\n    fiscales que dinamizaran el mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su dignidad,\n    pero sobre todo porque volvamos a tener presente ese mandato\n    constitucional, porque volvamos a promover las condiciones para acceder a\n    una vivienda y hacer efectivo ese derecho, abandone la cartera, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante esta legislatura han eliminado\n    las ayudas para alquiler a los j\u00f3venes, han eliminado las ayudas a la\n    subsidiaci\u00f3n, aunque lo niegue -lo hizo hace poco desde la tribuna-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, usted ha aprobado\n    una ley de alquiler, cuya principal virtud es la desprotecci\u00f3n de los\n    inquilinos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado la inversi\u00f3n en las ayudas al\n    alquiler en un 74 % y ahora llega la \u00faltima, la del se\u00f1or Montoro, la de\n    eliminar las ayudas a las desgravaciones que estaban contempladas, se\u00f1ora\n    ministra, en su plan de vivienda para favorecer aquellas pol\u00edticas\n    fiscales que dinamizaran el mercado del alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su \u00fanica pol\u00edtica para el fomento del\n    alquiler ser\u00e1 la necesidad de la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han mirado hacia otro lado en\n    la regulaci\u00f3n de los pr\u00e9stamos IRPH, dejando las cuotas de muchas\n    familias que fueron enga\u00f1adas en la m\u00e1s absoluta desprotecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "familias": [8], "alquiler": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se lo digo porque ustedes aprobaron un plan de\n    vivienda en el que de cada 100 euros destinaban 80 a compra de vivienda\n    nueva y menos de 20 al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente le voy\n    recordar en qu\u00e9 contribuy\u00f3 usted a la pol\u00edtica de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros nos tomamos todo en serio, por\n    eso hemos aprobado un plan de vivienda de 2.500 millones y por eso la\n    parte gruesa del plan es para alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quien alquila una vivienda\n    que es de menos de 600 euros y a aquellas personas cuya unidad familiar\n    tiene menos renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mercado del alquiler vivi\u00f3 los tiempos peores con el\n    Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo digo porque ustedes aprobaron un plan de\n    vivienda en el que de cada 100 euros destinaban 80 a compra de vivienda\n    nueva y menos de 20 al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nosotros nos tomamos todo en serio, por\n    eso hemos aprobado un plan de vivienda de 2.500 millones y por eso la\n    parte gruesa del plan es para alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no le\n    damos la ayuda al alquiler a todo el que pasa por la puerta, nosotros le\n    damos la ayuda al alquiler \u00bfsabe a qui\u00e9n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, lo hac\u00edan de una manera que no\n    beneficiaba a las familias que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000993\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RELACI\u00d3N EXISTE ENTRE EL CAMBIO EN LAS INSTRUCCIONES QUE EL GOBIERNO\n    HA DADO A LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO PARA SU ACTUACI\u00d3N\n    EN MANIFESTACIONES Y HUELGAS Y EL INCREMENTO DEL N\u00daMERO DE SANCIONES Y\n    PENAS DE C\u00c1RCEL POR EL EJERCICIO DE DICHOS DERECHOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los derechos constitucionales de\n    manifestaci\u00f3n y huelga est\u00e1n siendo sustituidos, como dicen en su\n    proyecto de ley de seguridad ciudadana, por el derecho a la tranquilidad,\n    y la tranquilidad viene de tranca, seg\u00fan el viejo aforismo franquista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Doble trancazo legislativo con el nuevo C\u00f3digo Penal y la ley\n    de seguridad ciudadana que parece nos quieren remitir medio de tapadillo\n    este mes estival. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfpor qu\u00e9 ha cambiado las instrucciones\n    que ten\u00edan las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para actuar en\n    manifestaciones y huelgas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy cerca de 300 trabajadores espa\u00f1oles, la inmensa mayor\u00eda\n    sindicalistas, est\u00e1n condenados o se piden penas de prisi\u00f3n para ellos\n    por un montante de ciento veinte a\u00f1os, nada comparable con bienios\n    anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las \u00fanicas que tienen las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado son\n    las que se derivan del art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n: garantizar el\n    libre y pac\u00edfico -pac\u00edfico, se\u00f1or\u00eda- ejercicio de los derechos\n    fundamentales y libertades p\u00fablicas y garantizar la seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Quienes est\u00e1n\n    pagando las multas son jubilados, funcionarios, estudiantes, trabajadores\n    con problemas laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trata de\n    desprestigiar la libertad sindical, lo que erosiona la calidad de nuestra\n    democracia, porque el sindicalismo es consustancial a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000992\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [3], "renovables": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que no es sostenibilidad es ahogar las fuentes\n    aut\u00f3ctonas, el carb\u00f3n nacional -contra el que tiene una guerra especial-\n    y las energ\u00edas renovables, a las que acusa de ser el pandem\u00f3nium de este\n    pa\u00eds, con unas cuentas absolutamente parciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenible\n    es acabar con el sistema productivo en el que se encuentra y tiene un\n    papel protagonista el sistema industrial innovador basado en las\n    renovables y en la combusti\u00f3n limpia del carb\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, tampoco es\n    sostenible que siga incrementando el d\u00e9ficit tarifario y que se incorpore\n    ahora tambi\u00e9n el d\u00e9ficit gas\u00edstico -ma\u00f1ana veremos qu\u00e9 est\u00e1n haciendo-,\n    admiti\u00e9ndoles la amortizaci\u00f3n, cosa que no hacen con las renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenibilidad es ahogar las fuentes\n    aut\u00f3ctonas, el carb\u00f3n nacional -contra el que tiene una guerra especial-\n    y las energ\u00edas renovables, a las que acusa de ser el pandem\u00f3nium de este\n    pa\u00eds, con unas cuentas absolutamente parciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [3, 4, 5], "renovables": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Habla de las energ\u00edas renovables en cuanto a la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    parte muy importante de las energ\u00edas renovables que l\u00f3gicamente tiene que\n    ver con la sostenibilidad medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l fue el porcentaje del total de producci\u00f3n el\u00e9ctrica que en el\n    a\u00f1o 2013 se obtuvo de las energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de las energ\u00edas renovables en cuanto a la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    parte muy importante de las energ\u00edas renovables que l\u00f3gicamente tiene que\n    ver con la sostenibilidad medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1l fue el porcentaje del total de producci\u00f3n el\u00e9ctrica que en el\n    a\u00f1o 2013 se obtuvo de las energ\u00edas renovables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000995\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "seguridad": [8], "trabajadores": [9], "profesionales": [4, 5, 6, 7], "calidad": [10, 11, 12, 13], "sanidad": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le voy\n    a decir por qu\u00e9, porque en los \u00faltimos d\u00edas hemos conocido datos\n    escandalosos de la disminuci\u00f3n de profesionales en la sanidad, en la\n    educaci\u00f3n, en los servicios sociales, en la atenci\u00f3n a la dependencia\n    desde que ustedes gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben ustedes muy bien que cuando no hay calidad en la\n    educaci\u00f3n ni en la sanidad quien tiene recursos econ\u00f3micos no se la juega\n    y acude al sector privado, mientras que el resto lo sufre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy\n    a decir por qu\u00e9, porque en los \u00faltimos d\u00edas hemos conocido datos\n    escandalosos de la disminuci\u00f3n de profesionales en la sanidad, en la\n    educaci\u00f3n, en los servicios sociales, en la atenci\u00f3n a la dependencia\n    desde que ustedes gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben ustedes muy bien que cuando no hay calidad en la\n    educaci\u00f3n ni en la sanidad quien tiene recursos econ\u00f3micos no se la juega\n    y acude al sector privado, mientras que el resto lo sufre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy\n    a decir por qu\u00e9, porque en los \u00faltimos d\u00edas hemos conocido datos\n    escandalosos de la disminuci\u00f3n de profesionales en la sanidad, en la\n    educaci\u00f3n, en los servicios sociales, en la atenci\u00f3n a la dependencia\n    desde que ustedes gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan la EPA, hay 388.900 profesionales\n    menos, de los cuales el 57 % son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro,\n    la mejor forma de salir adelante en este pa\u00eds es fortaleciendo el sistema\n    del bienestar, ofertando servicios de calidad con profesionales de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, en lugar de\n    invertir en profesionales, les despiden y les dicen que privatizan los\n    servicios porque es m\u00e1s barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que eso solo se consigue cuando el clima laboral es\n    bueno y ofrece seguridad, cuando la Administraci\u00f3n se implica en la\n    formaci\u00f3n continua de los trabajadores, cuando los funcionarios tienen\n    expectativas de prosperar en su carrera profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que eso solo se consigue cuando el clima laboral es\n    bueno y ofrece seguridad, cuando la Administraci\u00f3n se implica en la\n    formaci\u00f3n continua de los trabajadores, cuando los funcionarios tienen\n    expectativas de prosperar en su carrera profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la calidad de\n    los servicios p\u00fablicos ha ca\u00eddo en picado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted muy bien\n    que la calidad es la piedra angular de los servicios p\u00fablicos: si baja la\n    calidad baja la confianza en el sistema y es la antesala de su\n    desmantelamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben ustedes muy bien que cuando no hay calidad en la\n    educaci\u00f3n ni en la sanidad quien tiene recursos econ\u00f3micos no se la juega\n    y acude al sector privado, mientras que el resto lo sufre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro,\n    la mejor forma de salir adelante en este pa\u00eds es fortaleciendo el sistema\n    del bienestar, ofertando servicios de calidad con profesionales de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esa es la primera conclusi\u00f3n y eso nos lleva a\n    que expresemos la preocupaci\u00f3n por incrementar tambi\u00e9n el n\u00famero de\n    funcionarios que mayor preparaci\u00f3n tienen, precisamente para capitalizar\n    la funci\u00f3n del Estado en sus diferentes \u00e1mbitos, en el Estado de\n    bienestar, pero tambi\u00e9n en el Estado que nos facilita la defensa, la\n    seguridad ciudadana, la Administraci\u00f3n de Justicia, la representaci\u00f3n\n    exterior, todas las grandes funciones del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000990\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola hoy\n    compite por el tercer y cuarto puesto, pero Radio Nacional de Espa\u00f1a se\n    hunde d\u00eda a d\u00eda, para que la calidad est\u00e9 bajo m\u00ednimos, para que los\n    informativos sufran las consecuencias de la manipulaci\u00f3n del Gobierno y\n    carezcan de credibilidad y prestigio, y para que la asfixia econ\u00f3mica no\n    solamente ponga en duda la sostenibilidad y la calidad, sino que cree\n    miedo e incertidumbre en los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola hoy\n    compite por el tercer y cuarto puesto, pero Radio Nacional de Espa\u00f1a se\n    hunde d\u00eda a d\u00eda, para que la calidad est\u00e9 bajo m\u00ednimos, para que los\n    informativos sufran las consecuencias de la manipulaci\u00f3n del Gobierno y\n    carezcan de credibilidad y prestigio, y para que la asfixia econ\u00f3mica no\n    solamente ponga en duda la sostenibilidad y la calidad, sino que cree\n    miedo e incertidumbre en los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    pedimos respeto a los ciudadanos espa\u00f1oles, respeto a la encomienda de\n    gesti\u00f3n y respeto a los trabajadores... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000991\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [3], "sistema educativo": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como siempre, solo pretenden\n    poner trabas al Gobierno andaluz e impedir que trabajen por una educaci\u00f3n\n    de calidad; quieren volver al tiempo en el que la educaci\u00f3n era m\u00e1s un\n    privilegio de algunas personas que un derecho de todos, pero el Gobierno\n    andaluz no se lo va a permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    obligan a la Junta a financiar estos gastos, \u00bfde qu\u00e9 partida pretende que\n    la detraiga de sanidad, de la dependencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, el coste de la implantaci\u00f3n de\n    la Lomce en Andaluc\u00eda por ahora ser\u00e1 de 584 millones de euros, no 189;\n    una enorme diferencia en el c\u00e1lculo para una comunidad con una extensi\u00f3n\n    superior a Portugal, con un sistema educativo que representa casi el 25 %\n    del total espa\u00f1ol, m\u00e1s grande que el de Austria y el doble que el de\n    Finlandia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como siempre, solo pretenden\n    poner trabas al Gobierno andaluz e impedir que trabajen por una educaci\u00f3n\n    de calidad; quieren volver al tiempo en el que la educaci\u00f3n era m\u00e1s un\n    privilegio de algunas personas que un derecho de todos, pero el Gobierno\n    andaluz no se lo va a permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    Fern\u00e1ndez Moya, \u00bfc\u00f3mo iba a estar yo en contra de que en Andaluc\u00eda haya\n    educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, p\u00fablica o privada o del tipo que sea de\n    calidad, con la necesidad que tiene Andaluc\u00eda de educaci\u00f3n de calidad,\n    con la necesidad que tiene la \u00fanica comunidad que no ha reducido el\n    abandono escolar temprano, con la necesidad que tiene la comunidad que\n    registra la tasa de repetici\u00f3n m\u00e1s alta de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a explicar c\u00f3mo\n    funciona la financiaci\u00f3n, porque no tiene nada que ver con lo que su\n    se\u00f1or\u00eda ha explicado; funciona a trav\u00e9s de dos mecanismos: uno, la ayuda\n    europea, y yo me pregunto -se lo digo- lleno de asombro: \u00bfqu\u00e9 es lo que\n    les parece mal de la ayuda europea?, \u00bfles parece mal que vengan fondos\n    estructurales europeos a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    puedo entenderlo, no puedo entender que en una \u00e9poca de restricci\u00f3n\n    fiscal se consigan por vez primera fondos estructurales para financiar la\n    mejora de la educaci\u00f3n en el pa\u00eds y a ustedes les parezca mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no\n    va a crear ni deuda ni d\u00e9ficit, y el resto, la cofinanciaci\u00f3n, va a ser\n    atendida con el cap\u00edtulo 4 del presupuesto del Ministerio de Educaci\u00f3n,\n    Cultura y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    Fern\u00e1ndez Moya, \u00bfc\u00f3mo iba a estar yo en contra de que en Andaluc\u00eda haya\n    educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, p\u00fablica o privada o del tipo que sea de\n    calidad, con la necesidad que tiene Andaluc\u00eda de educaci\u00f3n de calidad,\n    con la necesidad que tiene la \u00fanica comunidad que no ha reducido el\n    abandono escolar temprano, con la necesidad que tiene la comunidad que\n    registra la tasa de repetici\u00f3n m\u00e1s alta de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a explicar c\u00f3mo\n    funciona la financiaci\u00f3n, porque no tiene nada que ver con lo que su\n    se\u00f1or\u00eda ha explicado; funciona a trav\u00e9s de dos mecanismos: uno, la ayuda\n    europea, y yo me pregunto -se lo digo- lleno de asombro: \u00bfqu\u00e9 es lo que\n    les parece mal de la ayuda europea?, \u00bfles parece mal que vengan fondos\n    estructurales europeos a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    Fern\u00e1ndez Moya, \u00bfc\u00f3mo iba a estar yo en contra de que en Andaluc\u00eda haya\n    educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad, p\u00fablica o privada o del tipo que sea de\n    calidad, con la necesidad que tiene Andaluc\u00eda de educaci\u00f3n de calidad,\n    con la necesidad que tiene la \u00fanica comunidad que no ha reducido el\n    abandono escolar temprano, con la necesidad que tiene la comunidad que\n    registra la tasa de repetici\u00f3n m\u00e1s alta de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000994\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2], "sistema educativo": [3, 4, 5, 6], "alumnos": [7], "calidad": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De hecho, m\u00e1s all\u00e1 de una tasa de abandono educativo\n    temprano, que dobla la media europea, existen otros datos que evidencian\n    que el sistema educativo espa\u00f1ol ha caminado en direcci\u00f3n contraria a la\n    que lo han hecho aquellos pa\u00edses que mejores resultados presentan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace dos a\u00f1os la agenda para el cambio, que\n    propon\u00eda el informe McKinsey, dedicaba cuatro de las diez propuestas que\n    separaban los mejores pa\u00edses de aquellos que presentaban peores\n    resultados exclusivamente al profesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados no pueden ser m\u00e1s reveladores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estos dos \u00faltimos a\u00f1os han sido unos a\u00f1os\n    extraordinariamente intensos en lo que se refiere a las reformas\n    educativas del Gobierno, reformas que -como usted sabe- este grupo ha\n    defendido en el firme convencimiento de que nuestro pa\u00eds necesita, ahora\n    m\u00e1s que nunca, un sistema educativo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, m\u00e1s all\u00e1 de una tasa de abandono educativo\n    temprano, que dobla la media europea, existen otros datos que evidencian\n    que el sistema educativo espa\u00f1ol ha caminado en direcci\u00f3n contraria a la\n    que lo han hecho aquellos pa\u00edses que mejores resultados presentan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    nadie piense que no reconocemos el enorme esfuerzo que hemos pedido a los\n    docentes estos \u00faltimos a\u00f1os; lo hacemos, reconocemos ese esfuerzo, pero\n    adem\u00e1s hay que decir que siempre hemos tenido presente que no lograremos\n    una mejora real del sistema educativo si no situamos a los profesores en\n    el centro de las reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los otros dos indicadores eran:\n    la transparencia, la necesidad de transparencia del sistema educativo, y\n    la necesaria autonom\u00eda de los centros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    perjudicados por ello han sido los alumnos, no lo han sido menos los\n    profesores; los profesores han sido rehenes de quienes atrincherados en\n    el fundamentalismo ideol\u00f3gico se han negado a cambiar una sola coma de un\n    modelo educativo fracasado; los mismos que ahora se niegan a aplicar una\n    ley de \u00e9xito por si la opini\u00f3n p\u00fablica, la comunidad educativa, se dan\n    cuenta de que ellos estaban equivocados y nosotros hemos acertado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estos dos \u00faltimos a\u00f1os han sido unos a\u00f1os\n    extraordinariamente intensos en lo que se refiere a las reformas\n    educativas del Gobierno, reformas que -como usted sabe- este grupo ha\n    defendido en el firme convencimiento de que nuestro pa\u00eds necesita, ahora\n    m\u00e1s que nunca, un sistema educativo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como su se\u00f1or\u00eda ha se\u00f1alado, en todas esas dimensiones los resultados de\n    este informe no dejan en muy buena posici\u00f3n al sistema, pero quiero\n    insistir en que en este estudio no se trata de medir la calidad del\n    desempe\u00f1o profesional de los profesores -coincido con su se\u00f1or\u00eda en\n    reconocer el m\u00e9rito de los docentes espa\u00f1oles en el curso de todos estos\n    a\u00f1os-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s importante es que tanto en t\u00e9rminos de desarrollo profesional y,\n    sobre todo, de compartir buenas pr\u00e1cticas como de resultados de la\n    autonom\u00eda para seleccionar profesorado -esta es la parte dirigida a\n    directores-, los docentes espa\u00f1oles resienten, a) que desean mucha mayor\n    autonom\u00eda, b) que desean que haya evaluaciones con consecuencias del\n    trabajo que desempe\u00f1an. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como su se\u00f1or\u00eda ha se\u00f1alado, en todas esas dimensiones los resultados de\n    este informe no dejan en muy buena posici\u00f3n al sistema, pero quiero\n    insistir en que en este estudio no se trata de medir la calidad del\n    desempe\u00f1o profesional de los profesores -coincido con su se\u00f1or\u00eda en\n    reconocer el m\u00e9rito de los docentes espa\u00f1oles en el curso de todos estos\n    a\u00f1os-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000999\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ni responden mejor a las\n    necesidades de los consumidores ni reducen los costes de los productores,\n    y mucho menos permiten el uso m\u00e1s racional de la tierra y del agua; muy\n    al contrario, los efectos nocivos sobre la salud y sobre el medio\n    ambiente han encendido todas las alarmas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el objetivo de la propuesta, en primera\n    lectura, es desbloquear esta situaci\u00f3n, manteniendo el \u00e1mbito comunitario\n    de decisi\u00f3n sobre nuevas autorizaciones de cultivos modificados\n    gen\u00e9ticamente, manteniendo la EFSA con todas sus garant\u00edas que estos\n    cultivos se desarrollen sin impacto negativo para el medio ambiente y la\n    salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El procedimiento actual requiere una mayor\u00eda\n    cualificada, lo cual provoca una permanente confrontaci\u00f3n de opiniones,\n    incluso cuando las nuevas variedades o GM cuentan siempre con el dictamen\n    favorable de la Agencia Europea de Seguridad Alimentaria, la EFSA, de\n    manera que la propia Comisi\u00f3n es quien finalmente debe adoptar la\n    decisi\u00f3n de su aprobaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta forma de proceder,\n    adem\u00e1s de alargar innecesariamente la toma de decisiones, es una merma de\n    credibilidad de la EFSA y esta agencia -conviene recordarlo- constituye\n    uno de los pilares de las pol\u00edticas europeas de seguridad alimentaria y\n    ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco del nuevo procedimiento de\n    autorizaci\u00f3n un Estado miembro podr\u00e1 solicitar ser excluido y, una vez\n    autorizado, un Estado miembro puede adoptar medidas para restringir su\n    cultivo en su territorio, pero siempre bas\u00e1ndose en criterios distintos\n    de aquellos que garantizan la seguridad de las personas y la seguridad\n    del medio ambiente, que son respaldados por la EFSA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000984\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFECTA A LA SANIDAD P\u00daBLICA LA DESTRUCCI\u00d3N DE\n    MILES DE EMPLEOS PROMOVIDA POR EL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, \u00bfc\u00f3mo afecta a la sanidad p\u00fablica la p\u00e9rdida de miles de\n    empleos promovida por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, \u00bfc\u00f3mo afecta a la sanidad p\u00fablica la p\u00e9rdida de miles de\n    empleos promovida por el Gobierno? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "sanidad p\u00fablica": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, la sanidad p\u00fablica vive una ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, la sanidad p\u00fablica vive una ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "calidad": [14], "sanidad p\u00fablica": [10, 11, 12, 13], "profesionales": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, la sanidad p\u00fablica vive una\n    pesadilla desde hace dos a\u00f1os por los recortes de prestaciones y por la\n    falta de presupuesto debido a las pol\u00edticas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas\n    conocimos que se han perdido cerca de 30.000 empleos, 30.000\n    profesionales en la sanidad p\u00fablica, por las decisiones del Gobierno de\n    no reponer las personas que se jubilan en su totalidad y por el objetivo\n    de d\u00e9ficit que imponen que ahogan las capacidades de gesti\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Montoro se ha convertido en el verdugo\n    ejecutor de la sanidad p\u00fablica, y lo ha hecho con una ministra como\n    usted, impasible, incapaz de defender a los profesionales, a la sanidad y\n    a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes le han hecho decir que tenemos la mejor sanidad\n    p\u00fablica, la m\u00e1s universal y que tenemos adem\u00e1s un sistema sanitario de\n    los mejores desde que est\u00e1n ustedes gestionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo peor de la situaci\u00f3n que se est\u00e1 generando con su gesti\u00f3n no\n    es que usted llegara al sector sin ser conocedora de la sanidad, sino que\n    casi tres a\u00f1os despu\u00e9s siga usted sin saber nada de la sanidad, porque no\n    est\u00e1 ni se la espera, ni trabaja para conocer y abordar los problemas de\n    la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le tengo que decir sinceramente que espero que le\n    demos una salida a los profesionales que se est\u00e1n yendo de Espa\u00f1a, a los\n    m\u00e9dicos, a las enfermeras, ese talento que estamos formando para que\n    est\u00e9n en otros pa\u00edses, y que cuando el Partido Socialista proponga un\n    plan de retorno de profesionales a la sanidad p\u00fablica su grupo\n    parlamentario y usted lo apoyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas\n    conocimos que se han perdido cerca de 30.000 empleos, 30.000\n    profesionales en la sanidad p\u00fablica, por las decisiones del Gobierno de\n    no reponer las personas que se jubilan en su totalidad y por el objetivo\n    de d\u00e9ficit que imponen que ahogan las capacidades de gesti\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Montoro se ha convertido en el verdugo\n    ejecutor de la sanidad p\u00fablica, y lo ha hecho con una ministra como\n    usted, impasible, incapaz de defender a los profesionales, a la sanidad y\n    a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de\n    profesionales m\u00e9dicos y de enfermer\u00eda est\u00e1n saliendo de Espa\u00f1a de manera\n    desesperada y de manera decepcionada, y eso tiene unas consecuencias: se\n    incrementan las listas de espera, se perjudica la calidad asistencial, se\n    sobrecarga la actividad de los profesionales y se afecta la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le tengo que decir sinceramente que espero que le\n    demos una salida a los profesionales que se est\u00e1n yendo de Espa\u00f1a, a los\n    m\u00e9dicos, a las enfermeras, ese talento que estamos formando para que\n    est\u00e9n en otros pa\u00edses, y que cuando el Partido Socialista proponga un\n    plan de retorno de profesionales a la sanidad p\u00fablica su grupo\n    parlamentario y usted lo apoyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora Mato, la sanidad p\u00fablica vive una\n    pesadilla desde hace dos a\u00f1os por los recortes de prestaciones y por la\n    falta de presupuesto debido a las pol\u00edticas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace unos d\u00edas\n    conocimos que se han perdido cerca de 30.000 empleos, 30.000\n    profesionales en la sanidad p\u00fablica, por las decisiones del Gobierno de\n    no reponer las personas que se jubilan en su totalidad y por el objetivo\n    de d\u00e9ficit que imponen que ahogan las capacidades de gesti\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Montoro se ha convertido en el verdugo\n    ejecutor de la sanidad p\u00fablica, y lo ha hecho con una ministra como\n    usted, impasible, incapaz de defender a los profesionales, a la sanidad y\n    a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le tengo que decir sinceramente que espero que le\n    demos una salida a los profesionales que se est\u00e1n yendo de Espa\u00f1a, a los\n    m\u00e9dicos, a las enfermeras, ese talento que estamos formando para que\n    est\u00e9n en otros pa\u00edses, y que cuando el Partido Socialista proponga un\n    plan de retorno de profesionales a la sanidad p\u00fablica su grupo\n    parlamentario y usted lo apoyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de\n    profesionales m\u00e9dicos y de enfermer\u00eda est\u00e1n saliendo de Espa\u00f1a de manera\n    desesperada y de manera decepcionada, y eso tiene unas consecuencias: se\n    incrementan las listas de espera, se perjudica la calidad asistencial, se\n    sobrecarga la actividad de los profesionales y se afecta la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "profesionales": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, ya estamos acostumbrados a que sus intervenciones en\n    el turno de control sean insultantes, pero en el d\u00eda de hoy la verdad es\n    que ha sido pura demagogia y adem\u00e1s una equivocaci\u00f3n, un gran error,\n    porque parece mentira que con los a\u00f1os que ha pasado usted en la\n    direcci\u00f3n de la sanidad espa\u00f1ola sea el \u00fanico espa\u00f1ol que no sepa que la\n    competencia en materia de personal sanitario corresponde a las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno al que usted perteneci\u00f3 es responsable de haber dejado quebrada\n    la sanidad con 16.000 millones de euros de deuda y son las pol\u00edticas que\n    quiebran los servicios p\u00fablicos las que traen como consecuencia p\u00e9rdida\n    de empleo y tambi\u00e9n perjuicio para los ciudadanos en los servicios que\n    reciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros somos responsables de haber saneado la sanidad\n    p\u00fablica, de mantenerla gratuita y universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n somos responsables\n    de que los parados de larga duraci\u00f3n no paguen ni un euro por los\n    medicamentos y con usted pagaban un 40 %, y sobre todo somos responsables\n    de trabajar d\u00eda a d\u00eda por la igualdad de los espa\u00f1oles ante la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y somos responsables del acuerdo con los profesionales\n    sanitarios, con los que hemos firmado un acuerdo hist\u00f3rico para mejorar\n    la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es usted responsable de que todav\u00eda no haya en Espa\u00f1a un\n    registro de profesionales sanitarios, lo que sin duda facilitar\u00eda la\n    planificaci\u00f3n sanitaria y que est\u00e1 pendiente ni m\u00e1s ni menos que desde\n    hace diez a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y somos responsables del acuerdo con los profesionales\n    sanitarios, con los que hemos firmado un acuerdo hist\u00f3rico para mejorar\n    la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000996\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA AFRONTAR EL GOBIERNO EL PROBLEMA DE LA\n    POBREZA INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA AFRONTAR EL GOBIERNO EL PROBLEMA DE LA\n    POBREZA INFANTIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo piensa afrontar el Gobierno el problema de la\n    pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo piensa afrontar el Gobierno el problema de la\n    pobreza infantil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el primer momento el Gobierno est\u00e1 afrontando la pobreza\n    infantil, coincidiendo con las recomendaciones de todos los organismos\n    nacionales e internacionales que fijan tres objetivos: en primer lugar,\n    la creaci\u00f3n de empleo; en segundo lugar, la garant\u00eda de los servicios\n    b\u00e1sicos, y, por \u00faltimo, el apoyo a los m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "familias": [3], "trabajadores": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo viven\n    la realidad de pobreza los 2.800.000 menores de Espa\u00f1a, seg\u00fan datos de\n    Save the Children y que ustedes han negado, tambi\u00e9n el ministro Montoro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La experiencia directa que tenemos con los\n    trabajadores sociales, las organizaciones, los ayuntamientos y las\n    personas afectadas me lleva a preguntarle, como dice el autor Watzlawick,\n    si es real su realidad, porque usted nos trae siempre argumentos como que\n    no sucede nada y que todo est\u00e1 en v\u00edas de soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le doy algunos datos que nos parecen reveladores: 60.000\n    trabajadores sociales menos, recortes a\u00f1o tras a\u00f1o en servicios p\u00fablicos\n    esenciales a\u00f1adidos al paro y familias sin ingresos y ahora una reforma\n    fiscal que bajar\u00e1 los ingresos p\u00fablicos, que est\u00e1n ya muy por debajo de\n    la Uni\u00f3n Europea, sin tocar la tributaci\u00f3n a las rentas m\u00e1s altas y a los\n    patrimonios m\u00e1s elevados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le doy algunos datos que nos parecen reveladores: 60.000\n    trabajadores sociales menos, recortes a\u00f1o tras a\u00f1o en servicios p\u00fablicos\n    esenciales a\u00f1adidos al paro y familias sin ingresos y ahora una reforma\n    fiscal que bajar\u00e1 los ingresos p\u00fablicos, que est\u00e1n ya muy por debajo de\n    la Uni\u00f3n Europea, sin tocar la tributaci\u00f3n a las rentas m\u00e1s altas y a los\n    patrimonios m\u00e1s elevados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5], "sanidad": [1], "educaci\u00f3n": [0], "familias": [9], "pobreza infantil": [6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El segundo paso es\n    garantizar los servicios p\u00fablicos del bienestar que ustedes dejaron en la\n    quiebra y hoy la sanidad y la educaci\u00f3n son p\u00fablicas, gratuitas y adem\u00e1s\n    sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo paso es\n    garantizar los servicios p\u00fablicos del bienestar que ustedes dejaron en la\n    quiebra y hoy la sanidad y la educaci\u00f3n son p\u00fablicas, gratuitas y adem\u00e1s\n    sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, si todo lo que usted acaba de decir lo hubieran hecho\n    hace cuatro a\u00f1os, hoy no estar\u00edamos en esta situaci\u00f3n, porque le recuerdo\n    que la pobreza infantil creci\u00f3 m\u00e1s de cuatro puntos en su etapa de\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Absolutamente nada, se olvidaron\n    de que exist\u00eda pobreza infantil, como tambi\u00e9n parece que se le ha\n    olvidado a una comunidad aut\u00f3noma donde gobiernan, que incluso el\n    Defensor del Menor ha tenido que pedirles que act\u00faen de una vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con un Plan estrat\u00e9gico de\n    infancia y adolescencia, con un Plan de inclusi\u00f3n social que, le guste o\n    no, tiene como objetivo prioritario y transversal la infancia, y la\n    pr\u00f3xima semana vamos a repartir con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos\n    trabajando en los proyectos, los 17 millones de euros del Fondo para la\n    pobreza infantil para financiar aquellos dirigidos expresamente a los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el primer paso para salir de la pobreza es encontrar un puesto de\n    trabajo y hoy en Espa\u00f1a se vuelve a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, si todo lo que usted acaba de decir lo hubieran hecho\n    hace cuatro a\u00f1os, hoy no estar\u00edamos en esta situaci\u00f3n, porque le recuerdo\n    que la pobreza infantil creci\u00f3 m\u00e1s de cuatro puntos en su etapa de\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Absolutamente nada, se olvidaron\n    de que exist\u00eda pobreza infantil, como tambi\u00e9n parece que se le ha\n    olvidado a una comunidad aut\u00f3noma donde gobiernan, que incluso el\n    Defensor del Menor ha tenido que pedirles que act\u00faen de una vez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con un Plan estrat\u00e9gico de\n    infancia y adolescencia, con un Plan de inclusi\u00f3n social que, le guste o\n    no, tiene como objetivo prioritario y transversal la infancia, y la\n    pr\u00f3xima semana vamos a repartir con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos\n    trabajando en los proyectos, los 17 millones de euros del Fondo para la\n    pobreza infantil para financiar aquellos dirigidos expresamente a los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por \u00faltimo, en la reforma fiscal a la que usted hace\n    referencia apoyamos a las familias espa\u00f1olas y especialmente a las que\n    tienen hijos, a las familias numerosas y a aquellas que tienen un ni\u00f1o\n    con capacidad diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000997\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO ATENDER LOS INFORMES\n    QUE ALERTAN DE LOS RIESGOS DE SU ANTEPROYECTO DE REFORMA DE LA LEY DEL\n    ABORTO PARA LA SALUD DE LAS MUJERES, ADEM\u00c1S DE PARA SUS DERECHOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Gobierno adopta todas\n    sus decisiones, absolutamente todas, pensando siempre en proteger la\n    salud de las mujeres y tambi\u00e9n la de los hombres, la de todos los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En democracia, ni este ni otro Gobierno adoptar\u00edan jam\u00e1s una\n    sola medida que pusiera en riesgo la salud de nadie, ni en esta materia\n    que usted plantea ni en cualquier otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Han recibido informes de diferentes instituciones nacionales\n    e internacionales:\n    Consejo General del Poder Judicial, federaciones de planificaci\u00f3n familiar\n    espa\u00f1olas y de otros pa\u00edses europeos, Sociedad Espa\u00f1ola de Salud P\u00fablica\n    y Administraci\u00f3n Sanitaria, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Neuropsiquiatr\u00eda,\n    profesionales sanitarios de la ginecolog\u00eda, diagn\u00f3stico perinatal y\n    pediatr\u00eda, Asociaci\u00f3n de cl\u00ednicas acreditadas para la interrupci\u00f3n\n    voluntaria del embarazo, recomendaciones del Tribunal Europeo de Derechos\n    Humanos, recomendaciones de los \u00f3rganos que supervisan el cumplimiento de\n    tratados de la ONU y la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, adem\u00e1s de mujer y madre soy profesional de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recibido informes de diferentes instituciones nacionales\n    e internacionales:\n    Consejo General del Poder Judicial, federaciones de planificaci\u00f3n familiar\n    espa\u00f1olas y de otros pa\u00edses europeos, Sociedad Espa\u00f1ola de Salud P\u00fablica\n    y Administraci\u00f3n Sanitaria, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Neuropsiquiatr\u00eda,\n    profesionales sanitarios de la ginecolog\u00eda, diagn\u00f3stico perinatal y\n    pediatr\u00eda, Asociaci\u00f3n de cl\u00ednicas acreditadas para la interrupci\u00f3n\n    voluntaria del embarazo, recomendaciones del Tribunal Europeo de Derechos\n    Humanos, recomendaciones de los \u00f3rganos que supervisan el cumplimiento de\n    tratados de la ONU y la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Con\n    este proyecto volvemos al consenso de 1985, una ley que, compartir\u00e1\n    conmigo, en ning\u00fan caso pon\u00eda en riesgo la salud de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... He de reconocer que fui directora del Instituto de la Juventud de Espa\u00f1a y\n    que desde el mismo se desarrollaron algunos programas de vivienda, como\n    el Programa de emancipaci\u00f3n joven para fomentar las viviendas en\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de reconocer que fui directora del Instituto de la Juventud de Espa\u00f1a y\n    que desde el mismo se desarrollaron algunos programas de vivienda, como\n    el Programa de emancipaci\u00f3n joven para fomentar las viviendas en\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000998\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [24], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "profesionales": [23], "familias": [26, 27], "becas": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "alumnos": [25], "abandono escolar": [28]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos recortes acabaron con\n    programas importantes, con programas de cooperaci\u00f3n territorial\n    consolidados, como el de prevenci\u00f3n del abandono escolar prematuro o como\n    el Educa3, al que por cierto usted neg\u00f3 expl\u00edcitamente su car\u00e1cter de\n    etapa educativa en contra de evidencias emp\u00edricas -como a usted le gusta\n    decir- internacionales, por ejemplo, la del Nobel de Econom\u00eda James\n    Heckman que demuestra la alta rentabilidad personal y social de invertir\n    en educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo eso fue usted declarado persona\n    non grata y enemigo de la educaci\u00f3n por la plataforma estatal Por la\n    escuela p\u00fablica; tambi\u00e9n fue declarado persona non grata en alg\u00fan\n    ayuntamiento; en Euskadi miles de vascos declararon su comunidad aut\u00f3noma\n    zona libre de la Ley Wert; se presentaron 1.700.000 firmas en Moncloa y\n    toda suerte -hay que reconocerlo- de f\u00f3rmulas imaginativas para resaltar\n    el rechazo de su ley y de su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Conferencia General de Pol\u00edtica\n    Universitaria solt\u00f3 la bomba de que la Comisi\u00f3n Europea pod\u00eda reducir las\n    becas Erasmus a la mitad, y recibi\u00f3 un segundo tir\u00f3n de orejas, esta vez\n    del responsable de educaci\u00f3n, que lleg\u00f3 a calificar sus declaraciones de\n    rubbish. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    cierto y verdad es que desde el inicio de su mandato las becas Erasmus se\n    han recortado un 71 %, y con estos datos... (El se\u00f1or ministro de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert Ortega, hace signos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Unicef le\n    se\u00f1alaba que los recortes en educaci\u00f3n est\u00e1n afectando a algo m\u00e1s que a\n    la propia educaci\u00f3n, tiene que ver con la vulneraci\u00f3n de derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00e1ritas se\u00f1alaba que los duros recortes en educaci\u00f3n\n    son especialmente dram\u00e1ticos porque afectan directamente a la equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Save the Children afirma que la Lomce no contempla en modo alguno\n    garant\u00edas de cobertura de aspectos esenciales del derecho a la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    ha cambiado el marco conceptual y el cambio tiene mucho que ver con una\n    concepci\u00f3n de la educaci\u00f3n no como derecho, sino como producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ciudadanos tienen\n    derechos, uno de ellos es la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los consumidores no, los\n    consumidores adquieren y compran mercanc\u00edas, por ejemplo la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha sido un buen curso para la educaci\u00f3n porque hasta el final ha\n    seguido provocando noticias negativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos enterado tambi\u00e9n de que usted nos\n    dio unas cifras sobre los profesionales de la educaci\u00f3n que hab\u00eda en la\n    universitaria y en la no universitaria, y el bolet\u00edn estad\u00edstico del\n    personal al servicio de las Administraciones P\u00fablicas, es decir, el se\u00f1or\n    Montoro, nos est\u00e1 dando otras cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este tasazo universitario ven\u00eda adem\u00e1s acompa\u00f1ado por\n    la pol\u00e9mica creada en torno al real decreto de becas que se hab\u00eda\n    aprobado a principios de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Noviembre no fue un buen mes para usted porque fue cuando se enred\u00f3 en el\n    culebr\u00f3n de las becas Erasmus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Conferencia General de Pol\u00edtica\n    Universitaria solt\u00f3 la bomba de que la Comisi\u00f3n Europea pod\u00eda reducir las\n    becas Erasmus a la mitad, y recibi\u00f3 un segundo tir\u00f3n de orejas, esta vez\n    del responsable de educaci\u00f3n, que lleg\u00f3 a calificar sus declaraciones de\n    rubbish. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    cierto y verdad es que desde el inicio de su mandato las becas Erasmus se\n    han recortado un 71 %, y con estos datos... (El se\u00f1or ministro de\n    Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert Ortega, hace signos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un 71\n    % las becas Erasmus, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Intentaron\n    hacerlos promulgando un real decreto donde se desvinculaban las becas\n    europeas y creaban las propias del ministerio, eso s\u00ed, recortadas a la\n    mitad de tiempo y con unas exigencias de idiomas que ya anunciamos que\n    crear\u00edan problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de 2014, usted y su secretaria de Estado han seguido\n    chocando con la comunidad educativa a cuenta de los recortes, de las\n    becas, del desarrollo de la ley, hasta convocarle una nueva huelga en\n    mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De modo subrepticio han dejado sobre la mesa la cuesti\u00f3n\n    del copago educativo y la sustituci\u00f3n de becas por pr\u00e9stamos\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs casualidad\n    que la se\u00f1ora Gomendio hablar\u00e1 de evolucionar hacia un sistema de\n    pr\u00e9stamos universitarios en vez de becas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que una cosa son las becas y otra la financiaci\u00f3n,\n    pero, se\u00f1or Wert, hay un hilo conductor en todas estas propuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que usted ha comparecido nos hemos\n    enterado de varias cosas, por ejemplo de que a\u00fan no ha finalizado el\n    reparto de la parte variable de las becas, de que se han quedado sin\n    cubrir 1.100 becas Erasmus. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos enterado tambi\u00e9n de que usted nos\n    dio unas cifras sobre los profesionales de la educaci\u00f3n que hab\u00eda en la\n    universitaria y en la no universitaria, y el bolet\u00edn estad\u00edstico del\n    personal al servicio de las Administraciones P\u00fablicas, es decir, el se\u00f1or\n    Montoro, nos est\u00e1 dando otras cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Fundaci\u00f3n Educo le advert\u00eda que sus recortes estaban provocando pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vuelta al colegio fue muy dura para las familias, que sufrieron\n    -recu\u00e9rdelo- una subida de 17 puntos en el IVA del material escolar, pero\n    fue especialmente cruel para los alumnos universitarios, que tuvieron que\n    pagar tasas acad\u00e9micas -usted lo comentaba el otro d\u00eda en su\n    comparecencia- superiores\n    en un 20 % de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vuelta al colegio fue muy dura para las familias, que sufrieron\n    -recu\u00e9rdelo- una subida de 17 puntos en el IVA del material escolar, pero\n    fue especialmente cruel para los alumnos universitarios, que tuvieron que\n    pagar tasas acad\u00e9micas -usted lo comentaba el otro d\u00eda en su\n    comparecencia- superiores\n    en un 20 % de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Escolar del Estado les hab\u00eda\n    avisado en su informe sobre este real decreto -cito-: La cuant\u00eda variable\n    generaba una incertidumbre para el alumnado y las familias sobre el coste\n    que van a tener que asumir y cuyo impacto negativo podr\u00eda llegar a\n    desincentivar la continuaci\u00f3n de los estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos recortes acabaron con\n    programas importantes, con programas de cooperaci\u00f3n territorial\n    consolidados, como el de prevenci\u00f3n del abandono escolar prematuro o como\n    el Educa3, al que por cierto usted neg\u00f3 expl\u00edcitamente su car\u00e1cter de\n    etapa educativa en contra de evidencias emp\u00edricas -como a usted le gusta\n    decir- internacionales, por ejemplo, la del Nobel de Econom\u00eda James\n    Heckman que demuestra la alta rentabilidad personal y social de invertir\n    en educaci\u00f3n infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [9, 10], "becas": [3, 4, 5, 6], "alumnos": [11, 12, 13], "resultados": [7, 8], "abandono escolar": [14]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted te\u00f3ricamente planteaba esta interpelaci\u00f3n urgente en relaci\u00f3n con\n    -me imagino- algo que tiene que ver con la educaci\u00f3n, como son los\n    resultados educativos, porque a m\u00ed lo \u00fanico que me ha quedado claro de la\n    intervenci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda es que es usted un seguidor selectivo -vamos a\n    dejarlo as\u00ed- de las cosas que sobre m\u00ed se dicen o se escriben o algunos\n    dicen que yo he dicho, pero de lo que es educaci\u00f3n y de cosas que tengan\n    que ver con resultados educativos la verdad es que no ha dicho gran cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, a diferencia de usted, considero que\n    es muy importante hablar de la educaci\u00f3n con datos objetivos y si su\n    se\u00f1or\u00eda lo que quiere es comparar la situaci\u00f3n que hab\u00eda, en t\u00e9rminos de\n    resultados educativos, cuando su se\u00f1or\u00eda era el responsable de la materia\n    y la que hay ahora, con mucho gusto paso a relat\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porcentaje de la\n    poblaci\u00f3n de treinta a treinta y cuatro a\u00f1os con educaci\u00f3n terciaria:\n    39,7 y 40,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a lo que su se\u00f1or\u00eda ha planteado respecto a los temas que tienen que\n    ver con becas, con tasas y, en definitiva, con las cuestiones planteadas,\n    aunque sea tangencialmente, porque, como ya le digo, el foco fundamental\n    de su intervenci\u00f3n era mi persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces habla usted de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, nadie ha\n    puesto en cuesti\u00f3n -o por lo menos nadie ha puesto encima de la mesa un\n    n\u00famero que lo ponga en cuesti\u00f3n- que se han dado m\u00e1s becas que nunca, que\n    nunca; ning\u00fan a\u00f1o se han concedido m\u00e1s becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes pueden aportar\n    datos de que\n    se hayan concedido m\u00e1s becas generales universitarias de las que se han\n    concedido este curso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted te\u00f3ricamente planteaba esta interpelaci\u00f3n urgente en relaci\u00f3n con\n    -me imagino- algo que tiene que ver con la educaci\u00f3n, como son los\n    resultados educativos, porque a m\u00ed lo \u00fanico que me ha quedado claro de la\n    intervenci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda es que es usted un seguidor selectivo -vamos a\n    dejarlo as\u00ed- de las cosas que sobre m\u00ed se dicen o se escriben o algunos\n    dicen que yo he dicho, pero de lo que es educaci\u00f3n y de cosas que tengan\n    que ver con resultados educativos la verdad es que no ha dicho gran cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, a diferencia de usted, considero que\n    es muy importante hablar de la educaci\u00f3n con datos objetivos y si su\n    se\u00f1or\u00eda lo que quiere es comparar la situaci\u00f3n que hab\u00eda, en t\u00e9rminos de\n    resultados educativos, cuando su se\u00f1or\u00eda era el responsable de la materia\n    y la que hay ahora, con mucho gusto paso a relat\u00e1rsela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la realidad del sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no hay\n    un solo par\u00e1metro -ni uno solo- de rendimiento, m\u00e9tricas que se acepten\n    internacionalmente como evaluaci\u00f3n de un sistema educativo que haya\n    empeorado, ni uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alumnos en el sistema universitario: a\u00f1o 2011, 1.546.000\n    -estamos incluyendo grado, lo poco que queda de primer y segundo ciclo y\n    m\u00e1ster-; curso 2013-2014, 1.561.000, se\u00f1or Bedera con una reducci\u00f3n de la\n    poblaci\u00f3n de dieciocho a veinticuatro a\u00f1os del orden del 7,5 % en este\n    periodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alumnos del sistema no universitario: curso 2013-2014,\n    8.082.000; curso 2011, 7.929.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alumnos en formaci\u00f3n profesional: grado medio,\n    a\u00f1o 2011, 316.000 y curso 2013-2014, 355.000; grado superior, 294.000 y\n    340.000 en este curso; PCPI la misma cantidad, 85.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Abandono escolar:\n    a\u00f1o 2011, 26,9 %; media m\u00f3vil, considerando el primer trimestre del a\u00f1o\n    2014, 23,3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3, 4], "familias": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1], "becas": [2], "calidad": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la financiaci\u00f3n de la Lomce,\n    se\u00f1or Bedera -y usted lo sabe porque tuvimos una reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n\n    cuya duraci\u00f3n le pareci\u00f3 a su se\u00f1or\u00eda excesiva, m\u00e1s o menos del mismo\n    orden de magnitud que el Pleno de hoy, por tanto, con los mismos riesgos\n    de hipoglucemia que hoy corremos-, se ha explicado perfectamente que esas\n    cantidades que se van a adelantar con recursos del cap\u00edtulo 8 del\n    presupuesto por parte del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte\n    generan inmediatamente un asiento de deuda, pero que esa deuda -deuda que\n    no d\u00e9ficit- generar\u00eda d\u00e9ficit si tuvieran intereses, pero no tienen\n    intereses, esos adelantos est\u00e1n excluidos de la aplicaci\u00f3n de intereses,\n    son pr\u00e9stamos desde el punto de vista formal o contable pero no generan\n    deuda porque en el momento en el que se certifique la realizaci\u00f3n de los\n    gastos se crea una cuenta de cancelaci\u00f3n correspondiente que genera el\n    cr\u00e9dito por el importe equivalente al que se ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, en el curso 2013-2014 como en los que le seguir\u00e1n, estamos\n    haciendo un esfuerzo por mejorar la calidad y los resultados de la\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido, insisto, m\u00e1s\n    becarios que nunca, la cuant\u00eda consignada en los presupuestos de las\n    becas ha sido la m\u00e1s alta en la historia de este pa\u00eds y el reflejo\n    fundamental del incremento en los requisitos acad\u00e9micos no ha podido ser\n    m\u00e1s satisfactorio; es decir, los estudiantes han mejorado sustancialmente\n    tanto la tasa de compleci\u00f3n, el n\u00famero de cr\u00e9ditos que aprobaban, como la\n    nota media, y en la nota media la mejora ha sido muy apreciable, pasando\n    de 6,8 a 7,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, en el curso 2013-2014 como en los que le seguir\u00e1n, estamos\n    haciendo un esfuerzo por mejorar la calidad y los resultados de la\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he dicho varias veces desde esta tribuna, y se lo\n    reitero hoy, que nos gustar\u00eda que nos acompa\u00f1aran en este esfuerzo, que\n    pensaran mucho m\u00e1s que en seguir mi agenda diaria en seguir los\n    resultados de los estudiantes espa\u00f1oles y echar una mano para que\n    mejoraran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Bedera, en el curso 2013-2014 como en los que le seguir\u00e1n, estamos\n    haciendo un esfuerzo por mejorar la calidad y los resultados de la\n    educaci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, se podr\u00e1 decir que es un\n    gasto excesivo para algunas familias, y ser\u00e1 razonable decirlo; se podr\u00e1\n    decir que hay familias que quedan por encima del umbral econ\u00f3mico que da\n    derecho a la exenci\u00f3n de tasas y que, por tanto, tienen dificultades, y\n    efectivamente, eso se puede solventar, como ha hecho alguna comunidad\n    aut\u00f3noma, con una gradaci\u00f3n de la subida; otras no han hecho nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [13], "sistema educativo": [14, 15], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "becas": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "alumnos": [16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert\n    Ortega: \u00a1Menos mal!). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estoy haciendo una interpelaci\u00f3n, en nombre de mi grupo parlamentario,\n    sobre lo que ha pasado este curso acad\u00e9mico, y yo creo que a usted le han\n    preparado unos papeles esperando que yo disparara... (El se\u00f1or ministro\n    de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte hace signos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le aplaudo, se\u00f1or\n    ministro, y adem\u00e1s me parece muy bien, porque en esta C\u00e1mara, incluida la\n    Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n, nadie ha hablado bien de la educaci\u00f3n, ni usted ni\n    su secretaria de Estado, salvo el secretario general de Universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes disparan constantemente contra la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, evidentemente... (El se\u00f1or\n    ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert\n    Ortega, hace signos negativos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El\n    se\u00f1or ministro de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte, Wert Ortega, pronuncia\n    palabras que no se perciben). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa a la que me quer\u00eda referir: las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede usted contar lo que\n    quiera de las becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHan aumentado las becas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cargarse las becas S\u00e9neca, de cargarse todas\n    las ayudas, de cargarse todas las becas de libros, las becas de comedor,\n    de cargarse todos los apoyos o una buena parte de las becas de los\n    alumnos que est\u00e1n haciendo su carrera universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y las becas que tienen ustedes que pagar -se lo he\n    dicho ya en la Comisi\u00f3n-, no es por su generosidad, es porque queda\n    todav\u00eda un resquicio de la beca como derecho, cosa que est\u00e1n ustedes\n    transformando: han pasado de la beca como derecho a una beca como premio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y las becas Erasmus... M\u00e1s le valdr\u00eda que no hablara mucho de las becas\n    Erasmus, porque si alguien le ha pegado tirones de orejas a usted en\n    estos dos a\u00f1os y medio ha sido Bruselas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 empe\u00f1ado en sacar a las bravas una ley, y lo que le\n    estoy diciendo es que si esto ha sido el curso que hemos terminado, las\n    expectativas para el curso que viene son tremendas: por las becas; por el\n    estatuto docente que usted no va a sacar como siga tratando as\u00ed a los\n    sindicatos; porque est\u00e1 empe\u00f1ado tambi\u00e9n en la puesta en marcha de la\n    Lomce y se est\u00e1 encontrando con enormes dificultades porque el d\u00eda 30 de\n    junio, que ha sido anteayer como quien dice, usted estaba todav\u00eda\n    negociando el tema de la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo y todo mi grupo nos alegramos\n    much\u00edsimo de los buenos resultados educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros somos la leal oposici\u00f3n pero\n    no somos leales a usted, somos leales a unas ideas y somos leales, en mi\n    caso, al sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si esto es lo que le venimos diciendo desde el primer\n    d\u00eda, que por qu\u00e9 est\u00e1 usted empe\u00f1ado en decir que todos los males del\n    sistema educativo son consecuencia de las leyes del Partido Socialista\n    cuando hay comunidades que van de una manera y otras que van de otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cargarse las becas S\u00e9neca, de cargarse todas\n    las ayudas, de cargarse todas las becas de libros, las becas de comedor,\n    de cargarse todos los apoyos o una buena parte de las becas de los\n    alumnos que est\u00e1n haciendo su carrera universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [5, 6, 7, 8], "alumnos": [9], "becas": [0, 1, 2, 3, 4], "familias": [10], "abandono escolar": [11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es la primera vez que le he o\u00eddo decir que las becas aumentan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego me dice que se han concentrado las ayudas en las becas generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya me hubiera gustado a m\u00ed que hubi\u00e9ramos tenido\n    tambi\u00e9n recursos para otro tipo de becas, para otras becas de movilidad,\n    tanto nacional como internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda se ha referido a las becas\n    S\u00e9neca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no recuerdo mal, la \u00faltima dotaci\u00f3n de las becas S\u00e9neca era de\n    7 millones de euros; no est\u00e1bamos hablando de algo que tuviera un impacto\n    extraordinario sobre el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que he presentado unos resultados de los que se alegran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, si yo le digo que los resultados de\n    los estudiantes universitarios que disfrutan de beca han mejorado al\n    comp\u00e1s de un cambio regulatorio, eso algo tendr\u00e1 que ver con ese cambio\n    regulatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados son los que son, nos gustar\u00eda que fueran mucho mejores,\n    pero, desde luego, est\u00e1n lej\u00edsimos de la narrativa que ustedes han\n    intentado a lo largo de este a\u00f1o, y tambi\u00e9n tengo que decir del anterior,\n    de presentar un sistema en descomposici\u00f3n, un sistema en el que\n    empeoraban los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, los resultados han mejorado algo y con esa\n    mejora este ministro y el equipo que le acompa\u00f1a no est\u00e1n, ni mucho\n    menos, satisfechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me refiero solo a las 316.000, sino tambi\u00e9n a las ayudas a los\n    estudiantes de familias de m\u00e1s de tres hijos, de familias numerosas, y\n    tambi\u00e9n a las ayudas a los alumnos con necesidades educativas especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me refiero solo a las 316.000, sino tambi\u00e9n a las ayudas a los\n    estudiantes de familias de m\u00e1s de tres hijos, de familias numerosas, y\n    tambi\u00e9n a las ayudas a los alumnos con necesidades educativas especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos satisfechos\n    con la direcci\u00f3n, pero no estamos satisfechos con la velocidad, entre\n    otras cosas, porque a esa velocidad no llegar\u00edamos en el a\u00f1o 2020 a\n    cubrir el objetivo que tenemos marcado de conseguir un abandono escolar\n    temprano del 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000237\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Que yo\n    sepa, los responsables de la salud de los hijos, en primer lugar, son los\n    padres, y estos padres conf\u00edan en sus pediatras y los pediatras -no\n    conozco ninguno que no se preocupe por la salud de los ni\u00f1os a los que\n    atienden- se la recomiendan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a decir, se\u00f1ora ministra\n    -porque en las otras preguntas que le he formulado usted se aten\u00eda al\n    calendario vacunal-, que no le estoy pidiendo que modifique el calendario\n    vacunal ni que el Sistema Nacional de Salud financie la vacuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi intervenci\u00f3n en la Comisi\u00f3n de\n    Sanidad del mes de marzo, cuando defend\u00ed la proposici\u00f3n no de ley, ya\n    dije que en mis tiempo de diputada he recibido siempre muchas preguntas,\n    me han mandado muchos correos y documentaci\u00f3n, pero hasta ahora no me he\n    encontrado nunca con tanta preocupaci\u00f3n y con tantos correos y llamadas\n    como en el caso de la vacuna de la varicela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [16], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le voy a hablar con todo rigor y con toda la seriedad que\n    requiere un asunto que afecta a la salud p\u00fablica de los ciudadanos y en\n    ning\u00fan caso defendiendo ning\u00fan inter\u00e9s m\u00e1s que el inter\u00e9s general de los\n    mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La vacunaci\u00f3n es sin duda alguna la mejor inversi\u00f3n en salud\n    p\u00fablica, porque supone no solo un beneficio para el individuo que se pone\n    la vacuna, sino que favorece a toda la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como en todos los\n    medicamentos, en el caso concreto de las vacunas el Gobierno act\u00faa con\n    responsabilidad y con el m\u00e1ximo rigor, eso s\u00ed, siguiendo siempre las\n    recomendaciones de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo que recordarle, se\u00f1or\u00eda, que\n    las recomendaciones oficiales de vacunaci\u00f3n en Espa\u00f1a no se deciden de\n    manera unilateral ni de manera pol\u00edtica, ni de acuerdo con las empresas,\n    sino que son aprobadas por el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud y previamente son acordadas en la Comisi\u00f3n de Salud\n    P\u00fablica de la que forman parte los directores generales de Salud P\u00fablica,\n    es decir, las autoridades de salud p\u00fablica de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, incluida la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero de 2013, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica -vuelvo a repetir, la\n    Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica, la autoridad de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds-\n    de nuevo dijo que la vacuna de la varicela quedara dentro de las\n    recomendaciones oficiales tal y como estaba, es decir, para los\n    preadolescentes de doce a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, en marzo de ese a\u00f1o, el\n    consejo interterritorial adopt\u00f3 un calendario vacunal infantil \u00fanico para\n    toda Espa\u00f1a -l\u00f3gico que haya un calendario vacunal para toda Espa\u00f1a- en\n    base a las pautas y edades comunes, con objeto de asegurar unas\n    coberturas de vacunaci\u00f3n \u00f3ptimas que son, se\u00f1or\u00eda, los rangos\n    recomendados por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud, que son uno de los\n    ejes que gu\u00edan toda nuestra actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente,\n    por acuerdo de la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica -le vuelvo a decir, de la\n    Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica- ambas marcas se encuentran bajo la\n    clasificaci\u00f3n de uso hospitalario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe que en esta y en otras cuestiones siempre hemos estado dispuestos a\n    analizar toda la informaci\u00f3n aportada por cualquier sector implicado y,\n    por ello, la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica ha mantenido varias reuniones\n    sobre esta cuesti\u00f3n, algunas a petici\u00f3n de la ministra y algunas a\n    petici\u00f3n del consejo interterritorial, reuniones que han ratificado\n    siempre las decisiones del actual calendario para la varicela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica del pasado 28 de mayo todos los directores\n    generales de Salud P\u00fablica ratificaron por unanimidad que se debe\n    mantener el calendario de vacunaci\u00f3n infantil aprobado para la varicela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, el pasado 25 de\n    junio la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica, que se reuni\u00f3, como digo, a propuesta\n    del consejo interterritorial para evaluar de nuevo la situaci\u00f3n de esa\n    vacuna tras algunas informaciones publicadas, concret\u00f3 la medida m\u00e1s\n    adecuada y volvi\u00f3 a ratificar el acuerdo de todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas con el actual calendario de vacunaci\u00f3n y a apoyar la propuesta\n    de uso hospitalario de la vacuna realizada por la Agencia del\n    Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que cuando hablo de la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica\n    me estoy refiriendo a la comisi\u00f3n en la que est\u00e1n integrados todos los\n    responsables de Salud P\u00fablica de todas las comunidades aut\u00f3nomas,\n    incluido el responsable de Salud P\u00fablica de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Catalu\u00f1a, que est\u00e1 de acuerdo con esta posici\u00f3n: mantener el calendario y\n    adem\u00e1s que sea de uso hospitalario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se mantiene el\n    calendario acordado por la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica para toda Espa\u00f1a, el\n    mismo que el de la inmensa mayor\u00eda de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea;\n    segundo, se garantiza el acceso a la vacuna de la varicela fuera del\n    calendario vacunal para grupos y casos de riesgo que lo necesiten, seg\u00fan\n    prescripci\u00f3n m\u00e9dica, con dispensaci\u00f3n en los hospitales y adem\u00e1s, como le\n    digo, de forma gratuita; y, tercero, se garantiza el seguimiento y\n    evaluaci\u00f3n permanente de las evidencias cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crear alarmas en materia de salud me parece\n    una irresponsabilidad, se\u00f1or\u00eda, pero le dir\u00e9 que la Agencia Europea del\n    Medicamento estableci\u00f3 en las condiciones autorizadas de la ficha t\u00e9cnica\n    que la vacuna no es de uso generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, como uso\n    hospitalario, desde el pasado 23 de abril de 2014 la Comisi\u00f3n de Salud\n    P\u00fablica permite su utilizaci\u00f3n en las situaciones autorizadas,\n    principalmente agrupaciones de casos o brotes comunitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como en todas las decisiones que se adoptan en materia de salud\n    p\u00fablica, con las vacunas es necesaria mucha responsabilidad y la\n    coordinaci\u00f3n de las distintas autoridades o administraciones sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hace la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica y tambi\u00e9n la Agencia del\n    Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al haberse\n    registrado reacciones adversas y al no disponer de datos en la\n    Administraci\u00f3n simult\u00e1neos con los de otras vacunas conjugadas de amplio\n    espectro, Espa\u00f1a, como Francia o como el Reino Unido, ha adoptado la\n    decisi\u00f3n prudente de esperar a los resultados postautorizaci\u00f3n que ha\n    solicitado la Agencia Europea del Medicamento en un contexto de\n    incidencia contenida de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [5], "salud": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [7], "sanidad p\u00fablica": [8], "profesionales": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Solamente le pido que los padres, que son los responsables de la salud de\n    sus hijos, si los pediatras se lo recomiendan, la puedan comprar en\n    oficinas de farmacia y no tengan que hacer excursiones por los pa\u00edses de\n    nuestro entorno en busca de esa vacuna, porque en todos los pa\u00edses de\n    nuestro entorno, donde tienen autorizada la vacuna de la varicela -tengo\n    aqu\u00ed la gr\u00e1fica-, tienen venta libre en las oficinas de farmacia -aunque\n    en algunos la tienen en el calendario vacunal con unas dosis diferentes\n    seg\u00fan unas edades u otras-, y eso es lo que le estamos pidiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que la representante de\n    Catalu\u00f1a en la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica dijo que le parec\u00eda bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted habla de razones de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo en que los\n    Gobiernos tienen que vigilar en temas de salud p\u00fablica, pero ya me\n    gustar\u00eda que este mismo celo en temas de salud p\u00fablica lo tuviera su\n    Gobierno cuando niega la atenci\u00f3n a muchos inmigrantes que pueden tener\n    enfermedades cr\u00f3nicas y graves que son un problema de salud p\u00fablica y no\n    les da acceso a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed me gustar\u00eda ver estas grandes soluciones de su\n    gran preocupaci\u00f3n por la salud p\u00fablica, que s\u00e9 que la tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque le vuelvo a decir, no me\n    vuelva a salir con el calendario vacunal, no se lo pido, no le pido que\n    rectifique, ya me gustar\u00eda si pudiera ser, porque si estuviera en un\n    calendario vacunal, que quiere decir que lo financia la sanidad p\u00fablica o\n    las comunidades aut\u00f3nomas, entonces resulta que s\u00ed podr\u00edamos vacunar,\n    pero como no est\u00e1 en el calendario vacunal, no podemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se lo decimos\n    nosotros, se lo est\u00e1n diciendo profesionales, como se lo dicen tambi\u00e9n la\n    Sociedad Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda, la Sociedad Espa\u00f1ola de Vacunolog\u00eda y\n    muchas sociedades cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo en que los\n    Gobiernos tienen que vigilar en temas de salud p\u00fablica, pero ya me\n    gustar\u00eda que este mismo celo en temas de salud p\u00fablica lo tuviera su\n    Gobierno cuando niega la atenci\u00f3n a muchos inmigrantes que pueden tener\n    enfermedades cr\u00f3nicas y graves que son un problema de salud p\u00fablica y no\n    les da acceso a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque le vuelvo a decir, no me\n    vuelva a salir con el calendario vacunal, no se lo pido, no le pido que\n    rectifique, ya me gustar\u00eda si pudiera ser, porque si estuviera en un\n    calendario vacunal, que quiere decir que lo financia la sanidad p\u00fablica o\n    las comunidades aut\u00f3nomas, entonces resulta que s\u00ed podr\u00edamos vacunar,\n    pero como no est\u00e1 en el calendario vacunal, no podemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "seguridad": [13], "profesionales": [11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, por el afecto que le tengo se lo digo: no entiendo qu\u00e9 motivos le\n    pueden haber llevado a traer a esta C\u00e1mara la defensa de una posici\u00f3n que\n    cuestiona un acuerdo de la m\u00e1xima autoridad de salud p\u00fablica de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, todas las decisiones que toma este Gobierno en el \u00e1mbito\n    sanitario responden \u00fanicamente a las recomendaciones de la Comisi\u00f3n de\n    Salud P\u00fablica, de la que como le he dicho forman parte todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es decir, tambi\u00e9n el responsable de salud p\u00fablica\n    -que supongo que tendr\u00e1 algo que decir en la materia- de su comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas decisiones adem\u00e1s est\u00e1n basadas no en cuestiones\n    pol\u00edticas, econ\u00f3micas, de intereses de empresas ni nada por el estilo,\n    sino en criterios cient\u00edficos y en los marcados tanto por la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud como por la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    por tanto una cuesti\u00f3n pol\u00edtica ni particular ni de los padres, ni debe\n    responder al inter\u00e9s de nadie, sino simplemente a los intereses de salud\n    p\u00fablica de toda la poblaci\u00f3n porque los calendarios vacunales, como usted\n    sabe, son para proteger a toda la poblaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son decisiones, se\u00f1or\u00eda, de\n    los \u00f3rganos responsables de la salud p\u00fablica basados en criterios\n    acreditados por organizaciones nacionales e internacionales que son\n    expertas en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en este tema como en todos hay que\n    actuar con rigor y con responsabilidad, porque por encima de cualquier\n    otro\n    inter\u00e9s, muy por encima, est\u00e1 la protecci\u00f3n de la salud, que es sin lugar\n    a dudas el m\u00e1ximo objetivo de este ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta en tres ocasiones la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica lo\n    ha ratificado de esa manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima ocasi\u00f3n, el pasado 25 de junio,\n    la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica no solo ratific\u00f3 el calendario -con lo que\n    usted est\u00e1 de acuerdo-, sino que aprob\u00f3 el uso hospitalario de la vacuna\n    de la varicela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo explico: primero, el calendario establece\n    la vacuna a los doce a\u00f1os, sin antecedentes de enfermedad, por acuerdo de\n    la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacer un\n    seguimiento de su utilizaci\u00f3n y de c\u00f3mo puede afectar al resto de la\n    poblaci\u00f3n, seg\u00fan las recomendaciones de la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo\n    la seguridad de que ese es el camino m\u00e1s adecuado para velar por la salud\n    de todos los espa\u00f1oles y, especialmente, para velar por la salud de todos\n    nuestros ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me lo permite, quer\u00eda terminar esta intervenci\u00f3n recordando c\u00f3mo hace\n    pocos meses, en el 50.\u00ba aniversario de la primera campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n\n    contra la poliomielitis -para que vea usted la importancia de las\n    campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n en los momentos adecuados que se dicen\n    oficialmente- rendimos homenaje a los profesionales que la impulsaron y a\n    los cient\u00edficos que realizaron los primeros estudios epidemiol\u00f3gicos,\n    virol\u00f3gicos e inmunol\u00f3gicos en los a\u00f1os sesenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permanezcamos todos unidos, se\u00f1or\u00eda, las comunidades, sociedades\n    cient\u00edficas, profesionales sanitarios y pacientes y sigamos trabajando\n    sobre la base \u00fanica y exclusivamente de la evidencia cient\u00edfica, las\n    caracter\u00edsticas y la epidemiolog\u00eda de cada una de las enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo\n    la seguridad de que ese es el camino m\u00e1s adecuado para velar por la salud\n    de todos los espa\u00f1oles y, especialmente, para velar por la salud de todos\n    nuestros ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20140709_doc_marked.html#000242\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-07-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [3, 6, 9, 12, 15, 17, 21, 22, 23, 25, 30, 33, 35, 37, 39, 42, 43, 45, 47, 49], "party": "Ana Mar\u00eda Pastor Juli\u00e1n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 8, 10, 11, 13, 14, 16, 18, 19, 20, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 34, 36, 38, 40, 41, 44], "party": "LEIRE IGLESIAS SANTIAGO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [24], "party": "Jon I\u00f1arritu Garc\u00eda", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [46, 48], "party": "Mar\u00eda Concepci\u00f3 Tarruella Tom\u00e0s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}