{"blocks": [{"words": {"seguridad ciudadana": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, todos somos conscientes de\n    que en la Comunidad de Madrid se comete un n\u00famero muy elevado de delitos,\n    pero hoy me voy a referir \u00fanicamente a los que afectan a la seguridad o\n    inseguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un deterioro creciente de la seguridad ciudadana,\n    especialmente en la comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto si va a\n    adoptar alguna medida extraordinaria especial para cortar este deterioro\n    tan grave de la seguridad ciudadana en la comunidad de Madrid.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un deterioro creciente de la seguridad ciudadana,\n    especialmente en la comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto si va a\n    adoptar alguna medida extraordinaria especial para cortar este deterioro\n    tan grave de la seguridad ciudadana en la comunidad de Madrid.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la delincuencia\n    en Madrid la combatiremos desarrollando y aplicando el Plan de lucha\n    contra la delincuencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese Plan de lucha contra la delincuencia, en los\n    cinco primeros meses del a\u00f1o ha producido que baje la delincuencia en\n    Madrid el 1,2 por ciento, con 611 delitos menos que en el mismo per\u00edodo\n    del a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6], "seguridad ciudadana": [3, 4], "datos": [5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Volviendo al eje de la pregunta y de la cuesti\u00f3n, los datos del deterioro\n    de la seguridad ciudadana en Madrid son abrumadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace algo m\u00e1s de un\n    a\u00f1o le pregunt\u00e9 a usted por la seguridad ciudadana en general en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos una comisi\u00f3n especial para estudiar la situaci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana, de la organizaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, de nuestra legislaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos y hagamos un trabajo\n    con la perspectiva del tiempo, con la perspectiva de la racionalidad, de\n    la sensatez, y desde luego para buscar una alternativa a lo que hoy no es\n    su pol\u00edtica... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo al eje de la pregunta y de la cuesti\u00f3n, los datos del deterioro\n    de la seguridad ciudadana en Madrid son abrumadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace algo m\u00e1s de un\n    a\u00f1o le pregunt\u00e9 a usted por la seguridad ciudadana en general en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo al eje de la pregunta y de la cuesti\u00f3n, los datos del deterioro\n    de la seguridad ciudadana en Madrid son abrumadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos una comisi\u00f3n especial para estudiar la situaci\u00f3n de la seguridad\n    ciudadana, de la organizaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, de nuestra legislaci\u00f3n en todos los \u00e1mbitos y hagamos un trabajo\n    con la perspectiva del tiempo, con la perspectiva de la racionalidad, de\n    la sensatez, y desde luego para buscar una alternativa a lo que hoy no es\n    su pol\u00edtica... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... un\n    peque\u00f1o problema, pero tambi\u00e9n lo tiene en seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal vez\n    su preocupaci\u00f3n por la seguridad ciudadana es votar en contra de la\n    reforma de la prisi\u00f3n provisional, votar en contra del endurecimiento de\n    penas para reincidentes y votar en contra de que se pueda expulsar a\n    extranjeros delincuentes de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... un\n    peque\u00f1o problema, pero tambi\u00e9n lo tiene en seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal vez\n    su preocupaci\u00f3n por la seguridad ciudadana es votar en contra de la\n    reforma de la prisi\u00f3n provisional, votar en contra del endurecimiento de\n    penas para reincidentes y votar en contra de que se pueda expulsar a\n    extranjeros delincuentes de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, la constituci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Seguridad y Salud en el Trabajo; la Fundaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales; los planes de choque en empresas con elevado \u00edndice de\n    siniestralidad; el desarrollo de la Ley de prevenci\u00f3n de riesgos\n    laborales; el comit\u00e9 mixto entre el Ministerio de Trabajo y Asuntos\n    Sociales y las comunidades aut\u00f3nomas, que por cierto tienen amplias\n    competencias en la materia; el incremento de medios materiales y humanos\n    en la inspecci\u00f3n de trabajo, y en consecuencia la acci\u00f3n inspectora de\n    vigilancia y control de las empresas; los acuerdos con la asociaci\u00f3n de\n    mutuas de trabajo en planes para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    mismo a\u00f1o, la suscripci\u00f3n de un importante acuerdo; el acuerdo en materia\n    de prevenci\u00f3n de riesgos laborales con los agentes sociales, de 3 de\n    enero\n    de 2003, con Comisiones Obreras, UGT, la CEOE, la CEPYME y el Ministerio\n    de Trabajo y Asuntos Sociales, que posteriormente ha sido objeto de\n    adhesi\u00f3n por las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "agentes sociales": [4, 5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Encargamos al profesor Federico Dur\u00e1n un informe que sirvi\u00f3 de documento\n    de base a los agentes sociales para las conversaciones que culminaron en\n    el acuerdo alcanzado en la mesa de di\u00e1logo social de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, el pasado diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno va a aprobar la reforma de las\n    leyes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y de infracciones y sanciones\n    del orden social, en los t\u00e9rminos alcanzados el pasado mes con los\n    agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El texto ser\u00e1 estudiado el pr\u00f3ximo viernes en el\n    Consejo de Ministros, ser\u00e1 llevado el pr\u00f3ximo lunes a la mesa de di\u00e1logo\n    social de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y espero de la diligencia y del\n    apoyo de esta C\u00e1mara para que se pueda aprobar antes de que termine la\n    legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00edndice de incidencia que mide\n    el n\u00famero de accidentes de trabajo por cada 100 trabajadores se ha\n    reducido el 4,1 por ciento, pero por desgracia los accidentes mortales\n    han aumentado, y sin duda eso es una preocupaci\u00f3n para todos, ante la que\n    no estamos dispuestos a quedarnos cruzados de brazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Encargamos al profesor Federico Dur\u00e1n un informe que sirvi\u00f3 de documento\n    de base a los agentes sociales para las conversaciones que culminaron en\n    el acuerdo alcanzado en la mesa de di\u00e1logo social de prevenci\u00f3n de\n    riesgos laborales, el pasado diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or\u00eda, que el Gobierno va a aprobar la reforma de las\n    leyes de prevenci\u00f3n de riesgos laborales y de infracciones y sanciones\n    del orden social, en los t\u00e9rminos alcanzados el pasado mes con los\n    agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 DISPUESTO EL GOBIERNO A\n    COLABORAR SIN RESERVAS CON EL PARLAMENTO PARA QUE PUEDAN INVESTIGARSE LAS\n    CONDICIONES EN QUE SE PRODUCE LA PARTICIPACI\u00d3N DE FUERZAS ARMADAS\n    ESPA\u00d1OLAS EN MISIONES INTERNACIONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "fuerzas": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pasada semana le dec\u00edamos que si su grupo parlamentario\n    no apoyaba la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, entender\u00edamos que\n    usted ten\u00eda algo que ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 el Gobierno dispuesto a colaborar sin reservas para que\n    puedan investigarse las condiciones en que est\u00e1n participando nuestras\n    Fuerzas Armadas en las misiones internacionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    el Gobierno ha suministrado informaci\u00f3n exhaustiva, puntual y completa\n    sobre las misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, en Comisi\u00f3n y\n    en Pleno, y lo va a seguir haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2, 3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfLe\n    parece serio hacer estas afirmaciones, cuando nosotros estamos hablando\n    de la seguridad del personal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber las causas\n    reales, queremos poder hablar de las medidas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, le recuerdo que en el a\u00f1o 1983 su grupo parlamentario\n    propuso a esta C\u00e1mara la puesta en marcha de una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n ante una cat\u00e1strofe a\u00e9rea ocurrida, y que realmente el\n    fruto de los trabajos que en la C\u00e1mara aparecieron fueron bastante\n    eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje de esconderse detr\u00e1s de la realidad, deje de\n    olvidar sus responsabilidades, escuche lo que es un clamor y posibilite\n    la creaci\u00f3n de esta comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "misi\u00f3n": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desde el primer momento he dicho que se va a investigar exhaustivamente y\n    he puesto en marcha una investigaci\u00f3n interna con coronel jur\u00eddico\n    instructor y comandante secretario que avance en los siguientes campos:\n    \u00c1mbito contractual, por el que se han interesado SS.SS., tendr\u00e1n toda la\n    informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy\n    a perder ni un solo segundo en detallarle las ocasiones en que el\n    presidente del Gobierno, la ministra de Asuntos Exteriores, el\n    vicepresidente Rajoy o yo mismo hemos comparecido en Comisi\u00f3n y en Pleno\n    para informar sobre la misi\u00f3n de Afganist\u00e1n o sobre la misi\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medida va a tomar el Gobierno\n    para que la investigaci\u00f3n sobre el Yakolev tenga la independencia\n    necesaria para conocer la verdad de lo sucedido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... en la pregunta, la independencia de los tribunales turcos, ni\n    de su comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, porque son, seg\u00fan la legislaci\u00f3n\n    internacional, los competentes para conocer del caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "espa\u00f1oles": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Ministro, \u00bfpor qu\u00e9 tan poca transparencia en\n    la investigaci\u00f3n de un accidente que ha calado tan hondo en la opini\u00f3n\n    p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es suficiente la investigaci\u00f3n abierta por las autoridades\n    turcas; es necesaria una investigaci\u00f3n parlamentaria y civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    enviado a la investigaci\u00f3n a dos militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le proponemos que\n    mientras no haya una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n parlamentaria, acepte que\n    miembros de esta C\u00e1mara participen en la investigaci\u00f3n que se est\u00e1\n    llevando a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es a usted a quien\n    m\u00e1s le interesa que esta investigaci\u00f3n sea transparente, porque su\n    credibilidad cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s por los suelos y su gesti\u00f3n cada d\u00eda m\u00e1s\n    en entredicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, desautoriza a los militares a hablar con la prensa\n    sobre el accidente, pero cuando se trata de que le cubran sus espaldas\n    entonces s\u00ed lo autoriza, concede entrevistas y divulgan el mensaje que a\n    usted le interesa \u00bfCree usted que es \u00e9tico mandar al general que preside\n    la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n a que en una entrevista comente incidencias\n    de una investigaci\u00f3n no finalizada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deje usted participar en la investigaci\u00f3n a este\n    Parlamento y a t\u00e9cnicos civiles, por lo menos para hacer que las cosas\n    cuadren y por lo menos tambi\u00e9n para hacer que no haya sombra de dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha\n    enviado a la investigaci\u00f3n a dos militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ponga usted en\n    su haber los insultos con los que me ha adornado esta y otras tardes para\n    cuando termine la investigaci\u00f3n, porque eso de condenar previamente sin\n    siquiera dejar investigar es algo que s\u00f3lo les compete al parecer a\n    ustedes, que se atribuyen esa legitimidad en \u00e9ste y en otros temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la comisi\u00f3n turca de investigaci\u00f3n est\u00e1 constituida, de acuerdo\n    con las normas de la OACI, el Convenio del 7 de diciembre de 1944, por si\n    quiere consultarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el Estado en el que se ha producido el accidente\n    el que tiene competencia para la investigaci\u00f3n tanto jurisdiccional como\n    t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1\n    integrada por representantes oficiales de Rusia, como fabricante, y de\n    Ucrania, por ser de all\u00ed la compa\u00f1\u00eda y la tripulaci\u00f3n; y adem\u00e1s se ha\n    incorporado, en efecto, el presidente y el secretario de la comisi\u00f3n\n    espa\u00f1ola de investigaci\u00f3n de accidentes a\u00e9reos militares, porque eran\n    nuestras v\u00edctimas, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Puedo tambi\u00e9n\n    anunciarle que las cajas negras se someter\u00e1n a investigaci\u00f3n en Rusia y\n    con representantes turcos, ucranianos y espa\u00f1oles en la \u00faltima semana de\n    mes; y puedo anunciarle adem\u00e1s que resulte lo que resulte yo comparezco\n    ante el Congreso, aunque sea en vacaci\u00f3n parlamentaria, porque\n    efectivamente soy el primer interesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo tambi\u00e9n\n    anunciarle que las cajas negras se someter\u00e1n a investigaci\u00f3n en Rusia y\n    con representantes turcos, ucranianos y espa\u00f1oles en la \u00faltima semana de\n    mes; y puedo anunciarle adem\u00e1s que resulte lo que resulte yo comparezco\n    ante el Congreso, aunque sea en vacaci\u00f3n parlamentaria, porque\n    efectivamente soy el primer interesado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin duda alguna, sobre esa nueva estructura se asentar\u00e1 la defensa que\n    necesitamos los pa\u00edses aliados, tanto los que lo \u00e9ramos antes de la\n    Cumbre de Praga como de los siete pa\u00edses que a partir de 2004 se unir\u00e1n a\n    la organizaci\u00f3n trasatl\u00e1ntica y har\u00e1 que podamos afrontar los nuevos\n    retos que para nuestra seguridad han llegado con el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, el pasado d\u00eda 12 de junio tuvo lugar una reuni\u00f3n\n    de ministros de Defensa de la OTAN, donde se alcanz\u00f3 un acuerdo hist\u00f3rico\n    referente a la nueva estructura de mandos de la alianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda alguna, sobre esa nueva estructura se asentar\u00e1 la defensa que\n    necesitamos los pa\u00edses aliados, tanto los que lo \u00e9ramos antes de la\n    Cumbre de Praga como de los siete pa\u00edses que a partir de 2004 se unir\u00e1n a\n    la organizaci\u00f3n trasatl\u00e1ntica y har\u00e1 que podamos afrontar los nuevos\n    retos que para nuestra seguridad han llegado con el siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Sin embargo, y\n    para bien de nuestra seguridad y defensa, Espa\u00f1a aumenta y refuerza su\n    presencia en la Alianza Atl\u00e1ntica, como ahora voy a detallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, el pasado 12 de junio aprobamos los ministros de Defensa, en la\n    reuni\u00f3n del Consejo Atl\u00e1ntico, la nueva estructura de mando derivada de\n    la cumbre de Praga, que hab\u00eda puesto en marcha la refundaci\u00f3n de la\n    Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, y\n    para bien de nuestra seguridad y defensa, Espa\u00f1a aumenta y refuerza su\n    presencia en la Alianza Atl\u00e1ntica, como ahora voy a detallar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez, dentro de la defensa\n    a\u00e9rea, el que estaba proyectado como centro de control a\u00e9reo de Torrej\u00f3n\n    se mantiene como base avanzada operacional de los dos \u00fanicos centros de\n    control a\u00e9reo desplegables que estar\u00e1n en otros puntos de Europa y\n    tendr\u00e1n su entrenamiento aqu\u00ed, lo cual adem\u00e1s se har\u00e1 manteniendo el\n    personal ya desplazado de la OTAN, entre 10 y 20 personas, con propia\n    bandera OTAN y con financiaci\u00f3n que alcanzar\u00e1 los 60 millones de euros de\n    la propia Alianza Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [4], "social": [1], "datos": [2, 3], "seguridad social": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Unidos a estos \u00edndices, conviene\n    recordar que el pasado mes de mayo cada d\u00eda se ha incorporado al sistema\n    de la Seguridad Social una media de 4.759 trabajadores, m\u00e1s de la mitad\n    de los cuales han sido mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unidos a estos \u00edndices, conviene\n    recordar que el pasado mes de mayo cada d\u00eda se ha incorporado al sistema\n    de la Seguridad Social una media de 4.759 trabajadores, m\u00e1s de la mitad\n    de los cuales han sido mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los datos de desempleo en Espa\u00f1a del pasado mes de mayo\n    arrojan un saldo negativo de 49.689 personas, es decir, que en\n    comparaci\u00f3n con los datos del mismo mes del pasado a\u00f1o, casi 2.500\n    personas m\u00e1s han dejado de estar en situaci\u00f3n de desempleo en el mes de\n    mayo de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo conscientes de que quedan cosas\n    por hacer, los datos nos permiten afirmar que la evoluci\u00f3n del desempleo\n    en nuestro pa\u00eds es sin duda positiva y la del desempleo femenino\n    particularmente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unidos a estos \u00edndices, conviene\n    recordar que el pasado mes de mayo cada d\u00eda se ha incorporado al sistema\n    de la Seguridad Social una media de 4.759 trabajadores, m\u00e1s de la mitad\n    de los cuales han sido mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unidos a estos \u00edndices, conviene\n    recordar que el pasado mes de mayo cada d\u00eda se ha incorporado al sistema\n    de la Seguridad Social una media de 4.759 trabajadores, m\u00e1s de la mitad\n    de los cuales han sido mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [5], "social": [1], "datos": [2, 3], "seguridad social": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A estos datos, que hablan por s\u00ed solos, hay que acompa\u00f1ar los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos datos, que hablan por s\u00ed solos, hay que acompa\u00f1ar los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos datos, que hablan por s\u00ed solos, hay que acompa\u00f1ar los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente con los datos de este per\u00edodo del 2003, que son\n    mucho mejores que los del a\u00f1o anterior, podemos concluir que la tendencia\n    nos dice que va a ser a\u00fan mejor, mucho mejor este a\u00f1o y que volveremos de\n    nuevo a liderar el crecimiento del empleo en toda Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estos datos, que hablan por s\u00ed solos, hay que acompa\u00f1ar los\n    datos de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello\n    tendremos que concluir que es gracias a un proceso de reformas\n    emprendidas en el a\u00f1o 1996, que es lo que hace que nuestra econom\u00eda est\u00e9\n    en estos momentos muy s\u00f3lida y sea capaz de crecer y de crear empleo\n    tanto en momentos de bonanza, que los ha habido, como de dificultades o\n    de crisis como acompa\u00f1an en estos momentos al conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "proceso": [4], "espa\u00f1oles": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El compromiso\n    del Gobierno debe pasar por establecer los mecanismos adecuados para\n    incentivar y garantizar la formaci\u00f3n de los trabajadores, para cumplir\n    tanto los objetivos de la cumbre de Lisboa, como para lograr un mejor\n    escenario de posibilidades para todas las empresas y para todos los\n    trabajadores espa\u00f1oles en este mundo tan competitivo como ilusionante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los jefes de Estado y de Gobierno de los distintos pa\u00edses\n    que asistieron a la cumbre de Lisboa se comprometieron a convertir la\n    Uni\u00f3n Europea en la econom\u00eda m\u00e1s competitiva y din\u00e1mica del mundo, capaz\n    de crecer econ\u00f3micamente de manera sostenible, con m\u00e1s y mejores empleos\n    y mayor cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno del Partido Popular ha mantenido en todo momento un decidido\n    apoyo a este proceso de adaptaci\u00f3n y formaci\u00f3n; apoyo cimentado en el\n    di\u00e1logo social con las organizaciones empresariales y sindicales,\n    aut\u00e9nticos protagonistas, junto a la Administraci\u00f3n, del \u00e9xito en este\n    tan importante reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso\n    del Gobierno debe pasar por establecer los mecanismos adecuados para\n    incentivar y garantizar la formaci\u00f3n de los trabajadores, para cumplir\n    tanto los objetivos de la cumbre de Lisboa, como para lograr un mejor\n    escenario de posibilidades para todas las empresas y para todos los\n    trabajadores espa\u00f1oles en este mundo tan competitivo como ilusionante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno del Partido Popular ha mantenido en todo momento un decidido\n    apoyo a este proceso de adaptaci\u00f3n y formaci\u00f3n; apoyo cimentado en el\n    di\u00e1logo social con las organizaciones empresariales y sindicales,\n    aut\u00e9nticos protagonistas, junto a la Administraci\u00f3n, del \u00e9xito en este\n    tan importante reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [6, 7], "social": [3, 4, 5], "seguridad social": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ser\u00e1 un modelo que tendr\u00e1\n    como eje central el desarrollo de acciones de formaci\u00f3n continua por las\n    propias empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de\n    las cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que las empresas\n    podr\u00e1n realizar las acciones formativas, tanto por sus propios medios\n    como a trav\u00e9s de las organizaciones empresariales o sindicales o de\n    centros o instituciones especializadas en formaci\u00f3n, y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando del mismo\n    0,35 por ciento que se recauda actualmente en las cuotas que se pagan a\n    la Seguridad Social en concepto de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 un modelo que tendr\u00e1\n    como eje central el desarrollo de acciones de formaci\u00f3n continua por las\n    propias empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de\n    las cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que las empresas\n    podr\u00e1n realizar las acciones formativas, tanto por sus propios medios\n    como a trav\u00e9s de las organizaciones empresariales o sindicales o de\n    centros o instituciones especializadas en formaci\u00f3n, y podr\u00e1n deducirse\n    los costes directamente de las cotizaciones que pagan a la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando del mismo\n    0,35 por ciento que se recauda actualmente en las cuotas que se pagan a\n    la Seguridad Social en concepto de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el nuevo modelo de formaci\u00f3n cont\u00ednua, como ya hemos anunciado,\n    efectivamente lo aprobar\u00e1 pr\u00f3ximamente el Gobierno y estoy convencido de\n    que ser\u00e1 un modelo m\u00e1s eficaz, m\u00e1s transparente, pero sobre todo m\u00e1s\n    ajustado a las necesidades de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa cuant\u00eda que podr\u00e1n deducirse se calcular\u00e1 multiplicando el\n    n\u00famero de trabajadores de la empresa por una bonificaci\u00f3n que se\n    determinar\u00e1 cada a\u00f1o, de tal forma que esta ser\u00e1 mayor cuanto menor sea\n    el tama\u00f1o de la empresa, o lo que es lo mismo, se bonificar\u00e1 m\u00e1s a las\n    peque\u00f1as y medianas empresas para garantizar que estas acceden en mayor\n    medida a la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 un modelo que tendr\u00e1\n    como eje central el desarrollo de acciones de formaci\u00f3n continua por las\n    propias empresas, estableciendo para ello un sistema de bonificaciones de\n    las cuotas a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando del mismo\n    0,35 por ciento que se recauda actualmente en las cuotas que se pagan a\n    la Seguridad Social en concepto de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Resulta\n    lamentable que el Gobierno de Espa\u00f1a, uno, no haya prestado ninguna ayuda\n    a la familia de este compatriota, ninguna; dos, no haya promovido ninguna\n    investigaci\u00f3n; tres, no haya exigido ninguna responsabilidad al Gobierno\n    norteamericano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Evidentemente, se\u00f1or\u00eda, todos hemos compartido -como personas, como\n    ciudadanos espa\u00f1oles y desde luego los miembros del Gobierno- la tragedia\n    que ha representado la muerte del se\u00f1or Couso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \n    Explicaba que los disparos contra el hotel Palestina se realizaron en una\n    zona de guerra cuando las fuerzas norteamericanas respond\u00edan al fuego\n    hostil y se compromet\u00eda en esa misma carta a mantener informado al\n    Gobierno sobre cualquier otra circunstancia que se averiguase a este\n    respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El apoyo de todos los espa\u00f1oles, para verg\u00fcenza de\n    ustedes, de Rajoy y de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Caldera, la familia del se\u00f1or Couso por supuesto que tiene el apoyo\n    de todos los espa\u00f1oles y tambi\u00e9n del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002004\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace un mes, el subsecretario, no cualquier persona, como plat\u00f3nicamente\n    dijo usted, se\u00f1or Wolfowitz, el segundo del Pent\u00e1gono, finalmente en el\n    Foro de Seguridad del sudeste asi\u00e1tico en Singapur dijo: A un vencedor no\n    le pidan explicaciones, las armas de destrucci\u00f3n masiva fue una excusa\n    burocr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen al menos unas 40 declaraciones del presidente del\n    Gobierno se\u00f1or Aznar, de usted misma y, en menor medida, del ministro de\n    Defensa se\u00f1or Trillo, donde machaconamente nos dicen que la gran\n    justificaci\u00f3n de esta guerra era destruir los arsenales de armas de\n    destrucci\u00f3n masiva, lo que no pod\u00edan conseguir los inspectores, para\n    evitar la conexi\u00f3n con el terrorismo internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las\n    armas que, seg\u00fan ustedes, justific\u00f3 la entrada de Espa\u00f1a en una guerra\n    que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no quer\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mar\u00edn, repase mis declaraciones, las declaraciones del presidente y\n    las declaraciones del ministro de Defensa y descubrir\u00e1, si las lee con\n    atenci\u00f3n y no con ojos que buscan sesgarlas y manipularlas, que lo que\n    hemos dicho y hemos mantenido ha sido el incumplimiento de Sadam Husein\n    de su obligaci\u00f3n de desarme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002005\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [3], "espa\u00f1oles": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted y el Gobierno tienen la obligaci\u00f3n y la responsabilidad\n    de dar una respuesta a los espa\u00f1oles ante los que ustedes han justificado\n    la intervenci\u00f3n en Irak porque ten\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva, y ahora\n    que las armas no aparecen, usted le quita importancia y nos da a entender\n    que los espa\u00f1oles somos tontos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted miente y todo el Gobierno ha mentido a los\n    espa\u00f1oles y al Parlamento, o se han dejado enga\u00f1ar por Estados Unidos,\n    que no s\u00e9 qu\u00e9 es peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    el que aparezcan o no las armas es s\u00f3lo un peque\u00f1o detalle de exclusivo\n    inter\u00e9s medi\u00e1tico, \u00bfpuede explicarnos qu\u00e9 necesidad hab\u00eda de que murieran\n    miles de iraqu\u00edes, de poner en peligro a tantos espa\u00f1oles, de que un pa\u00eds\n    quedara destruido y de la cantidad de sufrimiento infringido a tantas\n    personas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El recurso de las fuerzas se\n    decidi\u00f3 por la negativa de Sadam Husein a desarmarse pac\u00edficamente, 24 de\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002006\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL GOBIERNO DE QUE ESPA\u00d1A PARTICIPE EN UNA COOPERACI\u00d3N\n    M\u00c1S ESTRECHA SOBRE SEGURIDAD Y DEFENSA COM\u00daN EN LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... TIENE INTENCI\u00d3N EL GOBIERNO DE QUE ESPA\u00d1A PARTICIPE EN UNA COOPERACI\u00d3N\n    M\u00c1S ESTRECHA SOBRE SEGURIDAD Y DEFENSA COM\u00daN EN LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La pregunta es si\n    es partidario el Gobierno de que Espa\u00f1a participe en una cooperaci\u00f3n m\u00e1s\n    estrecha en seguridad y defensa dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se han estado\n    oponiendo a que existan cooperaciones reforzadas en materia de defensa en\n    la Uni\u00f3n Europea, lo cual obligar\u00eda a hacerlas fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta es si\n    es partidario el Gobierno de que Espa\u00f1a participe en una cooperaci\u00f3n m\u00e1s\n    estrecha en seguridad y defensa dentro de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En la Convenci\u00f3n (ah\u00ed\n    est\u00e1n las actas de la Convenci\u00f3n y la p\u00e1gina web, donde, como\n    convencional, he presentado una propuesta sobre pol\u00edtica de seguridad)\n    hemos defendido que se deben realizar progresos en pol\u00edtica de seguridad\n    y de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Convenci\u00f3n (ah\u00ed\n    est\u00e1n las actas de la Convenci\u00f3n y la p\u00e1gina web, donde, como\n    convencional, he presentado una propuesta sobre pol\u00edtica de seguridad)\n    hemos defendido que se deben realizar progresos en pol\u00edtica de seguridad\n    y de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, esos progresos tienen que resultar coherentes\n    con la idiosincrasia de nuestra construcci\u00f3n europea, donde hay pa\u00edses de\n    muy diversas posiciones respecto a la defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SE EST\u00c1N LLEVANDO A CABO TODOS LOS ESFUERZOS\n    NECESARIOS PARA GARANTIZAR LA PAZ, LA SEGURIDAD Y LA AYUDA HUMANITARIA EN\n    EL CONGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcree que el Gobierno -lo digo con sinceridad y con\n    honestidad- est\u00e1 haciendo todo\n    lo necesario para garantizar la paz, la seguridad y la ayuda humanitaria\n    en el Congo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno apoy\u00f3 una guerra en Irak en nombre de la\n    libertad y la seguridad y entonces hablaron de misi\u00f3n humanitaria,\n    hablaron de misi\u00f3n de paz cuando particip\u00e1bamos en realidad como\n    retaguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno apoy\u00f3 una guerra en Irak en nombre de la\n    libertad y la seguridad y entonces hablaron de misi\u00f3n humanitaria,\n    hablaron de misi\u00f3n de paz cuando particip\u00e1bamos en realidad como\n    retaguardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [2, 3], "espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y Espa\u00f1a, al objeto\n    de reforzar la vertiente pol\u00edtica del conflicto de Ituri, est\u00e1 estudiando\n    la posibilidad de realizar una contribuci\u00f3n econ\u00f3mica a la comisi\u00f3n de\n    pacificaci\u00f3n de Ituri, \u00f3rgano en el que est\u00e1n representadas todas las\n    guerrillas que protagonizan el actual conflicto inter\u00e9tnico en el\n    noroeste de la Rep\u00fablica del Congo; y otro \u00e1mbito en el que tambi\u00e9n hemos\n    sido activos a este respecto ha sido en el Consejo de Seguridad de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Participamos todos\n    y de hecho hay tres militares espa\u00f1oles desde finales de 2002 en la\n    Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo como expertos, digamos que como apoyo\n    t\u00e9cnico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La del Congo es una misi\u00f3n -la primera independiente- de\n    la Uni\u00f3n Europea y por supuesto hemos participado en el establecimiento\n    de esa misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado jueves d\u00eda 5 se acord\u00f3 mediante un procedimiento\n    de urgencia desplegar una misi\u00f3n de paz de la Uni\u00f3n Europea para Bunia,\n    el env\u00edo de 1500 soldados, aproximadamente, adem\u00e1s de material para la\n    protecci\u00f3n de civiles en esa ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha dicho que lo que negocie Francia es bueno para Espa\u00f1a, es decir, que\n    no hay Gobierno espa\u00f1ol negociando los intereses de los agricultores y\n    los ganaderos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque nosotros tenemos\n    un 80 por ciento de zonas desfavorecidas; Francia, un 30 por ciento;\n    porque cada agricultor espa\u00f1ol recibe 4.000 euros de ayudas directas; uno\n    franc\u00e9s, 8.000; y porque la reforma de la PAC expulsa del mercado a\n    cientos de miles de agricultores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y al consagrar la Carta de Derechos Fundamentales con valor\n    jur\u00eddico, constitucional, se da un paso importante en ese proceso de\n    constitucionalizaci\u00f3n, en ese proceso constituyente de la Comunidad\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por otra parte, la extensi\u00f3n entre la comunidad internacional y entre las\n    partes de que la paz deber\u00e1 fundarse sobre la base de la coexistencia de\n    esos dos Estados, palestino e israel\u00ed, en paz y en seguridad es un avance\n    sustantivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscales": [2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En esta modificaci\u00f3n hubo\n    una novedad fiscal, sometiendo a la obligatoriedad de declarar a las\n    entidades sin fines lucrativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, los incentivos fiscales\n    recibidos por las entidades sin fines lucrativos, subvenciones,\n    aportaciones destinadas a este tipo de entidades por parte de las\n    administraciones p\u00fablicas hacen que la transparencia y el control fiscal\n    se establezca como norma por parte de la Agencia Tributaria, en este caso\n    encargada de fiscalizar a este tipo de entidades y, especialmente, a ra\u00edz\n    de la aprobaci\u00f3n del pasado a\u00f1o de la Ley 49/2002, de r\u00e9gimen fiscal e\n    incentivos al mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la ley 24/2001, de medidas fiscales\n    administrativas y del orden social, que entr\u00f3 en vigor a partir del\n    primero de enero del 2002, introdujo y modific\u00f3 el art\u00edculo 142.3 de la\n    Ley del Impuesto de Sociedades, la Ley 49/1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, los incentivos fiscales\n    recibidos por las entidades sin fines lucrativos, subvenciones,\n    aportaciones destinadas a este tipo de entidades por parte de las\n    administraciones p\u00fablicas hacen que la transparencia y el control fiscal\n    se establezca como norma por parte de la Agencia Tributaria, en este caso\n    encargada de fiscalizar a este tipo de entidades y, especialmente, a ra\u00edz\n    de la aprobaci\u00f3n del pasado a\u00f1o de la Ley 49/2002, de r\u00e9gimen fiscal e\n    incentivos al mecenazgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, no es menos cierto que una gran\n    mayor\u00eda de estas entidades, recogidas en el art\u00edculo 133 de la Ley del\n    Impuesto sobre Sociedades, tiene una escasa entidad econ\u00f3mica y, por\n    ende, un escaso\n    volumen de negocios, lo cual implica serias dificultades administrativas,\n    contables y fiscales para cumplir sus obligaciones formales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la ley 24/2001, de medidas fiscales\n    administrativas y del orden social, que entr\u00f3 en vigor a partir del\n    primero de enero del 2002, introdujo y modific\u00f3 el art\u00edculo 142.3 de la\n    Ley del Impuesto de Sociedades, la Ley 49/1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1, 2], "fiscales": [3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con esta ley hemos mejorado los\n    incentivos fiscales de las entidades sin fines lucrativos y de los\n    donantes y se han flexibilizado los requisitos para poder acogerse a\n    estos incentivos, reduci\u00e9ndose la intervenci\u00f3n administrativa y\n    mejor\u00e1ndose su seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el fin de conjugar un r\u00e9gimen\n    fiscal tan favorable con el necesario control se obliga a declarar a\n    todas las rentas, las exentas y las no exentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde febrero ya manifest\u00e9 en\n    el Pleno de la C\u00e1mara estar abierto a las modificaciones que, en\n    definitiva, mejoren el r\u00e9gimen fiscal de este tipo de entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta ley hemos mejorado los\n    incentivos fiscales de las entidades sin fines lucrativos y de los\n    donantes y se han flexibilizado los requisitos para poder acogerse a\n    estos incentivos, reduci\u00e9ndose la intervenci\u00f3n administrativa y\n    mejor\u00e1ndose su seguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta modificaci\u00f3n normativa se mantiene el necesario\n    control en la aplicaci\u00f3n de los incentivos fiscales, a la vez que se\n    simplifican los requisitos formales de estas asociaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002019\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... SIGUE VIGENTE SU COMPROMISO DE LUCHA\n    CONTRA LA DELINCUENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "delincuencia": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Acebes, su grupo ha pegado el cerrojazo a\n    la Comisi\u00f3n de Justicia e Interior, donde tiene algo as\u00ed como treinta\n    comparecencias pendientes, a pesar de que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... vigente su\n    compromiso de lucha contra la delincuencia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"delincuencia": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Respondiendo a su pregunta sobre si sigue vigente\n    nuestro compromiso en la lucha contra la delincuencia, estamos avanzando,\n    vamos a ganar en esa lucha contra la delincuencia, sabemos como hacerlo,\n    estamos decididos a llevarlo a la pr\u00e1ctica, y lo que s\u00ed que es verdad es\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles nunca tendr\u00e1n nada que agradecer al Partido\n    Socialista en esta lucha contra la delincuencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respondiendo a su pregunta sobre si sigue vigente\n    nuestro compromiso en la lucha contra la delincuencia, estamos avanzando,\n    vamos a ganar en esa lucha contra la delincuencia, sabemos como hacerlo,\n    estamos decididos a llevarlo a la pr\u00e1ctica, y lo que s\u00ed que es verdad es\n    que los ciudadanos espa\u00f1oles nunca tendr\u00e1n nada que agradecer al Partido\n    Socialista en esta lucha contra la delincuencia.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [8], "seguridad": [0, 1], "seguridad ciudadana": [3], "delincuencia": [4, 5], "espa\u00f1oles": [2], "polic\u00eda": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vamos a centrarnos\n    en la cuesti\u00f3n, se\u00f1or Acebes: su compromiso con la seguridad\n    ciudadana no es cierto, no es tal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds\n    se encuentra en una situaci\u00f3n calamitosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen miedo, se\u00f1or\n    Acebes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad ciudadana en nuestro pa\u00eds\n    se encuentra en una situaci\u00f3n calamitosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Acebes, la seriedad de su compromiso en la\n    lucha contra la delincuencia es tan seria como su compromiso de venir\n    aqu\u00ed a explicar qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 en Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or Acebes, cumpla su compromiso; cumpla los\n    planes que ha comprometido aqu\u00ed, porque hasta la fecha el PP2000, el Plan\n    Focus, el Plan de lucha contra la delincuencia no han producido ning\u00fan\n    efecto en la reducci\u00f3n de la criminalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la situaci\u00f3n de ese SIVE que no funciona, como hemos visto\n    en la reciente llegada de pateras; son esos 20.000 polic\u00edas que no\n    aparecen, porque sabemos que hasta el 2005 no va a haber ning\u00fan polic\u00eda\n    de esas tandas a las que se ha comprometido el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la situaci\u00f3n calamitosa,\n    porque adem\u00e1s la formaci\u00f3n de la polic\u00eda se ha reducido, como sabe S.S.,\n    a cinco meses y antes era muy superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la situaci\u00f3n de ese SIVE que no funciona, como hemos visto\n    en la reciente llegada de pateras; son esos 20.000 polic\u00edas que no\n    aparecen, porque sabemos que hasta el 2005 no va a haber ning\u00fan polic\u00eda\n    de esas tandas a las que se ha comprometido el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "polic\u00edas": [4, 5, 6], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, se\u00f1or\u00edas,\n    para poner orden en la seguridad en Espa\u00f1a antes hay que ponerla en su\n    casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nosotros proponemos m\u00e1s polic\u00edas (2.295 tomaban posesi\u00f3n hace\n    escasamente dos semanas y durante este mes de junio va a salir la mitad\n    de la promoci\u00f3n del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda) ustedes dicen: nosotros\n    siete veces m\u00e1s, pero cuando gobiernan la realidad es siete veces menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos escuchado c\u00f3mo en muchas\n    comunidades aut\u00f3nomas han propuesto la sustituci\u00f3n del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda o de la Guardia Civil por polic\u00edas auton\u00f3micas, cuesti\u00f3n que\n    ustedes tendr\u00e1n que explicar, aunque es verdad que en la mayor\u00eda de los\n    sitios donde lo han propuesto han perdido las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    s\u00f3lo hacen falta m\u00e1s polic\u00edas, que tambi\u00e9n; hacen falta las normas\n    suficientes y necesarias para que cuando la polic\u00eda detiene al\n    delincuente este cumpla sus condenas, que es exactamente lo contrario que\n    ustedes hicieron con el C\u00f3digo Penal que dejaba impunes muchas faltas y\n    delitos y hoy pagamos las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nosotros proponemos m\u00e1s polic\u00edas (2.295 tomaban posesi\u00f3n hace\n    escasamente dos semanas y durante este mes de junio va a salir la mitad\n    de la promoci\u00f3n del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda) ustedes dicen: nosotros\n    siete veces m\u00e1s, pero cuando gobiernan la realidad es siete veces menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos escuchado c\u00f3mo en muchas\n    comunidades aut\u00f3nomas han propuesto la sustituci\u00f3n del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda o de la Guardia Civil por polic\u00edas auton\u00f3micas, cuesti\u00f3n que\n    ustedes tendr\u00e1n que explicar, aunque es verdad que en la mayor\u00eda de los\n    sitios donde lo han propuesto han perdido las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no\n    s\u00f3lo hacen falta m\u00e1s polic\u00edas, que tambi\u00e9n; hacen falta las normas\n    suficientes y necesarias para que cuando la polic\u00eda detiene al\n    delincuente este cumpla sus condenas, que es exactamente lo contrario que\n    ustedes hicieron con el C\u00f3digo Penal que dejaba impunes muchas faltas y\n    delitos y hoy pagamos las consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    HA PREVISTO EL GOBIERNO LA PARTICIPACI\u00d3N DE LAS COMUNIDADES AUT\u00d3NOMAS EN\n    LA GESTI\u00d3N DE LOS FLUJOS MIGRATORIOS EN EL PROYECTO DE LEY ORG\u00c1NICA DE\n    REFORMA DE LA LEY ORG\u00c1NICA SOBRE DERECHOS Y LIBERTADES DE LOS EXTRANJEROS\n    EN ESPA\u00d1A Y SU INTEGRACI\u00d3N SOCIAL, APROBADO EN CONSEJO DE MINISTROS DEL\n    PASADO VIERNES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3 una nueva\n    reforma de la Ley org\u00e1nica que regula los derechos y libertades de los\n    extranjeros en Espa\u00f1a y su integraci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    es importante que en esta ley se garantice la intervenci\u00f3n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas en lo que es la regulaci\u00f3n de los flujos\n    migratorios, porque las comunidades aut\u00f3nomas tienen competencias\n    exclusivas en materias de integraci\u00f3n social y la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n\n    tiene que ver con el Ministerio del Interior, pero tambi\u00e9n con aspectos\n    sociales y con competencias que despu\u00e9s asumen las propias comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La Constituci\u00f3n reconoce ese\n    car\u00e1cter estatal de las comunidades aut\u00f3nomas, y esas comunidades tienen\n    pol\u00edtica de vivienda, de educaci\u00f3n, de sanidad, de acci\u00f3n social, una\n    serie de pol\u00edticas asumidas cuya competencia es de las mismas y es\n    trascendental para ellas, para poder ordenar bien la inmigraci\u00f3n, que\n    participen activamente en la regulaci\u00f3n de los flujos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este es un consejo que configura un \u00f3rgano\n    colegiado de coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n entre las tres administraciones,\n    y tambi\u00e9n tienen un papel muy relevante las comunidades aut\u00f3nomas que se\n    traduce en aspectos relativos a la integraci\u00f3n social de los extranjeros,\n    fundamentalmente a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n o la percepci\u00f3n de derechos,\n    como la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La determinaci\u00f3n\n    anual que realiza el Gobierno sobre el contingente de trabajadores\n    extranjeros se hace valorando las propuestas realizadas por las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es una primera intervenci\u00f3n muy decisiva; tambi\u00e9n\n    mediante el Consejo superior de pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n, en el que\n    participan adem\u00e1s de la Administraci\u00f3n general del Estado las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#002024\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3, 4], "consejo general": [1, 2], "social": [5], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Incluso se puede permitir que prospere la moraleja de que quiz\u00e1 una\n    garant\u00eda para que el Parlamento pueda aprobar una buena ley, sin dejarla\n    morir en el intento, la \u00fanica seguridad existente, sea que no la apruebe\n    con el concurso del Grupo Popular y cuya aplicaci\u00f3n no responda a las\n    pol\u00edticas\n    decididas desde el Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dice el Partido\n    Socialista, lo dice el Consejo General del Poder Judicial en un informe\n    extensamente documentado, anal\u00edtico, en el que en su cap\u00edtulo de\n    conclusiones se desmenuzan todos los aspectos que ya est\u00e1n en alerta roja\n    y que se corresponden punto por punto con aquellos que los socialistas\n    hemos venido subrayando como d\u00e9ficit de aplicaci\u00f3n, que hubiera requerido\n    una acci\u00f3n decidida por parte del Gobierno para prevenirlos y evitarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el propio Consejo General del Poder\n    Judicial est\u00e1 poniendo el dedo en la llaga de un incumplimiento que hemos\n    venido detectando los socialistas desde el arranque mismo de la\n    legislatura, coincidente con la entrada en vigor de la ley, que no es\n    otro que el defecto de regulaci\u00f3n reglamentaria, obligado por las\n    disposiciones adicionales y por varios art\u00edculos importantes del cuerpo\n    de la ley, que sin embargo a estas alturas todav\u00eda el Gobierno de la\n    naci\u00f3n no ha cubierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le agradecer\u00e9 al se\u00f1or ministro que si no quiere excitar la\n    susceptibilidad de este diputado, preste atenci\u00f3n porque la interpelaci\u00f3n\n    va dirigida a usted, se\u00f1or ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ruego que se detenga el\n    tiempo mientras el ministro no est\u00e9 prestando atenci\u00f3n, porque resulta\n    una pr\u00e1ctica antiparlamentario interpelar a un ministro... (El se\u00f1or\n    ministro de Justicia, Michavila N\u00fa\u00f1ez: Disculpe, estaba preguntando la\n    mec\u00e1nica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que las consecuencias de esta\n    situaci\u00f3n son ya sumamente gravosas para el desarraigo familiar, para los\n    traslados de los menores a centros de otras provincias, para los retrasos\n    acumulados y para los incumplimientos, que son especialmente graves\n    cuando esos incumplimientos tienen que ver con las medidas de privaci\u00f3n\n    de libertad o de internamiento de menores inculpados por delitos de\n    sangre, en particular cuando esos fracasos de la aplicaci\u00f3n de la\n    legislaci\u00f3n conllevan nuevos delitos y situaciones desencadenadas de\n    grave alarma social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4], "fiscal": [6, 7], "seguridad": [0, 1], "social": [9, 10, 11], "defensa": [5], "fiscales": [8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El art\u00edculo 24 de\n    la ley contempla la necesidad de reglamento en aspectos sensibles como el\n    r\u00e9gimen disciplinario, la seguridad, el procedimiento para la ejecuci\u00f3n\n    de las penas de prisi\u00f3n provisional, los traslados, la determinaci\u00f3n de\n    los reg\u00edmenes abierto y semiabierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Especialmente graves son las lagunas\n    relativas al r\u00e9gimen interno de los centros de menores, contenidas en el\n    art\u00edculo 59 de la ley, que hace referencia a las medidas de vigilancia y\n    seguridad interior de los centros y a la necesidad, por tanto, de proveer\n    a cuerpos que tengan las facultades y las potestades necesarias para\n    poder interferir en la libertad personal de los menores y, al mismo\n    tiempo, por supuesto, garantizando que estas resulten acordes con el\n    orden competencial en materia de seguridad que, como todo el mundo sabe,\n    no es un orden competencial homog\u00e9neo, y en todo caso resulta muy\n    limitado para las comunidades aut\u00f3nomas y necesita ser encuadrado de\n    manera adecuada por la normativa dependiente del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, debemos hacer referencia tambi\u00e9n a la situaci\u00f3n precaria en\n    que se encuentra la justicia de menores, tanto la justicia como la\n    fiscal\u00eda que act\u00faa ante la justicia de menores en el ejercicio de la\n    funci\u00f3n de promover su acci\u00f3n en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por\n    la ley, los derechos y libertades comprometidos, por supuesto,\n    especialmente incidente en el orden jurisidiccional penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo lugar, como usted recuerda\n    perfectamente, en octubre del a\u00f1o 2000 en Sevilla, y en esa reuni\u00f3n los\n    consejeros de justicia o de competencias de protecci\u00f3n social, bienestar\n    social o asistencia de comunidades aut\u00f3nomas que estaban afectadas por\n    esta reordenaci\u00f3n competencial operada desde la legislaci\u00f3n del Estado\n    urgieron que el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera evaluase con\n    seriedad los costes econ\u00f3micos y financieros de esta irrogaci\u00f3n de gasto,\n    en una tesitura en la que adem\u00e1s a las comunidades aut\u00f3nomas se les est\u00e1n\n    aplicando restricciones sever\u00edsimas de su capacidad de gasto, dentro de\n    esta pol\u00edtica de d\u00e9ficit cero que tantos derechos prestacionales y tanto\n    bienestar social est\u00e1 sacrificando en el altar del becerro de oro del\n    equilibrio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las horas en las que resulta m\u00e1s\n    imprescindible que nunca que el Gobierno convoque a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, haga una reevaluaci\u00f3n seria, mesurada y constructiva de los\n    costes de aplicaci\u00f3n de esta legislaci\u00f3n, al mismo tiempo que se emplea a\n    fondo en combatir la lentitud de la justicia, que es otra de las causas\n    del descr\u00e9dito social en el que est\u00e1 cayendo la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, debemos hacer referencia tambi\u00e9n a la situaci\u00f3n precaria en\n    que se encuentra la justicia de menores, tanto la justicia como la\n    fiscal\u00eda que act\u00faa ante la justicia de menores en el ejercicio de la\n    funci\u00f3n de promover su acci\u00f3n en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por\n    la ley, los derechos y libertades comprometidos, por supuesto,\n    especialmente incidente en el orden jurisidiccional penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, debemos hacer referencia tambi\u00e9n a la situaci\u00f3n precaria en\n    que se encuentra la justicia de menores, tanto la justicia como la\n    fiscal\u00eda que act\u00faa ante la justicia de menores en el ejercicio de la\n    funci\u00f3n de promover su acci\u00f3n en defensa del inter\u00e9s p\u00fablico tutelado por\n    la ley, los derechos y libertades comprometidos, por supuesto,\n    especialmente incidente en el orden jurisidiccional penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo lugar, como usted recuerda\n    perfectamente, en octubre del a\u00f1o 2000 en Sevilla, y en esa reuni\u00f3n los\n    consejeros de justicia o de competencias de protecci\u00f3n social, bienestar\n    social o asistencia de comunidades aut\u00f3nomas que estaban afectadas por\n    esta reordenaci\u00f3n competencial operada desde la legislaci\u00f3n del Estado\n    urgieron que el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera evaluase con\n    seriedad los costes econ\u00f3micos y financieros de esta irrogaci\u00f3n de gasto,\n    en una tesitura en la que adem\u00e1s a las comunidades aut\u00f3nomas se les est\u00e1n\n    aplicando restricciones sever\u00edsimas de su capacidad de gasto, dentro de\n    esta pol\u00edtica de d\u00e9ficit cero que tantos derechos prestacionales y tanto\n    bienestar social est\u00e1 sacrificando en el altar del becerro de oro del\n    equilibrio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es esta vez un\n    informe del Defensor del Pueblo el que nos pone de manifiesto la\n    flagrante insuficiencia de las dotaciones judiciales y fiscales en este\n    orden jurisdiccional, y que contempla la necesidad urgente de creaci\u00f3n de\n    nuevos juzgados de menores en Madrid, Murcia, Bilbao, Zaragoza, Valencia,\n    Las Palmas, M\u00e1laga, Barcelona, al mismo tiempo que la insuficiencia de\n    las plantillas de secciones, de fiscales, de m\u00e9dicos forenses, de equipos\n    de acompa\u00f1amiento y, por supuesto, de una suficiente y acreditada\n    especializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, es imprescindible ordenar un debate que involucre, para empezar,\n    al Parlamento con respecto a cualquier modificaci\u00f3n legislativa de esta\n    ley celebrada en su momento, que no puede ser aprobada ni de tapadillo ni\n    en modificaciones adicionales a alguna ley que nada tenga que ver con\n    este asunto, para regular asuntos tan importantes como la ejecuci\u00f3n de\n    penas de privaci\u00f3n provisional a trav\u00e9s del procedimiento correspondiente\n    a los mayores de edad, si se trata de menores de 18 a\u00f1os que cometen en\n    su vida del centro de internamiento nuevos delitos, con el grav\u00edsimo\n    descr\u00e9dito y erosi\u00f3n a la finalidad legislativa que esto est\u00e1 provocando,\n    adem\u00e1s de la recurrente, la peri\u00f3dica alarma social; y que por supuesto\n    involucre a las comunidades aut\u00f3nomas en serio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuvo lugar, como usted recuerda\n    perfectamente, en octubre del a\u00f1o 2000 en Sevilla, y en esa reuni\u00f3n los\n    consejeros de justicia o de competencias de protecci\u00f3n social, bienestar\n    social o asistencia de comunidades aut\u00f3nomas que estaban afectadas por\n    esta reordenaci\u00f3n competencial operada desde la legislaci\u00f3n del Estado\n    urgieron que el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera evaluase con\n    seriedad los costes econ\u00f3micos y financieros de esta irrogaci\u00f3n de gasto,\n    en una tesitura en la que adem\u00e1s a las comunidades aut\u00f3nomas se les est\u00e1n\n    aplicando restricciones sever\u00edsimas de su capacidad de gasto, dentro de\n    esta pol\u00edtica de d\u00e9ficit cero que tantos derechos prestacionales y tanto\n    bienestar social est\u00e1 sacrificando en el altar del becerro de oro del\n    equilibrio presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son las horas en las que resulta m\u00e1s\n    imprescindible que nunca que el Gobierno convoque a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, haga una reevaluaci\u00f3n seria, mesurada y constructiva de los\n    costes de aplicaci\u00f3n de esta legislaci\u00f3n, al mismo tiempo que se emplea a\n    fondo en combatir la lentitud de la justicia, que es otra de las causas\n    del descr\u00e9dito social en el que est\u00e1 cayendo la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Concluyo, por tanto, interpelando al Gobierno\n    acerca de las intenciones que de inmediato alberga y va a poner en\n    pr\u00e1ctica en lo que se refiere -y usted lo puede recordar muy bien porque\n    son muchas las iniciativas que hemos ido encadenando sobre este objeto- a\n    la promoci\u00f3n de ese\n    acuerdo entre administraciones competentes, al desarrollo reglamentario\n    inmediato, en particular en lo que afecta al r\u00e9gimen disciplinario de la\n    seguridad interna de los centros, a la dotaci\u00f3n a las fiscal\u00edas y\n    juzgados de menores de los medios materiales y personales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Concluyo, por tanto, interpelando al Gobierno\n    acerca de las intenciones que de inmediato alberga y va a poner en\n    pr\u00e1ctica en lo que se refiere -y usted lo puede recordar muy bien porque\n    son muchas las iniciativas que hemos ido encadenando sobre este objeto- a\n    la promoci\u00f3n de ese\n    acuerdo entre administraciones competentes, al desarrollo reglamentario\n    inmediato, en particular en lo que afecta al r\u00e9gimen disciplinario de la\n    seguridad interna de los centros, a la dotaci\u00f3n a las fiscal\u00edas y\n    juzgados de menores de los medios materiales y personales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscales": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ... a la creaci\u00f3n de fiscales, a la formaci\u00f3n ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [1], "fiscales": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ... a la creaci\u00f3n de fiscales, a la formaci\u00f3n\n    especializada, a la provisi\u00f3n de seguridad exterior y, en definitiva, a\n    la atenci\u00f3n de los criterios que vienen se\u00f1alados con car\u00e1cter taxativo\n    en los informes del Consejo General del Poder Judicial y del Defensor del\n    Pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... a la creaci\u00f3n de fiscales, a la formaci\u00f3n\n    especializada, a la provisi\u00f3n de seguridad exterior y, en definitiva, a\n    la atenci\u00f3n de los criterios que vienen se\u00f1alados con car\u00e1cter taxativo\n    en los informes del Consejo General del Poder Judicial y del Defensor del\n    Pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... a la creaci\u00f3n de fiscales, a la formaci\u00f3n\n    especializada, a la provisi\u00f3n de seguridad exterior y, en definitiva, a\n    la atenci\u00f3n de los criterios que vienen se\u00f1alados con car\u00e1cter taxativo\n    en los informes del Consejo General del Poder Judicial y del Defensor del\n    Pueblo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "fiscal": [16, 17], "consejo general": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "fiscales": [18, 19, 20, 21]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Siendo un asunto serio, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or diputado, \u00bfc\u00f3mo es posible que\n    digamos en serio que se viene al Congreso a interpelar al Gobierno\n    bas\u00e1ndose en un informe del Consejo General del Poder Judicial que no\n    existe? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es poco serio, se\u00f1or\u00edas, que se haga una interpelaci\u00f3n al\n    Gobierno basada en un informe del Consejo General del Poder Judicial que\n    sencillamente no existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue este Congreso\n    de los Diputados el que atribuy\u00f3 a las comunidades aut\u00f3nomas sus\n    responsabilidades, que es lo que recuerda ese borrador de pre-proyecto,\n    de pre-informe, de un asesor del Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, voy a hablar de los temas que son competencia del Gobierno y del\n    Ministerio de Justicia en esa ley importante, y le voy a hablar del\n    informe que existe, no del que no existe, del que existe, del que aprob\u00f3\n    el Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo General del Poder\n    Judicial, lejos de hacer catastrofismo y despotricar contra las\n    comunidades aut\u00f3nomas, dice que valora muy positivamente los medios\n    puestos en funcionamiento para hacer viable la Ley de responsabilidad\n    penal del menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nos correspond\u00eda que hubiera \u00f3rganos judiciales y los hay; tan\n    los hay que quien lo puede decidir, que es el Consejo General del Poder\n    Judicial, en ese borrador ni siquiera requiere la creaci\u00f3n de un solo\n    nuevo juzgado de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n lo reconoce el Consejo General del Poder\n    Judicial en el informe que s\u00ed existe y en el propio borrador al que usted\n    ha hecho referencia; ese borrador no exige m\u00e1s juzgados, m\u00e1s oficiales,\n    m\u00e1s agentes o m\u00e1s secretarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el informe del\n    Consejo General del Poder Judicial y lo dicen todas las memorias de este\n    a\u00f1o de todos los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las reformas que viene impulsando el\n    Gobierno y esos son los medios que el Gobierno ha venido poniendo; es un\n    informe, insisto, que s\u00ed existe, el del Consejo General del Poder\n    Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, voy a hablar de los temas que son competencia del Gobierno y del\n    Ministerio de Justicia en esa ley importante, y le voy a hablar del\n    informe que existe, no del que no existe, del que existe, del que aprob\u00f3\n    el Consejo General del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, debe resaltar el esfuerzo tan positivo,\n    realizado tanto por las comunidades aut\u00f3nomas como singularmente por el\n    Ministerio de Justicia, en la dotaci\u00f3n de medios materiales y personales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes lo\n    pueden decidir son los diecisiete presidentes de tribunales superiores de\n    justicia; de esos diecisiete presidentes de tribunales de justicia, s\u00f3lo\n    uno, el de Catalu\u00f1a, reclam\u00f3 un juzgado de menores, el n\u00famero 5, que se\n    cre\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... de una reuni\u00f3n en Sevilla\n    de consejeros de justicia o consejeros de asuntos sociales, dec\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hay medios en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dice el informe del\n    Consejo General del Poder Judicial y lo dicen todas las memorias de este\n    a\u00f1o de todos los tribunales superiores de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    SS.SS saben muy bien -ya lo apunt\u00e1bamos cuando elaboramos el Pacto de\n    Estado para la modernizaci\u00f3n de la justicia-, quiz\u00e1 haya llegado el\n    momento de ponerse a hablar de algunos elementos de protecci\u00f3n de la\n    v\u00edctima y de sanci\u00f3n a los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... fue a visitar unas sedes antes\n    de que entrara en funcionamiento la Ley del menor, con muchos medios y\n    muchas c\u00e1maras, pero fue a visitar las que hab\u00eda hecho el Gobierno del\n    Partido Socialista, no la que nosotros hab\u00edamos puesto en marcha para la\n    Ley del menor, una sede nueva y magn\u00edfica para la fiscal\u00eda de menores en\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero agradecer a la inspecci\u00f3n de la fiscal\u00eda\n    general el esfuerzo que hizo para que este sistema inform\u00e1tico pionero\n    funcione como lo viene haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco se reclaman\n    m\u00e1s plazas de fiscales -224 nuevos fiscales en dos a\u00f1os-; los fiscales\n    con creces han superado su prueba de hacer el papel de instructores en un\n    cambio absolutamente esencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Existen los jueces y los fiscales han superado con creces esa prueba tan\n    importante que ten\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo tuve una reuni\u00f3n con un ampl\u00edsimo\n    n\u00famero de fiscales, donde todos expresaban la satisfacci\u00f3n del trabajo\n    magn\u00edfico, novedoso y muy positivo que est\u00e1n haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Inicialmente, se formaron 1.247 personas, entre fiscales, secretarios,\n    oficiales y agentes, al principio, 262 fiscales y, a fecha de hoy, ya\n    est\u00e1n formados y especializados en menores 470 fiscales, n\u00famero muy\n    superior al de 186 fiscales adscritos al tema de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"consejo general": [0, 1, 2, 3], "social": [4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que le diga tambi\u00e9n que es un asunto muy serio y nuestra raz\u00f3n para\n    traerlo a la tribuna puede acompa\u00f1arse circunstancialmente de las alertas\n    rojas que disparan, en simult\u00e1neo, las comunidades aut\u00f3nomas, el \u00faltimo\n    informe del Defensor del Pueblo en esta C\u00e1mara -mes de junio de este\n    mismo a\u00f1o 2003-, con un cap\u00edtulo dur\u00edsimo en lo que se refiere a los\n    defectos de aplicaci\u00f3n de esta ley tan sensible en derechos fundamentales\n    muy preciosos y, por supuesto, tambi\u00e9n los trabajos del Consejo General\n    del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo s\u00e9 que el Gobierno se precia muy mucho de predecir con gran certidumbre\n    lo que va a hacer o decir el Consejo General del Poder Judicial y yo, que\n    comprendo la naturaleza pol\u00edtica del Consejo General del Poder Judicial,\n    no vivo, como imagina, con gran preocupaci\u00f3n que el Gobierno tenga un\n    pron\u00f3stico muy claro sobre lo que va a decir el Consejo General del Poder\n    Judicial en sus informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    me preocupa, pero el Consejo General del Poder Judicial coincide muy a\n    menudo con lo que el Gobierno dice que va a decir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los medios de comunicaci\u00f3n estos d\u00edas han sumado todas\n    esas denuncias, han sumado las denuncias de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    del informe del Defensor del Pueblo y del informe del Consejo General del\n    Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted va a Ceuta y\n    Melilla como ministro y Ceuta y Melilla est\u00e1n asfixiadas con la\n    aplicaci\u00f3n de la Ley del menor y viven problemas grav\u00edsimos porque es de\n    su competencia la protecci\u00f3n social, el bienestar social, la asistencia\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Le invito una vez m\u00e1s, se\u00f1or ministro, a que tome\n    en serio esas denuncias, tome en serio la alarma que hay detr\u00e1s, tome en\n    serio los problemas reales que no salen en el Telediario y, a trav\u00e9s del\n    Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera, convoque a las comunidades\n    aut\u00f3nomas, convoque una conferencia sectorial espec\u00edfica para tratar\n    estos problemas, trabaje duro para que, en los presupuestos del a\u00f1o 2003,\n    este cap\u00edtulo tenga la atenci\u00f3n que merece y sobre todo acompa\u00f1e al\n    Parlamento en una preocupaci\u00f3n que est\u00e1 en la ciudadan\u00eda y no en el\n    discurso del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [5, 6, 7, 8, 9], "fiscal": [11], "consejo general": [0, 1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [10], "misi\u00f3n": [12]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Usted hace una interpelaci\u00f3n sobre un informe, sube a\n    la tribuna y dice que el Consejo General del Poder Judicial dice, y el\n    Consejo General del Poder Judicial ni ha hecho informe ni dice lo que\n    usted dice que dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A fecha de hoy, el\n    Consejo General del Poder Judicial no ha emitido ning\u00fan informe, no\n    existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es\n    pronosticar, eso es saber, eso es conocer; se lo puede preguntar al\n    propio ponente y a cualquiera de los dem\u00e1s vocales del Consejo General\n    del Poder Judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dicen los consejeros de\n    Justicia, y eso es lo que dice el informe del Consejo General del Poder\n    Judicial; el que s\u00ed existe, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esto tampoco hay que acudir a\n    ninguna previsi\u00f3n ni a ning\u00fan pron\u00f3stico, basta con leer las\n    publicaciones oficiales del Consejo General del Poder Judicial para ver\n    que se valora muy positivamente los medios puestos por las comunidades\n    aut\u00f3nomas en la ejecuci\u00f3n de las medidas de esta ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy a entrar en ese tema, porque no me toca a m\u00ed, como ministro de\n    Justicia, hacer el papel que ha tratado usted de hacer hoy aqu\u00ed, el de\n    controlar a las comunidades aut\u00f3nomas, no me toca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me toca que los\n    medios en materia de justicia existan, y me toca hacerlo, adem\u00e1s, con los\n    consejeros de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que los consejeros de Justicia de las\n    ocho comunidades aut\u00f3nomas que tienen transferidas las competencias est\u00e1n\n    de acuerdo en que, en materia de justicia, se est\u00e1 realizando un buen\n    trabajo no en asuntos sociales de las comunidades aut\u00f3nomas, a las que\n    puede usted controlar en sus parlamentos y en sus asambleas legislativas,\n    a pesar de los pesares y de las dificultades que su partido pueda tener\n    en algunas asambleas de comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los consejeros\n    de Justicia est\u00e1n de acuerdo en que el n\u00famero de juzgados que existe, el\n    n\u00famero de fiscal\u00edas y el equipo inform\u00e1tico est\u00e1n funcionando, est\u00e1n\n    realizando un buen trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que dicen los consejeros de\n    Justicia, y eso es lo que dice el informe del Consejo General del Poder\n    Judicial; el que s\u00ed existe, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece muy bien que usted tenga la obligaci\u00f3n y la\n    responsabilidad de controlar al Gobierno, a los espa\u00f1oles tambi\u00e9n les\n    parece bien y seguro que les van a dar esa misi\u00f3n durante much\u00edsimos\n    a\u00f1os; seguro que durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os les van a dar la misi\u00f3n de\n    seguir en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, los consejeros\n    de Justicia est\u00e1n de acuerdo en que el n\u00famero de juzgados que existe, el\n    n\u00famero de fiscal\u00edas y el equipo inform\u00e1tico est\u00e1n funcionando, est\u00e1n\n    realizando un buen trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece muy bien que usted tenga la obligaci\u00f3n y la\n    responsabilidad de controlar al Gobierno, a los espa\u00f1oles tambi\u00e9n les\n    parece bien y seguro que les van a dar esa misi\u00f3n durante much\u00edsimos\n    a\u00f1os; seguro que durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os les van a dar la misi\u00f3n de\n    seguir en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000294\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "fiscal": [2], "seguridad social": [6], "seguridad": [0], "proceso": [7, 8], "social": [3, 4], "polic\u00eda": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como estos podr\u00eda haber otros temas en\n    el \u00e1rea de bienestar social, todo lo relativo al funcionamiento del\n    Instituto Nacional de Empleo, la transferencia de formaci\u00f3n ocupacional\n    para los parados y para los activos la formaci\u00f3n continua -por cierto\n    amparada por sentencias del Tribunal Constitucional-, el funcionamiento\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo en Galicia e incluso de la Seguridad Social,\n    pues queda claro en el Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia que, excepto\n    tocar la caja \u00fanica, lo dem\u00e1s se puede hacer desde la perspectiva del\n    art\u00edculo 34.4 del Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    hablaremos del \u00e1rea ling\u00fc\u00edstica o del patrimonio cultural, pero no ser\u00eda\n    algo del otro mundo que todos los museos y archivos de Galicia\n    dependiesen de la comunidad aut\u00f3noma o incluso que quedase claro que hay\n    cooficialidad ling\u00fc\u00edstica para los registros dependientes de justicia -el\n    mercantil y el de la propiedad- en el caso de las delegaciones ubicadas\n    en Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, se\u00f1or ministro, espero que comprenda que es un debate muy\n    necesario para clarificar que no podemos quedar encajonados entre el\n    Estado, con su proceso de recentralizaci\u00f3n, y la Uni\u00f3n Europea con un\n    proceso de absorci\u00f3n de competencias, muchas de las cuales tienen que ver\n    con las competencias exclusivas de las comunidades aut\u00f3nomas; mucho menos\n    podemos quedar al albur o al capricho de gobiernos que solamente cuando\n    no tienen mayor\u00eda absoluta est\u00e1n dispuestos a atender ciertas\n    reclamaciones y, cuando tienen mayor\u00eda absoluta, se muestran\n    intransigentes respecto de cualquier tipo de concesi\u00f3n competencial -lo\n    demuestran a trav\u00e9s de la mucha legislaci\u00f3n b\u00e1sica que emiten con el\n    pretexto de coordinaci\u00f3n, tal como establece la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el art\u00edculo 149.1.13- atentar contra las competencias exclusivas, incluso\n    imponiendo un modelo fiscal que usted sabe mejor que yo que no es un\n    modelo fiscal adecuado para mantener la autonom\u00eda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, comenzaremos por afirmar que la necesidad de\n    Galicia es perentoria en cuanto a defender el desenvolvimiento de una\n    pol\u00edtica propia en \u00e1mbitos como el econ\u00f3mico, el social, el ling\u00fc\u00edstico o\n    el cultural, aspectos que afectan fundamentalmente al funcionamiento de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como estos podr\u00eda haber otros temas en\n    el \u00e1rea de bienestar social, todo lo relativo al funcionamiento del\n    Instituto Nacional de Empleo, la transferencia de formaci\u00f3n ocupacional\n    para los parados y para los activos la formaci\u00f3n continua -por cierto\n    amparada por sentencias del Tribunal Constitucional-, el funcionamiento\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo en Galicia e incluso de la Seguridad Social,\n    pues queda claro en el Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia que, excepto\n    tocar la caja \u00fanica, lo dem\u00e1s se puede hacer desde la perspectiva del\n    art\u00edculo 34.4 del Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1rea institucional ser\u00eda muy importante clarificar que\n    la determinaci\u00f3n del r\u00e9gimen local en Galicia es una competencia\n    exclusiva de la comunidad aut\u00f3noma, respetando los derechos de\n    participaci\u00f3n del art\u00edculo 23 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, o que quedase\n    claro que la Administraci\u00f3n de Galicia tiene capacidad para la\n    demarcaci\u00f3n judicial, que se expresa en el art\u00edculo 20.2 del Estatuto de\n    Autonom\u00eda de Galicia, o incluso que se pudiese crear la polic\u00eda de\n    Galicia, que se expresa claramente tambi\u00e9n en el art\u00edculo 27.25, o la\n    gesti\u00f3n de las instituciones penitenciarias en el art\u00edculo 27.32. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como estos podr\u00eda haber otros temas en\n    el \u00e1rea de bienestar social, todo lo relativo al funcionamiento del\n    Instituto Nacional de Empleo, la transferencia de formaci\u00f3n ocupacional\n    para los parados y para los activos la formaci\u00f3n continua -por cierto\n    amparada por sentencias del Tribunal Constitucional-, el funcionamiento\n    de la Inspecci\u00f3n de Trabajo en Galicia e incluso de la Seguridad Social,\n    pues queda claro en el Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia que, excepto\n    tocar la caja \u00fanica, lo dem\u00e1s se puede hacer desde la perspectiva del\n    art\u00edculo 34.4 del Estatuto de Autonom\u00eda de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    todo caso, se\u00f1or ministro, espero que comprenda que es un debate muy\n    necesario para clarificar que no podemos quedar encajonados entre el\n    Estado, con su proceso de recentralizaci\u00f3n, y la Uni\u00f3n Europea con un\n    proceso de absorci\u00f3n de competencias, muchas de las cuales tienen que ver\n    con las competencias exclusivas de las comunidades aut\u00f3nomas; mucho menos\n    podemos quedar al albur o al capricho de gobiernos que solamente cuando\n    no tienen mayor\u00eda absoluta est\u00e1n dispuestos a atender ciertas\n    reclamaciones y, cuando tienen mayor\u00eda absoluta, se muestran\n    intransigentes respecto de cualquier tipo de concesi\u00f3n competencial -lo\n    demuestran a trav\u00e9s de la mucha legislaci\u00f3n b\u00e1sica que emiten con el\n    pretexto de coordinaci\u00f3n, tal como establece la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en\n    el art\u00edculo 149.1.13- atentar contra las competencias exclusivas, incluso\n    imponiendo un modelo fiscal que usted sabe mejor que yo que no es un\n    modelo fiscal adecuado para mantener la autonom\u00eda pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ser\u00eda muy bueno que cada uno clarificase su modelo, pero\n    para nosotros, como fuerza nacionalista, no es de recibo el proceso\n    involutivo que estamos viviendo y cuando hay una Constituci\u00f3n en la Uni\u00f3n\n    Europea a punto de ser aprobada por los gobiernos de los Estados,\n    pensamos que ser\u00eda bueno que se clarificase por lo menos un perfil\n    evolutivo democr\u00e1tico y plural para el interior del Estado espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "social": [2, 3, 4, 5], "proceso": [7], "seguridad social": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Con los gobiernos del\n    Partido Popular, Galicia ha recibido traspasos valorados en cerca de 48\n    millones de euros y m\u00e1s de 1.000 puestos de trabajo, en materias tan\n    significativas como traspaso de la gesti\u00f3n realizada por el Instituto\n    Nacional de Empleo, en materia de empleo y formaci\u00f3n, siendo la primera\n    comunidad, junto con Catalu\u00f1a, que ha recibido esta transferencia;\n    conclusi\u00f3n del traspaso en materia de educaci\u00f3n; asunci\u00f3n, ampliando el\n    nivel competencial estatutario, de competencias exclusivas en materia de\n    cooperativas y mutuas no integradas en la Seguridad Social; transporte\n    mar\u00edtimo entre los puertos de Galicia; desarrollo legislativo en materia\n    de corporaciones de derecho p\u00fablico y de ejecuci\u00f3n en materia de\n    asociaciones y propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han adecuado las valoraciones de competencias ya transferidas,\n    mejorando la financiaci\u00f3n en materias asumidas en anteriores\n    legislaturas, destacando a este respecto la adecuaci\u00f3n de la valoraci\u00f3n\n    del traspaso en materia de recursos hidr\u00e1ulicos, m\u00e1s de 15 millones de\n    euros, la ampliaci\u00f3n de las funciones de gesti\u00f3n en materia de servicios\n    sociales, encomendados al Instituto Social de la Marina, y la ampliaci\u00f3n\n    de los medios adscritos a la Administraci\u00f3n de justicia, por valor de\n    varios cientos de miles de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los gobiernos del\n    Partido Popular, Galicia ha recibido traspasos valorados en cerca de 48\n    millones de euros y m\u00e1s de 1.000 puestos de trabajo, en materias tan\n    significativas como traspaso de la gesti\u00f3n realizada por el Instituto\n    Nacional de Empleo, en materia de empleo y formaci\u00f3n, siendo la primera\n    comunidad, junto con Catalu\u00f1a, que ha recibido esta transferencia;\n    conclusi\u00f3n del traspaso en materia de educaci\u00f3n; asunci\u00f3n, ampliando el\n    nivel competencial estatutario, de competencias exclusivas en materia de\n    cooperativas y mutuas no integradas en la Seguridad Social; transporte\n    mar\u00edtimo entre los puertos de Galicia; desarrollo legislativo en materia\n    de corporaciones de derecho p\u00fablico y de ejecuci\u00f3n en materia de\n    asociaciones y propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se han adecuado las valoraciones de competencias ya transferidas,\n    mejorando la financiaci\u00f3n en materias asumidas en anteriores\n    legislaturas, destacando a este respecto la adecuaci\u00f3n de la valoraci\u00f3n\n    del traspaso en materia de recursos hidr\u00e1ulicos, m\u00e1s de 15 millones de\n    euros, la ampliaci\u00f3n de las funciones de gesti\u00f3n en materia de servicios\n    sociales, encomendados al Instituto Social de la Marina, y la ampliaci\u00f3n\n    de los medios adscritos a la Administraci\u00f3n de justicia, por valor de\n    varios cientos de miles de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hasta ahora, la comisi\u00f3n mixta de transferencias\n    Administraci\u00f3n  del Estado-Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia ha adoptado 139\n    acuerdos de traspasos, que corresponden a competencias de titularidad de\n    la comunidad aut\u00f3noma, no existiendo en este momento ning\u00fan traspaso\n    pendiente de realizar a la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia, salvo uno de\n    car\u00e1cter residual, el de los servicios de empleo y formaci\u00f3n del\n    Instituto Social de la Marina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... coincidir\u00e1\n    conmigo en que el traspaso pendiente en la materia que he citado, el del\n    servicio de educaci\u00f3n y empleo del Instituto Social de la Marina, no\n    puede calificarse de freno importante para el ejercicio de autogobierno\n    de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los gobiernos del\n    Partido Popular, Galicia ha recibido traspasos valorados en cerca de 48\n    millones de euros y m\u00e1s de 1.000 puestos de trabajo, en materias tan\n    significativas como traspaso de la gesti\u00f3n realizada por el Instituto\n    Nacional de Empleo, en materia de empleo y formaci\u00f3n, siendo la primera\n    comunidad, junto con Catalu\u00f1a, que ha recibido esta transferencia;\n    conclusi\u00f3n del traspaso en materia de educaci\u00f3n; asunci\u00f3n, ampliando el\n    nivel competencial estatutario, de competencias exclusivas en materia de\n    cooperativas y mutuas no integradas en la Seguridad Social; transporte\n    mar\u00edtimo entre los puertos de Galicia; desarrollo legislativo en materia\n    de corporaciones de derecho p\u00fablico y de ejecuci\u00f3n en materia de\n    asociaciones y propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, lejos de haber ning\u00fan proceso de involuci\u00f3n auton\u00f3mica en Espa\u00f1a,\n    aunque S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "social": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una de ellas -dejando al margen el aspecto\n    ling\u00fc\u00edstico que desarrollan en la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a, muy\n    bien hecho y bas\u00e1ndose al extremo en las competencias auton\u00f3micas por\n    cesi\u00f3n y vista gorda de los gobiernos de Espa\u00f1a, que consideran que\n    aunque es una pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica que no les gusta deben de ceder en\n    ella- es, por ejemplo, que en esta comunidad aut\u00f3noma hay una cosa muy\n    importante, como son los mossos d\u00b4esquadra, que se ocupan de la\n    investigaci\u00f3n medioambiental, tr\u00e1fico y seguridad\n    vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una diferencia cualitativa con Galicia, y mire que Galicia\n    tiene problemas de tr\u00e1fico, de seguridad vial y de investigaci\u00f3n\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de ellas -dejando al margen el aspecto\n    ling\u00fc\u00edstico que desarrollan en la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a, muy\n    bien hecho y bas\u00e1ndose al extremo en las competencias auton\u00f3micas por\n    cesi\u00f3n y vista gorda de los gobiernos de Espa\u00f1a, que consideran que\n    aunque es una pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica que no les gusta deben de ceder en\n    ella- es, por ejemplo, que en esta comunidad aut\u00f3noma hay una cosa muy\n    importante, como son los mossos d\u00b4esquadra, que se ocupan de la\n    investigaci\u00f3n medioambiental, tr\u00e1fico y seguridad\n    vial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una diferencia cualitativa con Galicia, y mire que Galicia\n    tiene problemas de tr\u00e1fico, de seguridad vial y de investigaci\u00f3n\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les son las competencias delegadas del Estado que pide\n    la Xunta de Galicia, porque ser\u00eda interesante para ver hasta qu\u00e9 extremo\n    la opini\u00f3n p\u00fablica y social es favorable a un aumento competencial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, se\u00f1or ministro, le recuerdo que la creaci\u00f3n de una polic\u00eda\n    aut\u00f3noma, de acuerdo con lo que disponga la ley org\u00e1nica prevista en el\n    art\u00edculo 149.1.29.\u00aa de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, es un tema pendiente que\n    espero que dentro de la legalidad constitucional tambi\u00e9n se plantee. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Que yo despu\u00e9s le descubra el perfil final del\n    Bloque Nacionalista Galego, le vuelvo a repetir, es un acto en todo caso\n    de claridad para entendernos todos, pero en esta fase del proceso no\n    tiene por qu\u00e9 haber discrepancia, a no ser que no se quieran hacer estas\n    concesiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Nunca se\n    hab\u00eda alcanzado semejante grado de autogobierno, se\u00f1or\u00eda, y esa es la\n    realidad que hemos construido y ha impulsado el Gobierno del Partido\n    Popular de Espa\u00f1a en el ejercicio de sus competencias, porque la\n    Constituci\u00f3n espa\u00f1ola otorga unas competencias claras al Gobierno de\n    Espa\u00f1a en el \u00e1mbito del ejercicio de la coordinaci\u00f3n de las grandes\n    pol\u00edticas garantes del bienestar de todos los ciudadanos espa\u00f1oles y por\n    tanto tambi\u00e9n de los ciudadanos gallegos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pol\u00edtica monetaria no hemos perdido ni hemos cedido la soberan\u00eda, sino\n    que la compartimos dentro del sistema monetario europeo, que es el\n    sistema donde estamos integrados los espa\u00f1oles y del que, por cierto,\n    estamos recibiendo un beneficio muy claro en forma de pol\u00edticas\n    monetarias que est\u00e1n estimulando el crecimiento econ\u00f3mico de Espa\u00f1a y de\n    Galicia, como es una pol\u00edtica de muy bajos tipos de inter\u00e9s como nunca\n    antes la hab\u00edamos conocido en nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000295\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "fuerzas": [3], "defensa": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La\n    comunitarizaci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior y de la pol\u00edtica europea de\n    seguridad com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han rechazado, se han opuesto y han votado en contra -y es\n    importante que se diga aqu\u00ed con luz y taqu\u00edgrafos- de cualquier\n    iniciativa seria, no de poner patas arriba la casa, pero s\u00ed\n    de reconocer en el \u00e1mbito europeo la realidad regional; la realidad de que\n    existen asambleas con competencias legislativas propias; la posibilidad\n    de que puedan tener acceso al Tribunal de Justicia en el marco del\n    principio de subsidiariedad; la realidad de que junto a los parlamentos\n    nacionales hay unos parlamentos que tienen competencias y que pueden\n    tener su papel en el marco del protocolo de parlamentos nacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La introducci\u00f3n de\n    esa pol\u00edtica de defensa que admita cooperaciones\n    reforzadas; es decir todo lo que va en la l\u00ednea de permitir cooperaciones\n    reforzadas en el \u00e1mbito de la defensa, nos parece muy positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos se fueron con un mandato y lo que eran convencionales\n    del Parlamento se convirtieron en convencionales del PP y del PSOE; los\n    dem\u00e1s tenemos leg\u00edtimamente la sensaci\u00f3n (y los dem\u00e1s van desde Izquierda\n    Unida al Bloque Nacionalista Galego, a Convergencia i Uni\u00f3 y otra serie\n    de fuerzas pol\u00edticas de esta C\u00e1mara y del Senado) de que no hemos\n    participado en la Convenci\u00f3n; se nos informa, nos puede gustar m\u00e1s o\n    menos, pero no nos hemos sentido representados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "espa\u00f1oles": [4, 5, 6], "defensa": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se ha debatido sobre cuestiones muy claras de justicia, de inmigraci\u00f3n,\n    de fronteras exteriores, de pol\u00edtica exterior, de pol\u00edtica de defensa y\n    sobre ellas se han alcanzado acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el Comit\u00e9 de las Regiones\n    puede interponer recursos ante el Tribunal de Justicia por vulneraci\u00f3n\n    del principio de subsidiariedad, que las regiones no lo pueden hacer\n    directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha debatido sobre cuestiones muy claras de justicia, de inmigraci\u00f3n,\n    de fronteras exteriores, de pol\u00edtica exterior, de pol\u00edtica de defensa y\n    sobre ellas se han alcanzado acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En algunos casos como convencional\n    me hubiera gustado ir m\u00e1s lejos -y digo nosotros porque son propuestas\n    que muchas veces he firmado con otros- en pol\u00edtica exterior o incluso en\n    pol\u00edtica de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy esto nos parece que es una cosa que va de suyo, pero\n    no ha ido de suyo, ha habido que pelearlo, en esa pelea hemos estado\n    todos los convencionales espa\u00f1oles,  y vuelvo a decir que para m\u00ed ha sido\n    una gran satisfacci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me siento francamente satisfecha con lo que ser ha\n    conseguido; que se ha conseguido tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de los\n    convencionales espa\u00f1oles y con la participaci\u00f3n de esta convencional que\n    le habla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n, por mencionar otra de las mejoras que hemos apoyado los\n    convencionales espa\u00f1oles, a la hora de evaluar el impacto de una\n    propuesta habr\u00e1 de tener en cuenta no s\u00f3lo la normativa que han de\n    desarrollar los Estados miembros, sino tambi\u00e9n la que tengan que\n    desarrollar las regiones, que es otro componente importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En otros temas, Carta de derechos fundamentales,\n    Comisi\u00f3n Europea, pol\u00edtica exterior y de seguridad, nos ponemos muy de\n    acuerdo y podemos compartir perfectamente todo lo que digan el se\u00f1or\n    Cisneros o el se\u00f1or Borrell; en el modelo de Espa\u00f1a, lo siento, pero no,\n    ni con uno ni con otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, una Europa que tiene\n    pol\u00edtica exterior, algo impensable cuando se fund\u00f3; una Europa con moneda\n    \u00fanica; una Europa con pol\u00edtica de defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En eso, la colaboraci\u00f3n del Gobierno ha estado siempre en\n    primera l\u00ednea, ah\u00ed seguiremos, y tiene usted la seguridad de que\n    progresaremos, pero no nos acuse de no haberlo defendido en la\n    Convenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Convenci\u00f3n hemos llegado al l\u00edmite de la defensa de lo\n    que era razonable en una Uni\u00f3n tan variada, donde hay desde Estados\n    enormemente centralizados hasta Estados federales; a eso hemos llegado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030618_doc_marked.html#000297\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 7, 9, 11, 13, 22, 25, 27, 29, 30, 31, 33, 34, 35, 37, 42, 43, 45, 51, 52, 53, 54, 55, 57, 58], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 8, 10, 12, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 23, 24, 26, 28, 32, 36, 38, 39, 40, 41, 44, 46, 50, 56, 59, 61, 64, 66, 68], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [47, 48, 49, 65, 67], "party": "JORDI JAN\u00c9 I GUASCH", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [60, 62, 63], "party": "Francisco Rodr\u00edguez S\u00e1nchez", "name": "Mixto"}]}