{"blocks": [{"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 NO DA LAS \u00d3RDENES PARA QUE VUELVAN LAS TROPAS ESPA\u00d1OLAS QUE\n    PARTICIPAN EN LA GUERRA DE OCUPACI\u00d3N EN IRAQ ...\""]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno va a\n    seguir velando por la defensa del inter\u00e9s nacional espa\u00f1ol.  ...\""]}, {"words": {"tropas": [5], "seguridad": [2, 3], "fuerzas": [6, 7, 8], "misi\u00f3n": [4], "fuerzas armadas": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno respalda plenamente la tarea\n    de las Fuerzas Armadas y respalda y se muestra orgulloso de la misi\u00f3n que\n    est\u00e1n cumpliendo all\u00ed y de la forma en la que lo est\u00e1n realizando. ...\"", "\"... El ministro de Defensa se pondr\u00e1 a\n    disposici\u00f3n de la C\u00e1mara para dar los detalles oportunos de la operaci\u00f3n\n    que ha permitido la captura de estos terroristas. ...\"", "\"...  Las tropas espa\u00f1olas est\u00e1n\n    proporcionando seguridad a millones de personas en Irak; las tropas\n    espa\u00f1olas est\u00e1n ayudando a reconstruir el pa\u00eds desde el punto de vista\n    material; est\u00e1n tambi\u00e9n contribuyendo a la reconstrucci\u00f3n de escuelas, de\n    hospitales; est\u00e1n ayudando a personas necesitadas, cumpliendo tareas de\n    seguridad y tareas humanitarias. ...\"", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de informar y comentar a la C\u00e1mara, se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que en Irak existe un problema de seguridad y es cierto que existe una\n    ofensiva terrorista, de la cual han sido v\u00edctimas tanto Naciones Unidas\n    como Cruz Roja, como miles de civiles iraqu\u00edes y tambi\u00e9n fuerzas de la\n    coalici\u00f3n internacional. ...\"", "\"... El Gobierno respalda plenamente la tarea\n    de las Fuerzas Armadas y respalda y se muestra orgulloso de la misi\u00f3n que\n    est\u00e1n cumpliendo all\u00ed y de la forma en la que lo est\u00e1n realizando. ...\"", "\"...  Las tropas espa\u00f1olas est\u00e1n\n    proporcionando seguridad a millones de personas en Irak; las tropas\n    espa\u00f1olas est\u00e1n ayudando a reconstruir el pa\u00eds desde el punto de vista\n    material; est\u00e1n tambi\u00e9n contribuyendo a la reconstrucci\u00f3n de escuelas, de\n    hospitales; est\u00e1n ayudando a personas necesitadas, cumpliendo tareas de\n    seguridad y tareas humanitarias. ...\"", "\"... El Gobierno respalda plenamente la tarea\n    de las Fuerzas Armadas y respalda y se muestra orgulloso de la misi\u00f3n que\n    est\u00e1n cumpliendo all\u00ed y de la forma en la que lo est\u00e1n realizando. ...\"", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de informar y comentar a la C\u00e1mara, se\u00f1or\u00eda, es cierto\n    que en Irak existe un problema de seguridad y es cierto que existe una\n    ofensiva terrorista, de la cual han sido v\u00edctimas tanto Naciones Unidas\n    como Cruz Roja, como miles de civiles iraqu\u00edes y tambi\u00e9n fuerzas de la\n    coalici\u00f3n internacional. ...\"", "\"... Nuestra decisi\u00f3n, se\u00f1or\u00edas, no es ceder en\n    ning\u00fan caso ni a la presi\u00f3n ni al chantaje de aquellos que quieren evitar\n    un Irak estable, un Irak libre y un Irak democr\u00e1tico, se\u00f1or\u00eda, y para eso\n    est\u00e1n trabajando las fuerzas espa\u00f1olas desplegadas en Irak. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Todas estas medidas constituyen un esfuerzo\n    pol\u00edtico importante, y su ejecuci\u00f3n en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os\n    equivaldr\u00e1 a una dotaci\u00f3n presupuestaria superior a 13.000 millones de\n    euros, lo que sin duda es tambi\u00e9n una se\u00f1al importante en orden al\n    esfuerzo de integraci\u00f3n y protecci\u00f3n de los discapacitados y de sus\n    familias. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos a\u00f1os se ha duplicado el precio de\n    la vivienda; somos uno de los\n    pa\u00edses, por no decir el primer pa\u00eds europeo en construcci\u00f3n de viviendas y\n    el \u00faltimo en posibilidades para acceder a la vivienda para muchas\n    familias y para muchos j\u00f3venes, y ello tiene adem\u00e1s unas consecuencias\n    muy preocupantes en el endeudamiento de las familias, que ha subido\n    vertiginosamente en los \u00faltimos a\u00f1os. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En esto, como en justicia, como en\n    seguridad ciudadana, como en la precariedad laboral, como en su pol\u00edtica\n    exterior, est\u00e1 usted fracasando; deja esa estela: bloqueo, inmovilismo e\n    incapacidad para dar respuesta a tantos problemas de los ciudadanos y de\n    este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Su se\u00f1or\u00eda vuelve a\n    preguntar sobre la vivienda, y ya que habla otra vez de especulaci\u00f3n\n    -afortunadamente en esta ocasi\u00f3n no ha hablado de manzanas podridas, s\u00f3lo\n    ha hablado de especulaci\u00f3n-, vuelvo a repetirle una vez m\u00e1s que, si toma\n    usted como punto de referencia que uno de los problemas del aumento\n    preocupante del precio de la vivienda en Espa\u00f1a es el coste del suelo en\n    nuestro pa\u00eds, del a\u00f1o 1990 a 1995 el coste del suelo en Espa\u00f1a aument\u00f3 un\n    225 por ciento y del a\u00f1o 1996 hasta ahora ha aumentado un 120 por ciento. ...\"", "\"... Le quiero recordar el \u00faltimo informe del Fondo Monetario Internacional que\n    habla de la fuerte demanda de la vivienda en Espa\u00f1a, entre otras cosas\n    debido a los tipos bajos de inter\u00e9s, se\u00f1or\u00eda, y al fuerte aumento del\n    empleo en nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica criminal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le quer\u00eda preguntar, una vez m\u00e1s, si\n    existen criterios estrat\u00e9gicos de pol\u00edtica criminal en el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"tribunal supremo": [0], "pol\u00edtica criminal": [1], "consejo general": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Como broma se lo he\n    indicado en varias ocasiones, el d\u00eda que decida que ser nacionalista\n    bajita y morena incumple alg\u00fan bien jur\u00eddico digno de ser tulelado, me lo\n    avise, porque acudir\u00e9 rauda a ponerme a disposici\u00f3n del Tribunal Supremo\n    con o sin suplicatorio. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda, insisto, saber qu\u00e9 es lo que gu\u00eda su\n    pol\u00edtica criminal. ...\"", "\"... Se ha\n    hecho hurtando la totalidad del debate parlamentario, lo han limitado al\n    m\u00e1ximo introduci\u00e9ndolo mediante enmiendas en el Senado e incluso se ha\n    hurtado la posibilidad de informe del Consejo General del Poder Judicial. ...\""]}, {"words": {"recursos": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para su construcci\u00f3n se requiere una ingente\n    cantidad de recursos, del orden de 450 millones de euros s\u00f3lo para la\n    obra mar\u00edtima, de 600 considerando la inversi\u00f3n total, incluyendo los\n    accesos viarios y ferroviarios. ...\"", "\"... Este ingente volumen de recursos necesita\n    inyecciones adicionales a las que la propia autosuficiencia financiera de\n    la autoridad portuaria de La Coru\u00f1a permite, en el marco de la actual\n    legalidad vigente. ...\"", "\"... Y entre los recursos adicionales aportados est\u00e1 la\n    enajenaci\u00f3n de activos de la autoridad portuaria, una vez, se\u00f1or\u00eda,\n    declarados innecesarios para la actividad portuaria, al haber sido\n    trasladados los tr\u00e1ficos al puerto exterior. ...\"", "\"... Esto, se\u00f1or\u00eda, no es una\n    especulaci\u00f3n, esto es una utilizaci\u00f3n de los recursos p\u00fablicos al\n    servicio del inter\u00e9s general, de La Coru\u00f1a como ciudad, mejor protegida\n    medioambientalmente, y tambi\u00e9n del sistema portuario espa\u00f1ol.  ...\""]}, {"words": {"red ferroviaria": [3], "alta velocidad": [0], "fomento": [2], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso significa que, a d\u00eda de\n    hoy, en Huelva disponemos de la autov\u00eda Huelva-Ayamonte; est\u00e1 en\n    construcci\u00f3n la autov\u00eda de la sierra de Huelva o autov\u00eda Sevilla-Rosal de\n    la Frontera; est\u00e1 en construcci\u00f3n el desdoble de la carretera a\n    Gibrale\u00f3n; se encuentra tambi\u00e9n en construcci\u00f3n la autov\u00eda de la Plata\n    que pasa por la provincia de Huelva y se encuentra en marcha la alta\n    velocidad a Huelva, que se continuar\u00e1 con la alta velocidad a Faro. ...\"", "\"... En Huelva -yo soy diputado por Huelva, como sabe el se\u00f1or ministro-, antes\n    de que gobernara el Partido Popular, concretamente en las\n    infraestructuras ten\u00edamos un d\u00e9ficit claro y notorio, y ten\u00edamos ese\n    d\u00e9ficit no s\u00f3lo porque no se hac\u00eda nada sino porque adem\u00e1s no se\n    planificaba nada, es decir, no ten\u00edamos previsiones, en el famoso plan\n    Borrell, de uni\u00f3n con las provincias lim\u00edtrofes ni tampoco ten\u00edamos\n    previsiones para desarrollar la red ferroviaria; y no s\u00f3lo eso, sino que\n    se cerraban l\u00edneas ferroviarias. ...\"", "\"... El aeropuerto por el que\n    venimos trabajando ha sido tratado en distintas ocasiones con el\n    Ministerio de Fomento -el se\u00f1or ministro conoce las distintas\n    circunstancias- y ahora, cuando se inicia por parte de la mancomunidad de\n    municipios de Huelva, el PSOE sale haciendo una enmienda a los\n    presupuestos y pidiendo tres millones de euros, s\u00f3lo para confundir. ...\"", "\"... En Huelva -yo soy diputado por Huelva, como sabe el se\u00f1or ministro-, antes\n    de que gobernara el Partido Popular, concretamente en las\n    infraestructuras ten\u00edamos un d\u00e9ficit claro y notorio, y ten\u00edamos ese\n    d\u00e9ficit no s\u00f3lo porque no se hac\u00eda nada sino porque adem\u00e1s no se\n    planificaba nada, es decir, no ten\u00edamos previsiones, en el famoso plan\n    Borrell, de uni\u00f3n con las provincias lim\u00edtrofes ni tampoco ten\u00edamos\n    previsiones para desarrollar la red ferroviaria; y no s\u00f3lo eso, sino que\n    se cerraban l\u00edneas ferroviarias. ...\""]}, {"words": {"transporte": [2], "fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Fomento, como\n    siempre, est\u00e1 abierto a analizar y discutir la viabilidad, las\n    caracter\u00edsticas y el emplazamiento de un aeropuerto en la provincia de\n    Huelva\n    si las autoridades locales, provinciales, auton\u00f3micas u otras entidades,\n    organismos o incluso los particulares promoviesen esta iniciativa basada\n    en datos reales de expectativas de mercado. ...\"", "\"... Por tanto, le anuncio que el Ministerio de Fomento dar\u00e1\n    su apoyo a cualquier iniciativa promovida desde intereses p\u00fablicos o\n    privados para la creaci\u00f3n de nuevos aeropuertos privados y, en concreto,\n    si se promoviera uno en la provincia de Huelva. ...\"", "\"...  Se\u00f1or diputado,\n    le agradezco el recordatorio de las inversiones que el ministerio est\u00e1\n    desarrollando en la provincia de Huelva en cumplimiento del Plan de\n    infraestructuras de transporte en el \u00e1mbito viario, en el \u00e1mbito\n    ferroviario y en el \u00e1mbito portuario. ...\""]}, {"words": {"madrid": [1], "tren": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO IMPULSAR ALGUNA MEDIDA PARA PERMITIR QUE LOS\n    FERROCARRILES QUE PRESTAN EL SERVICIO EN LA L\u00cdNEA DE TREN DE ALTA\n    VELOCIDAD ENTRE MADRID Y LLEIDA ACEPTEN PASAJEROS CON ESQU\u00cdS ...\"", "\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO IMPULSAR ALGUNA MEDIDA PARA PERMITIR QUE LOS\n    FERROCARRILES QUE PRESTAN EL SERVICIO EN LA L\u00cdNEA DE TREN DE ALTA\n    VELOCIDAD ENTRE MADRID Y LLEIDA ACEPTEN PASAJEROS CON ESQU\u00cdS ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, en primer lugar, como\n    diputado por Lleida he de felicitarme porque parece ser que los graves\n    inconvenientes que imped\u00edan el acceso al AVE con material de esqu\u00ed se han\n    resuelto. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el territorio vemos el AVE como una excelente\n    herramienta de promoci\u00f3n del conjunto del mismo y le pedimos ponga en\n    marcha todos los mecanismos a efecto de que se puedan sacar las m\u00e1ximas\n    potencialidades del mismo. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [3], "madrid": [4, 5], "l\u00ednea": [1, 2], "barcelona": [6], "transporte": [7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... sabe, actualmente no hay facturaci\u00f3n de equipajes en ning\u00fan tren\n    de RENFE y, como consecuencia de que no hay facturaci\u00f3n de equipajes en\n    ning\u00fan tren de RENFE, tampoco lo hay en los de alta velocidad y, como\n    consecuencia de todo ello, ni los esqu\u00eds ni otros equipajes pueden ser\n    facturados. ...\"", "\"... Obviamente, los esqu\u00eds\n    no han sido objeto de transporte habitual en los servicios de alta\n    velocidad Madrid-Sevilla, lo cual ha hecho que este problema sobreviniera\n    al iniciarse la explotaci\u00f3n de la l\u00ednea Madrid-Lleida. ...\"", "\"... Esto es lo que est\u00e1 haciendo en estos momentos RENFE para que la\n    nueva normativa lo permita expresamente y para que el nuevo material\n    ferroviario con destino a la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona tenga\n    tambi\u00e9n espacios especialmente adecuados al transporte de esqu\u00eds. ...\"", "\"... sabe, actualmente no hay facturaci\u00f3n de equipajes en ning\u00fan tren\n    de RENFE y, como consecuencia de que no hay facturaci\u00f3n de equipajes en\n    ning\u00fan tren de RENFE, tampoco lo hay en los de alta velocidad y, como\n    consecuencia de todo ello, ni los esqu\u00eds ni otros equipajes pueden ser\n    facturados. ...\"", "\"... Obviamente, los esqu\u00eds\n    no han sido objeto de transporte habitual en los servicios de alta\n    velocidad Madrid-Sevilla, lo cual ha hecho que este problema sobreviniera\n    al iniciarse la explotaci\u00f3n de la l\u00ednea Madrid-Lleida. ...\"", "\"... Esto es lo que est\u00e1 haciendo en estos momentos RENFE para que la\n    nueva normativa lo permita expresamente y para que el nuevo material\n    ferroviario con destino a la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona tenga\n    tambi\u00e9n espacios especialmente adecuados al transporte de esqu\u00eds. ...\"", "\"... Esto es lo que est\u00e1 haciendo en estos momentos RENFE para que la\n    nueva normativa lo permita expresamente y para que el nuevo material\n    ferroviario con destino a la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona tenga\n    tambi\u00e9n espacios especialmente adecuados al transporte de esqu\u00eds. ...\"", "\"... Lo que ocurr\u00eda es que al sobrepasar ampliamente las\n    dimensiones m\u00e1ximas permitidas en la actual normativa relativa al\n    transporte de equipajes en mano, no pod\u00edan ser transportados en los\n    espacios destinados a viajeros y sus pertenencias. ...\"", "\"... Obviamente, los esqu\u00eds\n    no han sido objeto de transporte habitual en los servicios de alta\n    velocidad Madrid-Sevilla, lo cual ha hecho que este problema sobreviniera\n    al iniciarse la explotaci\u00f3n de la l\u00ednea Madrid-Lleida. ...\"", "\"... Por eso, lo\n    primero que se ha hecho es una soluci\u00f3n provisional: poner a disposici\u00f3n\n    de los clientes el n\u00famero de tel\u00e9fono para solicitar el transporte de\n    esqu\u00ed de tal manera que pueda RENFE resolver puntualmente el problema\n    del transporte a todos aquellos viajeros que lo soliciten ubicando los\n    esqu\u00eds en lugares que no entorpezcan a los clientes ni a las labores de\n    servicio. ...\"", "\"... La soluci\u00f3n\n    definitiva es la modificaci\u00f3n de la normativa vigente y la adaptaci\u00f3n del\n    material m\u00f3vil ferroviario a las nuevas exigencias del transporte de\n    esqu\u00eds. ...\"", "\"... Esto es lo que est\u00e1 haciendo en estos momentos RENFE para que la\n    nueva normativa lo permita expresamente y para que el nuevo material\n    ferroviario con destino a la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida-Barcelona tenga\n    tambi\u00e9n espacios especialmente adecuados al transporte de esqu\u00eds. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL COSTE\n    DE LA CAMPA\u00d1A PUBLICITARIA SOBRE LA EJECUCI\u00d3N DEL PLAN DE VIVIENDA\n    2002-2005 ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es el coste de la campa\u00f1a publicitaria sobre la\n    ejecuci\u00f3n del Plan de Vivienda 2002-2005? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  En el a\u00f1o 2002,\n    en el que el Ministerio de Fomento ha invertido en vivienda 576 millones\n    de euros, el coste de la campa\u00f1a fue de 4,1 millones de euros. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "viviendas": [5, 6, 7, 8, 9], "vivienda protegida": [4], "protecci\u00f3n oficial": [11], "familias": [13, 14], "viviendas protegidas": [10], "alquiler": [12], "j\u00f3venes": [15, 16, 17]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Ustedes han conseguido que la protecci\u00f3n de la vivienda\n    protegida en Espa\u00f1a estuviera en los l\u00edmites m\u00e1s bajos que han existido\n    en la historia de la democracia en nuestro pa\u00eds, y ahora vienen diciendo\n    que con esta campa\u00f1a pretenden convencer a la ciudadan\u00eda de que se ha\n    llevado a cabo una buena pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... La se\u00f1ora Aguirre est\u00e1 diciendo que\n    hay que eliminar la vivienda protegida porque genera fraude, es decir, la\n    mejor pol\u00edtica de vivienda es la que no existe. ...\"", "\"... Yo no s\u00e9 si usted ha\n    sacado esta campa\u00f1a para contrarrestar lo que dice la se\u00f1ora Aguirre o si\n    lo que pretende es seguir mintiendo y enga\u00f1ando a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles con este tipo de medidas que en modo alguno contribuyen a que\n    los j\u00f3venes, las familias con escasos recursos puedan acceder a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Corrijan sus pautas, corrijan sus decisiones y lleven a cabo\n    una mejor pol\u00edtica de vivienda, porque la que ahora existe es de lo m\u00e1s\n    fraudulenta y enga\u00f1osa que puede darse. ...\"", "\"... La se\u00f1ora Aguirre est\u00e1 diciendo que\n    hay que eliminar la vivienda protegida porque genera fraude, es decir, la\n    mejor pol\u00edtica de vivienda es la que no existe. ...\"", "\"... De enero a octubre del 2003, se han financiado 32.000\n    viviendas. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2002, no han llegado al 10 por ciento, de las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial respecto al volumen de las construidas,\n    las que han sido financiadas. ...\"", "\"... \u00bfA que los j\u00f3venes tienen el 80 por ciento\n    de la financiaci\u00f3n subvencionada, o a que ha habido el 80 por ciento de\n    las viviendas destinadas a j\u00f3venes? ...\"", "\"... Eso supondr\u00eda que se han puesto en\n    funcionamiento 5.000 viviendas protegidas en alquiler y, por lo que veo,\n    se\u00f1or ministro, no existen ni much\u00edsimo menos esas cifras que ustedes\n    manejan en este anuncio publicitario. ...\"", "\"... Lo que hemos visto en el a\u00f1o 1996-1997 es que el descenso ha\n    sido la pauta que han puesto en marcha en materia de viviendas\n    protegidas. ...\"", "\"... Eso supondr\u00eda que se han puesto en\n    funcionamiento 5.000 viviendas protegidas en alquiler y, por lo que veo,\n    se\u00f1or ministro, no existen ni much\u00edsimo menos esas cifras que ustedes\n    manejan en este anuncio publicitario. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2002, no han llegado al 10 por ciento, de las\n    viviendas de protecci\u00f3n oficial respecto al volumen de las construidas,\n    las que han sido financiadas. ...\"", "\"... Eso supondr\u00eda que se han puesto en\n    funcionamiento 5.000 viviendas protegidas en alquiler y, por lo que veo,\n    se\u00f1or ministro, no existen ni much\u00edsimo menos esas cifras que ustedes\n    manejan en este anuncio publicitario. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, usted ha gastado 7 millones de euros para una publicidad\n    enga\u00f1osa y, por lo que estoy observando, bastante fraudulenta, porque en\n    la publicidad que usted ha mandado a todos los medios de comunicaci\u00f3n\n    est\u00e1 hablando de 192.566 familias beneficiadas en toda Espa\u00f1a en el plan\n    2002-2005. ...\"", "\"... Yo no s\u00e9 si usted ha\n    sacado esta campa\u00f1a para contrarrestar lo que dice la se\u00f1ora Aguirre o si\n    lo que pretende es seguir mintiendo y enga\u00f1ando a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles con este tipo de medidas que en modo alguno contribuyen a que\n    los j\u00f3venes, las familias con escasos recursos puedan acceder a la\n    vivienda. ...\"", "\"... Usted est\u00e1 hablando aqu\u00ed del 80 por ciento\n    de j\u00f3venes. ...\"", "\"... \u00bfA que los j\u00f3venes tienen el 80 por ciento\n    de la financiaci\u00f3n subvencionada, o a que ha habido el 80 por ciento de\n    las viviendas destinadas a j\u00f3venes? ...\"", "\"... Yo no s\u00e9 si usted ha\n    sacado esta campa\u00f1a para contrarrestar lo que dice la se\u00f1ora Aguirre o si\n    lo que pretende es seguir mintiendo y enga\u00f1ando a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles con este tipo de medidas que en modo alguno contribuyen a que\n    los j\u00f3venes, las familias con escasos recursos puedan acceder a la\n    vivienda. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "familias espa\u00f1olas": [14], "viviendas": [9], "vivienda protegida": [5, 6, 7, 8], "suelo": [11], "familias": [15], "ayudas": [16], "viviendas protegidas": [10], "alquiler": [13], "vivienda libre": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"", "\"... no le interesa\n    saber c\u00f3mo marcha el plan de vivienda protegida. ...\"", "\"... De hecho, no le interes\u00f3\n    nunca el plan de vivienda protegida porque nunca hizo preguntas sobre \u00e9l. ...\"", "\"... Le interesa, sobre todo, la vivienda libre, porque a usted no le\n    interesa, como a su grupo, que el Gobierno exhiba los resultados\n    positivos de su gesti\u00f3n, que es lo que no han podido exhibir durante 14\n    a\u00f1os de Gobierno. ...\"", "\"... Les disgusta la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del plan porque\n    estamos dando cuenta de que est\u00e1 funcionando el Plan de Vivienda y de que\n    hay muchas familias espa\u00f1olas que tienen hoy posibilidad de adquirir una\n    vivienda protegida que no ten\u00edan cuando los tipos de inter\u00e9s estaban, por\n    ejemplo, al 15 por ciento. ...\"", "\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"", "\"... no le interesa\n    saber c\u00f3mo marcha el plan de vivienda protegida. ...\"", "\"... De hecho, no le interes\u00f3\n    nunca el plan de vivienda protegida porque nunca hizo preguntas sobre \u00e9l. ...\"", "\"... Les disgusta la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del plan porque\n    estamos dando cuenta de que est\u00e1 funcionando el Plan de Vivienda y de que\n    hay muchas familias espa\u00f1olas que tienen hoy posibilidad de adquirir una\n    vivienda protegida que no ten\u00edan cuando los tipos de inter\u00e9s estaban, por\n    ejemplo, al 15 por ciento. ...\"", "\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"", "\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"", "\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"", "\"... Le interesa, sobre todo, la vivienda libre, porque a usted no le\n    interesa, como a su grupo, que el Gobierno exhiba los resultados\n    positivos de su gesti\u00f3n, que es lo que no han podido exhibir durante 14\n    a\u00f1os de Gobierno. ...\"", "\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\"", "\"... Les disgusta la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del plan porque\n    estamos dando cuenta de que est\u00e1 funcionando el Plan de Vivienda y de que\n    hay muchas familias espa\u00f1olas que tienen hoy posibilidad de adquirir una\n    vivienda protegida que no ten\u00edan cuando los tipos de inter\u00e9s estaban, por\n    ejemplo, al 15 por ciento. ...\"", "\"... Les disgusta la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n del plan porque\n    estamos dando cuenta de que est\u00e1 funcionando el Plan de Vivienda y de que\n    hay muchas familias espa\u00f1olas que tienen hoy posibilidad de adquirir una\n    vivienda protegida que no ten\u00edan cuando los tipos de inter\u00e9s estaban, por\n    ejemplo, al 15 por ciento. ...\"", "\"... En el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n\n    para venta, son 82.825; de nueva construcci\u00f3n para alquiler, 11.642; de\n    adquisici\u00f3n de viviendas existentes, 17.648; de rehabilitaci\u00f3n, 64.081; y\n    ayudas para adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, 25.870. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, como\n    usted ya dej\u00f3 claro en intervenciones anteriores en esta C\u00e1mara, el\n    sector exterior es una de las variables que muestran la competitividad de\n    nuestras empresas. ...\"", "\"... Es importante resaltar el inter\u00e9s que los\n    gobiernos del Partido Popular han mostrado por la internacionalizaci\u00f3n de\n    las empresas por medio de las diferentes medidas impulsadas  -como el\n    PIPE 2000- y por el relanzamiento de las relaciones comerciales, no s\u00f3lo\n    con pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea sino tambi\u00e9n con los de la ampliaci\u00f3n -ah\u00ed\n    est\u00e1 el Plan ampliaci\u00f3n- y con otros pa\u00edses y regiones no comunitarios,\n    como con Asia por medio del Plan Asia-Pac\u00edfico. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno y ministro de Econom\u00eda, como\n    usted ya dej\u00f3 claro en intervenciones anteriores en esta C\u00e1mara, el\n    sector exterior es una de las variables que muestran la competitividad de\n    nuestras empresas. ...\"", "\"... Por otro lado, los datos reflejan\n    tambi\u00e9n que, en el sector exterior, nuestros principales socios\n    comunitarios cuentan con tasas de crecimiento de las exportaciones y de\n    las importaciones claramente inferiores a las que muestra la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente, esto es reflejo del comportamiento general de\n    nuestra econom\u00eda frente al de los principales pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    como Francia y Alemania. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el proceso de internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es uno de los hechos m\u00e1s importantes de los \u00faltimos a\u00f1os, y permite hoy a\n    Espa\u00f1a situarse como la tercera econom\u00eda m\u00e1s abierta de la OCDE, despu\u00e9s\n    de Canad\u00e1 y Alemania. ...\"", "\"... Efectivamente, el proceso de internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es uno de los hechos m\u00e1s importantes de los \u00faltimos a\u00f1os, y permite hoy a\n    Espa\u00f1a situarse como la tercera econom\u00eda m\u00e1s abierta de la OCDE, despu\u00e9s\n    de Canad\u00e1 y Alemania. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esto se ha obtenido  -como ha\n    recordado S.S.-y el Consejo de Ministros ha acordado la aprobaci\u00f3n de los\n    estatutos de este consorcio y una serie de actuaciones que van a\n    permitir, por un lado, declarar a la Copa de Am\u00e9rica como acontecimiento\n    de excepcional inter\u00e9s p\u00fablico, aplic\u00e1ndose la Ley del mecenazgo; en\n    segundo lugar, la articulaci\u00f3n de un marco fiscal espec\u00edfico para la\n    entidad organizadora y los equipos participantes y, en tercer lugar, el\n    establecimiento de medidas arancelarias que faciliten la celebraci\u00f3n de\n    la competici\u00f3n, a lo que hay que sumar medidas en cuanto a inmigraci\u00f3n y\n    en materia de Seguridad Social y actuaciones relacionadas con el uso del\n    dominio p\u00fablico radioel\u00e9ctrico y la asignaci\u00f3n de frecuencias. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CREE QUE LOS J\u00d3VENES ESPA\u00d1OLES PUEDEN HACER FRENTE\n    AL DESORBITADO INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"", "\"... CREE QUE LOS J\u00d3VENES ESPA\u00d1OLES PUEDEN HACER FRENTE\n    AL DESORBITADO INCREMENTO DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rato, le voy a proponer un ejercicio de sinceridad con eso de que\n    vienen las Navidades, a ver si as\u00ed le arrancamos alguna verdad en esta\n    C\u00e1mara: \u00bfCree de verdad que los j\u00f3venes espa\u00f1oles pueden hacer frente al\n    desorbitado precio de la vivienda? ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato, le voy a proponer un ejercicio de sinceridad con eso de que\n    vienen las Navidades, a ver si as\u00ed le arrancamos alguna verdad en esta\n    C\u00e1mara: \u00bfCree de verdad que los j\u00f3venes espa\u00f1oles pueden hacer frente al\n    desorbitado precio de la vivienda? ...\"", "\"... Se\u00f1or Rato, le voy a proponer un ejercicio de sinceridad con eso de que\n    vienen las Navidades, a ver si as\u00ed le arrancamos alguna verdad en esta\n    C\u00e1mara: \u00bfCree de verdad que los j\u00f3venes espa\u00f1oles pueden hacer frente al\n    desorbitado precio de la vivienda? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "precio": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, como el resto de la C\u00e1mara, est\u00e1 debatiendo las cuestiones\n    relacionadas con la vivienda desde hace muchos meses y recientemente el\n    Instituto Nacional de Estad\u00edstica ha puesto en circulaci\u00f3n un libro -al\n    que supongo hace referencia S.S. ...\"", "\"... cuya lectura aconsejo al resto de las\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados- en el que se analizan los \u00faltimos 25 a\u00f1os de\n    evoluci\u00f3n del precio de la vivienda y se extraen importantes\n    conclusiones. ...\"", "\"... Quisiera llamarle la atenci\u00f3n sobre que los informes del\n    Observatorio Joven de la Vivienda en Espa\u00f1a, del Consejo de la Juventud,\n    estiman que en estos momentos el esfuerzo para comprar una vivienda se\n    sit\u00faa aproximadamente, en el caso de un joven individual, es decir que no\n    forme pareja, en el 26 por ciento de su renta, y en el caso de que forme\n    pareja, en el 19 por ciento de su renta gracias a las pol\u00edticas de ayuda\n    a la vivienda de este Gobierno. ...\"", "\"... cuya lectura aconsejo al resto de las\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados- en el que se analizan los \u00faltimos 25 a\u00f1os de\n    evoluci\u00f3n del precio de la vivienda y se extraen importantes\n    conclusiones. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "acceso": [9], "viviendas": [6], "precio": [7, 8], "j\u00f3venes": [10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Y en lo que se refiere al derecho a la\n    vivienda andan poco patriotas, porque el mismo observatorio al que S.S. ...\"", "\"... acaba de aludir -yo me alegro de que le haya descubierto y le invito a\n    que a partir de ahora colaboren con ellos- dice textualmente que la\n    vivienda ha subido en el \u00faltimo trimestre cuatro veces m\u00e1s que el sueldo\n    de un joven. ...\"", "\"... Si relacionamos el sueldo de un joven madrile\u00f1o con el\n    precio de la vivienda, dice de forma muy clara y n\u00edtida que tiene que\n    emplear 18 a\u00f1os de su\n    sueldo \u00edntegro para pagar la vivienda, o lo que es lo mismo, invertir casi\n    el 90 por ciento de su sueldo para poder pagar una vivienda; eso en el\n    caso de que tenga mucha suerte y un banco le conceda el cr\u00e9dito\n    hipotecario. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, ustedes nos presentan tres modelos: a)\n    El modelo Cascos, es decir, en este pa\u00eds el precio de la vivienda est\u00e1\n    como est\u00e1 porque la gente tiene mucho dinero y puede comprar vivienda. ...\"", "\"... b)\n    El modelo Zaplana: hagan ustedes como yo, c\u00f3mprense una vivienda en la\n    Castellana con una hipoteca privilegiada que no tendr\u00e1 nunca nadie, o si\n    no directamente cambien de amigos o tengan amigos mejores. ...\"", "\"... En\n    definitiva, ustedes quieren convertir a este pa\u00eds en el pa\u00eds de Alicia en\n    el pa\u00eds de las maravillas, pero de lo que no se han enterado es de que\n    mientras esto ocurre hay tres millones de viviendas vac\u00edas y toda una\n    generaci\u00f3n que no tiene derecho al acceso a la vivienda. ...\"", "\"... En\n    definitiva, ustedes quieren convertir a este pa\u00eds en el pa\u00eds de Alicia en\n    el pa\u00eds de las maravillas, pero de lo que no se han enterado es de que\n    mientras esto ocurre hay tres millones de viviendas vac\u00edas y toda una\n    generaci\u00f3n que no tiene derecho al acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Si relacionamos el sueldo de un joven madrile\u00f1o con el\n    precio de la vivienda, dice de forma muy clara y n\u00edtida que tiene que\n    emplear 18 a\u00f1os de su\n    sueldo \u00edntegro para pagar la vivienda, o lo que es lo mismo, invertir casi\n    el 90 por ciento de su sueldo para poder pagar una vivienda; eso en el\n    caso de que tenga mucha suerte y un banco le conceda el cr\u00e9dito\n    hipotecario. ...\"", "\"... Mientras esto ocurre, ustedes nos presentan tres modelos: a)\n    El modelo Cascos, es decir, en este pa\u00eds el precio de la vivienda est\u00e1\n    como est\u00e1 porque la gente tiene mucho dinero y puede comprar vivienda. ...\"", "\"... En\n    definitiva, ustedes quieren convertir a este pa\u00eds en el pa\u00eds de Alicia en\n    el pa\u00eds de las maravillas, pero de lo que no se han enterado es de que\n    mientras esto ocurre hay tres millones de viviendas vac\u00edas y toda una\n    generaci\u00f3n que no tiene derecho al acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Por eso, deje de\n    una vez por todas de hacer esa pol\u00edtica de Alicia en el pa\u00eds de las\n    maravillas porque los j\u00f3venes no vivimos en castillos de arena. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "protecci\u00f3n oficial": [5], "viviendas": [4], "acceso": [6], "j\u00f3venes": [7, 8, 9]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Los datos que podemos utilizar en este debate, que sin duda me parecen de\n    gran importancia, son que en el a\u00f1o 1975 el n\u00famero de hogares espa\u00f1oles\n    que ten\u00edan una vivienda propia era del 63 por ciento y en este momento es\n    del 84 por ciento. ...\"", "\"... Y si ponemos fechas m\u00e1s recientes, en los \u00faltimos 10\n    a\u00f1os tenemos que 2.300.000 hogares espa\u00f1oles han decidido comprar una\n    vivienda. ...\"", "\"... que ese es un elemento b\u00e1sico para el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... En estos momentos, la ayuda\n    directa para la compra de vivienda para ingresos menores de 676 euros\n    puede llegar al 8 por ciento y para ingresos menores... ...\"", "\"... Adem\u00e1s, lo es una pol\u00edtica de viviendas de protecci\u00f3n oficial que en los\n    planes del Partido Popular, es decir en el Plan de 1998 as\u00ed como en el\n    que se ha aprobado recientemente (2002-2005), introduce por primera vez\n    -se lo subrayo- la consideraci\u00f3n de joven hasta los 35 a\u00f1os y pr\u00e9stamos\n    especiales a j\u00f3venes a partir del a\u00f1o 1998, medidas que no exist\u00edan antes\n    de que nosotros lleg\u00e1ramos al Gobierno. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, lo es una pol\u00edtica de viviendas de protecci\u00f3n oficial que en los\n    planes del Partido Popular, es decir en el Plan de 1998 as\u00ed como en el\n    que se ha aprobado recientemente (2002-2005), introduce por primera vez\n    -se lo subrayo- la consideraci\u00f3n de joven hasta los 35 a\u00f1os y pr\u00e9stamos\n    especiales a j\u00f3venes a partir del a\u00f1o 1998, medidas que no exist\u00edan antes\n    de que nosotros lleg\u00e1ramos al Gobierno. ...\"", "\"... que ese es un elemento b\u00e1sico para el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... que cuando el Partido Popular lleg\u00f3 al Gobierno el 43 por ciento de los\n    j\u00f3venes entre 16 y 24 a\u00f1os estaba en paro y que esta cifra se ha\n    conseguido reducir al 22 por ciento. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 1996, cuando nosotros\n    llegamos al Gobierno, el 30 por ciento de los j\u00f3venes entre 25 y 29 a\u00f1os\n    estaba en paro y esa cifra se ha reducido al 14 por ciento. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, lo es una pol\u00edtica de viviendas de protecci\u00f3n oficial que en los\n    planes del Partido Popular, es decir en el Plan de 1998 as\u00ed como en el\n    que se ha aprobado recientemente (2002-2005), introduce por primera vez\n    -se lo subrayo- la consideraci\u00f3n de joven hasta los 35 a\u00f1os y pr\u00e9stamos\n    especiales a j\u00f3venes a partir del a\u00f1o 1998, medidas que no exist\u00edan antes\n    de que nosotros lleg\u00e1ramos al Gobierno. ...\""]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES\n    MOTIVAN AL GOBIERNO A NO ESTABLECER DEDUCCIONES AL ALQUILER PARA LOS\n    ARRENDATARIOS ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias espa\u00f1olas": [2], "alquiler": [1], "familias": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de haber demostrado a todas las familias espa\u00f1olas\n    la incompetencia de su Gobierno en pol\u00edtica de vivienda, \u00bfnos podr\u00eda\n    decir qu\u00e9 razones motivan al Gobierno a no establecer deducciones al\n    alquiler para los arrendatarios? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de haber demostrado a todas las familias espa\u00f1olas\n    la incompetencia de su Gobierno en pol\u00edtica de vivienda, \u00bfnos podr\u00eda\n    decir qu\u00e9 razones motivan al Gobierno a no establecer deducciones al\n    alquiler para los arrendatarios? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de haber demostrado a todas las familias espa\u00f1olas\n    la incompetencia de su Gobierno en pol\u00edtica de vivienda, \u00bfnos podr\u00eda\n    decir qu\u00e9 razones motivan al Gobierno a no establecer deducciones al\n    alquiler para los arrendatarios? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de haber demostrado a todas las familias espa\u00f1olas\n    la incompetencia de su Gobierno en pol\u00edtica de vivienda, \u00bfnos podr\u00eda\n    decir qu\u00e9 razones motivan al Gobierno a no establecer deducciones al\n    alquiler para los arrendatarios? ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "alquiler": [2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En este\n    concepto est\u00e1n incluidos los gastos de alquiler de vivienda. ...\"", "\"... Hay que tener en cuenta en\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, que el anterior sistema de desgravaci\u00f3n de vivienda\n    de alquiler en Espa\u00f1a no gener\u00f3\n    un importante mercado de vivienda de alquiler, raz\u00f3n por la que hemos\n    apostado por un nuevo sistema de incentivos fiscales en el IRPF en el a\u00f1o\n    2003. ...\"", "\"... En este\n    concepto est\u00e1n incluidos los gastos de alquiler de vivienda. ...\"", "\"... No obstante,\n    se estableci\u00f3 un mecanismo de compensaci\u00f3n para quienes ten\u00edan un\n    contrato de alquiler previo al 24 de abril del a\u00f1o 1998 y entre 1999 y\n    2001 la compensaci\u00f3n por alquileres ha ascendido a 189 millones de euros,\n    beneficiando a 163.000 contribuyentes. ...\"", "\"... Hay que tener en cuenta en\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, que el anterior sistema de desgravaci\u00f3n de vivienda\n    de alquiler en Espa\u00f1a no gener\u00f3\n    un importante mercado de vivienda de alquiler, raz\u00f3n por la que hemos\n    apostado por un nuevo sistema de incentivos fiscales en el IRPF en el a\u00f1o\n    2003. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5], "alquiler": [6, 7, 8, 9], "vivienda digna": [10], "familias": [11], "acceso": [12], "j\u00f3venes": [13]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sin\n    duda alguna esta es una iniciativa que pod\u00eda favorecer el acceso a la\n    vivienda de alquiler, pero su pol\u00edtica no va en este sentido. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, su pol\u00edtica de ladrillo y especulaci\u00f3n est\u00e1 olvidando a las\n    miles y miles de familias y de j\u00f3venes que no pueden acceder a una\n    vivienda digna, tal como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Ojal\u00e1 que todos\n    los esfuerzos que su Gobierno dedica a enga\u00f1ar a los ciudadanos a trav\u00e9s\n    de la propaganda los dedicara a resolver los problemas de esta gente,\n    porque seguro que usted ignora que hay muchas personas que tienen que\n    pagar el 70 por ciento de su salario para poder acceder a una vivienda de\n    alquiler. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en este pa\u00eds ni bajan los impuestos ni sube el bienestar,\n    y decir eso es faltar al respeto a todos los ciudadanos que se sienten\n    olvidados, pero sobre todo que se encuentran ante una misi\u00f3n imposible a\n    la hora de acceder a una vivienda. ...\"", "\"... No sirve maquillar la realidad cuando a uno no\n    le gusta lo que ve, y ese es su problema, que no quieren ver, y esta es\n    nuestra responsabilidad, abrirles los ojos, porque su fracaso en pol\u00edtica\n    de vivienda la est\u00e1n sufriendo los que menos lo merecen, los ciudadanos. ...\"", "\"... cuando en la\n    Uni\u00f3n Europea hay un 18 por ciento de viviendas de alquiler con ayuda\n    estatal, mientras que en nuestro pa\u00eds hay s\u00f3lo un 2 por ciento, y\n    mientras tanto hablamos de que en Espa\u00f1a hay m\u00e1s de 3 millones de\n    viviendas vac\u00edas. ...\"", "\"... El Gobierno del Partido\n    Popular elimin\u00f3 en 1996 una medida impulsada por los gobiernos\n    socialistas, las deducciones del alquiler para los arrendatarios. ...\"", "\"... Sin\n    duda alguna esta es una iniciativa que pod\u00eda favorecer el acceso a la\n    vivienda de alquiler, pero su pol\u00edtica no va en este sentido. ...\"", "\"... cuando en la\n    Uni\u00f3n Europea hay un 18 por ciento de viviendas de alquiler con ayuda\n    estatal, mientras que en nuestro pa\u00eds hay s\u00f3lo un 2 por ciento, y\n    mientras tanto hablamos de que en Espa\u00f1a hay m\u00e1s de 3 millones de\n    viviendas vac\u00edas. ...\"", "\"... Ojal\u00e1 que todos\n    los esfuerzos que su Gobierno dedica a enga\u00f1ar a los ciudadanos a trav\u00e9s\n    de la propaganda los dedicara a resolver los problemas de esta gente,\n    porque seguro que usted ignora que hay muchas personas que tienen que\n    pagar el 70 por ciento de su salario para poder acceder a una vivienda de\n    alquiler. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, su pol\u00edtica de ladrillo y especulaci\u00f3n est\u00e1 olvidando a las\n    miles y miles de familias y de j\u00f3venes que no pueden acceder a una\n    vivienda digna, tal como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, su pol\u00edtica de ladrillo y especulaci\u00f3n est\u00e1 olvidando a las\n    miles y miles de familias y de j\u00f3venes que no pueden acceder a una\n    vivienda digna, tal como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... Sin\n    duda alguna esta es una iniciativa que pod\u00eda favorecer el acceso a la\n    vivienda de alquiler, pero su pol\u00edtica no va en este sentido. ...\"", "\"... Se\u00f1or Montoro, su pol\u00edtica de ladrillo y especulaci\u00f3n est\u00e1 olvidando a las\n    miles y miles de familias y de j\u00f3venes que no pueden acceder a una\n    vivienda digna, tal como establece nuestra Constituci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... ); de\n    que haya m\u00e1s de un mill\u00f3n de j\u00f3venes trabajando en nuestro pa\u00eds y que\n    nunca lo hab\u00edan estado hasta que ha gobernado el Partido Popular,\n    se\u00f1or\u00eda... ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "familias espa\u00f1olas": [3], "alquiler": [2], "familias": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  .. de que haya 900.000\n    personas m\u00e1s trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, casi 2\n    millones de personas trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, lo que\n    est\u00e1 permitiendo incrementar el parque inmobiliario en nuestro pa\u00eds, que\n    en definitiva es una forma de ahorro nacional, permitiendo que el 82 por\n    ciento de las familias espa\u00f1olas accedan a la vivienda. ...\"", "\"... Estamos preocupados por estimular fiscalmente el mercado de alquiler,\n    raz\u00f3n por la que en el nuevo impuesto sobre la renta hemos creado\n    desgravaciones fiscales para la puesta en alquiler y hemos bonificado en\n    el impuesto sobre sociedades tambi\u00e9n la promoci\u00f3n de vivienda en\n    alquiler. ...\"", "\"... Estamos preocupados por estimular fiscalmente el mercado de alquiler,\n    raz\u00f3n por la que en el nuevo impuesto sobre la renta hemos creado\n    desgravaciones fiscales para la puesta en alquiler y hemos bonificado en\n    el impuesto sobre sociedades tambi\u00e9n la promoci\u00f3n de vivienda en\n    alquiler. ...\"", "\"...  .. de que haya 900.000\n    personas m\u00e1s trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, casi 2\n    millones de personas trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, lo que\n    est\u00e1 permitiendo incrementar el parque inmobiliario en nuestro pa\u00eds, que\n    en definitiva es una forma de ahorro nacional, permitiendo que el 82 por\n    ciento de las familias espa\u00f1olas accedan a la vivienda. ...\"", "\"...  .. de que haya 900.000\n    personas m\u00e1s trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, casi 2\n    millones de personas trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, lo que\n    est\u00e1 permitiendo incrementar el parque inmobiliario en nuestro pa\u00eds, que\n    en definitiva es una forma de ahorro nacional, permitiendo que el 82 por\n    ciento de las familias espa\u00f1olas accedan a la vivienda. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los dos problemas estructurales m\u00e1s graves que se han identificado y\n    cuantificado en el libro blanco son el reducido tama\u00f1o de las\n    explotaciones y el insuficiente relevo generacional en las empresas\n    agrarias, lo que nos lleva a que las pol\u00edticas estructurales tengan que\n    orientarse a promover y consolidar explotaciones de mayor dimensi\u00f3n\n    econ\u00f3mica, con preferencia para las explotaciones familiares viables,\n    reforzando por tanto las medidas encaminadas a modernizar y redimensionar\n    las explotaciones y a fomentar la agricultura asociativa. ...\"", "\"... Para\n    corregir los impactos desfavorables y mantener una agricultura\n    multifuncional, se implantar\u00e1 un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas agr\u00edcolas, se\n    reforzar\u00e1n programas sobre calidad ambiental y habr\u00e1 que afrontar los\n    procesos de despoblamiento y de desequilibrios socioecon\u00f3micos, que son\n    problemas graves en muchas comarcas, promoviendo la diversificaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda rural con las pautas de los programas Leader. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el caso del algod\u00f3n, rechazamos la actual propuesta de la Comisi\u00f3n, que\n    claramente produce el abandono del cultivo y la desaparici\u00f3n de las\n    industrias desmotadoras y estamos dialogando con el sector productivo\n    para buscar las alternativas que permitan no s\u00f3lo mantener el cultivo\n    sino toda la industria asociada a la transformaci\u00f3n de este producto. ...\"", "\"... Con relaci\u00f3n al tabaco, habr\u00eda que orientar la propuesta de manera que d\u00e9\n    soluci\u00f3n a la continuidad de\n    la actividad productiva y de la primera transformaci\u00f3n industrial con un\n    sistema semejante, como m\u00ednimo, al propuesto para el algod\u00f3n, de modo que\n    las ayudas por hect\u00e1rea se puedan gestionar por interprofesiones que\n    primen la calidad y cantidad. ...\"", "\"... Con relaci\u00f3n al tabaco, habr\u00eda que orientar la propuesta de manera que d\u00e9\n    soluci\u00f3n a la continuidad de\n    la actividad productiva y de la primera transformaci\u00f3n industrial con un\n    sistema semejante, como m\u00ednimo, al propuesto para el algod\u00f3n, de modo que\n    las ayudas por hect\u00e1rea se puedan gestionar por interprofesiones que\n    primen la calidad y cantidad. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La violencia de g\u00e9nero, por la que han sido asesinadas en lo que va de a\u00f1o\n    89 mujeres, 77 de ellas en el \u00e1mbito dom\u00e9stico, sigue siendo una de las\n    lacras m\u00e1s graves de nuestra sociedad. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tenga usted en cuenta que se aprob\u00f3 el 1 de agosto, luego ha pasado muy\n    poco tiempo -tres meses-, a pesar de lo cual 3.044 mujeres se han acogido\n    a la orden de protecci\u00f3n y 881 de ellas est\u00e1n cobrando esa prestaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [2], "mercado laboral": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo creo que usted y yo estamos de acuerdo en que la\n    temporalidad en el mercado laboral de nuestro pa\u00eds es un dato an\u00f3malo y\n    grave. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n\n    coincidiremos en que la temporalidad en Espa\u00f1a no baja y que las medidas\n    y las reformas que ustedes han planteado han fracasado, pues seguimos con\n    el 32 por ciento de tasa de temporalidad -s\u00f3lo 8 de cada 100 contratos\n    que se hacen nuevos son fijos- y con una alt\u00edsima rotaci\u00f3n -el 90 por\n    ciento de los contratos eventuales que se hacen son inferiores a seis\n    meses-. ...\"", "\"... Creo que tambi\u00e9n estamos de acuerdo en que perjudica a los\n    trabajadores, a la econom\u00eda del pa\u00eds e incluso a las empresas. ...\""]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  No voy a repetir los datos, creo que son ...\""]}, {"words": {"datos": [4, 5], "mercado laboral": [0, 1, 2], "contratos": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay una\n    coincidencia general, se\u00f1or Zaplana, en que el mercado laboral espa\u00f1ol es\n    una selva de incumplimientos y de fraudes. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, creo que ustedes\n    no hacen nada para impedirlo, ni quieren impedirlo, porque gran parte de\n    la competitividad espa\u00f1ola est\u00e1 basada en un mercado laboral barato y\n    precario, y ustedes lo quieren as\u00ed; esta es la verdad. ...\"", "\"... Yo quiero\n    afirmarlo rotundamente: ustedes quieren ese mercado laboral. ...\"", "\"... Hay una suma estad\u00edstica de\n    inspecciones o de datos, pero no hay instrucciones sobre d\u00f3nde actuar,\n    c\u00f3mo actuar, sobre qu\u00e9 empresas, c\u00f3mo conectar INEM con contrataci\u00f3n\n    temporal, d\u00f3nde est\u00e1 el fraude en las ETT, c\u00f3mo se est\u00e1 creando una\n    cantidad enorme de prestaci\u00f3n irregular de contratos de trabajo. ...\"", "\"...  No voy a repetir los datos, creo que son\n    evidentes: Espa\u00f1a est\u00e1 pr\u00e1cticamente triplicando la temporalidad de la\n    media europea. ...\"", "\"... Hay una suma estad\u00edstica de\n    inspecciones o de datos, pero no hay instrucciones sobre d\u00f3nde actuar,\n    c\u00f3mo actuar, sobre qu\u00e9 empresas, c\u00f3mo conectar INEM con contrataci\u00f3n\n    temporal, d\u00f3nde est\u00e1 el fraude en las ETT, c\u00f3mo se est\u00e1 creando una\n    cantidad enorme de prestaci\u00f3n irregular de contratos de trabajo. ...\""]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... que lo estamos haciendo francamente bien, reduciendo en cuatro puntos la\n    tasa de temporalidad en los \u00faltimos tiempos, convendr\u00e1 que l\u00f3gicamente lo\n    que estamos haciendo es paliar, y mucho, la situaci\u00f3n que nos encontramos\n    en el a\u00f1o 1996, cuando s\u00ed que exist\u00edan contratos basura; contratos,\n    se\u00f1or\u00eda, con baja remuneraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    y sin protecci\u00f3n social y que en el a\u00f1o 1997, con acuerdo de los agentes\n    sociales, fuimos capaces de acabar con aquella situaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"contrataci\u00f3n indefinida": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque\n    estamos fomentando la contrataci\u00f3n indefinida (Varios se\u00f1ores diputados\n    pronuncian palabras que no se perciben. ...\"", "\"... Porque\n    en estos momentos hay much\u00edsima m\u00e1s contrataci\u00f3n indefinida en Espa\u00f1a de\n    la que hab\u00eda antes, porque hemos invertido la tendencia, porque ahora la\n    gente tiene un trabajo fijo y adem\u00e1s de calidad. ...\""]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 HA HECHO EL GOBIERNO PARA ATENDER A LAS\n    FAMILIAS CON MAYORES DEPENDIENTES ...\""]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ya veo, se\u00f1or Zaplana, que ha hecho usted una mala digesti\u00f3n de los\n    resultados electorales catalanes, as\u00ed que tranquil\u00edcese y d\u00edgame qu\u00e9 ha\n    hecho el Gobierno para atender a las familias con mayores dependientes. ...\""]}, {"words": {"social": [3], "protecci\u00f3n social": [1], "personas dependientes": [0], "personas mayores": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Solamente quiero decirle que el gasto en protecci\u00f3n social que hemos\n    destinado a las personas mayores, dentro de las que hay l\u00f3gicamente un\n    gran n\u00famero de personas dependientes, ha crecido en Espa\u00f1a en el periodo\n    1996-2000 en un 18,66 por ciento, seg\u00fan datos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Solamente quiero decirle que el gasto en protecci\u00f3n social que hemos\n    destinado a las personas mayores, dentro de las que hay l\u00f3gicamente un\n    gran n\u00famero de personas dependientes, ha crecido en Espa\u00f1a en el periodo\n    1996-2000 en un 18,66 por ciento, seg\u00fan datos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Solamente quiero decirle que el gasto en protecci\u00f3n social que hemos\n    destinado a las personas mayores, dentro de las que hay l\u00f3gicamente un\n    gran n\u00famero de personas dependientes, ha crecido en Espa\u00f1a en el periodo\n    1996-2000 en un 18,66 por ciento, seg\u00fan datos de la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Solamente quiero decirle que el gasto en protecci\u00f3n social que hemos\n    destinado a las personas mayores, dentro de las que hay l\u00f3gicamente un\n    gran n\u00famero de personas dependientes, ha crecido en Espa\u00f1a en el periodo\n    1996-2000 en un 18,66 por ciento, seg\u00fan datos de la Uni\u00f3n Europea. ...\""]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3], "gasto social": [0], "atenci\u00f3n": [5], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esto,\n    claro, no lo dir\u00e1n en los telediarios, como tampoco dicen que con ustedes\n    Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola del gasto social. ...\"", "\"... Si me va a hablar de los 12 millones del pr\u00f3ximo a\u00f1o para\n    las familias de mayores dependientes, son exactamente los mismos que les\n    han quitado al plan gerontol\u00f3gico. ...\"", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1ntos a\u00f1os llevan esperando los\n    enfermos de Alzheimer y sus familias el\n    plan que ustedes les prometieron y que nunca aprobaron? ...\"", "\"... Nuestra alternativa es bien clara: nuevas necesidades, nuevos\n    derechos, un sistema nacional de atenci\u00f3n a la dependencia que ayude a\n    todos los mayores, a todos los que lo necesiten y a sus familias, que hoy\n    por hoy los est\u00e1n atendiendo en solitario sin ayuda de su Gobierno. ...\"", "\"... Esto,\n    claro, no lo dir\u00e1n en los telediarios, como tampoco dicen que con ustedes\n    Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola del gasto social. ...\"", "\"... Nuestra alternativa es bien clara: nuevas necesidades, nuevos\n    derechos, un sistema nacional de atenci\u00f3n a la dependencia que ayude a\n    todos los mayores, a todos los que lo necesiten y a sus familias, que hoy\n    por hoy los est\u00e1n atendiendo en solitario sin ayuda de su Gobierno. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [4], "militar": [2, 3], "militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Un d\u00eda despu\u00e9s de que finalizase el plazo de presentaci\u00f3n de preguntas\n    orales para este Pleno, el pasado viernes d\u00eda 5 de diciembre, el\n    Gobierno, a trav\u00e9s de una respuesta escrita, se\u00f1alaba que el Ministerio\n    de Defensa ya hab\u00eda remitido a dicho organismo una comunicaci\u00f3n oficial\n    en la que le exponen que tales instalaciones siguen conservando en su\n    totalidad el inter\u00e9s militar. ...\"", "\"... Esta respuesta cierra de momento la\n    posibilidad de cesi\u00f3n de parte o la totalidad de las instalaciones a las\n    administraciones p\u00fablicas solicitantes y se opone a la voluntad expresada\n    en la moci\u00f3n aprobada el pasado d\u00eda 14 de octubre por el Pleno del\n    Senado, en la que se insta al Estado a continuar con la permanente\n    voluntad de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n con las instituciones canarias en\n    torno al traslado de los acuartelamientos militares sitos en los cascos\n    urbanos de Santa Cruz de Tenerife, Las Palmas de Gran Canaria, Puerto del\n    Rosario y Arrecife. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de septiembre, a trav\u00e9s de una respuesta\n    escrita y en conversaciones mantenidas con representantes de su\n    ministerio, me comunicaron que se hab\u00eda consultado al Estado Mayor del\n    Ej\u00e9rcito sobre la posibilidad de llegar a acuerdos relativos a la cesi\u00f3n\n    al Cabildo de Lanzarote de la totalidad o parte del acuartelamiento\n    militar de Arrecife, tras las peticiones realizadas por la propia\n    corporaci\u00f3n insular y la Consejer\u00eda de Sanidad del Gobierno de Canarias. ...\"", "\"... Un d\u00eda despu\u00e9s de que finalizase el plazo de presentaci\u00f3n de preguntas\n    orales para este Pleno, el pasado viernes d\u00eda 5 de diciembre, el\n    Gobierno, a trav\u00e9s de una respuesta escrita, se\u00f1alaba que el Ministerio\n    de Defensa ya hab\u00eda remitido a dicho organismo una comunicaci\u00f3n oficial\n    en la que le exponen que tales instalaciones siguen conservando en su\n    totalidad el inter\u00e9s militar. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de septiembre, a trav\u00e9s de una respuesta\n    escrita y en conversaciones mantenidas con representantes de su\n    ministerio, me comunicaron que se hab\u00eda consultado al Estado Mayor del\n    Ej\u00e9rcito sobre la posibilidad de llegar a acuerdos relativos a la cesi\u00f3n\n    al Cabildo de Lanzarote de la totalidad o parte del acuartelamiento\n    militar de Arrecife, tras las peticiones realizadas por la propia\n    corporaci\u00f3n insular y la Consejer\u00eda de Sanidad del Gobierno de Canarias. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Estado Mayor del Ej\u00e9rcito ha manifestado reiteradamente que tales\n    instalaciones siguen conservando en su totalidad el inter\u00e9s militar y\n    descarta, por tanto, la posibilidad de ceder en todo o en parte las\n    mismas a otras administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... El Estado Mayor del Ej\u00e9rcito ha manifestado reiteradamente que tales\n    instalaciones siguen conservando en su totalidad el inter\u00e9s militar y\n    descarta, por tanto, la posibilidad de ceder en todo o en parte las\n    mismas a otras administraciones p\u00fablicas. ...\""]}, {"words": {"militares": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La sociedad de Lanzarote en un importante esfuerzo\n    realizado en su momento cedi\u00f3 al Ministerio de Defensa los m\u00e1s de\n    3.800.000 metros cuadrados en esa isla. ...\"", "\"... Hablamos de la isla de Lanzarote y existen m\u00e1s de 3.800.000\n    metros cuadrados destinados a actividades del Ministerio de Defensa. ...\"", "\"... En el\n    cuartel de Arrecife, tras la \u00faltima revisi\u00f3n estrat\u00e9gica, s\u00f3lo permanecen\n    un total de 28 cuadros de mando y militares de tropa profesional, por lo\n    que no entendemos el empe\u00f1o de su departamento en conservar la totalidad\n    del acuartelamiento. ...\""]}, {"words": {"tropas": [4], "seguridad": [3], "defensa nacional": [2], "operaciones": [6], "defensa": [0], "militares": [1], "militar": [5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme reiterar, sin embargo, la voluntad del\n    Ministerio de Defensa y del Gobierno manifestada el pasado 14 de octubre\n    en el Senado, a instancias del grupo de S.S., de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n\n    con las administraciones p\u00fablicas canarias, en concreto con Las Palmas,\n    con Santa Cruz de Tenerife, con Arrecife y el Puerto del Rosario,\n    concili\u00e1ndolas, eso s\u00ed, como tuve oportunidad de decirle el otro d\u00eda a\n    una compa\u00f1era suya, con las necesidades de la defensa nacional. ...\"", "\"... En l\u00ednea\n    de ese compromiso est\u00e1 el convenio con el Ayuntamiento de Las Palmas, que\n    va a permitir el traslado o reubicaci\u00f3n de determinadas unidades\n    militares en la pen\u00ednsula de La Isleta y la expansi\u00f3n del Puerto de La\n    Luz y Las Palmas, as\u00ed como la restauraci\u00f3n de la cantera del Roque\n    Ceniciento, en La Isleta, por no mencionar tambi\u00e9n la puesta a\n    disposici\u00f3n de necesidades canarias ante el problema de la inmigraci\u00f3n,\n    tanto en El Matorral de Fuerteventura como en la base de Hoya Fr\u00eda de\n    Santa Cruz de Tenerife, de locales para ubicaci\u00f3n e internamiento de\n    inmigrantes. ...\"", "\"... D\u00e9jeme reiterar, sin embargo, la voluntad del\n    Ministerio de Defensa y del Gobierno manifestada el pasado 14 de octubre\n    en el Senado, a instancias del grupo de S.S., de di\u00e1logo y colaboraci\u00f3n\n    con las administraciones p\u00fablicas canarias, en concreto con Las Palmas,\n    con Santa Cruz de Tenerife, con Arrecife y el Puerto del Rosario,\n    concili\u00e1ndolas, eso s\u00ed, como tuve oportunidad de decirle el otro d\u00eda a\n    una compa\u00f1era suya, con las necesidades de la defensa nacional. ...\"", "\"... Por eso el\n    funcionamiento del mismo exige una contemplaci\u00f3n integral que no puede\n    segregarse por \u00e1reas sin afectar a la total utilidad del propio\n    acuartelamiento, y lo har\u00eda incompatible con la seguridad de la\n    instalaci\u00f3n militar. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ese acuartelamiento se emplea en su totalidad frecuentemente por\n    unidades de la jefatura de tropas como zona de tr\u00e1nsito para el\n    desarrollo de ejercicios y actividades de instrucci\u00f3n y de\n    adiestramiento. ...\"", "\"... Por eso el\n    funcionamiento del mismo exige una contemplaci\u00f3n integral que no puede\n    segregarse por \u00e1reas sin afectar a la total utilidad del propio\n    acuartelamiento, y lo har\u00eda incompatible con la seguridad de la\n    instalaci\u00f3n militar. ...\"", "\"... Adem\u00e1s el acuartelamiento es el que aloja el \u00fanico\n    polvor\u00edn de la isla, por tanto, satisface las necesidades de las\n    actividades citadas anteriormente y, tambi\u00e9n llegado el caso, las que\n    puedan requerirse para otro tipo de operaciones. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "econom\u00eda": [1], "industria": [0], "actividad econ\u00f3mica": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La realidad\n    es que la producci\u00f3n de algod\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea s\u00f3lo cubre una\n    tercera parte de las necesidades de la industria textil europea. ...\"", "\"... Usted no puede\n    asistir como ministro a que haya comunidades de este pa\u00eds, precisamente\n    aquellas, como Andaluc\u00eda, que m\u00e1s problemas y m\u00e1s necesidad tienen, que\n    vayan a salir de esta OCM, de su OCM, de la del olivar, derrotadas y con\n    p\u00e9rdidas en su econom\u00eda. ...\"", "\"... Le tenemos que recordar que los argumentos que se\n    utilizaron aquel d\u00eda son los mismos que hoy se utilizan para rechazar el\n    desacoplamiento de las ayudas, son los riesgos de que ese desacoplamiento\n    produzca problemas medioambientales, produzca despoblamiento rural,\n    produzca reducci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica, y todo esto sin abordar la\n    mejora de la calidad, sin luchar contra el fraude o sin buscar la\n    estabilidad de los mercados. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy como ayer se deja al\n    descubierto los verdaderos objetivos de la reforma: acabar con la\n    producci\u00f3n, cambiar el modelo de agricultura, cambiar al agricultor\n    profesional, arrincon\u00e1ndolo y situando la agricultura simplemente como un\n    complemento de renta, pero nunca como una actividad fija, \u00fanica y\n    principal. ...\"", "\"... El sector algodonero no s\u00f3lo se extiende\n    a productores y desmotadoras, sino que tambi\u00e9n intervienen otros\n    colectivos que igualmente perder\u00edan una parte importante de su actividad. ...\"", "\"... Le tenemos que recordar que los argumentos que se\n    utilizaron aquel d\u00eda son los mismos que hoy se utilizan para rechazar el\n    desacoplamiento de las ayudas, son los riesgos de que ese desacoplamiento\n    produzca problemas medioambientales, produzca despoblamiento rural,\n    produzca reducci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica, y todo esto sin abordar la\n    mejora de la calidad, sin luchar contra el fraude o sin buscar la\n    estabilidad de los mercados. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3, 4, 5], "industrial": [1], "econom\u00eda": [2], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este es, por lo tanto, un sector en el que el modelo que se nos propone\n    no es adecuado, y consideramos que tenemos que buscar un sistema que\n    garantice la continuidad del sector y de toda la industria de primera\n    transformaci\u00f3n asociado al mismo, teniendo en cuenta sobre todo que el\n    sector est\u00e1 b\u00e1sicamente localizado en Extremadura, que es una de las\n    regiones europeas cuyo PIB per c\u00e1pita es m\u00e1s bajo en el contexto\n    comunitario y que habr\u00eda enormes problemas econ\u00f3micos y sociales, graves\n    problemas de desequilibrio social y \u00e9xodo rural, sin que haya\n    alternativas fiables. ...\"", "\"... El Gobierno pretende que, como\n    resultado de esta reforma, se mantenga la actividad productiva de los\n    cultivos en todas las regiones que tradicionalmente han cultivado\n    algod\u00f3n, tabaco y aceite y, en segundo lugar, que todo el sector\n    industrial asociado a estos cultivos mantenga todo su nivel de ocupaci\u00f3n\n    y empleo en el medio rural. ...\"", "\"... Eso justifica que haya un apoyo adicional, que no\n    es f\u00e1cil de conseguir -ser\u00eda yo muy triunfalista si dijera eso-, pero\n    como hay cantidades que no van a ser utilizadas en el marco de las\n    conservas, en el marco de las agencias nacionales y en el marco de alguna\n    otra econom\u00eda, estamos considerando que tenemos que buscar un apoyo\n    sustancial adicional que permita los menores flujos financieros. ...\"", "\"... El Gobierno pretende que, como\n    resultado de esta reforma, se mantenga la actividad productiva de los\n    cultivos en todas las regiones que tradicionalmente han cultivado\n    algod\u00f3n, tabaco y aceite y, en segundo lugar, que todo el sector\n    industrial asociado a estos cultivos mantenga todo su nivel de ocupaci\u00f3n\n    y empleo en el medio rural. ...\"", "\"... Hasta ahora, los ministros de Agricultura de los\n    pa\u00edses productores (Italia, Grecia, Espa\u00f1a, Francia y Portugal) hemos\n    logrado configurar una estrategia se\u00f1alando que la desvinculaci\u00f3n de la\n    producci\u00f3n sea solamente parcial y entendiendo que tiene que haber una\n    continuidad de la actividad productiva. ...\"", "\"... El Gobierno, junto con el\n    sector, ha acordado estudiar jur\u00eddicamente cu\u00e1les son, de acuerdo con el\n    Protocolo de adhesi\u00f3n de Grecia y de Espa\u00f1a, los t\u00e9rminos en que se puede\n    defender una ayuda de esta naturaleza, pero tambi\u00e9n el Gobierno entiende\n    que hay o puede haber sistemas alternativos que garanticen la continuidad\n    del cultivo y sobre todo la actividad de las desmotadoras. ...\""]}, {"words": {"actividad": [1], "industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... de que\n    defenderemos los tres sectores, el mantenimiento del cultivo y de la\n    actividad industrial vinculada a los mismos. ...\"", "\"... de que\n    defenderemos los tres sectores, el mantenimiento del cultivo y de la\n    actividad industrial vinculada a los mismos. ...\""]}, {"words": {"peque\u00f1as": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se van a perder millones de euros en cada municipio de Andaluc\u00eda, y no\n    s\u00f3lo va a haber abandono del olivar, sino tambi\u00e9n de peque\u00f1os comercios y\n    de peque\u00f1as industrias auxiliares y va a haber abandono del mundo rural. ...\""]}, {"words": {"tropas": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "seguridad": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esta cuesti\u00f3n nos preocupa\n    porque hasta ahora no hemos o\u00eddo ninguna explicaci\u00f3n ni referencia\n    m\u00ednimamente clara por parte del Gobierno, de la ministra de Asuntos\n    Exteriores o del ministro de Defensa, y hace pocos d\u00edas nos sorprendi\u00f3 el\n    presidente del Gobierno, pero en un sentido negativo. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, y me dirijo particularmente a usted como ministro de Defensa,\n    nos preocupa mucho que el futuro de la situaci\u00f3n en Irak empiece a\n    depender de las necesidades y de los avatares del a\u00f1o electoral\n    norteamericano. ...\"", "\"... Mi interpelaci\u00f3n tiene como objeto plantearle un debate eminentemente\n    pol\u00edtico porque probablemente es la \u00faltima vez que vamos a discutir de\n    esta cuesti\u00f3n en esta legislatura, y es, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 va a hacer\n    el Gobierno a partir del pr\u00f3ximo d\u00eda 15 de diciembre, d\u00eda que la\n    Resoluci\u00f3n 1511 establece que es la fecha tope para que el Consejo\n    provisional presente al Consejo de Seguridad de Naciones Unidas el\n    calendario para la elaboraci\u00f3n de la Constituci\u00f3n y la convocatoria de\n    elecciones libres y democr\u00e1ticas en Irak, que de esta manera elegir\u00e1 un\n    gobierno para as\u00ed volver a obtener el control sobre las decisiones\n    internas iraqu\u00edes. ...\"", "\"... Ya sabemos, por sus\n    declaraciones a la prensa, que ya se ha puesto en marcha la rotaci\u00f3n de\n    nuestras tropas y ya sabemos, por la exposici\u00f3n del se\u00f1or Aznar, que el\n    Gobierno ir\u00e1 al Consejo de Seguridad, a partir del 15 de diciembre\n    asumiendo \u00edntegramente la agenda y el calendario presentados por el\n    embajador, representante especial del presidente de los Estados Unidos,\n    se\u00f1or Bremer. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, si esta hip\u00f3tesis se confirmara en los d\u00edas, semanas y\n    meses que vienen, queremos decirle que la seguridad de nuestras tropas en\n    Irak no puede depender de los avatares de las elecciones en los Estados\n    Unidos y del impacto de los episodios dram\u00e1ticos en los \u00edndices de\n    popularidad del candidato Bush. ...\"", "\"... Si esto fuera as\u00ed, es injusto\n    que la seguridad y las condiciones de permanencia de nuestras tropas en\n    Irak dependan de una pol\u00edtica equivocada, de una guerra fracasada y de\n    una apuesta partidaria del presidente del Gobierno por la reelecci\u00f3n del\n    candidato del Partido Republicano. ...\"", "\"... As\u00ed, pues, se\u00f1or ministro, si usted piensa que nuestra interpretaci\u00f3n de\n    lo que dijo el otro d\u00eda aqu\u00ed el presidente del Gobierno es err\u00f3nea, es\n    equivocada, si ustedes van a cambiar de posici\u00f3n de aqu\u00ed al 15 de\n    diciembre en el Consejo de Seguridad, usted me corrige y nosotros nos\n    sentiremos muy satisfechos. ...\"", "\"... Al contrario, si, comenzada la rotaci\u00f3n de\n    nuestras tropas en Irak, empezaran a producirse los primeros s\u00edntomas de\n    que nuestras tropas, su seguridad, sus vidas y los intereses nacionales\n    de nuestro pa\u00eds empiezan a depender de los avatares de los polls en las\n    elecciones norteamericanas -acu\u00e9rdese de lo que pas\u00f3 en Somalia y de lo\n    que pas\u00f3 en el L\u00edbano-, no vamos a discutir m\u00e1s de estas cuestiones en\n    este Congreso, pero queremos que quede constancia en el \"Diario de\n    Sesiones\". ...\"", "\"... Nunca\n    entender\u00edamos que la seguridad de nuestras tropas y la situaci\u00f3n de\n    nuestras gentes all\u00e1 empezaran a depender de una situaci\u00f3n que\n    desafortunadamente ni ustedes ni nosotros podemos ya controlar; nos\n    podemos convertir simplemente en un instrumento de una estrategia de\n    salida. ...\"", "\"... Como es sabido, se\u00f1or ministro, estas eran las previsiones de la\n    resoluci\u00f3n 1511, pero el Gobierno norteamericano ha cambiado las\n    prioridades y unilateralmente ha marcado el mes de junio para iniciar el\n    traspaso de poderes y la salida de las tropas. ...\"", "\"... Ya sabemos, por sus\n    declaraciones a la prensa, que ya se ha puesto en marcha la rotaci\u00f3n de\n    nuestras tropas y ya sabemos, por la exposici\u00f3n del se\u00f1or Aznar, que el\n    Gobierno ir\u00e1 al Consejo de Seguridad, a partir del 15 de diciembre\n    asumiendo \u00edntegramente la agenda y el calendario presentados por el\n    embajador, representante especial del presidente de los Estados Unidos,\n    se\u00f1or Bremer. ...\"", "\"... Queremos se\u00f1alarle se\u00f1or ministro -y a ustedes miembros del Partido\n    Popular-, con todo el respeto y la delicadeza, que para nosotros resulta\n    muy dif\u00edcil -que as\u00ed conste en el \"Diario de Sesiones\" por si no podemos\n    discutir m\u00e1s estos temas- que la determinaci\u00f3n de qui\u00e9n se queda en Irak\n    y cu\u00e1nto tiempo se puedan quedar las tropas empiece a depender del\n    desarrollo de la agenda electoral del Partido Republicano y no de las\n    necesidades objetivas de la soluci\u00f3n del conflicto. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, si esta hip\u00f3tesis se confirmara en los d\u00edas, semanas y\n    meses que vienen, queremos decirle que la seguridad de nuestras tropas en\n    Irak no puede depender de los avatares de las elecciones en los Estados\n    Unidos y del impacto de los episodios dram\u00e1ticos en los \u00edndices de\n    popularidad del candidato Bush. ...\"", "\"... Si esto fuera as\u00ed, es injusto\n    que la seguridad y las condiciones de permanencia de nuestras tropas en\n    Irak dependan de una pol\u00edtica equivocada, de una guerra fracasada y de\n    una apuesta partidaria del presidente del Gobierno por la reelecci\u00f3n del\n    candidato del Partido Republicano. ...\"", "\"... Al contrario, si, comenzada la rotaci\u00f3n de\n    nuestras tropas en Irak, empezaran a producirse los primeros s\u00edntomas de\n    que nuestras tropas, su seguridad, sus vidas y los intereses nacionales\n    de nuestro pa\u00eds empiezan a depender de los avatares de los polls en las\n    elecciones norteamericanas -acu\u00e9rdese de lo que pas\u00f3 en Somalia y de lo\n    que pas\u00f3 en el L\u00edbano-, no vamos a discutir m\u00e1s de estas cuestiones en\n    este Congreso, pero queremos que quede constancia en el \"Diario de\n    Sesiones\". ...\"", "\"... Nunca\n    entender\u00edamos que la seguridad de nuestras tropas y la situaci\u00f3n de\n    nuestras gentes all\u00e1 empezaran a depender de una situaci\u00f3n que\n    desafortunadamente ni ustedes ni nosotros podemos ya controlar; nos\n    podemos convertir simplemente en un instrumento de una estrategia de\n    salida. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [12], "seguridad": [5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "operaciones": [23, 24, 25, 26, 27], "espa\u00f1oles": [13, 14, 15], "misi\u00f3n": [10], "fuerzas armadas": [0, 1], "ej\u00e9rcito": [11], "militares": [2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Tengo por\n    seguro que ello ha de servir tambi\u00e9n de est\u00edmulo a las Fuerzas Armadas y\n    a todo el personal espa\u00f1ol que all\u00ed trabaja y, de forma especial, a los\n    agentes del Centro Nacional de Inteligencia que se encuentran en Irak. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no necesita que le\n    instruya sobre los contenidos de la Resoluci\u00f3n 1483 que legitim\u00f3 la\n    participaci\u00f3n en la reconstrucci\u00f3n de Irak -que recuerdo fue aprobada por\n    unanimidad- y de la que pude dar cuenta a la Comisi\u00f3n del Congreso ante\n    S.S., en nombre de su grupo, el pasado d\u00eda 17 de julio y tambi\u00e9n de la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en esa coalici\u00f3n ad hoc en la zona\n    llamada centro-sur, sum\u00e1ndose a los 35 pa\u00edses que totalizan 140.000\n    efectivos militares, de los que 117.000 pertenecen a los Estados Unidos. ...\"", "\"... conoce con detalle cu\u00e1l ha sido el transcurso\n    de las operaciones de reconstrucci\u00f3n y, al tiempo, de aseguramiento de la\n    paz en Irak desde que finalizaron las operaciones militares que\n    derrocaron al r\u00e9gimen de Sadam Husein. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no necesita que le\n    instruya sobre los contenidos de la Resoluci\u00f3n 1483 que legitim\u00f3 la\n    participaci\u00f3n en la reconstrucci\u00f3n de Irak -que recuerdo fue aprobada por\n    unanimidad- y de la que pude dar cuenta a la Comisi\u00f3n del Congreso ante\n    S.S., en nombre de su grupo, el pasado d\u00eda 17 de julio y tambi\u00e9n de la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en esa coalici\u00f3n ad hoc en la zona\n    llamada centro-sur, sum\u00e1ndose a los 35 pa\u00edses que totalizan 140.000\n    efectivos militares, de los que 117.000 pertenecen a los Estados Unidos. ...\"", "\"... Desde la finalizaci\u00f3n de las operaciones militares, por darle un\n    dato, la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica ha pasado de 300 a m\u00e1s de 4.500\n    megavatios. ...\"", "\"... La operaci\u00f3n se hizo sin\n    necesidad de disparos ni bajas, en una demostraci\u00f3n de lo que el propio\n    comandante en jefe del CJTF-7 considera un ejemplo de las operaciones\n    conjuntas de las fuerzas de la coalici\u00f3n y las fuerzas de seguridad\n    iraqu\u00edes, captur\u00e1ndose un total de 41 personas, entre las que se\n    hallar\u00edan los presuntos responsables directos, ejecutores y organizadores\n    del reciente atentado terrorista contra los agentes espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En nombre del Gobierno, se\u00f1or\u00edas, he de mostrar p\u00fablicamente\n    nuestra satisfacci\u00f3n y nuestro reconocimiento y gratitud a todos cuantos\n    han participado en estas operaciones, en un trabajo conjunto y\n    multinacional en beneficio de la seguridad y de la paz en Irak. ...\"", "\"... El pasado mes de noviembre se cre\u00f3 el grupo de contactos\n    para Irak de las Naciones Unidas que asesora a su secretario general y\n    que tiene como objeto principal hacer un seguimiento de la situaci\u00f3n en\n    Irak y aportar una perspectiva regional y que est\u00e1 formado por los cinco\n    miembros permanentes, m\u00e1s otros cinco pa\u00edses miembros no permanentes del\n    Consejo de Seguridad, entre ellos Espa\u00f1a, y los pa\u00edses vecinos de Irak\n    m\u00e1s Egipto. ...\"", "\"... -que voy a recordar- y que el propio\n    presidente del Consejo de Gobierno iraqu\u00ed comunic\u00f3 al presidente del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas el pasado 26 de noviembre, que\n    contiene el acuerdo entre dicho Consejo y la autoridad provisional de la\n    coalici\u00f3n, con el calendario al que ha aludido S.S. ...\"", "\"... El 30 de abril de 2004, el\n    Gobierno provisional deber\u00e1 haber alcanzado un acuerdo con la autoridad\n    provisional de la coalici\u00f3n para la transferencia y responsabilidades en\n    materia de seguridad, en el que se fijar\u00e1 el status de las fuerzas de la\n    coalici\u00f3n que permanezcan en Irak a partir de esa fecha. ...\"", "\"... A su vez la Resoluci\u00f3n 1500, de 14 de agosto, acogi\u00f3 con benepl\u00e1cito el\n    establecimiento del Consejo de Gobierno de Irak, el 13 de julio, y\n    estableci\u00f3 la misi\u00f3n de Naciones Unidas en Irak, dando cumplimiento a lo\n    ordenado en la Resoluci\u00f3n 1483 y que luego fuere tan dram\u00e1ticamente\n    atacada. ...\"", "\"... El 24 de febrero del\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o deber\u00e1 estar aprobada la ley fundamental en la que se recogen\n    como elementos b\u00e1sicos los derechos fundamentales del pueblo iraqu\u00ed la\n    estructura federal con poderes centrales y locales, una justicia\n    independiente, el control civil del ej\u00e9rcito y la polic\u00eda. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quiero agradecer el apoyo que su grupo ha\n    dado en estos dram\u00e1ticos momentos pasados al Gobierno y a las\n    instituciones por \u00e9l representadas, especialmente al Centro Nacional de\n    Inteligencia, tras perder los siete agentes el s\u00e1bado de la pasada\n    semana. ...\"", "\"... Al mediod\u00eda de hoy,\n    se\u00f1or\u00edas, tras hablar personalmente con el general jefe norteamericano\n    del CJTF-7, Ricardo S\u00e1nchez, en Bagdag, me ha confirmado que, a primeras\n    horas de la ma\u00f1ana de hoy, cuatro compa\u00f1\u00edas del tercer batall\u00f3n del 505\n    regimiento de la 82 Divisi\u00f3n Aerotransportada de los Estados Unidos,\n    junto a fuerzas de la polic\u00eda iraqu\u00ed, han llevado a cabo una serie de\n    operaciones en la ciudad de Latifiya, al sur de Bagdag, para proceder a\n    la detenci\u00f3n de elementos terroristas vinculados al atentado que cost\u00f3 la\n    vida a siete agentes espa\u00f1oles del CNI. ...\"", "\"... Tras una puesta en com\u00fan de\n    informaci\u00f3n de los servicios brit\u00e1nicos, norteamericanos y de los propios\n    servicios de inteligencia espa\u00f1oles, as\u00ed como de la polic\u00eda iraqu\u00ed, y una\n    coordinaci\u00f3n eficaz de los an\u00e1lisis de inteligencia, se lleg\u00f3 a la\n    localizaci\u00f3n de un peligroso grupo organizado y armado, identificado en\n    torno al nombre de Abu Abdullah. ...\"", "\"... La operaci\u00f3n se hizo sin\n    necesidad de disparos ni bajas, en una demostraci\u00f3n de lo que el propio\n    comandante en jefe del CJTF-7 considera un ejemplo de las operaciones\n    conjuntas de las fuerzas de la coalici\u00f3n y las fuerzas de seguridad\n    iraqu\u00edes, captur\u00e1ndose un total de 41 personas, entre las que se\n    hallar\u00edan los presuntos responsables directos, ejecutores y organizadores\n    del reciente atentado terrorista contra los agentes espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Al mediod\u00eda de hoy,\n    se\u00f1or\u00edas, tras hablar personalmente con el general jefe norteamericano\n    del CJTF-7, Ricardo S\u00e1nchez, en Bagdag, me ha confirmado que, a primeras\n    horas de la ma\u00f1ana de hoy, cuatro compa\u00f1\u00edas del tercer batall\u00f3n del 505\n    regimiento de la 82 Divisi\u00f3n Aerotransportada de los Estados Unidos,\n    junto a fuerzas de la polic\u00eda iraqu\u00ed, han llevado a cabo una serie de\n    operaciones en la ciudad de Latifiya, al sur de Bagdag, para proceder a\n    la detenci\u00f3n de elementos terroristas vinculados al atentado que cost\u00f3 la\n    vida a siete agentes espa\u00f1oles del CNI. ...\"", "\"... Se me ha subrayado por el general\n    S\u00e1nchez que las fuerzas de la coalici\u00f3n han contado con importante\n    informaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n ciudadana, en una clara indicaci\u00f3n de que los\n    terroristas han cruzado una l\u00ednea que no est\u00e1 dispuesta a tolerar la\n    mayor\u00eda pac\u00edfica de la poblaci\u00f3n de Irak. ...\"", "\"... La operaci\u00f3n se hizo sin\n    necesidad de disparos ni bajas, en una demostraci\u00f3n de lo que el propio\n    comandante en jefe del CJTF-7 considera un ejemplo de las operaciones\n    conjuntas de las fuerzas de la coalici\u00f3n y las fuerzas de seguridad\n    iraqu\u00edes, captur\u00e1ndose un total de 41 personas, entre las que se\n    hallar\u00edan los presuntos responsables directos, ejecutores y organizadores\n    del reciente atentado terrorista contra los agentes espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Tengo por\n    seguro que ello ha de servir tambi\u00e9n de est\u00edmulo a las Fuerzas Armadas y\n    a todo el personal espa\u00f1ol que all\u00ed trabaja y, de forma especial, a los\n    agentes del Centro Nacional de Inteligencia que se encuentran en Irak. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda no necesita que le\n    instruya sobre los contenidos de la Resoluci\u00f3n 1483 que legitim\u00f3 la\n    participaci\u00f3n en la reconstrucci\u00f3n de Irak -que recuerdo fue aprobada por\n    unanimidad- y de la que pude dar cuenta a la Comisi\u00f3n del Congreso ante\n    S.S., en nombre de su grupo, el pasado d\u00eda 17 de julio y tambi\u00e9n de la\n    participaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en esa coalici\u00f3n ad hoc en la zona\n    llamada centro-sur, sum\u00e1ndose a los 35 pa\u00edses que totalizan 140.000\n    efectivos militares, de los que 117.000 pertenecen a los Estados Unidos. ...\"", "\"... que la Resoluci\u00f3n 1511, de 16 de octubre, que se aprob\u00f3 por\n    unanimidad, ped\u00eda a la autoridad -la autoridad que, como aclar\u00e9 a S.S.,\n    estaba constituida por las fuerzas anteriores de ocupaci\u00f3n brit\u00e1nicas y\n    norteamericanas, no espa\u00f1olas- que devolvieran las responsabilidades y\n    las atribuciones de gobierno al pueblo de Irak tan pronto como fuera\n    posible e invit\u00f3 al Consejo de Gobierno a que presentara un calendario y\n    un programa para la redacci\u00f3n de una nueva constituci\u00f3n, tan pronto como\n    fuera posible a juicio del presidente del Consejo de Gobierno iraqu\u00ed. ...\"", "\"... El 30 de abril de 2004, el\n    Gobierno provisional deber\u00e1 haber alcanzado un acuerdo con la autoridad\n    provisional de la coalici\u00f3n para la transferencia y responsabilidades en\n    materia de seguridad, en el que se fijar\u00e1 el status de las fuerzas de la\n    coalici\u00f3n que permanezcan en Irak a partir de esa fecha. ...\"", "\"... Al mediod\u00eda de hoy,\n    se\u00f1or\u00edas, tras hablar personalmente con el general jefe norteamericano\n    del CJTF-7, Ricardo S\u00e1nchez, en Bagdag, me ha confirmado que, a primeras\n    horas de la ma\u00f1ana de hoy, cuatro compa\u00f1\u00edas del tercer batall\u00f3n del 505\n    regimiento de la 82 Divisi\u00f3n Aerotransportada de los Estados Unidos,\n    junto a fuerzas de la polic\u00eda iraqu\u00ed, han llevado a cabo una serie de\n    operaciones en la ciudad de Latifiya, al sur de Bagdag, para proceder a\n    la detenci\u00f3n de elementos terroristas vinculados al atentado que cost\u00f3 la\n    vida a siete agentes espa\u00f1oles del CNI. ...\"", "\"... La operaci\u00f3n se hizo sin\n    necesidad de disparos ni bajas, en una demostraci\u00f3n de lo que el propio\n    comandante en jefe del CJTF-7 considera un ejemplo de las operaciones\n    conjuntas de las fuerzas de la coalici\u00f3n y las fuerzas de seguridad\n    iraqu\u00edes, captur\u00e1ndose un total de 41 personas, entre las que se\n    hallar\u00edan los presuntos responsables directos, ejecutores y organizadores\n    del reciente atentado terrorista contra los agentes espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En nombre del Gobierno, se\u00f1or\u00edas, he de mostrar p\u00fablicamente\n    nuestra satisfacci\u00f3n y nuestro reconocimiento y gratitud a todos cuantos\n    han participado en estas operaciones, en un trabajo conjunto y\n    multinacional en beneficio de la seguridad y de la paz en Irak. ...\"", "\"... conoce con detalle cu\u00e1l ha sido el transcurso\n    de las operaciones de reconstrucci\u00f3n y, al tiempo, de aseguramiento de la\n    paz en Irak desde que finalizaron las operaciones militares que\n    derrocaron al r\u00e9gimen de Sadam Husein. ...\"", "\"... Desde la finalizaci\u00f3n de las operaciones militares, por darle un\n    dato, la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica ha pasado de 300 a m\u00e1s de 4.500\n    megavatios. ...\""]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todos estos datos y muchos m\u00e1s dan idea del buen trabajo que se est\u00e1\n    haciendo, se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n por Espa\u00f1a, de manera sustancial, quiero\n    aprovechar esta oportunidad para dejarlo sentado, a trav\u00e9s del\n    comisionado del Gobierno para los asuntos de Irak y de todo el personal\n    civil y militar que est\u00e1 colaborando con \u00e9l y con el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"militar": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno no revisa las\n    decisiones que ha tomado en relaci\u00f3n a Irak -los hechos y los datos que\n    he suministrado hablan por s\u00ed mismos- y tampoco revisa la decisi\u00f3n de\n    mantener el contingente militar espa\u00f1ol de la brigada multinacional Plus\n    Ultra mientras sea necesario para garantizar la seguridad de Irak. ...\"", "\"... No\n    estamos bailando al son que toca nadie, se\u00f1or Mar\u00edn, estamos trabajando\n    en el \u00e1mbito de la reconstrucci\u00f3n y en el \u00e1mbito de la seguridad con unos\n    aliados leales, como especialmente cabe decir en el d\u00eda de hoy, los\n    mismos que nos han propuesto -y es una idea que el Gobierno espa\u00f1ol\n    pondera muy positivamente- que sea la propia Organizaci\u00f3n Atl\u00e1ntica, la\n    OTAN, la que se encargue integralmente de nuestra zona en la opci\u00f3n de\n    mando que tiene Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Gobierno no revisa las\n    decisiones que ha tomado en relaci\u00f3n a Irak -los hechos y los datos que\n    he suministrado hablan por s\u00ed mismos- y tampoco revisa la decisi\u00f3n de\n    mantener el contingente militar espa\u00f1ol de la brigada multinacional Plus\n    Ultra mientras sea necesario para garantizar la seguridad de Irak. ...\""]}, {"words": {"tropas": [3], "seguridad": [2], "militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo de la OTAN que usted acaba de se\u00f1alar me permite decir todav\u00eda mucho\n    m\u00e1s claro qu\u00e9 es lo que nos preocupa, se\u00f1or ministro de la Defensa. ...\"", "\"... D\u00edgame en qu\u00e9 parte de los intereses nacionales\n    de Espa\u00f1a est\u00e1 la consecuci\u00f3n de objetivos estrat\u00e9gicos y militares de\n    una gran potencia, que yo no los entiendo, porque va a ser la fuente\n    todav\u00eda de una mayor inestabilidad en toda la regi\u00f3n del Oriente Medio,\n    pero, \u00bfd\u00f3nde sit\u00faa usted nuestra aportaci\u00f3n en este dise\u00f1o estrat\u00e9gico\n    donde, no se empe\u00f1e por favor, jugamos un papel puramente instrumental? ...\"", "\"... Dos, le aseguro que hubo alguien que est\u00e1 mucho m\u00e1s pr\u00f3ximo a\n    usted que a m\u00ed que s\u00ed dijo que apostaba por la reelecci\u00f3n del presidente\n    Bush porque esto era bueno para la seguridad mundial. ...\"", "\"... \u00bfTal vez sacrificar a tropas\n    espa\u00f1olas porque un pa\u00eds ocupante\n    quiera firmar un SOFA? ...\""]}, {"words": {"misi\u00f3n": [6], "seguridad": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... que el ministro de Defensa de este Gobierno\n    no participa de esa idea y cree que ser\u00eda un grave riesgo para la\n    seguridad de Irak y para la futura pacificaci\u00f3n de la zona. ...\"", "\"... Vuelvo a insistir, nuestro\n    calendario es el propuesto por el Consejo de Gobierno iraqu\u00ed al Consejo\n    de Seguridad de Naciones Unidas, se\u00f1or Mar\u00edn, no es solamente ni\n    exclusivamente un calendario norteamericano. ...\"", "\"... Son esas resoluciones del\n    Consejo de Seguridad, aprobadas por unanimidad, las que legitiman y\n    enmarcan la acci\u00f3n de la coalici\u00f3n internacional en Irak, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... que el ministro de Defensa de este Gobierno\n    no participa de esa idea y cree que ser\u00eda un grave riesgo para la\n    seguridad de Irak y para la futura pacificaci\u00f3n de la zona. ...\"", "\"... Si estamos de acuerdo con las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad, si estamos actuando dentro de su marco, si seguimos\n    el calendario propuesto por el Consejo de Gobierno iraqu\u00ed al presidente\n    del Consejo de Seguridad y si estamos siguiendo al grupo de contacto, ya\n    me dir\u00e1 S.S. ...\"", "\"... Se\u00f1or Mar\u00edn, los\n    intereses nacionales de Espa\u00f1a, de la Espa\u00f1a de nuestros d\u00edas, de la de\n    los 25 a\u00f1os, tambi\u00e9n est\u00e1n en el frontispicio de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola\n    y son contribuir a garantizar la paz y la seguridad en el mundo, y desde\n    luego en nuestra historia reciente -quiera Dios que s\u00f3lo sea ya historia-\n    en luchar donde sea menester y con todos los medios a nuestro alcance\n    contra el terrorismo. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mar\u00edn, lejos de mi pretensi\u00f3n, y estoy seguro\n    que de la suya, tratar de controlar la estrategia de los Estados Unidos,\n    no es ni mi misi\u00f3n ni la suya. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL EN ESPA\u00d1A.  ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA LUCHAR CONTRA LA\n    POBREZA Y LA EXCLUSI\u00d3N SOCIAL EN ESPA\u00d1A.  ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "familias": [26, 27, 28, 29], "atenci\u00f3n": [48, 49, 50], "protecci\u00f3n social": [22, 23, 24], "pobreza infantil": [0], "personas mayores": [25], "exclusi\u00f3n social": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "social": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "inclusi\u00f3n social": [13, 14]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"", "\"... Subo a la tribuna para defender esta interpelaci\u00f3n al ministro de Trabajo\n    y Asuntos Sociales sobre las pol\u00edticas del Gobierno espa\u00f1ol de lucha\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Como recordatorio, voy a leer lo que se dice en el \u00faltimo informe del\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social sobre el plan de acci\u00f3n de inclusi\u00f3n social,\n    en el que se recuerdan algunos datos contundentes, y se afirma que, con\n    datos del panel de hogares de la Uni\u00f3n Europea de 1999, el 19 por ciento\n    de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola se situaba por debajo del umbral de pobreza\n    relativa y, entre par\u00e9ntesis, definido como el 60 por ciento de la media\n    nacional de renta disponible equivalente. ...\"", "\"... En ese \u00e1mbito, la severidad de la pobreza de esa poblaci\u00f3n era cinco\n    puntos mayor en Espa\u00f1a que en la Uni\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, estamos convencidos de que\n    una pol\u00edtica de lucha contra la pobreza no puede partir de la convicci\u00f3n\n    de que estamos ante la fatalidad de determinadas personas que por\n    desgracia se ven sometidas a determinados avatares de la vida, aunque eso\n    tambi\u00e9n pasa, ni tampoco podemos entender que estamos simplemente ante un\n    problema de irresponsabilidad de aquellas personas o aquellas familias\n    que entran en la espiral de la pobreza y de la exclusi\u00f3n social, habiendo\n    tambi\u00e9n casos donde eso puede encontrar justificaci\u00f3n. ...\"", "\"... La explicaci\u00f3n de estos procesos de pobreza tiene que ver con\n    el funcionamiento de nuestra sociedad, de nuestra econom\u00eda, de nuestro\n    modelo social, de una distribuci\u00f3n desigual de las oportunidades de las\n    personas y por el fallo de la pol\u00edtica, que no es capaz de dar respuesta\n    a estas situaciones. ...\"", "\"... Esa afirmaci\u00f3n clara y rotunda es la afirmaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, es\n    tambi\u00e9n la afirmaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica -es bueno releer el texto\n    que en 1997 aprob\u00f3 C\u00e1ritas en esa l\u00ednea- o es la reflexi\u00f3n de las\n    organizaciones sociales que trabajan en el \u00e1mbito de la pobreza y de la\n    lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n que no es\n    aceptable \u00e9tica ni pol\u00edticamente, y esta interpelaci\u00f3n pretende conocer\n    en este final de legislatura cu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en este\n    \u00e1mbito, desde la convicci\u00f3n de que buena parte de los instrumentos\n    relacionados con la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social est\u00e1n\n    en manos de las comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales\n    -expl\u00edcitamente el marco constitucional atribuye las competencias en\n    materia de asistencia social a estas administraciones p\u00fablicas-, pero\n    tambi\u00e9n recordando que el art\u00edculo 40 es un mandato a todos los poderes\n    p\u00fablicos y que, por tanto, el Gobierno del Estado tambi\u00e9n tiene sus\n    responsabilidades en estas cuestiones, especialmente en dos de los\n    instrumentos fundamentales para articular una eficaz lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, como son la protecci\u00f3n social y las\n    pol\u00edticas de empleo. ...\"", "\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"", "\"... El proceso de envejecimiento, el\n    cambio de funcionamiento en la vida de las familias, la transformaci\u00f3n\n    del mundo del trabajo y la nueva inmigraci\u00f3n configuran el espacio en el\n    que las pol\u00edticas p\u00fablicas deben incidir sobre la vieja y sobre la nueva\n    pobreza, dando respuestas nuevas a preguntas que venimos arrastrando\n    desde hace demasiado tiempo. ...\"", "\"... En Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 estamos convencidos de que es necesario hacer un\n    esfuerzo enorme, que el Consejo Econ\u00f3mico y Social viene reclamando desde\n    hace mucho tiempo, para actualizar nuestra informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n\n    de la pobreza en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... As\u00ed, la primera preocupaci\u00f3n que le manifiesta mi grupo es la siguiente:\n    \u00bfc\u00f3mo actualizamos la informaci\u00f3n sobre los niveles de pobreza en nuestra\n    sociedad? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo parte de la convicci\u00f3n de que el crecimiento\n    econ\u00f3mico no puede hacer frente por s\u00ed solo a la situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Como recordatorio, voy a leer lo que se dice en el \u00faltimo informe del\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social sobre el plan de acci\u00f3n de inclusi\u00f3n social,\n    en el que se recuerdan algunos datos contundentes, y se afirma que, con\n    datos del panel de hogares de la Uni\u00f3n Europea de 1999, el 19 por ciento\n    de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola se situaba por debajo del umbral de pobreza\n    relativa y, entre par\u00e9ntesis, definido como el 60 por ciento de la media\n    nacional de renta disponible equivalente. ...\"", "\"... Hoy, la mayor\u00eda de los estudios que se llevan a\n    cabo en este \u00e1mbito son estudios hechos por la sociedad civil: C\u00e1ritas a\n    trav\u00e9s de FOESSA, la Fundaci\u00f3n Un Sol M\u00f3n, de la Caixa de Catalunya, o el\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social, analizando precisamente los borradores del\n    plan de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Subo a la tribuna para defender esta interpelaci\u00f3n al ministro de Trabajo\n    y Asuntos Sociales sobre las pol\u00edticas del Gobierno espa\u00f1ol de lucha\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, estamos convencidos de que\n    una pol\u00edtica de lucha contra la pobreza no puede partir de la convicci\u00f3n\n    de que estamos ante la fatalidad de determinadas personas que por\n    desgracia se ven sometidas a determinados avatares de la vida, aunque eso\n    tambi\u00e9n pasa, ni tampoco podemos entender que estamos simplemente ante un\n    problema de irresponsabilidad de aquellas personas o aquellas familias\n    que entran en la espiral de la pobreza y de la exclusi\u00f3n social, habiendo\n    tambi\u00e9n casos donde eso puede encontrar justificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esa afirmaci\u00f3n clara y rotunda es la afirmaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, es\n    tambi\u00e9n la afirmaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica -es bueno releer el texto\n    que en 1997 aprob\u00f3 C\u00e1ritas en esa l\u00ednea- o es la reflexi\u00f3n de las\n    organizaciones sociales que trabajan en el \u00e1mbito de la pobreza y de la\n    lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n que no es\n    aceptable \u00e9tica ni pol\u00edticamente, y esta interpelaci\u00f3n pretende conocer\n    en este final de legislatura cu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en este\n    \u00e1mbito, desde la convicci\u00f3n de que buena parte de los instrumentos\n    relacionados con la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social est\u00e1n\n    en manos de las comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales\n    -expl\u00edcitamente el marco constitucional atribuye las competencias en\n    materia de asistencia social a estas administraciones p\u00fablicas-, pero\n    tambi\u00e9n recordando que el art\u00edculo 40 es un mandato a todos los poderes\n    p\u00fablicos y que, por tanto, el Gobierno del Estado tambi\u00e9n tiene sus\n    responsabilidades en estas cuestiones, especialmente en dos de los\n    instrumentos fundamentales para articular una eficaz lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, como son la protecci\u00f3n social y las\n    pol\u00edticas de empleo. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo facilitaremos de\n    manera eficaz que las rentas m\u00ednimas de inserci\u00f3n constituyan un\n    verdadero instrumento de integraci\u00f3n en el empleo de personas en\n    situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social? ...\"", "\"... Hemos perdido un per\u00edodo\n    interesant\u00edsimo y oportun\u00edsimo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    para poner en marcha pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la vida cotidiana de\n    aquellas personas que no se pueden valer solas, lo que a muchas de ellas\n    les condena a la situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo parte de la convicci\u00f3n de que el crecimiento\n    econ\u00f3mico no puede hacer frente por s\u00ed solo a la situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n que no es\n    aceptable \u00e9tica ni pol\u00edticamente, y esta interpelaci\u00f3n pretende conocer\n    en este final de legislatura cu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en este\n    \u00e1mbito, desde la convicci\u00f3n de que buena parte de los instrumentos\n    relacionados con la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social est\u00e1n\n    en manos de las comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales\n    -expl\u00edcitamente el marco constitucional atribuye las competencias en\n    materia de asistencia social a estas administraciones p\u00fablicas-, pero\n    tambi\u00e9n recordando que el art\u00edculo 40 es un mandato a todos los poderes\n    p\u00fablicos y que, por tanto, el Gobierno del Estado tambi\u00e9n tiene sus\n    responsabilidades en estas cuestiones, especialmente en dos de los\n    instrumentos fundamentales para articular una eficaz lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, como son la protecci\u00f3n social y las\n    pol\u00edticas de empleo. ...\"", "\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"", "\"... Partiendo de que las personas de que\n    hablamos, por edad o por sus condiciones f\u00edsicas, ps\u00edquicas o\n    sensoriales, es imposible que trabajen, la respuesta s\u00f3lo puede estar en\n    el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, estamos convencidos de que\n    una pol\u00edtica de lucha contra la pobreza no puede partir de la convicci\u00f3n\n    de que estamos ante la fatalidad de determinadas personas que por\n    desgracia se ven sometidas a determinados avatares de la vida, aunque eso\n    tambi\u00e9n pasa, ni tampoco podemos entender que estamos simplemente ante un\n    problema de irresponsabilidad de aquellas personas o aquellas familias\n    que entran en la espiral de la pobreza y de la exclusi\u00f3n social, habiendo\n    tambi\u00e9n casos donde eso puede encontrar justificaci\u00f3n. ...\"", "\"... Nadie quiere ser pobre; no quiere ser pobre un parado de larga duraci\u00f3n;\n    no quieren ser pobres las familias donde ninguno de sus miembros est\u00e1\n    trabajando; no quiere ser pobre una madre que vive sola con hijos a cargo\n    y que quiz\u00e1s haya tenido que huir de su hogar por la violencia que ejerce\n    su esposo; no quiere ser pobre aquel hijo que vive en esa familia solo;\n    no quiere ser pobre un enfermo mental que no encuentra mecanismo ni forma\n    de incorporarse al mercado de trabajo; no quiere ser pobre aquel\n    pensionista pobre que se ve desahuciado de su casa porque no puede pagar\n    su alquiler; no quiere ser pobre aquella viuda sola que cobra una pensi\u00f3n\n    de miseria; no quiere ser pobre aquel inmigrante que debe pagar una cifra\n    astron\u00f3mica por compartir una cama en un piso abarrotado de otras\n    personas. ...\"", "\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"", "\"... El proceso de envejecimiento, el\n    cambio de funcionamiento en la vida de las familias, la transformaci\u00f3n\n    del mundo del trabajo y la nueva inmigraci\u00f3n configuran el espacio en el\n    que las pol\u00edticas p\u00fablicas deben incidir sobre la vieja y sobre la nueva\n    pobreza, dando respuestas nuevas a preguntas que venimos arrastrando\n    desde hace demasiado tiempo. ...\"", "\"... Subo a la tribuna para defender esta interpelaci\u00f3n al ministro de Trabajo\n    y Asuntos Sociales sobre las pol\u00edticas del Gobierno espa\u00f1ol de lucha\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... El crecimiento de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola desde 1995, el important\u00edsimo proceso de creaci\u00f3n de\n    ocupaci\u00f3n, la reducci\u00f3n del paro, el r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social, la racionalizaci\u00f3n en el gasto p\u00fablico, la puesta en marcha de\n    las pol\u00edticas de d\u00e9ficit cero, el inicio de una ambiciosa pol\u00edtica de\n    liberalizaci\u00f3n en el sector estrat\u00e9gico de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    configuraban aquel escenario de que Espa\u00f1a iba bien, y Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 se siente tambi\u00e9n, en la medida de sus posibilidades, corresponsable\n    de ese proceso de la Espa\u00f1a que iba bien. ...\"", "\"... Como recordatorio, voy a leer lo que se dice en el \u00faltimo informe del\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social sobre el plan de acci\u00f3n de inclusi\u00f3n social,\n    en el que se recuerdan algunos datos contundentes, y se afirma que, con\n    datos del panel de hogares de la Uni\u00f3n Europea de 1999, el 19 por ciento\n    de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola se situaba por debajo del umbral de pobreza\n    relativa y, entre par\u00e9ntesis, definido como el 60 por ciento de la media\n    nacional de renta disponible equivalente. ...\"", "\"... Es m\u00e1s, estamos convencidos de que\n    una pol\u00edtica de lucha contra la pobreza no puede partir de la convicci\u00f3n\n    de que estamos ante la fatalidad de determinadas personas que por\n    desgracia se ven sometidas a determinados avatares de la vida, aunque eso\n    tambi\u00e9n pasa, ni tampoco podemos entender que estamos simplemente ante un\n    problema de irresponsabilidad de aquellas personas o aquellas familias\n    que entran en la espiral de la pobreza y de la exclusi\u00f3n social, habiendo\n    tambi\u00e9n casos donde eso puede encontrar justificaci\u00f3n. ...\"", "\"... La explicaci\u00f3n de estos procesos de pobreza tiene que ver con\n    el funcionamiento de nuestra sociedad, de nuestra econom\u00eda, de nuestro\n    modelo social, de una distribuci\u00f3n desigual de las oportunidades de las\n    personas y por el fallo de la pol\u00edtica, que no es capaz de dar respuesta\n    a estas situaciones. ...\"", "\"... Esa afirmaci\u00f3n clara y rotunda es la afirmaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, es\n    tambi\u00e9n la afirmaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica -es bueno releer el texto\n    que en 1997 aprob\u00f3 C\u00e1ritas en esa l\u00ednea- o es la reflexi\u00f3n de las\n    organizaciones sociales que trabajan en el \u00e1mbito de la pobreza y de la\n    lucha contra la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Estamos ante una situaci\u00f3n que no es\n    aceptable \u00e9tica ni pol\u00edticamente, y esta interpelaci\u00f3n pretende conocer\n    en este final de legislatura cu\u00e1l es la pol\u00edtica del Gobierno en este\n    \u00e1mbito, desde la convicci\u00f3n de que buena parte de los instrumentos\n    relacionados con la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social est\u00e1n\n    en manos de las comunidades aut\u00f3nomas y las corporaciones locales\n    -expl\u00edcitamente el marco constitucional atribuye las competencias en\n    materia de asistencia social a estas administraciones p\u00fablicas-, pero\n    tambi\u00e9n recordando que el art\u00edculo 40 es un mandato a todos los poderes\n    p\u00fablicos y que, por tanto, el Gobierno del Estado tambi\u00e9n tiene sus\n    responsabilidades en estas cuestiones, especialmente en dos de los\n    instrumentos fundamentales para articular una eficaz lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, como son la protecci\u00f3n social y las\n    pol\u00edticas de empleo. ...\"", "\"... Con estos dos instrumentos, ante el reto de las\n    personas mayores pobres, el reto de las familias monoparentales, el reto\n    de las personas discapacitadas y empobrecidas, el reto de los enfermos\n    mentales, el reto de los nuevos pobres vinculados a la inmigraci\u00f3n, el\n    reto de la pobreza infantil, desde el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social\n    dependiente del Estado y desde el \u00e1mbito de las pol\u00edticas p\u00fablicas de\n    empleo definidas por el Estado, tambi\u00e9n hay responsabilidades para\n    articular estas actuaciones, y adem\u00e1s hacerlo en un contexto de profunda\n    transformaci\u00f3n de nuestra sociedad. ...\"", "\"... En Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 estamos convencidos de que es necesario hacer un\n    esfuerzo enorme, que el Consejo Econ\u00f3mico y Social viene reclamando desde\n    hace mucho tiempo, para actualizar nuestra informaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n\n    de la pobreza en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Hoy, la mayor\u00eda de los estudios que se llevan a\n    cabo en este \u00e1mbito son estudios hechos por la sociedad civil: C\u00e1ritas a\n    trav\u00e9s de FOESSA, la Fundaci\u00f3n Un Sol M\u00f3n, de la Caixa de Catalunya, o el\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social, analizando precisamente los borradores del\n    plan de inclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... En segundo lugar, \u00bfc\u00f3mo enfocamos nuestro sistema de protecci\u00f3n\n    social, para garantizar que la pensi\u00f3n que recibe cualquier pensionista\n    pueda asegurar ese m\u00ednimo de dignidad que le permita a una persona mayor\n    pagar su alquiler, comer y vivir de manera aut\u00f3noma, sin convertirse en\n    una carga para sus familiares? ...\"", "\"... Partiendo de que las personas de que\n    hablamos, por edad o por sus condiciones f\u00edsicas, ps\u00edquicas o\n    sensoriales, es imposible que trabajen, la respuesta s\u00f3lo puede estar en\n    el \u00e1mbito de la protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... En tercer lugar, \u00bfc\u00f3mo combinamos de manera eficaz protecci\u00f3n\n    social con pol\u00edticas activas de empleo? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo facilitaremos de\n    manera eficaz que las rentas m\u00ednimas de inserci\u00f3n constituyan un\n    verdadero instrumento de integraci\u00f3n en el empleo de personas en\n    situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social? ...\"", "\"... En cuarto lugar, \u00bfc\u00f3mo desarrollaremos\n    pol\u00edticas activas espec\u00edficas orientadas a facilitar la integraci\u00f3n\n    social de aquellas personas que no encuentran empleo con los instrumentos\n    ordinarios y habituales de las pol\u00edticas activas de empleo? ...\"", "\"... El\n    Consejo Econ\u00f3mico y Social,\n    y esta C\u00e1mara en diversas ocasiones, han venido reclamando que el Gobierno\n    del Estado ponga esto en marcha. ...\"", "\"... Hemos perdido un per\u00edodo\n    interesant\u00edsimo y oportun\u00edsimo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    para poner en marcha pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la vida cotidiana de\n    aquellas personas que no se pueden valer solas, lo que a muchas de ellas\n    les condena a la situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, mi grupo parte de la convicci\u00f3n de que el crecimiento\n    econ\u00f3mico no puede hacer frente por s\u00ed solo a la situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Finalmente, \u00bfpor qu\u00e9 no somos capaces de\n    activar de una vez para siempre una pol\u00edtica global de atenci\u00f3n a la\n    dependencia? ...\"", "\"... Hemos perdido cuatro a\u00f1os sin articular una pol\u00edtica\n    global de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"", "\"... Hemos perdido un per\u00edodo\n    interesant\u00edsimo y oportun\u00edsimo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    para poner en marcha pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la vida cotidiana de\n    aquellas personas que no se pueden valer solas, lo que a muchas de ellas\n    les condena a la situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [3, 4, 5], "igualdad": [0], "personas mayores": [15], "pol\u00edticas sociales": [6], "atenci\u00f3n": [25], "pol\u00edtica social": [2], "exclusi\u00f3n social": [12, 13, 14], "social": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "servicios sociales": [1], "inclusi\u00f3n social": [8, 9, 10, 11], "personas dependientes": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estoy convencido de que con la ejecuci\u00f3n de este plan la\n    sociedad espa\u00f1ola va a dar un importante salto cualitativo hacia delante,\n    hacia esa sociedad a la que aspiramos todos, en la que se realice m\u00e1s\n    plenamente esa meta tan justa como es la de luchar por la igualdad de\n    oportunidades. ...\"", "\"... Otra l\u00ednea de acci\u00f3n que me parece especialmente importante se refiere a\n    la necesidad de mejorar la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas de protecci\u00f3n\n    social mediante la cooperaci\u00f3n de todas las administraciones p\u00fablicas, y\n    para ello vamos a intensificar los mecanismos de cooperaci\u00f3n entre los\n    servicios sociales y de orientaci\u00f3n laboral del Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas; queremos avanzar en la cohesi\u00f3n interterritorial, priorizando\n    las actuaciones que se desarrollan en los territorios y barrios que son\n    socialmente m\u00e1s vulnerables, y vamos a promover los pactos locales y\n    regionales de empleo para colectivos vulnerables, en cuyo dise\u00f1o y\n    ejecuci\u00f3n deber\u00e1n participar y van a participar los agentes sociales. ...\"", "\"... Esta estrategia\n    ambiciosa de Lisboa qued\u00f3 reforzada en el Consejo Europeo de Niza al\n    aprobar una nueva agenda pol\u00edtico-social para el periodo 2000-2005 en la\n    que se establecieron las prioridades de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica social, y los Estados miembros asumimos el compromiso de\n    elaborar un plan nacional de acci\u00f3n para luchar contra la pobreza y\n    contra la exclusi\u00f3n social en el que deber\u00edan recogerse las actuaciones a\n    desarrollar para lograr los objetivos que nos hab\u00edamos marcado. ...\"", "\"... Esta estrategia\n    ambiciosa de Lisboa qued\u00f3 reforzada en el Consejo Europeo de Niza al\n    aprobar una nueva agenda pol\u00edtico-social para el periodo 2000-2005 en la\n    que se establecieron las prioridades de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica social, y los Estados miembros asumimos el compromiso de\n    elaborar un plan nacional de acci\u00f3n para luchar contra la pobreza y\n    contra la exclusi\u00f3n social en el que deber\u00edan recogerse las actuaciones a\n    desarrollar para lograr los objetivos que nos hab\u00edamos marcado. ...\"", "\"... Ha participado el movimiento asociativo a trav\u00e9s\n    del Consejo estatal de acci\u00f3n social, en el que se cre\u00f3 un grupo de\n    trabajo sobre inclusi\u00f3n social y en el que se consult\u00f3 a las entidades y\n    voluntarios que trabajan en el campo de la pobreza y de la exclusi\u00f3n\n    social y se han mantenido 100 reuniones con cerca de 5.000 potenciales\n    beneficiarios de las medidas que han sido incluidas en este segundo plan. ...\"", "\"... El segundo Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social marca al Gobierno de la\n    naci\u00f3n y tambi\u00e9n a las restantes administraciones p\u00fablicas competentes la\n    agenda de trabajo, si me lo permiten, ahora que est\u00e1 tan de moda, la hoja\n    de ruta para luchar en nuestro pa\u00eds contra la pobreza y contra la\n    exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... En este cap\u00edtulo creo que hemos hecho un ejercicio importante de di\u00e1logo\n    con el conjunto de la sociedad y muy especialmente con asociaciones,\n    entidades y administraciones que tienen una clara implicaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de las pol\u00edticas sociales y muy especialmente de las pol\u00edticas de\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Y existe el\n    compromiso de impulsar la aprobaci\u00f3n de programas espec\u00edficos para\n    personas dependientes y para grupos de especial vulnerabilidad, como\n    pueden ser las personas mayores, la poblaci\u00f3n gitana, personas con\n    discapacidad, inmigrantes, mundo de la infancia y personas sin hogar. ...\"", "\"... Se\u00f1or Campuzano, la pol\u00edtica del Gobierno por la que me interpela esta\n    tarde a favor de la inclusi\u00f3n social se enmarca como S.S. ...\"", "\"... El segundo Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que tiene un\n    periodo de vigencia del a\u00f1o 2003 al a\u00f1o 2005, se enmarca en la pol\u00edtica\n    puesta en marcha en los \u00faltimos a\u00f1os para mejorar la calidad de vida de\n    aquellas personas que se encuentran en claro riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Ha participado el movimiento asociativo a trav\u00e9s\n    del Consejo estatal de acci\u00f3n social, en el que se cre\u00f3 un grupo de\n    trabajo sobre inclusi\u00f3n social y en el que se consult\u00f3 a las entidades y\n    voluntarios que trabajan en el campo de la pobreza y de la exclusi\u00f3n\n    social y se han mantenido 100 reuniones con cerca de 5.000 potenciales\n    beneficiarios de las medidas que han sido incluidas en este segundo plan. ...\"", "\"... El segundo Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social marca al Gobierno de la\n    naci\u00f3n y tambi\u00e9n a las restantes administraciones p\u00fablicas competentes la\n    agenda de trabajo, si me lo permiten, ahora que est\u00e1 tan de moda, la hoja\n    de ruta para luchar en nuestro pa\u00eds contra la pobreza y contra la\n    exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... Esta estrategia\n    ambiciosa de Lisboa qued\u00f3 reforzada en el Consejo Europeo de Niza al\n    aprobar una nueva agenda pol\u00edtico-social para el periodo 2000-2005 en la\n    que se establecieron las prioridades de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica social, y los Estados miembros asumimos el compromiso de\n    elaborar un plan nacional de acci\u00f3n para luchar contra la pobreza y\n    contra la exclusi\u00f3n social en el que deber\u00edan recogerse las actuaciones a\n    desarrollar para lograr los objetivos que nos hab\u00edamos marcado. ...\"", "\"... El segundo Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que tiene un\n    periodo de vigencia del a\u00f1o 2003 al a\u00f1o 2005, se enmarca en la pol\u00edtica\n    puesta en marcha en los \u00faltimos a\u00f1os para mejorar la calidad de vida de\n    aquellas personas que se encuentran en claro riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... En este cap\u00edtulo creo que hemos hecho un ejercicio importante de di\u00e1logo\n    con el conjunto de la sociedad y muy especialmente con asociaciones,\n    entidades y administraciones que tienen una clara implicaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de las pol\u00edticas sociales y muy especialmente de las pol\u00edticas de\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Y existe el\n    compromiso de impulsar la aprobaci\u00f3n de programas espec\u00edficos para\n    personas dependientes y para grupos de especial vulnerabilidad, como\n    pueden ser las personas mayores, la poblaci\u00f3n gitana, personas con\n    discapacidad, inmigrantes, mundo de la infancia y personas sin hogar. ...\"", "\"... Se\u00f1or Campuzano, la pol\u00edtica del Gobierno por la que me interpela esta\n    tarde a favor de la inclusi\u00f3n social se enmarca como S.S. ...\"", "\"... En ese Consejo la Uni\u00f3n Europea\n    lanza su estrategia encaminada a conseguir la econom\u00eda m\u00e1s competitiva\n    del mundo, capaz de poder conseguir un crecimiento econ\u00f3mico sostenible,\n    con m\u00e1s y mejores empleos y una mayor cohesi\u00f3n social. ...\"", "\"... Esta estrategia\n    ambiciosa de Lisboa qued\u00f3 reforzada en el Consejo Europeo de Niza al\n    aprobar una nueva agenda pol\u00edtico-social para el periodo 2000-2005 en la\n    que se establecieron las prioridades de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la\n    pol\u00edtica social, y los Estados miembros asumimos el compromiso de\n    elaborar un plan nacional de acci\u00f3n para luchar contra la pobreza y\n    contra la exclusi\u00f3n social en el que deber\u00edan recogerse las actuaciones a\n    desarrollar para lograr los objetivos que nos hab\u00edamos marcado. ...\"", "\"... El segundo Plan nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, que tiene un\n    periodo de vigencia del a\u00f1o 2003 al a\u00f1o 2005, se enmarca en la pol\u00edtica\n    puesta en marcha en los \u00faltimos a\u00f1os para mejorar la calidad de vida de\n    aquellas personas que se encuentran en claro riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Ha participado el movimiento asociativo a trav\u00e9s\n    del Consejo estatal de acci\u00f3n social, en el que se cre\u00f3 un grupo de\n    trabajo sobre inclusi\u00f3n social y en el que se consult\u00f3 a las entidades y\n    voluntarios que trabajan en el campo de la pobreza y de la exclusi\u00f3n\n    social y se han mantenido 100 reuniones con cerca de 5.000 potenciales\n    beneficiarios de las medidas que han sido incluidas en este segundo plan. ...\"", "\"... Los agentes sociales tambi\u00e9n han participado por medio o a trav\u00e9s del\n    comit\u00e9 econ\u00f3mico y social y finalmente este plan tambi\u00e9n ha contado con\n    la aportaci\u00f3n de expertos de seis universidades que han hecho importantes\n    aportaciones en un seminario celebrado el pasado 24 de abril. ...\"", "\"... En este cap\u00edtulo creo que hemos hecho un ejercicio importante de di\u00e1logo\n    con el conjunto de la sociedad y muy especialmente con asociaciones,\n    entidades y administraciones que tienen una clara implicaci\u00f3n en el\n    \u00e1mbito de las pol\u00edticas sociales y muy especialmente de las pol\u00edticas de\n    exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Otra l\u00ednea de acci\u00f3n que me parece especialmente importante se refiere a\n    la necesidad de mejorar la coordinaci\u00f3n de las pol\u00edticas de protecci\u00f3n\n    social mediante la cooperaci\u00f3n de todas las administraciones p\u00fablicas, y\n    para ello vamos a intensificar los mecanismos de cooperaci\u00f3n entre los\n    servicios sociales y de orientaci\u00f3n laboral del Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas; queremos avanzar en la cohesi\u00f3n interterritorial, priorizando\n    las actuaciones que se desarrollan en los territorios y barrios que son\n    socialmente m\u00e1s vulnerables, y vamos a promover los pactos locales y\n    regionales de empleo para colectivos vulnerables, en cuyo dise\u00f1o y\n    ejecuci\u00f3n deber\u00e1n participar y van a participar los agentes sociales. ...\"", "\"... El segundo Plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social marca al Gobierno de la\n    naci\u00f3n y tambi\u00e9n a las restantes administraciones p\u00fablicas competentes la\n    agenda de trabajo, si me lo permiten, ahora que est\u00e1 tan de moda, la hoja\n    de ruta para luchar en nuestro pa\u00eds contra la pobreza y contra la\n    exclusi\u00f3n. ...\"", "\"... El plan presta especial atenci\u00f3n a las nuevas tecnolog\u00edas para potenciar\n    el acceso de la poblaci\u00f3n desfavorecida a estas nuevas tecnolog\u00edas,\n    incrementando los puntos p\u00fablicos de acceso a Internet en los\n    ayuntamientos, bibliotecas y oficinas de Correos, as\u00ed como promoviendo la\n    alfabetizaci\u00f3n digital de las personas con discapacidad. ...\""]}, {"words": {"pobreza": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "mujeres": [8, 9], "pol\u00edtica social": [0], "exclusi\u00f3n social": [12, 13, 14, 15], "social": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "inclusi\u00f3n social": [10, 11]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tenemos el problema tambi\u00e9n de una\n    pol\u00edtica social impulsada por determinados gobiernos auton\u00f3micos, tanto\n    en el \u00e1mbito de las pensiones no contributivas que gestionan los\n    gobiernos auton\u00f3micos como en el de las pensiones de viudedad, que ha\n    sido la pol\u00edtica de complementar las pensiones m\u00e1s bajas. ...\"", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n la lectura del plan nos provoca preocupaciones; incorpora medidas\n    que no pueden\n    tener sentido en un plan que se prolonga m\u00e1s all\u00e1 de este a\u00f1o porque son\n    medidas que el Gobierno ya ha aprobado o cree que tendr\u00eda que aprobar\n    inminentemente; incorpora medidas que tienen relaci\u00f3n colateral con los\n    problemas de pobreza y de exclusi\u00f3n social; no introduce instrumentos que\n    nos puedan cuantificar cu\u00e1l es el nivel de ejecuci\u00f3n de estas pol\u00edticas o\n    c\u00f3mo estamos avanzando hacia esos objetivos de reducci\u00f3n de la pobreza y\n    de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... En esa cifra de 35.000 millones de euros que el\n    ministro cita y que es contundente se incorporan much\u00edsimas cuestiones\n    interesantes y positivas, pero no vinculadas con la lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Nos parece un plan interesante, pero\n    claramente insuficiente hacia la dimensi\u00f3n de fondo que mi grupo cree que\n    debe tener la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 viene batallando a lo\n    largo de esta legislatura para resolver este problema y no hemos tenido\n    manera de resolverlo y tiene que ver con las pol\u00edticas de lucha contra la\n    pobreza de esas mujeres solas que viven con su miserable pensi\u00f3n de\n    viudedad o SOVI. ...\"", "\"... Nuestra sensaci\u00f3n es que el plan de inclusi\u00f3n social es\n    un buen plan, pero no es el plan que hoy Espa\u00f1a necesita para articular\n    esa pol\u00edtica global de lucha contra la pobreza y abordar algunas de estas\n    cuestiones que fundamentalmente corresponden a la Administraci\u00f3n del\n    Estado. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la legislatura termina y este Gobierno tiene ya sus\n    plazos muy marcados, pero a mi grupo le gustar\u00eda que el debate de esta\n    tarde, y especialmente el del pr\u00f3ximo martes, supusiese un compromiso por\n    unanimidad de la C\u00e1mara en la l\u00ednea de lo que apunta el propio plan de\n    inclusi\u00f3n de incorporar en la agenda de este Parlamento de cara al futuro\n    como una prioridad la lucha contra la pobreza. ...\"", "\"... Una de las recomendaciones\n    del plan para la acci\u00f3n social va en esa l\u00ednea: incorporar en la agenda\n    del Parlamento espa\u00f1ol la lucha contra la pobreza como una prioridad. ...\"", "\"... Hay uno que\n    el se\u00f1or Azpiroz conoce perfectamente y es hacer compatible la pensi\u00f3n\n    del SOVI con la pensi\u00f3n de viudedad, que afecta a un n\u00facleo importante de\n    mujeres viudas que se ven obligadas a escoger entre su escasa pensi\u00f3n de\n    viudedad y su pensi\u00f3n SOVI. ...\"", "\"... Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 viene batallando a lo\n    largo de esta legislatura para resolver este problema y no hemos tenido\n    manera de resolverlo y tiene que ver con las pol\u00edticas de lucha contra la\n    pobreza de esas mujeres solas que viven con su miserable pensi\u00f3n de\n    viudedad o SOVI. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, el Gobierno ha impulsado por dos veces,\n    siguiendo los mandatos de la Uni\u00f3n Europea, un instrumento que es el plan\n    de inclusi\u00f3n social, un plan que contiene aspectos positivos -mi grupo no\n    va a negar esa evidencia-, que ha tenido un proceso de elaboraci\u00f3n\n    interesante en muchos aspectos, con esa presencia activa de la sociedad\n    civil organizada, con esa capacidad de interlocuci\u00f3n con las personas\n    afectadas por los procesos de exclusi\u00f3n, recogiendo dos de los mandatos\n    que la Uni\u00f3n Europea ha venido impulsando en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Nuestra sensaci\u00f3n es que el plan de inclusi\u00f3n social es\n    un buen plan, pero no es el plan que hoy Espa\u00f1a necesita para articular\n    esa pol\u00edtica global de lucha contra la pobreza y abordar algunas de estas\n    cuestiones que fundamentalmente corresponden a la Administraci\u00f3n del\n    Estado. ...\"", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n la lectura del plan nos provoca preocupaciones; incorpora medidas\n    que no pueden\n    tener sentido en un plan que se prolonga m\u00e1s all\u00e1 de este a\u00f1o porque son\n    medidas que el Gobierno ya ha aprobado o cree que tendr\u00eda que aprobar\n    inminentemente; incorpora medidas que tienen relaci\u00f3n colateral con los\n    problemas de pobreza y de exclusi\u00f3n social; no introduce instrumentos que\n    nos puedan cuantificar cu\u00e1l es el nivel de ejecuci\u00f3n de estas pol\u00edticas o\n    c\u00f3mo estamos avanzando hacia esos objetivos de reducci\u00f3n de la pobreza y\n    de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... En esa cifra de 35.000 millones de euros que el\n    ministro cita y que es contundente se incorporan much\u00edsimas cuestiones\n    interesantes y positivas, pero no vinculadas con la lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Nos parece un plan interesante, pero\n    claramente insuficiente hacia la dimensi\u00f3n de fondo que mi grupo cree que\n    debe tener la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... S\u00ed es cierto que el plan de inclusi\u00f3n incorpora una menci\u00f3n\n    espec\u00edfica a ese elemento, pero hasta ahora no ha existido una pol\u00edtica\n    p\u00fablica del Estado de favorecer la contrataci\u00f3n de aquellas empresas que\n    incorporen a sus plantillas a personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Efectivamente, se\u00f1or ministro, el Gobierno ha impulsado por dos veces,\n    siguiendo los mandatos de la Uni\u00f3n Europea, un instrumento que es el plan\n    de inclusi\u00f3n social, un plan que contiene aspectos positivos -mi grupo no\n    va a negar esa evidencia-, que ha tenido un proceso de elaboraci\u00f3n\n    interesante en muchos aspectos, con esa presencia activa de la sociedad\n    civil organizada, con esa capacidad de interlocuci\u00f3n con las personas\n    afectadas por los procesos de exclusi\u00f3n, recogiendo dos de los mandatos\n    que la Uni\u00f3n Europea ha venido impulsando en estos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"", "\"... Pero\n    tambi\u00e9n la lectura del plan nos provoca preocupaciones; incorpora medidas\n    que no pueden\n    tener sentido en un plan que se prolonga m\u00e1s all\u00e1 de este a\u00f1o porque son\n    medidas que el Gobierno ya ha aprobado o cree que tendr\u00eda que aprobar\n    inminentemente; incorpora medidas que tienen relaci\u00f3n colateral con los\n    problemas de pobreza y de exclusi\u00f3n social; no introduce instrumentos que\n    nos puedan cuantificar cu\u00e1l es el nivel de ejecuci\u00f3n de estas pol\u00edticas o\n    c\u00f3mo estamos avanzando hacia esos objetivos de reducci\u00f3n de la pobreza y\n    de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... En esa cifra de 35.000 millones de euros que el\n    ministro cita y que es contundente se incorporan much\u00edsimas cuestiones\n    interesantes y positivas, pero no vinculadas con la lucha contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Nos parece un plan interesante, pero\n    claramente insuficiente hacia la dimensi\u00f3n de fondo que mi grupo cree que\n    debe tener la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Tenemos el problema tambi\u00e9n de una\n    pol\u00edtica social impulsada por determinados gobiernos auton\u00f3micos, tanto\n    en el \u00e1mbito de las pensiones no contributivas que gestionan los\n    gobiernos auton\u00f3micos como en el de las pensiones de viudedad, que ha\n    sido la pol\u00edtica de complementar las pensiones m\u00e1s bajas. ...\"", "\"... Tampoco se ha desarrollado la\n    introducci\u00f3n de la cl\u00e1usula social en la Ley de Contratos del Estado en\n    la pasada legislatura, como resultado de una enmienda de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3. ...\"", "\"... S\u00ed es cierto que el plan de inclusi\u00f3n incorpora una menci\u00f3n\n    espec\u00edfica a ese elemento, pero hasta ahora no ha existido una pol\u00edtica\n    p\u00fablica del Estado de favorecer la contrataci\u00f3n de aquellas empresas que\n    incorporen a sus plantillas a personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social. ...\"", "\"... Nuestra sensaci\u00f3n es que el plan de inclusi\u00f3n social es\n    un buen plan, pero no es el plan que hoy Espa\u00f1a necesita para articular\n    esa pol\u00edtica global de lucha contra la pobreza y abordar algunas de estas\n    cuestiones que fundamentalmente corresponden a la Administraci\u00f3n del\n    Estado. ...\"", "\"... Una de las recomendaciones\n    del plan para la acci\u00f3n social va en esa l\u00ednea: incorporar en la agenda\n    del Parlamento espa\u00f1ol la lucha contra la pobreza como una prioridad. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "social": [7, 8, 9, 10, 11], "pol\u00edtica social": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... si hubiera tenido su grupo las responsabilidades de\n    Gobierno, pero yo creo que en la situaci\u00f3n en la que estaba Espa\u00f1a en el\n    a\u00f1o 1996 y en la que se encuentra en estos momentos es dif\u00edcil que\n    ninguna administraci\u00f3n, que ning\u00fan gobierno hubiera podido ir m\u00e1s lejos\n    de lo que, desde el punto de vista de una pol\u00edtica social, una pol\u00edtica\n    que ha fomentado la igualdad de\n    oportunidades en nuestro pa\u00eds hubiera podido realizar. ...\"", "\"... El problema no es si hemos conseguido todos los\n    objetivos -que no los hemos conseguido y que probablemente no se\n    consigan, desgraciadamente, nunca-, sino si se avanza sustancialmente, si\n    somos capaces de tener una sociedad cada vez mejor, con mayor igualdad de\n    oportunidades, con mayores oportunidades para sus ciudadanos, donde no\n    exista discriminaci\u00f3n y donde las personas que pueden tener una situaci\u00f3n\n    m\u00e1s delicada sean atendidas por la solidaridad del conjunto de la\n    sociedad. ...\"", "\"... Ah\u00ed se evidencia una voluntad\n    del Gobierno inequ\u00edvoca de seguir trabajando desde el punto de vista de\n    las pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y de una mayor igualdad entre los ciudadanos de\n    nuestra sociedad. ...\"", "\"... Sinceramente, nunca se ha\n    realizado una pol\u00edtica social en Espa\u00f1a tan avanzada. ...\"", "\"... si hubiera tenido su grupo las responsabilidades de\n    Gobierno, pero yo creo que en la situaci\u00f3n en la que estaba Espa\u00f1a en el\n    a\u00f1o 1996 y en la que se encuentra en estos momentos es dif\u00edcil que\n    ninguna administraci\u00f3n, que ning\u00fan gobierno hubiera podido ir m\u00e1s lejos\n    de lo que, desde el punto de vista de una pol\u00edtica social, una pol\u00edtica\n    que ha fomentado la igualdad de\n    oportunidades en nuestro pa\u00eds hubiera podido realizar. ...\"", "\"... Es\n    verdad que en pol\u00edtica social nunca llegaremos a la meta y siempre\n    tendremos que seguir trabajando, con retos y objetivos por delante. ...\"", "\"... A partir del viernes,\n    con el acuerdo del Consejo de Ministros, va a haber 12.000 millones en el\n    fondo de reserva, como ahora mismo hay 10.000; con esos 2.000 millones\n    pod\u00edamos incrementar el fondo de reserva, como hemos determinado,\n    pod\u00edamos seguir subiendo las pensiones o dedicarlos a otras prioridades\n    de pol\u00edtica social. ...\"", "\"... Sinceramente, nunca se ha\n    realizado una pol\u00edtica social en Espa\u00f1a tan avanzada. ...\"", "\"... si hubiera tenido su grupo las responsabilidades de\n    Gobierno, pero yo creo que en la situaci\u00f3n en la que estaba Espa\u00f1a en el\n    a\u00f1o 1996 y en la que se encuentra en estos momentos es dif\u00edcil que\n    ninguna administraci\u00f3n, que ning\u00fan gobierno hubiera podido ir m\u00e1s lejos\n    de lo que, desde el punto de vista de una pol\u00edtica social, una pol\u00edtica\n    que ha fomentado la igualdad de\n    oportunidades en nuestro pa\u00eds hubiera podido realizar. ...\"", "\"... no, pero\n    a otros grupos de la C\u00e1mara les molesta- que estamos haciendo la pol\u00edtica\n    social en algunos \u00e1mbitos m\u00e1s avanzada, m\u00e1s vanguardista -empleo esos\n    t\u00e9rminos-, no se puede desmentir porque es rigurosamente cierto. ...\"", "\"... Es\n    verdad que en pol\u00edtica social nunca llegaremos a la meta y siempre\n    tendremos que seguir trabajando, con retos y objetivos por delante. ...\"", "\"... A partir del viernes,\n    con el acuerdo del Consejo de Ministros, va a haber 12.000 millones en el\n    fondo de reserva, como ahora mismo hay 10.000; con esos 2.000 millones\n    pod\u00edamos incrementar el fondo de reserva, como hemos determinado,\n    pod\u00edamos seguir subiendo las pensiones o dedicarlos a otras prioridades\n    de pol\u00edtica social. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 52, 55], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 6, 9, 10, 11, 15, 18, 20, 21, 22, 23, 26, 28, 31, 33, 34, 35, 36, 38, 42, 43, 46, 49, 51, 53, 54, 57, 58, 59, 61, 64, 66], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [4, 5, 16, 17, 19, 24, 25, 27, 29, 30, 32, 37, 39, 40, 41, 44, 45, 47, 56, 60], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [12, 13, 14, 62, 63, 65], "party": "RAM\u00d3N COMPANYS SANFELI\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [48, 50], "party": "\u00c1ngel Andr\u00f3nico P\u00e9rez Tabares", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}