{"blocks": [{"words": {"actividad": [0], "industrial": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El segundo ejemplo es el del sector industrial\n    que con sus decisiones pol\u00edticas, que van desde el cese de la actividad\n    minera al cierre de la industria armamentista, ha producido la tendencia\n    imparable a la desactivaci\u00f3n industrial, siendo Asturias la \u00fanica\n    comunidad con variaci\u00f3n negativa en el \u00faltimo \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo ejemplo es el del sector industrial\n    que con sus decisiones pol\u00edticas, que van desde el cese de la actividad\n    minera al cierre de la industria armamentista, ha producido la tendencia\n    imparable a la desactivaci\u00f3n industrial, siendo Asturias la \u00fanica\n    comunidad con variaci\u00f3n negativa en el \u00faltimo \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Reiteradamente, se\u00f1or presidente, les pongo\n    propuestas para que las pymes -y a\u00f1ado, aut\u00f3nomos- tengan cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que vamos a hacer\n    es intentar que se tomen decisiones que supongan dar un mensaje claro al\n    conjunto de los ciudadanos europeos: que Europa sigue avanzando, sigue\n    corrigiendo sus problemas de dise\u00f1o y que Europa se ocupe de los\n    problemas que realmente afectan a los ciudadanos, incluida la\n    consolidaci\u00f3n fiscal, pero hoy el m\u00e1s importante, como usted dec\u00eda, sin\n    duda alguna, es el crecimiento econ\u00f3mico y resolver los problemas de\n    empleo juvenil y cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, son muchos los motivos de\n    incertidumbre que pesan sobre el sector vitivin\u00edcola espa\u00f1ol: esa amenaza\n    de cierre del mercado chino, las medidas que ha anunciado que va a\n    adoptar su colega de banco, la ministra de Sanidad, el modelo de\n    aplicaci\u00f3n de la pol\u00edtica agraria europea en relaci\u00f3n con el sector\n    vitivin\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se encuentra en la base de la libertad y la\n    igualdad, y contribuye al pleno desarrollo de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En lo que se refiere al apoyo a la maternidad,\n    por lo que usted me pregunta, este Gobierno va a seguir las l\u00edneas que ya\n    adelant\u00f3 el pasado 29 de mayo la ministra de Sanidad, Servicios Sociales\n    e Igualdad en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2], "innovaci\u00f3n": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s\n    diputaciones, menos I+D, menos ciencia, menos innovaci\u00f3n y menos\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s\n    diputaciones, menos I+D, menos ciencia, menos innovaci\u00f3n y menos\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer\n    trimestre de este a\u00f1o, seg\u00fan los datos publicados, ha sido un 13,1 % m\u00e1s\n    que el trimestre anterior, justo cuando a todas las administraciones,\n    incluidas las que se dedican a derechos b\u00e1sicos como educaci\u00f3n y sanidad,\n    se les est\u00e1 exigiendo la reducci\u00f3n de su deuda y de su d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ello, lamentablemente, tenemos que\n    reducir otro tipo de partidas presupuestarias que dependen hoy de la\n    actividad de los ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0], "aut\u00f3nomos": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De esa manera cumplimos nuestro programa electoral y adem\u00e1s contribuimos\n    a dos cosas: a mejorar la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    aut\u00f3nomos, y a hacer vigente de manea m\u00e1s completa la Ley de Morosidad en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa manera cumplimos nuestro programa electoral y adem\u00e1s contribuimos\n    a dos cosas: a mejorar la financiaci\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa y\n    aut\u00f3nomos, y a hacer vigente de manea m\u00e1s completa la Ley de Morosidad en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2], "lucha": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Han aprobado la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia entre las clases medias y bajas, han hecho\n    una subida del IVA en el momento m\u00e1s inoportuno econ\u00f3micamente para\n    Espa\u00f1a, aprobaron la amnist\u00eda fiscal y adem\u00e1s han reducido un 12 % los\n    recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, para\n    bajar los impuestos a las clases medias y a las clases m\u00e1s bajas lo que\n    hay que hacer es luchar contra el fraude fiscal, es decir, que paguen los\n    que no pagan, porque lo que no pagan los de la amnist\u00eda fiscal lo tenemos\n    que pagar los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en materia de impuestos su reforma fiscal\n    -que, insisto, miedo me da su pr\u00f3xima reforma fiscal- tiene que tener dos\n    elementos, dos compromisos contundentes: en primer lugar, 1.000 nuevos\n    empleados p\u00fablicos para el a\u00f1o que viene en la lucha contra el fraude\n    fiscal y adem\u00e1s acabar con esos 90 millones de billetes de 500 euros que\n    en este momento est\u00e1n circulando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han aprobado la subida de impuestos m\u00e1s\n    importante de la democracia entre las clases medias y bajas, han hecho\n    una subida del IVA en el momento m\u00e1s inoportuno econ\u00f3micamente para\n    Espa\u00f1a, aprobaron la amnist\u00eda fiscal y adem\u00e1s han reducido un 12 % los\n    recursos destinados a la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en materia de impuestos su reforma fiscal\n    -que, insisto, miedo me da su pr\u00f3xima reforma fiscal- tiene que tener dos\n    elementos, dos compromisos contundentes: en primer lugar, 1.000 nuevos\n    empleados p\u00fablicos para el a\u00f1o que viene en la lucha contra el fraude\n    fiscal y adem\u00e1s acabar con esos 90 millones de billetes de 500 euros que\n    en este momento est\u00e1n circulando en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El afloramiento de bases imponibles,\n    el mayor de la historia de Espa\u00f1a como consecuencia de la lucha\n    antifraude que es fruto de la Ley antifraude que ha aprobado esta C\u00e1mara\n    con su voto en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... F\u00edjese, desarrollo estatutario,\n    actualizaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n, cumplimiento de las\n    inversiones y nuevo l\u00edmite de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No hacerlo acarrear\u00eda que el problema\n    que queremos atacar, entre otros, con la reforma el\u00e9ctrica, que es el\n    problema del d\u00e9ficit de tarifa, no solo no se solucione, sino que\n    finalmente se incremente, en la medida en que muchas personas, muchas\n    familias o muchas empresas opten por la\n    f\u00f3rmula del balance neto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00fanico problema que tiene esto -que no es un problema\n    menor- es que cuando se utiliza la red alguien tiene que pagarla; cuando\n    alguien est\u00e1 produciendo electricidad en su propia casa o empresa y\n    vierte a la red para luego recuperarlo, l\u00f3gicamente est\u00e1 utilizando una\n    parte de la red que es una infraestructura que tiene que pagarse,\n    financiarse y amortizarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO\n    ANTE EL CIERRE ANUNCIADO POR LA EMPRESA KRAFT-MONDELEZ DE LA PLANTA DE\n    CHOCOLATES HUESO, UBICADA DESDE 1862 EN EL MUNICIPIO ARAGON\u00c9S DE ATECA, Y\n    ANTE EL CONSIGUIENTE TRASLADO DE LA PRODUCCI\u00d3N A POLONIA, COMO \u00daLTIMO\n    EJEMPLO DE DESINDUSTRIALIZACI\u00d3N DE NUESTRO MEDIO RURAL Y DE\n    DESLOCALIZACI\u00d3N DE UNA F\u00c1BRICA HIST\u00d3RICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno ante el\n    cierre anunciado por la empresa Kraft-Mondelez de la plata de Chocolates\n    Hueso, ubicada desde 1862 en el municipio aragon\u00e9s de Ateca, y ante el\n    consiguiente traslado de la producci\u00f3n a Polonia, como \u00faltimo ejemplo de\n    desindustrializaci\u00f3n de nuestro medio rural y de deslocalizaci\u00f3n de una\n    f\u00e1brica hist\u00f3rica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    desde el pasado mes de abril la empresa Mondelez Internacional tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de cesar la actividad productiva de sus instalaciones en Ateca,\n    Zaragoza, y el Gobierno ha estado permanentemente informado de la\n    situaci\u00f3n y en constante contacto con el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    desde el pasado mes de abril la empresa Mondelez Internacional tom\u00f3 la\n    decisi\u00f3n de cesar la actividad productiva de sus instalaciones en Ateca,\n    Zaragoza, y el Gobierno ha estado permanentemente informado de la\n    situaci\u00f3n y en constante contacto con el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Hoy quiero trasladar a este Parlamento la lucha de ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [4, 5], "empresa": [1, 2], "empresas": [0], "energ\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero la gente de Ateca se\n    ha rebelado, ha movilizado una ola de solidaridad en las redes sociales y\n    en el mundo real, y hoy est\u00e1n tambi\u00e9n aqu\u00ed y exigen a los poderes\n    p\u00fablicos que hagan algo, que no se crucen de brazos, que exijan a las\n    empresas responsabilidad social para con los trabajadores y para con el\n    territorio en el que se han instalado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es una empresa m\u00e1s, no estamos\n    hablando de un cierre m\u00e1s, es una f\u00e1brica de 1862, lleva 150 a\u00f1os\n    haciendo chocolate y ahora la multinacional Kraft ha decidido cerrarla,\n    pero no por razones econ\u00f3micas, sino de organizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, apoye la lucha de los trabajadores de Hueso, colabore con la\n    continuidad de la empresa, con unos due\u00f1os o con otros, pero colabore con\n    esa continuidad y no olvide que en esta comarca est\u00e1 lloviendo sobre\n    mojado despu\u00e9s del cierre en Calatayud\n    de la empresa Kimberly Clark, que era viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3ngase las pilas y, por si necesita\n    energ\u00eda extra, aqu\u00ed le traigo unos Huesitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hoy quiero trasladar a este Parlamento la lucha de\n    los trabajadores de Chocolates Hueso en defensa de sus puestos de\n    trabajo, la lucha de los vecinos de Ateca por el futuro econ\u00f3mico de su\n    pueblo y de la comarca de Calatayud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, apoye la lucha de los trabajadores de Hueso, colabore con la\n    continuidad de la empresa, con unos due\u00f1os o con otros, pero colabore con\n    esa continuidad y no olvide que en esta comarca est\u00e1 lloviendo sobre\n    mojado despu\u00e9s del cierre en Calatayud\n    de la empresa Kimberly Clark, que era viable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "empresa": [2], "industrial": [5, 6, 7], "empresas": [0, 1], "energ\u00eda": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De hecho, tenemos muchos ejemplos de muchas empresas que\n    tambi\u00e9n son multinacionales, como las que usted acaba de mencionar, que\n    no solo no deslocalizan sino que relocalizan y garantizan carga de\n    trabajo para los pr\u00f3ximos a\u00f1os en distintas industrias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de sus competencias, el\n    Gobierno trabaja en la mejora de la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas y en apoyar la creaci\u00f3n de tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el deseo\n    que tambi\u00e9n expresa el Gobierno para la empresa Mondelez Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, por lo que trabaja el Gobierno en general, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica en general y particularmente la pol\u00edtica industrial,\n    es justamente por lo contrario, por relocalizar actividad industrial en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno conoce perfectamente la situaci\u00f3n que atraviesa Chocolates\n    Hueso y ha expresado reiteradamente su preocupaci\u00f3n y la expresa hoy aqu\u00ed\n    por aquellas decisiones empresariales que puedan afectar negativamente al\n    tejido productivo de toda Espa\u00f1a, por su repercusi\u00f3n en la actividad\n    econ\u00f3mica y tambi\u00e9n en el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    quer\u00eda empezar reiterando lo que antes le dec\u00eda, el Gobierno lamenta\n    siempre cualquier tipo de deslocalizaci\u00f3n industrial en cualquier parte\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, por lo que trabaja el Gobierno en general, la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica en general y particularmente la pol\u00edtica industrial,\n    es justamente por lo contrario, por relocalizar actividad industrial en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de sus competencias, el\n    Gobierno trabaja en la mejora de la competitividad de las empresas\n    espa\u00f1olas y en apoyar la creaci\u00f3n de tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... V\u00e9ase cu\u00e1les son\n    los resultados tanto de los planes de competitividad como de los planes\n    Reindus del Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OBJETIVOS PERSIGUE EL GOBIERNO EN SU PRETENSI\u00d3N\n    DE ANULAR POR LEY LA SUBASTA DE MEDICAMENTOS DE LA JUNTA DE ANDALUC\u00cdA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [4, 5, 6], "medicamentos": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Andaluc\u00eda impulsa continuamente medidas de eficiencia para fortalecer la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que olvidar que los andaluces tienen y disfrutan\n    de una sanidad p\u00fablica que est\u00e1 situada entre las de mayor calidad y\n    excelencia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Andaluc\u00eda impulsa continuamente medidas de eficiencia para fortalecer la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que olvidar que los andaluces tienen y disfrutan\n    de una sanidad p\u00fablica que est\u00e1 situada entre las de mayor calidad y\n    excelencia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las medidas es la subasta de\n    medicamentos para conseguir ahorrar cerca de 300 millones de euros y\n    poder destinarlos as\u00ed a otros objetivos sanitarios, pero lo llamativo es\n    que la se\u00f1ora ministra dedique buena parte de su tiempo a torpedear estas\n    medidas de ahorro que solo buscan fortalecer la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "sanidad p\u00fablica": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Este asunto pone de manifiesto que hay dos maneras\n    de hacer pol\u00edtica sanitaria: una, la del Gobierno socialista de\n    Andaluc\u00eda, que busca ahorrar recursos sin perjudicar a los pacientes, y\n    otra, la suya, que prefiere recortar la sanidad y poner el copago a los\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quieren ponernos de rodillas pero usted no va a\n    doblegar ni la dignidad ni la sanidad de Andaluc\u00eda, por muchas presiones\n    y amenazas que quieran realizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tome nota de un Gobierno, el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda, que busca f\u00f3rmulas de ahorro plantando cara\n    valientemente a la industria farmac\u00e9utica y a quienes como usted\n    destruyen la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tome nota de un Gobierno, el Gobierno\n    socialista de Andaluc\u00eda, que busca f\u00f3rmulas de ahorro plantando cara\n    valientemente a la industria farmac\u00e9utica y a quienes como usted\n    destruyen la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "medicamentos": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, parece mentira, se\u00f1or\u00eda, que sea usted\n    quien me haga esta pregunta porque usted ha ocupado responsabilidades en\n    sanidad con el Gobierno socialista reiteradamente, y el informe que\n    advierte de la inconstitucionalidad es precisamente de la etapa en la que\n    usted era alto cargo sanitario con la Administraci\u00f3n de Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando una\n    administraci\u00f3n toma decisiones en un \u00e1mbito que no es de su competencia\n    acudimos a la justicia y por eso hemos presentado recursos en Catalu\u00f1a\n    con Gobierno de CiU, recursos en Madrid con Gobierno del PP o recursos en\n    Andaluc\u00eda con Gobierno PSOE, y lo hacemos sencillamente porque los\n    informes jur\u00eddicos nos dicen que no se ha respetado la Constituci\u00f3n en\n    las decisiones que afectan al euro por receta o en la subasta de\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya existen concursos p\u00fablicos\n    para la compra de medicamentos y productos sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no se hace\n    es romper el mercado de medicamentos, poner en riesgo el acceso a\n    tratamientos en perjuicio de los pacientes, como hace la subasta\n    andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "medianas empresas": [2], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cuando usted present\u00f3 su primera reforma financiera en\n    febrero de 2012 dijo que lo hac\u00eda para solucionar el problema de\n    financiaci\u00f3n de las empresas, pero el cr\u00e9dito sigue sin fluir, las\n    empresas, las peque\u00f1as y medianas empresas y los aut\u00f3nomos est\u00e1n cada d\u00eda\n    m\u00e1s ahogados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "aut\u00f3nomos": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su actividad en 2012 alcanz\u00f3 casi los 30.000 millones de\n    euros, un 32 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior; hubo 11.500 millones en cr\u00e9ditos\n    a pymes a trav\u00e9s de las l\u00edneas de mediaci\u00f3n; 6.500 millones para el pago\n    a proveedores, la mayor\u00eda de ellos pymes y aut\u00f3nomos; m\u00e1s de 5.000\n    millones en financiaci\u00f3n a comunidades aut\u00f3nomas, y otros 5.000 millones\n    en otras formas de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su actividad en 2012 alcanz\u00f3 casi los 30.000 millones de\n    euros, un 32 % m\u00e1s que el a\u00f1o anterior; hubo 11.500 millones en cr\u00e9ditos\n    a pymes a trav\u00e9s de las l\u00edneas de mediaci\u00f3n; 6.500 millones para el pago\n    a proveedores, la mayor\u00eda de ellos pymes y aut\u00f3nomos; m\u00e1s de 5.000\n    millones en financiaci\u00f3n a comunidades aut\u00f3nomas, y otros 5.000 millones\n    en otras formas de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El stock del cr\u00e9dito a las empresas ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [5, 6, 7, 8], "empresas": [2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted\n    que siete de cada diez proyectos de financiaci\u00f3n de nuestras pymes son\n    denegados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no podemos permitirnos el cierre de m\u00e1s\n    empresas, que se sigan destruyendo m\u00e1s puestos de trabajo, que queden m\u00e1s\n    vidas truncadas porque proyectos solventes no tengan la financiaci\u00f3n que\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El stock del cr\u00e9dito a las empresas\n    es de 1,2 billones de euros; 2.000 millones de euros no van a resolver el\n    problema de financiaci\u00f3n en nuestro sector privado, desgraciadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le pedimos dos medidas muy\n    concretas que\n    no tienen coste: exija que en todas las entidades nacionalizadas se ponga\n    una ventanilla para informar gratuitamente y asesorar financieramente a\n    nuestras pymes y a nuestros aut\u00f3nomos para conseguir los cr\u00e9ditos del\n    ICO, y pongan una nueva l\u00ednea con cr\u00e9ditos de hasta 30.000 euros, con m\u00e1s\n    avales y garant\u00edas del Estado para que de verdad llegue el cr\u00e9dito a\n    quienes lo necesitan: nuestras empresas, nuestros aut\u00f3nomos, nuestros\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no podemos permitirnos el cierre de m\u00e1s\n    empresas, que se sigan destruyendo m\u00e1s puestos de trabajo, que queden m\u00e1s\n    vidas truncadas porque proyectos solventes no tengan la financiaci\u00f3n que\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted habla con los peque\u00f1os empresarios y con los aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY sabe que aquellos aut\u00f3nomos que al\n    final consiguen un cr\u00e9dito es porque empe\u00f1an su patrimonio personal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sigue\n    cerrado y seco para nuestras pymes y para nuestros aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le pedimos dos medidas muy\n    concretas que\n    no tienen coste: exija que en todas las entidades nacionalizadas se ponga\n    una ventanilla para informar gratuitamente y asesorar financieramente a\n    nuestras pymes y a nuestros aut\u00f3nomos para conseguir los cr\u00e9ditos del\n    ICO, y pongan una nueva l\u00ednea con cr\u00e9ditos de hasta 30.000 euros, con m\u00e1s\n    avales y garant\u00edas del Estado para que de verdad llegue el cr\u00e9dito a\n    quienes lo necesitan: nuestras empresas, nuestros aut\u00f3nomos, nuestros\n    emprendedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Confianza que\n    necesitamos para atraer ahorro y financiar nuestra deuda p\u00fablica;\n    inversiones para crear empleo, para exportar bienes y servicios y para\n    favorecer la internacionalizaci\u00f3n de nuestra empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0], "desarrollo": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN I+D+i Y SUS CONSECUENCIAS SOBRE NUESTROS INVESTIGADORES Y EL\n    FUTURO DE NUESTRO MODELO DE DESARROLLO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA DEL GOBIERNO DE\n    RECORTES EN I+D+i Y SUS CONSECUENCIAS SOBRE NUESTROS INVESTIGADORES Y EL\n    FUTURO DE NUESTRO MODELO DE DESARROLLO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [20, 21], "desarrollo": [25, 26, 27], "proyectos": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "innovaci\u00f3n": [19], "tecnolog\u00eda": [22, 23, 24], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "ciencia": [9, 10, 11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y su autor\u00eda es de la Conferencia de Rectores de Universidades\n    Espa\u00f1olas, la CRUE; su autor\u00eda es de la Cosce, la Confederaci\u00f3n de\n    Sociedades Cient\u00edficas de Espa\u00f1a; de la Plataforma de Investigaci\u00f3n\n    Digna; de los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo nacional de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, que es, como dicen los miembros del sistema, el pan y la sal,\n    de donde se nutren realmente los proyectos, los programas y los grupos de\n    investigaci\u00f3n, ha tenido un descenso entre 2011 y 2013 de 328 millones en\n    total, en la parte no financiera de 259. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se traduce\n    en dur\u00edsimos da\u00f1os a la investigaci\u00f3n b\u00e1sica, a la investigaci\u00f3n\n    aplicada, a las infraestructuras cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, a toda una larga\n    panoplia de factores que conforman el sistema de I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n se modific\u00f3, se convoc\u00f3\n    a tres y luego se pas\u00f3 a cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes trasladaron a la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n de 2012 la teor\u00eda Cospedal\n    del pago diferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que en el finiquito del se\u00f1or B\u00e1rcenas, aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n ser\u00eda morosidad diferida, privando de recursos esenciales a los\n    grupos para seguir funcionando, privando a los grupos de un desarrollo\n    normal de los programas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace\n    falta que le diga, se\u00f1or ministro, que en los \u00faltimos a\u00f1os, bastantes\n    a\u00f1os, Espa\u00f1a hab\u00eda alcanzado el noveno puesto en producci\u00f3n cient\u00edfica\n    entre los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados desde el punto de vista de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted afirma en el plan de reformas y en el\n    documento enviado a Bruselas que el gasto en desarrollo e investigaci\u00f3n\n    civil no ha sufrido recorte alguno respecto al presupuesto del a\u00f1o\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la interpelaci\u00f3n le hablaba del v\u00eda crucis al que someten a los\n    cient\u00edficos y a la ciencia, y no son las citadas las \u00fanicas estaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no le creen, malo\n    tambi\u00e9n: \u00a1qu\u00e9 poco serio es el ministro de Econom\u00eda, que nos dice que no\n    hay recortes pero tiene a toda la Conferencia de Rectores y a todas las\n    sociedades cient\u00edficas planteando dur\u00edsimos alegatos con datos acerca de\n    los recortes y los da\u00f1os que sufre el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Fondo nacional de investigaci\u00f3n\n    cient\u00edfica, que es, como dicen los miembros del sistema, el pan y la sal,\n    de donde se nutren realmente los proyectos, los programas y los grupos de\n    investigaci\u00f3n, ha tenido un descenso entre 2011 y 2013 de 328 millones en\n    total, en la parte no financiera de 259. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como esto es rid\u00edculo, es una tonter\u00eda, no se cumpli\u00f3, salvo\n    que el m\u00e1s sea m\u00e1s cierre de programas, m\u00e1s cierre de proyectos, m\u00e1s\n    despidos de cient\u00edficos...Obviamente, esos hachazos -salvo que los\n    incluyamos en el mantra aquel de investigamos por encima de nuestras\n    posibilidades, que es otra tonter\u00eda- no van a ning\u00fan lado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n se modific\u00f3, se convoc\u00f3\n    a tres y luego se pas\u00f3 a cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes trasladaron a la\n    financiaci\u00f3n de los proyectos de investigaci\u00f3n de 2012 la teor\u00eda Cospedal\n    del pago diferido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hablado repetidamente, se\u00f1or ministro, del valor de la innovaci\u00f3n\n    para la modificaci\u00f3n del sistema... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay contratos para j\u00f3venes\n    investigadores, se reducen los programas Ram\u00f3n y Cajal y Juan de la\n    Cierva m\u00e1s de un 30 %, y cuando se habla de fuga de cerebros, del exilio\n    forzoso, se dice que es bueno que se vayan a formar al exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacienda\n    tambi\u00e9n, en un juego que no se alcanza a entender, priva a los grupos y a\n    los centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de subvenciones\n    a proyectos ya aprobados y concedidos porque los Gobiernos de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas no cumplen con el d\u00e9ficit; patada en culo de los\n    investigadores, patada en el culo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol para los Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es relativamente peque\u00f1a\n    en t\u00e9rminos absolutos la cantidad necesaria para mantener el elemento\n    fundamental del plan nacional, la subvenci\u00f3n a proyectos, 265 millones de\n    euros, comparada con el rescate a la banca, con los 40.000 o los 100.000,\n    si se ampl\u00eda, \u00bfno cabe la posibilidad de utilizarlo para mantener, con\n    los ajustes necesarios pero sin hachazos, el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda con esas cantidades, con la importancia que realmente tiene? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si no le creen, malo\n    tambi\u00e9n: \u00a1qu\u00e9 poco serio es el ministro de Econom\u00eda, que nos dice que no\n    hay recortes pero tiene a toda la Conferencia de Rectores y a todas las\n    sociedades cient\u00edficas planteando dur\u00edsimos alegatos con datos acerca de\n    los recortes y los da\u00f1os que sufre el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que en el finiquito del se\u00f1or B\u00e1rcenas, aqu\u00ed\n    tambi\u00e9n ser\u00eda morosidad diferida, privando de recursos esenciales a los\n    grupos para seguir funcionando, privando a los grupos de un desarrollo\n    normal de los programas de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hace\n    falta que le diga, se\u00f1or ministro, que en los \u00faltimos a\u00f1os, bastantes\n    a\u00f1os, Espa\u00f1a hab\u00eda alcanzado el noveno puesto en producci\u00f3n cient\u00edfica\n    entre los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados desde el punto de vista de la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted afirma en el plan de reformas y en el\n    documento enviado a Bruselas que el gasto en desarrollo e investigaci\u00f3n\n    civil no ha sufrido recorte alguno respecto al presupuesto del a\u00f1o\n    anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [2, 3, 4], "ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya le anuncio, se\u00f1or ministro, que habr\u00e1 una moci\u00f3n -l\u00f3gico-, y en la\n    moci\u00f3n vamos a prescindir del sentido partidario y vamos a plantear el\n    dec\u00e1logo de propuestas que la Conferencia de Rectores, que las sociedades\n    cient\u00edficas espa\u00f1olas le plantean al ministerio, dec\u00e1logo que acaba\n    adem\u00e1s con un llamamiento a un proceso de negociaci\u00f3n pol\u00edtico y social\n    para tratar de salvar el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No considere la ciencia,\n    el sistema de I+D+i de este pa\u00eds... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente no tiene nada que ver con\n    la innovaci\u00f3n de parte del sistema bancario en el tema de las\n    preferentes, que era transformar el desconocimiento de los clientes en\n    alg\u00fan tipo de valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, condici\u00f3n previa para la innovaci\u00f3n es la\n    producci\u00f3n de conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se estrangulan las fuentes de producci\u00f3n\n    de conocimiento, si se les somete a un estr\u00e9s presupuestario tan\n    exagerado, tan duro, ser\u00e1 imposible que haya innovaci\u00f3n, ser\u00e1 imposible\n    que haya mejora de la competitividad por la v\u00eda de la innovaci\u00f3n\n    empresarial, y por ese camino no seremos capaces de salir de la crisis en\n    condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le anuncio, se\u00f1or ministro, que habr\u00e1 una moci\u00f3n -l\u00f3gico-, y en la\n    moci\u00f3n vamos a prescindir del sentido partidario y vamos a plantear el\n    dec\u00e1logo de propuestas que la Conferencia de Rectores, que las sociedades\n    cient\u00edficas espa\u00f1olas le plantean al ministerio, dec\u00e1logo que acaba\n    adem\u00e1s con un llamamiento a un proceso de negociaci\u00f3n pol\u00edtico y social\n    para tratar de salvar el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [23], "empresa": [16, 17], "proyectos": [10, 11, 12, 13], "innovaci\u00f3n": [18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [14, 15], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "ciencia": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Aun as\u00ed, y\n    siempre teniendo en cuenta que es necesario aplicar una ineludible\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, en los a\u00f1os 2012 y 2013 este Gobierno ha\n    incrementado partidas; en concreto hemos incrementado el cr\u00e9dito con el\n    fin de apoyar a las empresas que apuestan por la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n, lo estamos haciendo con condiciones muy ventajosas, con tipos\n    inferiores al 1 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello hemos\n    aprobado la estrategia espa\u00f1ola 2013-2020 que adecua nuestra I+D+i al\n    resto de los pa\u00edses europeos, priorizando la investigaci\u00f3n por retos\n    sociales y no por disciplinas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a fomentar\n    aquella investigaci\u00f3n que desde el origen est\u00e9 orientada a desarrollar\n    productos y servicios innovadores \u00fatiles para la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde en estos momentos nos\n    estamos coordinando y eso redundar\u00e1 en una mejora del conjunto de la\n    eficiencia de la investigaci\u00f3n territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que sea\n    adem\u00e1s coherente con nuestras necesidades de investigaci\u00f3n y con las\n    instalaciones internacionales en las que participamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, con el\n    ministro chino de Investigaci\u00f3n, por ejemplo, firmamos un acuerdo para\n    compartir estas infraestructuras entre Espa\u00f1a y China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos de la pol\u00edtica de I+D+i continuamente nos estamos\n    centrando en el debate presupuestario, y, como usted sabe perfectamente,\n    la reducci\u00f3n de la disponibilidad presupuestaria para la pol\u00edtica de\n    ciencia se inici\u00f3 en el a\u00f1o 2010 y continu\u00f3 en el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en segundo\n    lugar, fomentar la I+D empresarial y mejorar la interacci\u00f3n entre la\n    ciencia y la empresa, y hay datos contundentes en este sentido: la I+D\n    empresarial es la mitad que la media europea, aqu\u00ed s\u00ed que estamos por\n    debajo: el 0,6 frente al 1,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este objetivo, y con la Ley de ciencia como hoja\n    de ruta, hemos puesto en marcha ya una profunda revisi\u00f3n del sistema\n    dentro del programa nacional de reformas del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted en\n    que la pol\u00edtica de I+D+i es una pol\u00edtica de Estado; la ciencia es una\n    pol\u00edtica de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la financiaci\u00f3n europea, con una dotaci\u00f3n global\n    aproximada de 10.000 millones de euros anuales, debemos rentabilizar\n    econ\u00f3micamente el liderazgo espa\u00f1ol en los proyectos europeos, que le\n    recuerdo que ha aumentado desde el 6,3 % del VI programa marco al 9,2 %\n    del programa actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos movilizado 435 millones de inversi\u00f3n privada\n    y de empleo directo de 7.300 personas a trav\u00e9s de los casi 700 proyectos\n    de innovaci\u00f3n en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O los diecisiete proyectos basados en\n    tecnolog\u00edas novedosas de la l\u00ednea directa de innovaci\u00f3n que acaban de\n    generar 80 empleos nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en la \u00faltima\n    convocatoria Ram\u00f3n y Cajal 2012 se redujo el n\u00famero de seleccionados pero\n    se increment\u00f3 la financiaci\u00f3n global hasta los 54 millones de euros,\n    aumentando la dotaci\u00f3n con la que iniciar\u00e1n sus proyectos de 15.000 a\n    40.000 euros y aportando 100.000 euros para su contrataci\u00f3n indefinida\n    posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, y\n    siempre teniendo en cuenta que es necesario aplicar una ineludible\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, en los a\u00f1os 2012 y 2013 este Gobierno ha\n    incrementado partidas; en concreto hemos incrementado el cr\u00e9dito con el\n    fin de apoyar a las empresas que apuestan por la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n, lo estamos haciendo con condiciones muy ventajosas, con tipos\n    inferiores al 1 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta modificaci\u00f3n permitir\u00e1 a las empresas no\n    solo aplicar esta deducci\u00f3n en ejercicios posteriores, sino recuperar\n    este importe a partir del segundo a\u00f1o, incluso cuando la empresa no\n    obtiene beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en segundo\n    lugar, fomentar la I+D empresarial y mejorar la interacci\u00f3n entre la\n    ciencia y la empresa, y hay datos contundentes en este sentido: la I+D\n    empresarial es la mitad que la media europea, aqu\u00ed s\u00ed que estamos por\n    debajo: el 0,6 frente al 1,2. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta modificaci\u00f3n permitir\u00e1 a las empresas no\n    solo aplicar esta deducci\u00f3n en ejercicios posteriores, sino recuperar\n    este importe a partir del segundo a\u00f1o, incluso cuando la empresa no\n    obtiene beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, y\n    siempre teniendo en cuenta que es necesario aplicar una ineludible\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico, en los a\u00f1os 2012 y 2013 este Gobierno ha\n    incrementado partidas; en concreto hemos incrementado el cr\u00e9dito con el\n    fin de apoyar a las empresas que apuestan por la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n, lo estamos haciendo con condiciones muy ventajosas, con tipos\n    inferiores al 1 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocup\u00e1bamos el puesto 16\u00ba en el \u00edndice de\n    innovaci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea a veintisiete y patentamos la tercera\n    parte que en Europa, con unos retornos en licencias muy reducidos, muy\n    bajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos movilizado 435 millones de inversi\u00f3n privada\n    y de empleo directo de 7.300 personas a trav\u00e9s de los casi 700 proyectos\n    de innovaci\u00f3n en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O los diecisiete proyectos basados en\n    tecnolog\u00edas novedosas de la l\u00ednea directa de innovaci\u00f3n que acaban de\n    generar 80 empleos nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    otro lado, como usted conoce perfectamente, en oto\u00f1o del a\u00f1o pasado el\n    Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica e Innovaci\u00f3n se dedic\u00f3 a\n    mejorar la coordinaci\u00f3n territorial en la I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    apoyando a los mejores investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [2], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "investigadores": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mientras usted hace el mapa, yo le\n    digo: Oiga, d\u00e9les subvenciones para que puedan funcionar, subvenciones a\n    la investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa con el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas, el\n    mayor organismo p\u00fablico de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que est\u00e1 al borde del colapso,\n    que pide un adelanto de 100 millones y dicen que les van a dar ustedes\n    25, para poder funcionar en m\u00ednimos, no para proyectos, no para\n    contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    palabras, los discursos, las\n    intervenciones, por brillantes o aseaditas que sean, no cambian la\n    realidad, no modifican la penuria, no cambian el hecho de que la gente,\n    los j\u00f3venes investigadores no puedan investigar y tengan que exiliarse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [3], "investigaci\u00f3n": [0, 1], "ciencia": [2], "tecnolog\u00eda": [4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Programas de investigaci\u00f3n punteros en el \u00e1mbito\n    de la oncolog\u00eda, de la neurociencia, de la arqueolog\u00eda, cerrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay ERE\n    en centros de investigaci\u00f3n punteros, como el Pr\u00edncipe Felipe de\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de capital\n    humano que se est\u00e1 produciendo en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol es irreparable a corto y medio plazo, y a largo seguramente es\n    peor que el hundimiento del Titanic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 1.200\n    personas expulsadas, en t\u00e9rminos laborales, del Consejo Superior en el\n    a\u00f1o 2012, otros tantos este a\u00f1o, m\u00e1s los que han sido dejados de\n    contratar en proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de capital\n    humano que se est\u00e1 produciendo en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    espa\u00f1ol es irreparable a corto y medio plazo, y a largo seguramente es\n    peor que el hundimiento del Titanic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1, 2, 3, 4], "tecnolog\u00eda": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted me dir\u00e1 que 105 millones adicionales del\n    presupuesto no est\u00e1n mal; yo le digo que son 105 millones en un entorno\n    de restricci\u00f3n presupuestaria y que estamos dispuestos a analizar todas\n    aquellas propuestas que sean constructivas, porque si hay algo de lo que\n    est\u00e1 convencido este ministro -m\u00e1s all\u00e1 de lo que es su traje, que no me\n    quedo en esas cuestiones- es que la I+D+i es una de las palancas de la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y una de las fuentes que tiene que llevar a cabo\n    la modificaci\u00f3n del modelo de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que\n    debe estar basado -y en eso estamos todos de acuerdo- en el conocimiento,\n    en la investigaci\u00f3n y en la incorporaci\u00f3n de ese conocimiento y esa\n    investigaci\u00f3n a productos econ\u00f3micos que den lugar a un retorno para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe\n    perfectamente que si hay un sector en el cual hay movilidad es el de la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo adelantar que, seg\u00fan lo que estamos\n    viendo, no hay mucha modificaci\u00f3n en lo que ha ocurrido, como no puede\n    ser de otra forma, porque si hay alg\u00fan \u00e1mbito en el cual el mundo es\n    global, es en el \u00e1mbito de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, vamos a hacer el an\u00e1lisis utilizando -vuelvo a repetir- el\n    m\u00e9todo cient\u00edfico, ya que estamos hablando de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos llegado a acuerdos en el\n    \u00e1mbito de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, usted utiliza de una forma relativamente poco cient\u00edfica\n    -si me permite usted la expresi\u00f3n- el tema de la movilidad entre doctores\n    espa\u00f1oles, investigadores espa\u00f1oles e investigadores extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es buen\u00edsimo que vengan\n    investigadores extranjeros aqu\u00ed y es igual de bueno que se vayan\n    investigadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe\n    perfectamente que si hay un sector en el cual hay movilidad es el de la\n    ciencia y la tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000127\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si alguien lucha contra la corrupci\u00f3n en este pa\u00eds\n    son precisamente nuestros fiscales, nuestros jueces y nuestros\n    magistrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si ellos entienden que mantener esa situaci\u00f3n de aforamiento\n    para sus propias personas no solamente no les impide, sino que incluso\n    les protege en esa lucha contra la corrupci\u00f3n, yo estoy convencido de que\n    usted coincidir\u00e1 conmigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "investigaci\u00f3n": [0], "medianas empresas": [3], "empresas": [1], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de\n    una casu\u00edstica muy precisa esta interpelaci\u00f3n se basar\u00e1 en la ilustraci\u00f3n\n    de casos muy concretos y muy llamativos sobre lo mucho que puede\n    contribuir el servicio exterior, la diplomacia econ\u00f3mica, a mejorar\n    nuestra actividad en el \u00e1mbito tur\u00edstico, en el \u00e1mbito de los\n    desplazamientos y en los viajes por motivos de negocio o de formaci\u00f3n, o\n    tambi\u00e9n, aunque se ha avanzado mucho, en el \u00e1mbito acad\u00e9mico y de\n    investigaci\u00f3n, a pesar de que a partir de una iniciativa de una compa\u00f1era\n    de grupo, la diputada y amiga Inma Riera, de 14 de abril del a\u00f1o 2010, se\n    han adoptado algunas buenas medidas al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    una casu\u00edstica muy precisa esta interpelaci\u00f3n se basar\u00e1 en la ilustraci\u00f3n\n    de casos muy concretos y muy llamativos sobre lo mucho que puede\n    contribuir el servicio exterior, la diplomacia econ\u00f3mica, a mejorar\n    nuestra actividad en el \u00e1mbito tur\u00edstico, en el \u00e1mbito de los\n    desplazamientos y en los viajes por motivos de negocio o de formaci\u00f3n, o\n    tambi\u00e9n, aunque se ha avanzado mucho, en el \u00e1mbito acad\u00e9mico y de\n    investigaci\u00f3n, a pesar de que a partir de una iniciativa de una compa\u00f1era\n    de grupo, la diputada y amiga Inma Riera, de 14 de abril del a\u00f1o 2010, se\n    han adoptado algunas buenas medidas al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, de esto estamos hablando, de sensibilidad a favor de la\n    competitividad de las empresas espa\u00f1olas y a favor especialmente de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, de las pymes, que tienen graves\n    dificultades para contactar con la red consular y para conseguir con gran\n    rapidez -Alemania, Italia, Francia, dos o tres d\u00edas, Espa\u00f1a, diez o\n    veinte d\u00edas- un visado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comparto\n    con usted, como usted sabe, la importancia de la participaci\u00f3n de\n    extranjeros en ferias y congresos y la participaci\u00f3n de extranjeros en\n    actividades acad\u00e9micas, actividades de investigaci\u00f3n o docentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido reuniones con la secretar\u00eda de Turismo, con todos\n    los foros importantes, con la Confederaci\u00f3n de hoteles y alojamientos\n    tur\u00edsticos, con la Confederaci\u00f3n de agencias de viajes, con la Asociaci\u00f3n\n    catalana de agencias de viajes -que usted\n    conoce muy bien- y hemos procedido a la externalizaci\u00f3n de la concesi\u00f3n de\n    visados a una empresa, VFS Global, que est\u00e1 establecida ahora en 50\n    consulados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se lo repito: Hay que\n    analizar un redespliegue completo de nuestro servicio exterior, hay que\n    externalizar m\u00e1s el servicio -lo tenemos externalizado en cincuenta\n    consulados-, no solo hay que explorar la posibilidad de que esa\n    externalizaci\u00f3n se haga en favor de una empresa que solo acude donde hay\n    una masa cr\u00edtica importante pero no al resto, sino que hay que intentar\n    convencer a las autoridades de Bruselas de que no hay ning\u00fan\n    inconveniente en que las agencias de viajes realicen la labor material de\n    recogida de documentaci\u00f3n y huellas, siempre que la\n    calificaci\u00f3n permanezca en el consulado, y de que con un r\u00e9gimen\n    inteligente de incentivos y sanciones para las agencias de viajes\n    -incentivos para las que lo hagan bien y sanciones para las que lo hagan\n    mal- podemos tener una red capilar mucho m\u00e1s importante que la que\n    tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130612_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS HA PREVISTO SU GOBIERNO PARA ERRADICAR\n    DE ESPA\u00d1A LA POBREZA INFANTIL CON EL CONSIGUIENTE ATRASO EDUCATIVO Y\n    EXCLUSI\u00d3N SOCIAL DE LOS NI\u00d1OS AFECTADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS CONCRETAS HA PREVISTO SU GOBIERNO PARA ERRADICAR\n    DE ESPA\u00d1A LA POBREZA INFANTIL CON EL CONSIGUIENTE ATRASO EDUCATIVO Y\n    EXCLUSI\u00d3N SOCIAL DE LOS NI\u00d1OS AFECTADOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "educaci\u00f3n": [0], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es importante mantener el sistema p\u00fablico de pensiones, la\n    sanidad, la educaci\u00f3n, las pol\u00edticas sociales del Estado y tambi\u00e9n de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y en una situaci\u00f3n dif\u00edcil como la que estamos\n    viviendo desde el punto de vista presupuestario, el Gobierno y el\n    conjunto de las administraciones que tambi\u00e9n tienen competencia hacen\n    cuantos esfuerzos est\u00e9n en sus manos para superar esta situaci\u00f3n,\n    esfuerzos que hay que procurar incrementar en los pr\u00f3ximos tiempos si las\n    cosas siguen como usted las ha descrito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora D\u00edez, la pobreza infantil, como sabe, no puede valorarse en\n    relaci\u00f3n directa con los propios ni\u00f1os que la sufren sino con la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica, laboral y social del hogar en el que viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora D\u00edez, la pobreza infantil, como sabe, no puede valorarse en\n    relaci\u00f3n directa con los propios ni\u00f1os que la sufren sino con la\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica, laboral y social del hogar en el que viven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Todo el 0,7 % del impuesto\n    sobre la renta de las personas f\u00edsicas lo vamos a dedicar a pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el Plan\n    de estrategia nacional de infancia y adolescencia y este a\u00f1o\n    presentaremos el plan de inclusi\u00f3n social y el plan contra la pobreza\n    infantil, para lo cual contaremos con todas las aportaciones que quieren\n    hacer usted o cualquier otro de los miembros de esta C\u00e1mara, desde la\n    convicci\u00f3n de que estamos ante un tema ciertamente dif\u00edcil, complejo y al\n    que tenemos que... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos aprobado el Plan\n    de estrategia nacional de infancia y adolescencia y este a\u00f1o\n    presentaremos el plan de inclusi\u00f3n social y el plan contra la pobreza\n    infantil, para lo cual contaremos con todas las aportaciones que quieren\n    hacer usted o cualquier otro de los miembros de esta C\u00e1mara, desde la\n    convicci\u00f3n de que estamos ante un tema ciertamente dif\u00edcil, complejo y al\n    que tenemos que... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando sellaron en la Constituci\u00f3n que el pago de\n    la deuda y los intereses gozar\u00e1n de prioridad absoluta, entregaron la\n    soberan\u00eda nacional a la troika y a los\n    mercados financieros; propiciaron la destrucci\u00f3n de empleo p\u00fablico;\n    incrementaron la pobreza, la exclusi\u00f3n social, la p\u00e9rdida de dignidad de\n    muchas personas, el hambre; y los recortes en la sanidad, la educaci\u00f3n y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es radicalmente incompatible pagar los intereses y la deuda y decir que\n    hay que preservar la educaci\u00f3n y la sanidad sin m\u00e1s ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00e9ficit\n    no puede ser la coartada para recortar en sanidad y en educaci\u00f3n y\n    deteriorarlas como para reducir los servicios en los ayuntamientos y, en\n    definitiva, justificar su privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando sellaron en la Constituci\u00f3n que el pago de\n    la deuda y los intereses gozar\u00e1n de prioridad absoluta, entregaron la\n    soberan\u00eda nacional a la troika y a los\n    mercados financieros; propiciaron la destrucci\u00f3n de empleo p\u00fablico;\n    incrementaron la pobreza, la exclusi\u00f3n social, la p\u00e9rdida de dignidad de\n    muchas personas, el hambre; y los recortes en la sanidad, la educaci\u00f3n y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando sellaron en la Constituci\u00f3n que el pago de\n    la deuda y los intereses gozar\u00e1n de prioridad absoluta, entregaron la\n    soberan\u00eda nacional a la troika y a los\n    mercados financieros; propiciaron la destrucci\u00f3n de empleo p\u00fablico;\n    incrementaron la pobreza, la exclusi\u00f3n social, la p\u00e9rdida de dignidad de\n    muchas personas, el hambre; y los recortes en la sanidad, la educaci\u00f3n y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que tienen\n    ustedes que convocar las becas a tiempo, los contratos a tiempo y las\n    plazas a tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos creado el visado cient\u00edfico; hemos recuperado\n    las bonificaciones a las cotizaciones a la Seguridad Social para el\n    personal investigador; los pr\u00e9stamos estar\u00e1n por debajo del 1 %; vamos a\n    aprobar en pr\u00f3ximos d\u00edas un cr\u00e9dito extraordinario para el CSIC y para el\n    nuevo Plan de I+D+i; estamos tomando decisiones importantes para\n    conseguir retornos en Europa y se ha mejorado la situaci\u00f3n respecto del\n    a\u00f1o pasado 2012, y el Plan Ram\u00f3n y Cajal... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos creado el visado cient\u00edfico; hemos recuperado\n    las bonificaciones a las cotizaciones a la Seguridad Social para el\n    personal investigador; los pr\u00e9stamos estar\u00e1n por debajo del 1 %; vamos a\n    aprobar en pr\u00f3ximos d\u00edas un cr\u00e9dito extraordinario para el CSIC y para el\n    nuevo Plan de I+D+i; estamos tomando decisiones importantes para\n    conseguir retornos en Europa y se ha mejorado la situaci\u00f3n respecto del\n    a\u00f1o pasado 2012, y el Plan Ram\u00f3n y Cajal... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 razones justifican el ataque del Gobierno\n    a la igualdad de oportunidades en educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le diga que lo que carece de justificaci\u00f3n es su\n    pregunta, primero porque el Gobierno defiende la igualdad de\n    oportunidades, en educaci\u00f3n y en cualquier otra reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hay que hacer reformas, se\u00f1or\u00eda, en educaci\u00f3n y en\n    todo, para garantizar la igualdad y las oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [3], "becas": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lejos de rectificar, ustedes dan otra\n    vuelta de tuerca; una reforma del reglamento de becas para acabar\n    definitivamente con el concepto de beca como derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, no tienen derecho a decir desde una\n    posici\u00f3n privilegiada donde ustedes pueden pagar cualquier matr\u00edcula, que\n    en Espa\u00f1a sobran universitarios (Rumores y protestas), porque para\n    ustedes siempre sobran los mismos universitarios, los universitarios de\n    las familias de menos renta, a los que suben las tasas y recortan las\n    becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ir a Roma\n    hace falta solamente ponerse una mantilla, para ir a Pisa hacen falta\n    becas en Espa\u00f1a y Erasmus en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La beca, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, no consiste en que la obtengan los mejores, sino en que\n    todos puedan tener derecho y acceso a una educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "becas": [0, 1], "social": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, acaba de hacer la demostraci\u00f3n m\u00e1s palmaria de lo que le\n    importan a usted las becas (Protestas), la educaci\u00f3n, los estudiantes,\n    los universitarios, todo el sector educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, deber\u00eda usted\n    ordenarse un poco, porque no se ha aprobado el decreto de becas y ya\n    habla usted de futuros becarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez, acaba de hacer la demostraci\u00f3n m\u00e1s palmaria de lo que le\n    importan a usted las becas (Protestas), la educaci\u00f3n, los estudiantes,\n    los universitarios, todo el sector educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha aprobado la ley de educaci\u00f3n y\n    ya van ustedes anunciando recursos y derogaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad quieren arreglar los problemas de la educaci\u00f3n\n    deber\u00edan tratar de no enrocarse en los fracasos del modelo socialista,\n    porque si hay un consenso social un\u00e1nime en toda Espa\u00f1a es sobre que el\n    modelo no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos el pa\u00eds que m\u00e1s invierte en\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... T\u00e9nganla un poco y dejen escuchar a quien tenga\n    inter\u00e9s de verdad en la educaci\u00f3n de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si de verdad quieren arreglar los problemas de la educaci\u00f3n\n    deber\u00edan tratar de no enrocarse en los fracasos del modelo socialista,\n    porque si hay un consenso social un\u00e1nime en toda Espa\u00f1a es sobre que el\n    modelo no funciona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2, 3], "educaci\u00f3n": [1], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y eso\n    es eficacia para una formaci\u00f3n de calidad para todos y una beca para que\n    el que quiera estudiar la aproveche, se\u00f1or\u00eda, porque creo que hay que\n    tener respeto a dos cosas: al esfuerzo de todos los espa\u00f1oles que pagan\n    con sus impuestos las becas y las matriculas de todos y, en segundo\n    lugar, a aquellos que quieren estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed coincido con lo que dec\u00eda el se\u00f1or Rubalcaba en\n    el a\u00f1o 1992, cuando era ministro de Educaci\u00f3n: no solo con recursos se\n    arregla la educaci\u00f3n, tendremos que cambiar el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Somos de los pa\u00edses que m\u00e1s invierten en formaci\u00f3n\n    y lo debemos seguir haciendo, se\u00f1or\u00eda, pero tambi\u00e9n somos de los que\n    peores resultados tenemos, con lo que algo falla; algo falla porque\n    sencillamente no se trata tan solo de recursos, se\u00f1or\u00eda, sino de\n    aprovecharlos bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 al Partido Socialista\n    le son tan ajenos estos valores, se\u00f1or\u00eda (Rumores), pero la igualdad de\n    oportunidades no es la indiferencia ante los resultados, y este Gobierno\n    quiere trabajar por unos buenos resultados, que son oportunidades y\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL MINISTERIO DEL INTERIOR DE LAS RECIENTES MODIFICACIONES LEGALES\n    RELATIVAS A LA DESTRUCCI\u00d3N DE DROGAS T\u00d3XICAS Y ESTUPEFACIENTES\n    APREHENDIDOS POR LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tengo que comenzar por decir que la valoraci\u00f3n no puede ser sino\n    muy positiva, porque mediante la reforma el pasado mes de febrero por\n    real decreto-ley de la Ley de Enjuiciamiento Criminal, nos hemos dotado\n    de un sencillo pero muy eficaz instrumento jur\u00eddico para luchar de manera\n    m\u00e1s eficaz contra el tr\u00e1fico criminal de drogas t\u00f3xicas y sustancias\n    estupefacientes que son aprehendidas e incautadas por las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    OBJETIVOS SE PLANTEA EL GOBIERNO PARA CAMBIAR EL SISTEMA DE CONCESI\u00d3N DE\n    BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "resultados": [2], "becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Primero subieron las tasas, le pegaron un tajazo a las\n    becas, endurecieron los requisitos para acceder a ellas, y los resultados\n    ah\u00ed los tienen: m\u00e1s familias y alumnos con muchas dificultades para\n    acceder a la universidad, m\u00e1s desigualdad y menos alumnos con becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero subieron las tasas, le pegaron un tajazo a las\n    becas, endurecieron los requisitos para acceder a ellas, y los resultados\n    ah\u00ed los tienen: m\u00e1s familias y alumnos con muchas dificultades para\n    acceder a la universidad, m\u00e1s desigualdad y menos alumnos con becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero subieron las tasas, le pegaron un tajazo a las\n    becas, endurecieron los requisitos para acceder a ellas, y los resultados\n    ah\u00ed los tienen: m\u00e1s familias y alumnos con muchas dificultades para\n    acceder a la universidad, m\u00e1s desigualdad y menos alumnos con becas y\n    ayudas al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Luena, los objetivos que persigue el Gobierno est\u00e1n claros:\n    preservar la equidad en el sistema educativo, conseguir que ning\u00fan\n    estudiante deje de estudiar por razones socioecon\u00f3micas y conseguir la\n    m\u00e1xima efectividad en los ingentes recursos que los ciudadanos, a trav\u00e9s\n    de sus impuestos, destinan a las becas y ayudas generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5, 6, 7], "becas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En el instituto ponen\n    los itinerarios para separar, la religi\u00f3n para adoctrinar y la rev\u00e1lida\n    para molestar, y luego en la universidad suben las tasas para expulsar y\n    quitan becas para excluir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso yo proclamo en esta C\u00e1mara y defiendo que los\n    estudiantes espa\u00f1oles son buenos, son trabajadores, son responsables y no\n    merecen pagar m\u00e1s y recibir menos; lo que merecen es respeto, apoyo,\n    comprensi\u00f3n, ayudas y becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles y miles de alumnos que se van a quedar\n    -que se han quedado ya- sin becas, sin ayuda este a\u00f1o, y algunos, hasta\n    30.000, que est\u00e1n atosigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que le\n    pido es que sea usted decente, que baje las tasas, que suba las becas y\n    que retire este real decreto de la verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga\n    la verdad, lo que pretenden es apartar a muchos alumnos de la\n    universidad, concretamente a los hijos de las clases medias y\n    trabajadoras, y eso es pura ideolog\u00eda de derechas; ese es su verdadero\n    objetivo, se\u00f1or ministro, y lo tienen bien pensado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se esconde en el d\u00e9ficit, en el\n    rendimiento de los alumnos, pero diga la verdad, lo que quieren es que no\n    todo el mundo estudie en igualdad de oportunidades; de ah\u00ed su intenci\u00f3n\n    de manchar la imagen de los estudiantes, de mancharla como hizo ayer en\n    el Senado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles y miles de alumnos que se van a quedar\n    -que se han quedado ya- sin becas, sin ayuda este a\u00f1o, y algunos, hasta\n    30.000, que est\u00e1n atosigados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hace, reducir,\n    ahorrarse unos millones de euros y expulsar y excluir a alumnos del\n    sistema universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [6, 7], "resultados": [9, 10], "educaci\u00f3n": [5], "becas": [0, 1, 2, 3, 4], "l\u00ednea": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se mantienen\n    las becas como derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubiera sido necesaria una ley para eliminar ese derecho, pero,\n    por supuesto, nada m\u00e1s lejos de nuestra intenci\u00f3n que desproveer a las\n    becas de esa condici\u00f3n de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo que, al parecer, a ustedes les molesta\n    extraordinariamente, y es que unas ayudas que son configuradas como becas\n    generales y ayudas al estudio se relacionen con el resultado de ese\n    estudio, pero no con un resultado de excelencia, como ustedes proclaman\n    muy a menudo, sino simplemente con un resultado satisfactorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sucedido justamente lo que se pretend\u00eda con el\n    decreto umbrales del a\u00f1o pasado,\n    que los estudiantes, particularmente los becarios, han mejorado sus\n    resultados y por eso la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de ayudas concedidas ha\n    sido muy inferior, muy inferior -un 3 % en general a falta de consolidar\n    los datos de Catalu\u00f1a que gestiona y tramita las becas a trav\u00e9s de un\n    convenio- a la que se hubiera producido si el resultado acad\u00e9mico de los\n    alumnos se hubiera mantenido en l\u00ednea con el de a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo podremos\n    discutir cuando usted desee, pero las becas no son una concurrencia\n    competitiva, son un derecho y se mantienen como un derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de que el esfuerzo, el inmenso esfuerzo que hace la sociedad espa\u00f1ola\n    para preservar la equidad en la educaci\u00f3n, se relacione con el resultado\n    educativo de los alumnos y se premie a quienes tienen un mejor resultado\n    educativo, y no es que se excluya, porque no se excluye a nadie...\n    (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sucedido justamente lo que se pretend\u00eda con el\n    decreto umbrales del a\u00f1o pasado,\n    que los estudiantes, particularmente los becarios, han mejorado sus\n    resultados y por eso la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de ayudas concedidas ha\n    sido muy inferior, muy inferior -un 3 % en general a falta de consolidar\n    los datos de Catalu\u00f1a que gestiona y tramita las becas a trav\u00e9s de un\n    convenio- a la que se hubiera producido si el resultado acad\u00e9mico de los\n    alumnos se hubiera mantenido en l\u00ednea con el de a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de que el esfuerzo, el inmenso esfuerzo que hace la sociedad espa\u00f1ola\n    para preservar la equidad en la educaci\u00f3n, se relacione con el resultado\n    educativo de los alumnos y se premie a quienes tienen un mejor resultado\n    educativo, y no es que se excluya, porque no se excluye a nadie...\n    (Rumores). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sucedido justamente lo que se pretend\u00eda con el\n    decreto umbrales del a\u00f1o pasado,\n    que los estudiantes, particularmente los becarios, han mejorado sus\n    resultados y por eso la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de ayudas concedidas ha\n    sido muy inferior, muy inferior -un 3 % en general a falta de consolidar\n    los datos de Catalu\u00f1a que gestiona y tramita las becas a trav\u00e9s de un\n    convenio- a la que se hubiera producido si el resultado acad\u00e9mico de los\n    alumnos se hubiera mantenido en l\u00ednea con el de a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sucedido justamente lo que se pretend\u00eda con el\n    decreto umbrales del a\u00f1o pasado,\n    que los estudiantes, particularmente los becarios, han mejorado sus\n    resultados y por eso la disminuci\u00f3n en el n\u00famero de ayudas concedidas ha\n    sido muy inferior, muy inferior -un 3 % en general a falta de consolidar\n    los datos de Catalu\u00f1a que gestiona y tramita las becas a trav\u00e9s de un\n    convenio- a la que se hubiera producido si el resultado acad\u00e9mico de los\n    alumnos se hubiera mantenido en l\u00ednea con el de a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me parece\n    razonable que el alumno que obtenga mejores resultados tenga, por esta\n    concepci\u00f3n de una parte fija y una parte variable, una beca de mayor\n    cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, aprovechando que estamos en \u00e9poca de evaluaciones, \u00bfc\u00f3mo\n    valora su pol\u00edtica al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que valorar mi comportamiento y mi desempe\u00f1o\n    al frente del Ministerio de Educaci\u00f3n no me corresponde a m\u00ed, sino a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4, 5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [2], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El colmo es que usted presume de que endurecer los requisitos de\n    las becas ha tenido efectos saludables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La prueba es que ya tiene usted otro decreto para recortar m\u00e1s\n    las becas y reducir la cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha recortado 5.000 millones en Educaci\u00f3n en a\u00f1o y\n    medio, 35.000 universitarios se han quedado sin beca este curso, seg\u00fan\n    algunas estimaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Catalu\u00f1a sus alumnos\n    aventajados de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 las subieron al m\u00e1ximo, de manera que\n    hoy las matriculas en Catalu\u00f1a son hasta un 67 % m\u00e1s caras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultado:\n    tenemos 3.000 alumnos en situaci\u00f3n de impago y 30.000 en el conjunto del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que ha mejorado el resultado\n    de los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted exactamente de qu\u00e9 alumnos habla? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiece esta misma tarde en la conferencia\n    sectorial poniendo soluciones encima de la mesa para los alumnos que no\n    pueden pagar las matr\u00edculas y escuche a la comunidad educativa que va a\n    venir a esta C\u00e1mara en julio para opinar de su ley, de la ley Wert. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Comprendo que todo el\n    mundo se puede poner a hacer cuentas con los ingredientes que le d\u00e9 la\n    gana, pero los datos que facilit\u00e9 ayer en el Senado y que vuelvo a\n    facilitar hoy, tanto sobre matriculaci\u00f3n como sobre becas, acreditan que\n    ninguno de los fen\u00f3menos a los que ustedes se est\u00e1n refiriendo est\u00e1\n    teniendo lugar en la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, dicen ustedes que masivamente se han perdido becas, tanto\n    en el \u00e1mbito universitario como en el \u00e1mbito no universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rodr\u00edguez, sobre este tema -que es un tema de enorme sensibilidad\n    social y soy el primero en reconocerlo- se puede hablar de dos formas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [2], "becas": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Falta por consolidar una comunidad aut\u00f3noma, que es Catalu\u00f1a, pero, salvo\n    que hubiera una diferencia brutal en Catalu\u00f1a, el n\u00famero de becas ha\n    descendido en 18.480, que representa un 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    aumentado el n\u00famero de becas concedidas en aquellas modalidades\n    universitarias que tradicionalmente comportan mayor dificultad y ha\n    descendido en las que comportan menor dificultad; es decir, ha habido un\n    grado mejor de ajuste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda a su compa\u00f1ero el se\u00f1or Luena, insisto\n    una vez m\u00e1s en que si a ustedes les parece que pedir como m\u00e1ximo -porque\n    es la exigencia m\u00e1xima que se contempla en el proyecto de real decreto-\n    un seis y medio como nota a un becario es exigirle un esfuerzo\n    extraordinario y si ustedes piensan que un seis y medio es una nota\n    inalcanzable para esos que ustedes -ustedes, no yo- denominan los pobres\n    o los alumnos con menores recursos, expl\u00edquenlo ustedes a esta C\u00e1mara o a\n    la opini\u00f3n p\u00fablica, porque creo... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Gobierno en todo momento ha actuado y seguir\u00e1 actuando de forma\n    responsable, profesional y con plenas garant\u00edas de seguridad, tanto en\n    las obras de recrecimiento del pantano de Yesa como en todas las que se\n    est\u00e1n ejecutando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El proyecto est\u00e1 supervisado t\u00e9cnicamente y cumple\n    todos los requisitos t\u00e9cnicos para su ejecuci\u00f3n y toda la normativa\n    vigente en materia de seguridad que le son de aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera\n    responsabilidad es la de asegurar la seguridad de los ciudadanos de la\n    zona y evitar riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, hemos puesto en\n    marcha un equipo multidisciplinar para garantizar absolutamente que estas\n    situaciones no se vuelvan a repetir y, a la espera de los resultados,\n    todos los estudios apuntan... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 importancia concede su Gobierno a las pol\u00edticas de\n    cambio clim\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y desde que me hice cargo del ministerio he trabajado\n    activamente para desarrollar una pol\u00edtica sobre cambio clim\u00e1tico que d\u00e9\n    soluciones y respuestas a este problema y que, a diferencia del Gobierno\n    anterior, se har\u00e1 utilizando recursos presupuestarios para reducir\n    emisiones en Espa\u00f1a, al mismo tiempo que se genera empleo y actividad\n    econ\u00f3mica baja en carbono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [1], "renovables": [0], "cambio clim\u00e1tico": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Yo s\u00e9 que usted me va a decir que uno de sus principales logros es esto\n    del Fondo de carbono, que va a dejar de emitir un mill\u00f3n de toneladas de\n    CO2 a la atm\u00f3sfera, y nos alegramos, se\u00f1or ministro; pero tambi\u00e9n hay que\n    recordarle que su ministerio, que su Gobierno, mejor dicho, est\u00e1 poniendo\n    en jaque al sector de las renovables, que ha logrado evitar en el a\u00f1o\n    2012 la emisi\u00f3n de casi 38 millones de toneladas de CO2 a la atm\u00f3sfera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacen en Europa, donde votan sistem\u00e1ticamente que no a todo\n    lo que tenga que ver con cambio clim\u00e1tico: votaron en contra de la\n    Directiva de Eficiencia Energ\u00e9tica; votan en contra de reducir los\n    niveles de emisi\u00f3n de CO2 de los veh\u00edculos nuevos y votan en contra, hoy\n    precisamente sus parlamentarios en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del\n    Parlamento Europeo -para su verg\u00fcenza, se\u00f1or ministro-, la reforma del\n    sistema de comercio de emisi\u00f3n de CO2, que s\u00ed apoyamos, por cierto, los\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No parece que usted crea mucho en lo que dice porque tiene que leer\n    incluso que cree en las pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacen en Europa, donde votan sistem\u00e1ticamente que no a todo\n    lo que tenga que ver con cambio clim\u00e1tico: votaron en contra de la\n    Directiva de Eficiencia Energ\u00e9tica; votan en contra de reducir los\n    niveles de emisi\u00f3n de CO2 de los veh\u00edculos nuevos y votan en contra, hoy\n    precisamente sus parlamentarios en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del\n    Parlamento Europeo -para su verg\u00fcenza, se\u00f1or ministro-, la reforma del\n    sistema de comercio de emisi\u00f3n de CO2, que s\u00ed apoyamos, por cierto, los\n    socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    trascendente, lo de verdad importante desde el punto de vista pol\u00edtico es\n    que su silencio c\u00f3mplice lo que est\u00e1 haciendo es poner en un brete al\n    principal instrumento que tiene la Uni\u00f3n Europea de lucha contra el\n    cambio clim\u00e1tico, que es el mercado de derechos de emisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la pol\u00edtica de cambio clim\u00e1tico a nivel nacional, qu\u00e9\n    decirle, se\u00f1or ministro, si ustedes no tienen pol\u00edtica de cambio\n    clim\u00e1tico a nivel nacional, si ustedes no han aprobado a\u00fan el plan\n    nacional de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, si ustedes han cerrado el\n    Observatorio de la sostenibilidad en Espa\u00f1a, si cada vez que aprueban una\n    ley que tiene que ver con el cambio clim\u00e1tico o con el medio ambiente es\n    un canto a la contrarreforma medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, su pol\u00edtica, se\u00f1or ministro, es una pol\u00edtica de contrarreforma\n    medioambiental que tiene dos principales objetivos: acabar con las\n    pol\u00edticas de cambio clim\u00e1tico y tambi\u00e9n poner en un brete la protecci\u00f3n\n    ambiental en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, me parece una osad\u00eda que un diputado socialista quiera dar\n    lecciones sobre lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda la pol\u00edtica de lucha contra el cambio clim\u00e1tico del Gobierno\n    socialista era gastarse 770 millones de euros en comprar derechos de CO2\n    en el extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a cumplir con Kioto porque\n    somos muy conscientes de que somos un pa\u00eds vulnerable a los impactos del\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una fluida\n    comunicaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n, con las oficinas iberoamericanas de cambio\n    clim\u00e1tico, y en el \u00e1mbito nacional hemos dado un giro a la pol\u00edtica de\n    lucha contra el cambio clim\u00e1tico trabajando en Espa\u00f1a; poniendo en marcha\n    pol\u00edticas nacionales en Espa\u00f1a; convocando los proyectos Clima, de\n    mitigaci\u00f3n en los sectores difusos, cuyas reducciones compramos con el\n    Fondo de Carbono durante los cuatro a\u00f1os de vida del proyecto -2012 con\n    37 proyectos, en 2013 con 187 proyectos-; poniendo en marcha el Plan PIMA\n    Aire para la mejora de la calidad de aire en Espa\u00f1a mediante la\n    renovaci\u00f3n del parque del veh\u00edculos comerciales, los m\u00e1s contaminantes en\n    las grandes ciudades, sustituy\u00e9ndolos por modelos m\u00e1s eficientes;\n    poniendo en marcha el proyecto Huella de carbono, que vincula el c\u00e1lculo\n    y reducci\u00f3n de la huella de carbono de las empresas con el fomento de los\n    sumideros nacionales; poniendo en marcha la Hoja de ruta 2020 para\n    difusos, que se aprobar\u00e1 en este\n    mismo a\u00f1o con las medidas sectoriales necesarias y en el marco del Plan\n    nacional de adaptaci\u00f3n -el tercer programa de trabajo que aprobaremos a\n    finales de a\u00f1o-, y ser\u00e1 coherente con la estrategia europea de\n    adaptaci\u00f3n; poniendo en marcha la plataforma AdapteCCa; lucha contra el\n    cambio clim\u00e1tico en las costas, por primera vez la Ley de Costas\n    incorpora pol\u00edticas contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO PREV\u00c9 EL\n    GOBIERNO PONER EN FUNCIONAMIENTO EL FONDO DE GARANT\u00cdA ASISTENCIAL (FOGA)\n    PARA DAR CUMPLIMIENTO A LO DISPUESTO EN EL ART\u00cdCULO 3 DEL REAL\n    DECRETO-LEY 16/2012, DE 20 DE ABRIL, DE MEDIDAS URGENTES PARA GARANTIZAR\n    LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE SALUD Y MEJORAR LA CALIDAD Y\n    SEGURIDAD DE SUS PRESTACIONES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ndo prev\u00e9 el Gobierno poner en funcionamiento el\n    Fondo de Garant\u00eda Asistencial, el FOGA, para dar cumplimiento a lo\n    dispuesto en el art\u00edculo 3 del Real Decreto-ley 16/2012, de 20 de abril,\n    de medidas urgentes para garantizar la sostenibilidad del Sistema\n    Nacional de Salud y mejorar la calidad y seguridad de sus prestaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y s\u00ed, de\n    todas formas, contestando a su pregunta, le dir\u00e9 que para finales de a\u00f1o\n    aprobaremos -ser\u00e1 una realidad- la nueva ley general de derechos de las\n    personas con discapacidad y su inclusi\u00f3n social, que es una\n    reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica que por fin se va a hacer realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y no se la espera en el debate sobre la\n    pobreza; en este debate, desgraciadamente, no esperamos a nadie porque no\n    est\u00e1 nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Tres, hemos puesto en marcha el convenio de Seguridad\n    Social que les permite, por primera vez, poder cotizar por s\u00ed mismos y\n    generar derecho a prestaciones que, en otro caso, nunca podr\u00edan tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres, hemos puesto en marcha el convenio de Seguridad\n    Social que les permite, por primera vez, poder cotizar por s\u00ed mismos y\n    generar derecho a prestaciones que, en otro caso, nunca podr\u00edan tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL ACTUAL NIVEL DE PROTECCI\u00d3N DE LAS\n    MUJERES ANTE LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo valora el actual nivel de protecci\u00f3n\n    de las mujeres ante la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, seguimos trabajando todos los d\u00edas para mejorar la protecci\u00f3n de\n    las mujeres en relaci\u00f3n con la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [2, 3, 4, 5], "red": [0, 1], "social": [6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablan, por ejemplo, de una nueva red de casas de\n    acogida basada en la red que ya existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo tienen la desfachatez de\n    llamarla nueva red? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dese prisa; menos presentaciones, menos anuncios y\n    m\u00e1s actuaciones, porque se le acaba la legislatura y las mujeres siguen\n    siendo asesinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o son ya 27 mujeres las que han sido asesinadas; 1.237\n    mujeres desde 1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con una mano presentan un plan a desarrollar por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con la otra mano les recorta dinero para la\n    asistencia social a mujeres v\u00edctimas y a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O la todav\u00eda a fecha de\n    hoy vergonzante obligaci\u00f3n de que las mujeres v\u00edctimas de violencia de\n    g\u00e9nero paguen tasas judiciales; las tasas de la verg\u00fcenza, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, con una mano presentan un plan a desarrollar por las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con la otra mano les recorta dinero para la\n    asistencia social a mujeres v\u00edctimas y a sus hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [6], "mujeres": [3, 4, 5], "red": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Son 1.500 millones de euros destinados a mejorar la seguridad,\n    la protecci\u00f3n y la atenci\u00f3n personalizada a las v\u00edctimas y por primera\n    vez, como ustedes saben porque ustedes nunca quisieron, tambi\u00e9n a los\n    menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en marcha una red de casas de acogida que permite\n    su incorporaci\u00f3n inmediata en 24 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La red de Empresas por una sociedad libre\n    de violencia de g\u00e9nero est\u00e1 permitiendo independencia econ\u00f3mica a muchas\n    mujeres a trav\u00e9s del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo sigo teniendo tres objetivos\n    fundamentales: en primer lugar, que se denuncien todos los actos de\n    violencia contra las mujeres; en segundo lugar, que cada d\u00eda endurezcamos\n    m\u00e1s las penas contra los agresores y que todo el peso de la ley caiga\n    sobre ellos, y en tercer lugar, que las mujeres sepan que si denuncian\n    tienen garantizada su autonom\u00eda vital y tambi\u00e9n su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento cerca de\n    100.000 mujeres cuentan con protecci\u00f3n policial y 10.000 est\u00e1n atendidas\n    mediante el servicio Atenpro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La red de Empresas por una sociedad libre\n    de violencia de g\u00e9nero est\u00e1 permitiendo independencia econ\u00f3mica a muchas\n    mujeres a trav\u00e9s del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos reformando el C\u00f3digo\n    Penal para que el maltratador, o aquel que tenga intenci\u00f3n de hacerlo, se\n    sienta acorralado social y judicialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Yo me adelanto a decirle,\n    en nombre del Grupo Socialista, que su contrarreforma local pretendida no\n    es sino un sumando m\u00e1s de esa pol\u00edtica de recortes, de reducciones en\n    educaci\u00f3n, en sanidad, en dependencia, reforma laboral, pensiones, para\n    ofrecer en una especie de altar del sacrificio, en este caso los\n    ayuntamientos, ante Bruselas o ante la troika, con unas cifras bien\n    dise\u00f1adas aparentemente, un programa de reformas que realmente no se\n    corresponde con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dedique su tiempo, por favor, que es importante, a cosas como ayudar a\n    investigar para poner en la c\u00e1rcel al se\u00f1or B\u00e1rcenas y no dedique el\n    tiempo a los ayuntamientos, a negarles competencias, a negarles servicios\n    sociales y a impedirles hacer la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes son\n    especialistas en crear una realidad paralela para justificar un cambio de\n    modelo, para imponer su ideolog\u00eda y aumentar las desigualdades, lo han\n    hecho con la sanidad, con la educaci\u00f3n, y ahora pretenden ayuntamientos\n    con menos competencias, con menos autonom\u00eda, con menos democracia, con\n    peores servicios p\u00fablicos y con un grave perjuicio para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "energ\u00e9tico": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En raz\u00f3n a ello, justamente para disminuir la vulnerabilidad\n    y la dependencia y aumentar la seguridad del sistema energ\u00e9tico en\n    Espa\u00f1a, la intenci\u00f3n del Gobierno es que siempre y cuando el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que es quien puede determinarlo, determine que uno de\n    los ocho reactores o todos los reactores nucleares que hay en Espa\u00f1a\n    pueden seguir funcionando, ser\u00e1 favorable a esa continuidad en el\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En raz\u00f3n a ello, justamente para disminuir la vulnerabilidad\n    y la dependencia y aumentar la seguridad del sistema energ\u00e9tico en\n    Espa\u00f1a, la intenci\u00f3n del Gobierno es que siempre y cuando el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que es quien puede determinarlo, determine que uno de\n    los ocho reactores o todos los reactores nucleares que hay en Espa\u00f1a\n    pueden seguir funcionando, ser\u00e1 favorable a esa continuidad en el\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En raz\u00f3n a ello, justamente para disminuir la vulnerabilidad\n    y la dependencia y aumentar la seguridad del sistema energ\u00e9tico en\n    Espa\u00f1a, la intenci\u00f3n del Gobierno es que siempre y cuando el Consejo de\n    Seguridad Nuclear, que es quien puede determinarlo, determine que uno de\n    los ocho reactores o todos los reactores nucleares que hay en Espa\u00f1a\n    pueden seguir funcionando, ser\u00e1 favorable a esa continuidad en el\n    funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No\n    obstante, se est\u00e1 analizando en la actualidad la situaci\u00f3n en relaci\u00f3n\n    con los aspectos relacionados con la regulaci\u00f3n de ese cese definitivo de\n    explotaci\u00f3n de las centrales nucleares, ya que el cese se produce por\n    razones distintas a la seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, se est\u00e1 analizando en la actualidad la situaci\u00f3n en relaci\u00f3n\n    con los aspectos relacionados con la regulaci\u00f3n de ese cese definitivo de\n    explotaci\u00f3n de las centrales nucleares, ya que el cese se produce por\n    razones distintas a la seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si quita usted\n    lo que dej\u00f3 su compa\u00f1ero de esca\u00f1o, el se\u00f1or Gallard\u00f3n, en Madrid -los\n    7.000 y pico millones-, suma Valencia, Zaragoza, M\u00e1laga, Sevilla o\n    cualquier otra ciudad importante, podr\u00e1 ver que pr\u00e1cticamente el 70 % de\n    ese dinero se debe a los grandes ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En los ayuntamientos, en nuestras corporaciones locales, es\n    donde realmente se hace la pol\u00edtica, donde se ejerce la pol\u00edtica y, como\n    he dicho antes, donde se dignifica la pol\u00edtica, pero eso hay que hacerlo\n    con los resortes del Estado, con las garant\u00edas de la ley y con la\n    seguridad de que nuestros ciudadanos est\u00e1n entendiendo que ese ejercicio\n    de la pol\u00edtica es el que est\u00e1 favoreciendo la igualdad de oportunidades\n    entre los ciudadanos dondequiera que habiten, por cierto, en una elecci\u00f3n\n    libre de su lugar de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deslindar el\n    \u00e1mbito competencial no solo es una gran tarea que no se agota en ese\n    anteproyecto de ley de racionalizaci\u00f3n y sostenibilidad de la\n    Administraci\u00f3n local, sino que tambi\u00e9n es una gran demanda social, una\n    demanda p\u00fablica, una demanda que est\u00e1 en los int\u00e9rpretes exteriores de\n    Espa\u00f1a, en la propia Comisi\u00f3n Europea, que realiza y materializa una\n    recomendaci\u00f3n a ese respecto en sus consideraciones del pasado 29 de mayo\n    cuando habla sobre la estructura administrativa altamente descentralizada\n    en Espa\u00f1a, que precisa de una coordinaci\u00f3n reforzada entre las distintas\n    administraciones p\u00fablicas y que recomienda -para un pa\u00eds como Espa\u00f1a una\n    recomendaci\u00f3n del \u00e1mbito de la Comisi\u00f3n Europea es una exigencia- aprobar\n    la reforma de la Administraci\u00f3n local y elaborar un plan de aumento de la\n    eficiencia de toda la Administraci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora Rodr\u00edguez Ramos: En el Ayuntamiento de\n    Madrid). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LOS CRITERIOS DE\n    JERARQUIZACI\u00d3N Y PRIORIZACI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N Y PUESTA EN\n    MARCHA DE LOS TRAMOS QUE FALTAN PARA COMPLETAR LA RED DE ALTA VELOCIDAD\n    ESPA\u00d1OLA Y LA PLANIFICACI\u00d3N RESULTANTE DE LA APLICACI\u00d3N DE LOS MISMOS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS CRITERIOS DE\n    JERARQUIZACI\u00d3N Y PRIORIZACI\u00d3N DEL GOBIERNO PARA LA EJECUCI\u00d3N Y PUESTA EN\n    MARCHA DE LOS TRAMOS QUE FALTAN PARA COMPLETAR LA RED DE ALTA VELOCIDAD\n    ESPA\u00d1OLA Y LA PLANIFICACI\u00d3N RESULTANTE DE LA APLICACI\u00d3N DE LOS MISMOS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "red": [8, 9, 10, 11, 12], "social": [13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, haciendo un repaso de los titulares de prensa de los\n    \u00faltimos meses se puede constatar el elevado n\u00famero de compromisos que al\n    menos verbalmente ha ido contrayendo con unos y con otros en relaci\u00f3n con\n    el despliegue de la alta velocidad a lo largo y ancho de la geograf\u00eda\n    estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, lo que es incuestionable es que el tren de\n    alta velocidad est\u00e1 de moda, y entendemos la l\u00edcita aspiraci\u00f3n de\n    gestores y representantes pol\u00edticos de distintos lugares del Estado de\n    contar con una macroinfraestructura tan glamurosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, dicho esto, le\n    precisar\u00e9 que esta es una realidad que amenaza el correcto y ordenado\n    desarrollo de la alta velocidad en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la alta velocidad, corremos el riesgo de seguir insistiendo\n    en una din\u00e1mica perversa que ha llevado a que en la actualidad, tal y\n    como se\u00f1al\u00e9 en la \u00faltima sesi\u00f3n, en el debate de la moci\u00f3n presentada por\n    Geroa Bai, nos encontremos con tramos ejecutados que van de ninguna parte\n    a ning\u00fan lugar, con proyectos redactados carentes de financiaci\u00f3n para su\n    ejecuci\u00f3n, con tramos supuestamente prioritarios que carecen de\n    proyectos, con trazados puestos en marcha y estaciones en algunos casos\n    sin viajeros, con comisiones de trabajo constituidas y jam\u00e1s convocadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1ora ministra, m\u00e1s all\u00e1 del acreditado entusiasmo que le\n    reconocemos y de la dedicaci\u00f3n a su labor al frente del ministerio, es\n    preciso que ponga freno a la inercia en la que han ca\u00eddo los sucesivos\n    gobiernos de Espa\u00f1a -y aqu\u00ed no voy a hacer ning\u00fan distingo entre\n    populares y socialistas-, que ha tenido como resultado que la puesta en\n    marcha de la alta velocidad en Espa\u00f1a no haya respondido en\n    ning\u00fan caso a la debida planificaci\u00f3n sistem\u00e1tica y sist\u00e9mica que un\n    proyecto de esta naturaleza y envergadura requiere. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es el reflejo de una realidad inconexa, que\n    es exactamente en lo que se ha convertido eso, la alta velocidad en el\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos transparencia, queremos conocer\n    los criterios de jerarquizaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n de su ministerio para la\n    ejecuci\u00f3n y puesta en marcha de los tramos que faltan para completar la\n    red de alta velocidad espa\u00f1ola y la planificaci\u00f3n prevista de la\n    aplicaci\u00f3n de los mismos, por supuesto tambi\u00e9n con especial referencia a\n    la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de la red\n    de alta velocidad espa\u00f1ola debe ser sin\u00f3nimo de europeizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra, el\n    prop\u00f3sito de nuestra interpelaci\u00f3n es claro, queremos conocer los\n    criterios de jerarquizaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n del Gobierno para la ejecuci\u00f3n\n    y puesta en marcha de los tramos que faltan para completar la red de alta\n    velocidad espa\u00f1ola y la planificaci\u00f3n resultante de la aplicaci\u00f3n de los\n    mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido es precisa una apuesta\n    decidida por los corredores ferroviarios atl\u00e1ntico -del que forma parte\n    la Y vasca- y mediterr\u00e1neo, en tanto que son elementos esenciales de la\n    red transeuropea de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo que se plantean las\n    instituciones europeas es desarrollar una red completa de ferrocarril,\n    v\u00edas de navegaci\u00f3n interior, carreteras, transporte mar\u00edtimo y a\u00e9reo para\n    mejorar el mercado interior y reforzar la cohesi\u00f3n interna; ni m\u00e1s ni\n    menos, un objetivo tan ambicioso como imprescindible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos transparencia, queremos conocer\n    los criterios de jerarquizaci\u00f3n y priorizaci\u00f3n de su ministerio para la\n    ejecuci\u00f3n y puesta en marcha de los tramos que faltan para completar la\n    red de alta velocidad espa\u00f1ola y la planificaci\u00f3n prevista de la\n    aplicaci\u00f3n de los mismos, por supuesto tambi\u00e9n con especial referencia a\n    la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de la red\n    de alta velocidad espa\u00f1ola debe ser sin\u00f3nimo de europeizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se trata de inversiones multimillonarias que no soportaban el\n    m\u00e1s superficial de los an\u00e1lisis en t\u00e9rminos de coste-beneficio o en\n    t\u00e9rminos de impacto econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "alta velocidad": [2, 3, 4, 5], "madrid": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [16, 17, 18, 19], "energ\u00eda": [0, 1], "social": [20, 21], "red": [7, 8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Vamos a sacar proyectos de alta velocidad de colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada -y hay una parte que afecta al Pa\u00eds Vasco- por 1.650\n    millones de euros con CPP para el montaje de v\u00edas, energ\u00eda, se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y comunicaciones de las l\u00edneas Madrid-Levante, Monforte del Cid-Murcia,\n    La Encina-Valencia, Valladolid-Palencia-Le\u00f3n, la variante de Pajares,\n    Venta de Ba\u00f1os-Burgos, Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, Bobadilla-Granada o\n    Plasencia-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos tramos la parte de las v\u00edas, energ\u00eda,\n    se\u00f1alizaci\u00f3n y comunicaciones la van a hacer empresas privadas\n    financiadas desde los presupuestos del Estado, pero como saben con una\n    concesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, agradezco a la representante del Grupo\n    Parlamentario Vasco que haya tra\u00eddo a debate en el Congreso un tema tan\n    importante para el desarrollo econ\u00f3mico, la vertebraci\u00f3n territorial y la\n    cohesi\u00f3n de nuestro pa\u00eds, que es, ni m\u00e1s ni menos, como ha dicho su\n    se\u00f1or\u00eda, fijar los objetivos para extender la alta velocidad a todas\n    nuestras comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004 estaba planificada una red de alta velocidad que\n    llegaba a todas las provincias, con obras en sus principales ejes, hablo\n    de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, lo que estamos haciendo, y se lo voy a\n    enumerar, es poner en servicio obras e infraestructuras importantes, ir\n    pagando todo lo que podemos con el presupuesto que tenemos, y por eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos terminado y pagado la l\u00ednea de alta velocidad hasta la\n    frontera francesa, y eso fue posible, se\u00f1or\u00edas, porque licitamos, que\n    estaban sin licitar, y ejecutamos todo el montaje de v\u00eda y la estaci\u00f3n de\n    Girona, o como hemos hecho hace dos d\u00edas en Madrid-Alicante porque hemos\n    puesto en servicio una infraestructura, pero hemos tenido que pagar lo\n    que se deb\u00eda y licitar cosas que estaban sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a sacar proyectos de alta velocidad de colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada -y hay una parte que afecta al Pa\u00eds Vasco- por 1.650\n    millones de euros con CPP para el montaje de v\u00edas, energ\u00eda, se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y comunicaciones de las l\u00edneas Madrid-Levante, Monforte del Cid-Murcia,\n    La Encina-Valencia, Valladolid-Palencia-Le\u00f3n, la variante de Pajares,\n    Venta de Ba\u00f1os-Burgos, Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, Bobadilla-Granada o\n    Plasencia-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca conoc\u00ed ni en sanidad ni en\n    educaci\u00f3n ni en interior, en todas las responsabilidades que he tenido,\n    c\u00f3mo alguien puede planificar estaciones de 200 millones de euros y todas\n    las entradas en las ciudades con soterramiento, sin tener por cierto ni\n    un solo euro y firmar grandes convenios para hacer operaciones\n    urban\u00edsticas porque iban a vender los terrenos e iban a obtener cientos\n    de millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a exponerle lo que estamos haciendo y\n    lo que vamos a hacer, se\u00f1or\u00eda, y se lo voy a decir desde luego desde la\n    responsabilidad que me toca en este momento, en un momento dif\u00edcil, en un\n    momento complejo, pero un\n    momento en el que Espa\u00f1a y la red ferroviaria de nuestro pa\u00eds tienen que\n    llegar a alcanzar los objetivos de una red propia del siglo XXI, como lo\n    estamos haciendo tambi\u00e9n en materia de carreteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2004 estaba planificada una red de alta velocidad que\n    llegaba a todas las provincias, con obras en sus principales ejes, hablo\n    de 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la Y vasca, se\u00f1or\u00eda, para esta l\u00ednea como usted sabe se\n    aprob\u00f3 en el a\u00f1o 2000 el estudio informativo del proyecto de la nueva red\n    ferroviaria; en la redacci\u00f3n y en la tramitaci\u00f3n se tardaron cuatro a\u00f1os,\n    y con el objetivo de potenciar su integraci\u00f3n en los grandes corredores\n    europeos se consider\u00f3 necesario por el equipo que estaba en el ministerio\n    entonces que tuviera pendientes m\u00e1ximas de 15 mil\u00e9simas para hacerla apta\n    para tr\u00e1fico mixto, es decir, para viajeros y mercanc\u00edas, cosa que no se\n    hab\u00eda hecho en otras l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaban en servicio Madrid-Sevilla y Madrid-Zaragoza-Lleida, y\n    estaban en obras Lleida-Tarragona-Barcelona, C\u00f3rdoba-M\u00e1laga,\n    Sevilla-C\u00e1diz, Madrid-Valladolid, la conexi\u00f3n con Asturias, la variante\n    de Pajares, la Ourense-Santiago, Madrid-Toledo y Madrid-Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hab\u00eda\n    una planificaci\u00f3n, a mi juicio rigurosa, con los trayectos que estaban en\n    estudio o en proyecto y que eran los corredores correspondientes al\n    norte-noroeste, Extremadura, Andaluc\u00eda, la parte que quedaba de\n    Madrid-Levante, el Mediterr\u00e1neo, el norte-noroeste, el Cant\u00e1brico, y lo\n    que se conoc\u00eda como el subcant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque lo\n    que he vivido hasta ahora en pol\u00edtica es que se hab\u00eda hecho una Espa\u00f1a\n    muy asim\u00e9trica, con algunas comunidades aut\u00f3nomas donde hab\u00eda de casi\n    todo y otras comunidades aut\u00f3nomas donde no hab\u00eda de casi nada en materia\n    de infraestructuras, y ve\u00eda que para llegar a Madrid recorriendo 500\n    kil\u00f3metros en muchos casos eran dos horas y veinte minutos y en otros\n    eran ocho horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, lo que estamos haciendo, y se lo voy a\n    enumerar, es poner en servicio obras e infraestructuras importantes, ir\n    pagando todo lo que podemos con el presupuesto que tenemos, y por eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos terminado y pagado la l\u00ednea de alta velocidad hasta la\n    frontera francesa, y eso fue posible, se\u00f1or\u00edas, porque licitamos, que\n    estaban sin licitar, y ejecutamos todo el montaje de v\u00eda y la estaci\u00f3n de\n    Girona, o como hemos hecho hace dos d\u00edas en Madrid-Alicante porque hemos\n    puesto en servicio una infraestructura, pero hemos tenido que pagar lo\n    que se deb\u00eda y licitar cosas que estaban sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos impulsando el corredor mediterr\u00e1neo, y como ustedes saben\n    otras l\u00edneas como la Madrid-Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a sacar proyectos de alta velocidad de colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada -y hay una parte que afecta al Pa\u00eds Vasco- por 1.650\n    millones de euros con CPP para el montaje de v\u00edas, energ\u00eda, se\u00f1alizaci\u00f3n\n    y comunicaciones de las l\u00edneas Madrid-Levante, Monforte del Cid-Murcia,\n    La Encina-Valencia, Valladolid-Palencia-Le\u00f3n, la variante de Pajares,\n    Venta de Ba\u00f1os-Burgos, Vitoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n, Bobadilla-Granada o\n    Plasencia-Badajoz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la Y vasca, se\u00f1or\u00eda, para esta l\u00ednea como usted sabe se\n    aprob\u00f3 en el a\u00f1o 2000 el estudio informativo del proyecto de la nueva red\n    ferroviaria; en la redacci\u00f3n y en la tramitaci\u00f3n se tardaron cuatro a\u00f1os,\n    y con el objetivo de potenciar su integraci\u00f3n en los grandes corredores\n    europeos se consider\u00f3 necesario por el equipo que estaba en el ministerio\n    entonces que tuviera pendientes m\u00e1ximas de 15 mil\u00e9simas para hacerla apta\n    para tr\u00e1fico mixto, es decir, para viajeros y mercanc\u00edas, cosa que no se\n    hab\u00eda hecho en otras l\u00edneas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, lo que estamos haciendo, y se lo voy a\n    enumerar, es poner en servicio obras e infraestructuras importantes, ir\n    pagando todo lo que podemos con el presupuesto que tenemos, y por eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos terminado y pagado la l\u00ednea de alta velocidad hasta la\n    frontera francesa, y eso fue posible, se\u00f1or\u00edas, porque licitamos, que\n    estaban sin licitar, y ejecutamos todo el montaje de v\u00eda y la estaci\u00f3n de\n    Girona, o como hemos hecho hace dos d\u00edas en Madrid-Alicante porque hemos\n    puesto en servicio una infraestructura, pero hemos tenido que pagar lo\n    que se deb\u00eda y licitar cosas que estaban sin licitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos puesto en servicio unos kil\u00f3metros en la\n    l\u00ednea Sevilla-C\u00e1diz; son 7 kil\u00f3metros, que es poco pero es lo que hemos\n    podido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en la Y vasca estamos\n    avanzando todo lo que podemos para reducir el tiempo de viaje y para\n    hacer una l\u00ednea propia del siglo XXI, que es la que tiene que tener el\n    Pa\u00eds Vasco y toda Espa\u00f1a para comunicarnos con el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la asimetr\u00eda que yo he vivido, y por eso el plan\n    de actuaciones, se\u00f1or\u00edas, es potenciaci\u00f3n sobre todo de aquellas\n    infraestructuras que tienen retorno econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado, las comunidades aut\u00f3nomas y las\n    instituciones tenemos que hacer infraestructuras que tengan retorno\n    social tambi\u00e9n, porque si no muchos pueblos, muchas pedan\u00edas y parroquias\n    de nuestro pa\u00eds no tendr\u00edan infraestructuras; el retorno social es muy\n    importante, pero el econ\u00f3mico es inexistente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [10], "l\u00ednea": [11], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "red": [7, 8, 9], "social": [12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Estoy\n    absolutamente de acuerdo con usted en que es preciso establecer el valor\n    de una inversi\u00f3n no \u00fanicamente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, sino tambi\u00e9n por\n    supuesto en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social, de retorno social, pero dicho lo\n    anterior creo que la parte importante de este debate est\u00e1 precisamente en\n    eso, en que aunque todo es importante, el objetivo debe ser no tener una\n    red radial, sido una red mallada que permita que se generen c\u00edrculos\n    conc\u00e9ntricos, que multiplique las relaciones comerciales, empresariales,\n    personales y laborales, esto hay que hacerlo por orden, y yo sinceramente\n    creo que la gesti\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a ha sido kafkiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa no ha sido la t\u00f3nica de la gesti\u00f3n de la alta velocidad en\n    el Estado e insisto en que sigue siendo una amenaza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente nos ayudar\u00e1 a ir aclarando el oscuro panorama\n    que desde Euskadi vemos en relaci\u00f3n con la alta velocidad, y m\u00e1s\n    concretamente como le dec\u00eda con la Y vasca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer escuchaba y he\n    le\u00eddo los discursos que, tanto el pr\u00edncipe Felipe como el presidente del\n    Gobierno pronunciaron con motivo de la inauguraci\u00f3n de la vez\n    Madrid-Alicante, y se escucharon frases que hablaban de la alta velocidad\n    como palanca para la recuperaci\u00f3n, de impulso a la dinamizaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de contribuci\u00f3n a la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me he dejado unos papeles en el estrado pero me hubiera gustado que vieran\n    c\u00f3mo queda el mapa de la alta velocidad en Euskadi, c\u00f3mo queda Euskadi en\n    ese mapa de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    momento para nosotros el tren\n    de alta velocidad es un fondo de saco, no vemos la salida del t\u00fanel, y en\n    ese sentido le requerimos para que trabajen en una posible fecha; y por\n    supuesto, en breve se iniciar\u00e1 la tramitaci\u00f3n de los Presupuestos\n    Generales del Estado y ah\u00ed nos podremos ver las caras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido es que las trabajen y\n    que en general, en un futuro cercano comencemos a trabajar en t\u00e9rminos de\n    proyecto en la construcci\u00f3n definitiva de la red de alta velocidad en\n    todo el Estado, porque al final el beneficio va a ser para todos y para\n    todas, en general para toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    absolutamente de acuerdo con usted en que es preciso establecer el valor\n    de una inversi\u00f3n no \u00fanicamente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, sino tambi\u00e9n por\n    supuesto en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social, de retorno social, pero dicho lo\n    anterior creo que la parte importante de este debate est\u00e1 precisamente en\n    eso, en que aunque todo es importante, el objetivo debe ser no tener una\n    red radial, sido una red mallada que permita que se generen c\u00edrculos\n    conc\u00e9ntricos, que multiplique las relaciones comerciales, empresariales,\n    personales y laborales, esto hay que hacerlo por orden, y yo sinceramente\n    creo que la gesti\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a ha sido kafkiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a recordar la importancia de\n    llegar a construir una red mallada, pero paso a paso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido es que las trabajen y\n    que en general, en un futuro cercano comencemos a trabajar en t\u00e9rminos de\n    proyecto en la construcci\u00f3n definitiva de la red de alta velocidad en\n    todo el Estado, porque al final el beneficio va a ser para todos y para\n    todas, en general para toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer escuchaba y he\n    le\u00eddo los discursos que, tanto el pr\u00edncipe Felipe como el presidente del\n    Gobierno pronunciaron con motivo de la inauguraci\u00f3n de la vez\n    Madrid-Alicante, y se escucharon frases que hablaban de la alta velocidad\n    como palanca para la recuperaci\u00f3n, de impulso a la dinamizaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de contribuci\u00f3n a la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estoy de acuerdo en\n    que no se debe consentir que se profundice m\u00e1s en un pa\u00eds de dos\n    velocidades, y no se trata de poner 4 o 400 kil\u00f3metros de l\u00ednea, se trata\n    de hacerlo por orden y con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    absolutamente de acuerdo con usted en que es preciso establecer el valor\n    de una inversi\u00f3n no \u00fanicamente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, sino tambi\u00e9n por\n    supuesto en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n social, de retorno social, pero dicho lo\n    anterior creo que la parte importante de este debate est\u00e1 precisamente en\n    eso, en que aunque todo es importante, el objetivo debe ser no tener una\n    red radial, sido una red mallada que permita que se generen c\u00edrculos\n    conc\u00e9ntricos, que multiplique las relaciones comerciales, empresariales,\n    personales y laborales, esto hay que hacerlo por orden, y yo sinceramente\n    creo que la gesti\u00f3n de la alta velocidad en Espa\u00f1a ha sido kafkiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La internacionalizaci\u00f3n es\n    riqueza, riqueza en todos los \u00e1mbitos: econ\u00f3mico, social, emocional,\n    m\u00edrenlo por donde lo miren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer escuchaba y he\n    le\u00eddo los discursos que, tanto el pr\u00edncipe Felipe como el presidente del\n    Gobierno pronunciaron con motivo de la inauguraci\u00f3n de la vez\n    Madrid-Alicante, y se escucharon frases que hablaban de la alta velocidad\n    como palanca para la recuperaci\u00f3n, de impulso a la dinamizaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de contribuci\u00f3n a la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2, 3], "l\u00ednea": [4, 5], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed no se est\u00e1n haciendo estaciones de autor,\n    aqu\u00ed no se est\u00e1n haciendo esos soterramientos que costaban cientos y\n    cientos de millones; aqu\u00ed lo que se est\u00e1 haciendo es acercar personas e\n    incluso en aquellos lugares donde no hay alta velocidad, que todav\u00eda son\n    muchos, lo que estamos haciendo es poner trenes h\u00edbridos, estamos\n    mejorando las circulaciones, se est\u00e1n haciendo cosas para intentar\n    acortar los tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tan importante es,\n    que el ramal atl\u00e1ntico del eje ferroviario de alta velocidad -que es el\n    proyecto prioritario PP3, como se le conoce en Bruselas- es uno de los\n    proyectos clave en los que estamos trabajando y tambi\u00e9n porque forma\n    parte -como usted sabe- del corredor n\u00famero 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero se est\u00e1 haciendo, se\n    ha llegado a un acuerdo con una entidad financiera para que pueda hacer\n    un pr\u00e9stamo, y se va a hacer la renovaci\u00f3n entera, porque Cantabria\n    necesita estar comunicada con Madrid en un tiempo razonable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos comprometidos en\n    ello, de hecho acaba de haber una reuni\u00f3n la semana pasada aqu\u00ed en Madrid\n    a la que ha venido el equipo de Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, le estoy diciendo que la Y vasca es\n    una l\u00ednea fundamental para nuestro pa\u00eds y para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una planificaci\u00f3n de m\u00e1s de\n    70.000 millones, debiendo 14.000 y con la situaci\u00f3n financiera del\n    conjunto de Espa\u00f1a que nos hemos encontrado, cu\u00e9ntenme c\u00f3mo es posible\n    que en una l\u00ednea en la que se han invertido, no planificado, 612 millones\n    de euros en el a\u00f1o 2012 digamos en este momento que no se ha hecho nada y\n    hoy esa l\u00ednea sigue en obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"d\u00e9ficit tarifario": [1], "energ\u00e9tico": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan un a\u00f1o y medio gobernando, centrados en el\n    d\u00e9ficit tarifario, olvidando la equidad, la sostenibilidad, la\n    transparencia y la democracia e hipotecando el futuro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ustedes llevan un a\u00f1o y medio gobernando, centrados en el\n    d\u00e9ficit tarifario, olvidando la equidad, la sostenibilidad, la\n    transparencia y la democracia e hipotecando el futuro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [12, 13, 14], "eficiencia energ\u00e9tica": [17], "seguridad": [15, 16], "d\u00e9ficit tarifario": [20, 21], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad nuclear": [19], "renovables": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "red": [18]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... M\u00e1s de 3.600 millones cobrados\n    indebidamente, como as\u00ed indica la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda, y por\n    los que hoy pagamos intereses todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si miramos los costes de transporte y distribuciones,\n    otro esc\u00e1ndalo, 6.000 millones, y aqu\u00ed la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda\n    nos dice que estamos sobrerretribuyendo el transporte, que pagamos por\n    activos que ni se est\u00e1n utilizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra reflexi\u00f3n es sobre la equidad, un sistema justo y la accesibilidad a\n    la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han retardado el autoconsumo y plantean peajes\n    tambi\u00e9n para la energ\u00eda autoconsumida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    cambiado a la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda, ahora subsumida en el propio\n    Ministerio de Industria, y podemos decir lo mismo del CSN, donde su\n    exsecretario de Estado se ha ido a tutelar ahora el CSN, que est\u00e1 tocado\n    de muerte despu\u00e9s del \u00faltimo sainete que ha pasado con Garo\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a seguir, como hasta ahora, con parches y recortes que\n    pagan los ciudadanos y las renovables o pondr\u00e1 sentido com\u00fan y entrar\u00e1 en\n    el fondo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes culpan\n    insistentemente a las renovables, pero antes de ellas el d\u00e9ficit ya\n    exist\u00eda, porque el d\u00e9ficit es la herencia de decisiones pol\u00edticas, de no\n    cubrir los costes con la tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si se aplica\n    la retroactividad con las renovables, \u00bfpor qu\u00e9 no recuperamos 3.600\n    millones que son de todos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios regulatorios desde 2011 han\n    afectado much\u00edsimo m\u00e1s al sector de las renovables que a las\n    convencionales, yendo en la direcci\u00f3n contraria y Espa\u00f1a no se lo puede\n    permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber que la pr\u00f3xima reforma, aunque\n    no parece que sea as\u00ed, no va a atacar de nuevo al sector de las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad son las renovables las que han reducido el precio\n    del pool el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que\n    tuviera en cuenta que el propio Ecofin ya advierte que Espa\u00f1a no va a\n    cumplir con la directiva de renovables y sus compromisos al ritmo que\n    avanza, por no hablarle de eficiencia energ\u00e9tica cuando hablamos de\n    sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero le quiero hablar\n    tambi\u00e9n de pobreza energ\u00e9tica y de equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta inequidad hay una cuesti\u00f3n\n    que nos alarma, se\u00f1or ministro, la pobreza energ\u00e9tica; el 10 % de la\n    poblaci\u00f3n espa\u00f1ola la sufre seg\u00fan la Cruz Roja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan este estudio, ya hay entre 2.300 y 9.300 muertes\n    prematuras en invierno por pobreza energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha obligado al CSN a\n    pronunciarse por una semana por una petici\u00f3n que hizo Nuclenor, y luego,\n    cuando el CSN incumple toda la regulaci\u00f3n, todas las previsiones de\n    seguridad, todos los requisitos y todos los protocolos, ha obligado a\n    pronunciarse, contradici\u00e9ndose entre s\u00ed con los distintos votos internos,\n    al final no hace la orden desde el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 va a\n    pasar con Garo\u00f1a despu\u00e9s de que usted torciera el brazo al Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda que\n    tuviera en cuenta que el propio Ecofin ya advierte que Espa\u00f1a no va a\n    cumplir con la directiva de renovables y sus compromisos al ritmo que\n    avanza, por no hablarle de eficiencia energ\u00e9tica cuando hablamos de\n    sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Red El\u00e9ctrica, que solo cobra en\n    funci\u00f3n de una tarifa regulada y, por lo tanto, que decide el ministro,\n    tiene un volumen de negocio, unos beneficios de un 25 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos gustar\u00eda saber qu\u00e9 va a\n    pasar con Garo\u00f1a despu\u00e9s de que usted torciera el brazo al Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en esta interpelaci\u00f3n le quiero plantear cinco\n    cuestiones sobre la reforma y el d\u00e9ficit tarifario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al d\u00e9ficit tarifario, vamos a los conceptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "seguridad nuclear": [29], "seguridad": [15], "energ\u00edas renovables": [35, 36], "madrid": [28], "d\u00e9ficit tarifario": [33, 34], "energ\u00e9tico": [30, 31, 32], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "renovables": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "red": [24, 25, 26, 27]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero tienen otro problema, y es que las energ\u00eda\n    renovables al depender del sol o del viento, es decir, de factores\n    naturales, no siempre sabemos si van a poder responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    evitarlo, y esa es la raz\u00f3n por la cual cada vez que hay una instalaci\u00f3n\n    de energ\u00eda renovable, tiene que haber al lado otra instalaci\u00f3n, como\n    usted sabe muy bien, de energ\u00eda convencional que funcione de respaldo, de\n    backup, pero eso hay que pagarlo; es decir, por cada proporci\u00f3n, por cada\n    cuant\u00eda instalada de megavatios en renovables sabe usted que tiene que\n    haber una cuant\u00eda, no la misma, inferior, que act\u00fae de respaldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el sistema de interrumpibilidad, que\n    es muy parecido a los pagos por capacidad, solo que consiste en que las\n    grandes empresas consumidoras de energ\u00eda tienen un tratamiento de\n    interrumpibilidad porque est\u00e1n dispuestas a que en el momento en el que\n    sea necesario apagar y verter esa electricidad que est\u00e1n consumiendo a la\n    red lo hagan a cambio de una cuant\u00eda al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted\n    en que esta es una cuant\u00eda muy elevada, que no se est\u00e1 utilizando, pero\n    tambi\u00e9n estar\u00e1 usted de acuerdo conmigo en que esas industrias muy\n    intensivas en energ\u00eda emplean a miles y miles de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora se lo\n    digo ya no solo como responsable de energ\u00eda sino tambi\u00e9n como responsable\n    de industria, porque he de velar no solo por el mantenimiento de la\n    industria sino, si es posible, por el objetivo com\u00fan en Europa de\n    aumentar la reindustrializaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que aqu\u00ed, hace algunos a\u00f1os, como pol\u00edtica estelar\n    en materia de eficiencia energ\u00e9tica se decidi\u00f3 regalar a cada espa\u00f1ol una\n    bombilla eficiente para que nos fu\u00e9ramos habituando al consumo eficiente\n    de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, esto solo tiene un problema, y es que si\n    usted consume la energ\u00eda que se est\u00e1 produciendo, cuando la vierte a la\n    red, esa red la estamos pagando el resto del sistema, todos los espa\u00f1oles\n    que no tenemos autoconsumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tema de Garo\u00f1a, la posici\u00f3n del Gobierno en materia de\n    seguridad nuclear -se puede compartir o no; usted tiene una posici\u00f3n\n    distinta que yo respeto mucho- es la siguiente: En una econom\u00eda con tal\n    dependencia energ\u00e9tica del exterior y con tal vulnerabilidad, \u00bfpodemos\n    prescindir de la aportaci\u00f3n y generaci\u00f3n de una fuente de energ\u00eda limpia\n    y que es m\u00e1s barata que las dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en modo alguno\n    estamos en contra del r\u00e9gimen de energ\u00edas renovables, todo lo contrario,\n    sigue siendo objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno que las energ\u00edas renovables\n    sigan teniendo una participaci\u00f3n importante dentro del mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al d\u00e9ficit de tarifa, dice usted que se culpa a las energ\u00edas\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que se mantiene la moratoria para energ\u00edas\n    renovables en Canarias, Baleares, Ceuta y Melilla, y yo le digo que no,\n    que en esta reforma en la que estamos trabajando justamente uno de los\n    aspectos es que haya una mayor penetraci\u00f3n de esas energ\u00edas en estos\n    territorios, por una raz\u00f3n sencilla: si el coste medio de producci\u00f3n de\n    un megavatio en la Pen\u00ednsula es de 50 euros aproximadamente, en Canarias\n    el promedio es de 220 euros; es verdad que en la isla de El Hierro es\n    superior o en La Gomera y que en Gran Canaria o Tenerife es inferior,\n    pero hay un promedio de unos 220 euros/megavatio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, le anuncio\n    hoy aqu\u00ed, en esta tribuna, que dentro de la reforma que estamos\n    preparando y que ir\u00e1 al Consejo de Ministros introduciremos energ\u00edas\n    renovables en estos territorios para que el coste de ese megavatio baje\n    de 220 a un nivel por debajo de 90 euros el megavatio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo\n    con usted en que en nuestro sistema el\u00e9ctrico tenemos que apostar, y\n    apostar mucho, por las energ\u00edas renovables, que tienen enormes ventajas,\n    y tienen algunos inconvenientes claro, porque el coste de estas\n    tecnolog\u00edas es superior al de las tecnolog\u00edas convencionales, como usted\n    y yo sabemos muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tienen otro problema, y es que las energ\u00eda\n    renovables al depender del sol o del viento, es decir, de factores\n    naturales, no siempre sabemos si van a poder responder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    evitarlo, y esa es la raz\u00f3n por la cual cada vez que hay una instalaci\u00f3n\n    de energ\u00eda renovable, tiene que haber al lado otra instalaci\u00f3n, como\n    usted sabe muy bien, de energ\u00eda convencional que funcione de respaldo, de\n    backup, pero eso hay que pagarlo; es decir, por cada proporci\u00f3n, por cada\n    cuant\u00eda instalada de megavatios en renovables sabe usted que tiene que\n    haber una cuant\u00eda, no la misma, inferior, que act\u00fae de respaldo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tema de Garo\u00f1a, la posici\u00f3n del Gobierno en materia de\n    seguridad nuclear -se puede compartir o no; usted tiene una posici\u00f3n\n    distinta que yo respeto mucho- es la siguiente: En una econom\u00eda con tal\n    dependencia energ\u00e9tica del exterior y con tal vulnerabilidad, \u00bfpodemos\n    prescindir de la aportaci\u00f3n y generaci\u00f3n de una fuente de energ\u00eda limpia\n    y que es m\u00e1s barata que las dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla de eficiencia energ\u00e9tica y estoy encantado de hablarle de esa\n    cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que aqu\u00ed, hace algunos a\u00f1os, como pol\u00edtica estelar\n    en materia de eficiencia energ\u00e9tica se decidi\u00f3 regalar a cada espa\u00f1ol una\n    bombilla eficiente para que nos fu\u00e9ramos habituando al consumo eficiente\n    de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, con total respeto a ese tipo de pr\u00e1cticas y\n    pol\u00edticas de eficiencia energ\u00e9tica, creemos que no son las adecuadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, creemos que es una buena pol\u00edtica de\n    eficiencia energ\u00e9tica retirar veh\u00edculos\n    ineficientes del mercado, veh\u00edculos que emiten mucho CO2 y sustituirlos\n    por otros nuevos, de nueva generaci\u00f3n que emiten menos gases de efecto\n    invernadero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es bueno hacer pol\u00edticas de eficiencia energ\u00e9tica\n    a trav\u00e9s de planes de incentivos al veh\u00edculo eficiente, los conocidos\n    como PIVE, en su edici\u00f3n PIVE 1 y PIVE 2, que han contribuido a retirar\n    veh\u00edculos ineficientes del sistema y meter veh\u00edculos eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, he ah\u00ed una pol\u00edtica de eficiencia energ\u00e9tica que yo creo que\n    est\u00e1 en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no solo esto, tambi\u00e9n son eficiencia\n    energ\u00e9tica los dos reales decretos que sobre certificaci\u00f3n energ\u00e9tica\n    hemos aprobado en Consejo de Ministros hace solo tres semanas o, por\n    ejemplo, el plan del Gobierno para la rehabilitaci\u00f3n de la planta\n    edificatoria tanto de viviendas como de hoteles en Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de\n    incentivos, subvenciones y pr\u00e9stamos blandos para actualizarlas con\n    eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas actuaciones van en la direcci\u00f3n de una\n    buena eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el sistema de interrumpibilidad, que\n    es muy parecido a los pagos por capacidad, solo que consiste en que las\n    grandes empresas consumidoras de energ\u00eda tienen un tratamiento de\n    interrumpibilidad porque est\u00e1n dispuestas a que en el momento en el que\n    sea necesario apagar y verter esa electricidad que est\u00e1n consumiendo a la\n    red lo hagan a cambio de una cuant\u00eda al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, cada cual podr\u00e1 instalarse en\n    el tejado de su casa o vivienda una placa y consumir aquello que la placa\n    produce y, si le sobra, verterlo a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, esto solo tiene un problema, y es que si\n    usted consume la energ\u00eda que se est\u00e1 produciendo, cuando la vierte a la\n    red, esa red la estamos pagando el resto del sistema, todos los espa\u00f1oles\n    que no tenemos autoconsumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLo\n    pagamos o tenemos que establecer un peaje para cuando se utilice esa red? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted habla de que huyen los\n    inversores extranjeros, \u00bfacaso se est\u00e1 refiriendo a las nuevas\n    inversiones que Iveco, del grupo Fiat, Italia, decide llevar a cabo en\n    Madrid y no en Italia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tema de Garo\u00f1a, la posici\u00f3n del Gobierno en materia de\n    seguridad nuclear -se puede compartir o no; usted tiene una posici\u00f3n\n    distinta que yo respeto mucho- es la siguiente: En una econom\u00eda con tal\n    dependencia energ\u00e9tica del exterior y con tal vulnerabilidad, \u00bfpodemos\n    prescindir de la aportaci\u00f3n y generaci\u00f3n de una fuente de energ\u00eda limpia\n    y que es m\u00e1s barata que las dem\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, esa es exactamente\n    la raz\u00f3n por la cual hemos tomado medidas contra el d\u00e9ficit porque,\n    claro, cuando hablamos de sostenibilidad del sistema energ\u00e9tico tenemos\n    que hacerlo en una doble acepci\u00f3n: la sostenibilidad desde el punto de\n    vista medioambiental -en esa estamos todos de acuerdo-, pero tambi\u00e9n la\n    sostenibilidad desde el punto de vista econ\u00f3mico y financiero, en lo cual\n    parece que el Gobierno est\u00e1 de acuerdo, pero hay algunas de sus se\u00f1or\u00edas\n    que parece que no lo est\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 una cosa: es condici\u00f3n necesaria -le\n    dir\u00eda incluso condici\u00f3n imprescindible- para poder tener un sistema\n    energ\u00e9tico equilibrado, seguro y sostenible, que tambi\u00e9n sea sostenible\n    desde el punto de vista econ\u00f3mico y financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en modo alguno\n    estamos en contra del r\u00e9gimen de energ\u00edas renovables, todo lo contrario,\n    sigue siendo objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno que las energ\u00edas renovables\n    sigan teniendo una participaci\u00f3n importante dentro del mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que nos hemos centrado en el control del d\u00e9ficit tarifario pero\n    que nos olvidamos de la sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos hemos centrado en el d\u00e9ficit tarifario? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, en modo alguno\n    estamos en contra del r\u00e9gimen de energ\u00edas renovables, todo lo contrario,\n    sigue siendo objetivo inequ\u00edvoco del Gobierno que las energ\u00edas renovables\n    sigan teniendo una participaci\u00f3n importante dentro del mix energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy de acuerdo\n    con usted en que en nuestro sistema el\u00e9ctrico tenemos que apostar, y\n    apostar mucho, por las energ\u00edas renovables, que tienen enormes ventajas,\n    y tienen algunos inconvenientes claro, porque el coste de estas\n    tecnolog\u00edas es superior al de las tecnolog\u00edas convencionales, como usted\n    y yo sabemos muy bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad nuclear": [3, 4, 5], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es un criterio\n    estrictamente de seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta cu\u00e1l es el criterio que sigue\n    el Gobierno entre un informe del Consejo de Seguridad Nuclear y un\n    informe de cualquier otra parte, le digo que seguir\u00e1 el criterio del\n    Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un criterio\n    estrictamente de seguridad nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el Consejo\n    de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me pregunta cu\u00e1l es el criterio que sigue\n    el Gobierno entre un informe del Consejo de Seguridad Nuclear y un\n    informe de cualquier otra parte, le digo que seguir\u00e1 el criterio del\n    Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [14, 15], "energ\u00edas renovables": [21, 22], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "resultados": [20], "renovables": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "red": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tenemos energ\u00eda cara, 10 millones de pobres energ\u00e9ticos y\n    unas empresas que\n    contin\u00faan teniendo beneficios multimillonarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1\n    hipotecando su futuro porque depende en un 80 % de energ\u00eda importada; y\n    con las renovables no ser\u00eda as\u00ed, porque las tenemos en casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo me\n    puede decir que Garo\u00f1a es energ\u00eda limpia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMiles de a\u00f1os de residuos t\u00f3xicos bajo nuestro suelo es una energ\u00eda\n    limpia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, pero no la energ\u00eda que se autoconsume,\n    \u00bfverdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le hablo de unos peajes adecuados\n    para esa energ\u00eda que van a volcar a la red, pero no para la energ\u00eda\n    autoconsumida, porque las empresas de Unesa cuando producen energ\u00eda no\n    pagan ning\u00fan peaje por la energ\u00eda que consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 un usuario que\n    tiene su miniplanta fotovoltaica o su miniplanta e\u00f3lica para autoconsumir\n    energ\u00eda le tiene que pagar a una red que no est\u00e1 utilizando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacer patria es mantener tambi\u00e9n el conjunto de miles de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n creando tejido industrial y\n    empleo, y que tambi\u00e9n son valor a\u00f1adido para nuestro pa\u00eds, como son las\n    de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos hablando de energ\u00edas\n    renovables, estamos hablando de unas energ\u00edas que no son importadas, que\n    son aut\u00f3ctonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1\n    hipotecando su futuro porque depende en un 80 % de energ\u00eda importada; y\n    con las renovables no ser\u00eda as\u00ed, porque las tenemos en casa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que es\n    imposible tener las renovables porque no tienen capacidad suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Dinamarca, con bastante menos sol que en nuestro pa\u00eds, tienen un plan de\n    energ\u00edas cien por cien renovables para 2050, con un mix adecuado, porque\n    la tecnolog\u00eda tambi\u00e9n avanza y hay maneras de sostener las renovables con\n    el minibombeo; y cada vez va evolucionando m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le quer\u00eda decir,\n    as\u00ed como que el sector de las renovables, que est\u00e1 huyendo hacia otros\n    pa\u00edses, es un sector intensivo en puestos de trabajo, estaba liderando la\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a era el segundo pa\u00eds\n    con m\u00e1s patentes en energ\u00edas renovables y pionero en I+D, y esa\n    inseguridad regulatoria se lo est\u00e1 cargando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me viene a hablar de eficiencia y lo que est\u00e1 claro es que el\n    Decreto de 2012 elimin\u00f3 los recursos para eficiencia y ahorro, y que en\n    2013 la eficiencia energ\u00e9tica ha eximido todo el listado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 claro que\n    el papel que ha hecho Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea es vetar la Directiva de\n    eficiencia energ\u00e9tica, as\u00ed que de apuesta por la eficiencia, nada de\n    nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre autoconsumo, hay lugares como California, Dinamarca, Italia,\n    etc\u00e9tera, que han apostado por un autoconsumo sin peajes, pero lo que me\n    parece c\u00ednico e hip\u00f3crita es decir que tienen que poner peajes porque\n    forman parte de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para esa no necesitan red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le hablo de unos peajes adecuados\n    para esa energ\u00eda que van a volcar a la red, pero no para la energ\u00eda\n    autoconsumida, porque las empresas de Unesa cuando producen energ\u00eda no\n    pagan ning\u00fan peaje por la energ\u00eda que consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 un usuario que\n    tiene su miniplanta fotovoltaica o su miniplanta e\u00f3lica para autoconsumir\n    energ\u00eda le tiene que pagar a una red que no est\u00e1 utilizando? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dudo, pero hemos visto que hasta ahora lo que ha marcado\n    la agenda del Gobierno no ha sido el inter\u00e9s general; y as\u00ed han sido los\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hacer patria es mantener tambi\u00e9n el conjunto de miles de\n    peque\u00f1as y medianas empresas que est\u00e1n creando tejido industrial y\n    empleo, y que tambi\u00e9n son valor a\u00f1adido para nuestro pa\u00eds, como son las\n    de energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a era el segundo pa\u00eds\n    con m\u00e1s patentes en energ\u00edas renovables y pionero en I+D, y esa\n    inseguridad regulatoria se lo est\u00e1 cargando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00edas renovables": [10], "renovables": [5], "energ\u00e9tico": [7, 8, 9], "energ\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "seguridad": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    empezaba su segunda intervenci\u00f3n hablando de la energ\u00eda cara en Espa\u00f1a, y\n    es verdad, Espa\u00f1a tiene una de las energ\u00edas m\u00e1s caras de toda Europa,\n    pero tengo que hacer alg\u00fan matiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe que en el precio de la energ\u00eda\n    cada vez que pagamos la electricidad hay dos componentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si solo\n    consideramos la parte de generaci\u00f3n, sabe que el precio de la energ\u00eda en\n    Espa\u00f1a est\u00e1 por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que lo que hacen las energ\u00edas renovables es bajar el precio\n    que pagamos por la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, s\u00ed tiene efecto el importe de las primas en el coste de la\n    energ\u00eda, y creo que eso deber\u00edamos racionalizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que lo que hacen las energ\u00edas renovables es bajar el precio\n    que pagamos por la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual, sobre la base del\n    principio de seguridad en los suministros, el Gobierno, dentro de todas\n    las prescripciones y condiciones medioambientales de Espa\u00f1a y de la Uni\u00f3n\n    Europea, si debe autorizar prospecciones de petr\u00f3leo o gas, las autoriza,\n    porque uno de los objetivos en materia de pol\u00edtica energ\u00e9tica debe ser\n    disminuir esa vulnerabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual estamos haciendo esta reforma,\n    porque no tendr\u00eda sentido ninguna de las medidas que hemos adoptado, que\n    estamos adoptando y que vamos a adoptar si no fuese para tener un modelo\n    energ\u00e9tico que aparte de seguro, equilibrado y sostenible, fuera adem\u00e1s\n    un sistema competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy totalmente de\n    acuerdo con usted, por eso cada vez que hablamos de sistema energ\u00e9tico\n    sostenible hablamos de las dos cosas, a no ser que usted me diga que\n    podemos tener la econom\u00eda m\u00e1s verde del mundo aunque no sea competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo han sacado, y en estos \u00faltimos cinco\n    a\u00f1os -aparte de los 5 millones de empleos que ha creado este sector en\n    Estados Unidos- Estados Unidos ha conseguido darle un vuelco a su\n    desequilibrio energ\u00e9tico y donde era dependiente hoy es autosuficiente y,\n    como usted sabe, de aqu\u00ed a siete u ocho a\u00f1os hay previsiones de que sea\n    exportador neto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted que lo que hacen las energ\u00edas renovables es bajar el precio\n    que pagamos por la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si eso se\n    consigue y disminuye nuestra dependencia, habr\u00e1 aumentado nuestra\n    seguridad y, lo que es m\u00e1s importante, habremos introducido\n    competitividad en la econom\u00eda espa\u00f1ola, y eso al final es crecimiento y\n    es empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130619_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted y el ministro de Hacienda lo\n    repiten un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n, est\u00e1n con el anteproyecto para la\n    racionalizaci\u00f3n y sostenibilidad de la Administraci\u00f3n local, ahora mismo\n    han presentado el informe para la reforma de las administraciones\n    p\u00fablicas; pues bien, aqu\u00ed tiene una excelente oportunidad de trabajar en\n    ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, es bueno para el cr\u00e9dito, que se\n    facilitar\u00eda a las peque\u00f1as y medianas empresas y a las familias, ahorra\n    intereses de la deuda y acabar\u00eda con la morosidad de las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, estamos\n    haciendo reformas estructurales para mejorar la flexibilidad y la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; en segundo lugar, estamos\n    procediendo a la reestructuraci\u00f3n del sistema financiero y, en tercer\n    lugar, a la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos intentado hacerlo de manera equitativa,\n    protegiendo a las pensiones de nuestros pensionistas, que han subido;\n    manteniendo el seguro de desempleo y preservando los grandes servicios\n    p\u00fablicos\n    fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, le hago esta pregunta porque,\n    a pesar del maquillaje de las cifras y de la falta de transparencia en la\n    forma de realizar los recortes, lo cierto es que hoy el gasto social ha\n    disminuido en los presupuestos del Estado tres puntos en solo dieciocho\n    meses, desde que usted lleg\u00f3 al Gobierno, prometiendo que recortar\u00eda todo\n    menos educaci\u00f3n, sanidad y pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha realizado recortes sin\n    precedentes en educaci\u00f3n, sanidad, servicios sociales y dependencia y\n    ahora que los pensionistas han visto c\u00f3mo su poder adquisitivo ha\n    disminuido por el incremento de los impuestos y el copago de los\n    servicios, anuncian una reforma de pensiones cargada de recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    ahora estamos de nuevo con la educaci\u00f3n, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted hoy puede\n    anunciar la retirada del decreto de becas, la retirada de la Lomce\n    (Rumores), la apertura de una mesa de di\u00e1logo en el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n para que vuelva el di\u00e1logo y el ministro a las tertulias, de\n    las que nunca debi\u00f3 salir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "desempleo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos mantenido el\n    seguro de desempleo, el gasto social significa el 63 % del presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O que se dejara crecer la deuda externa hasta una cantidad\n    equivalente al producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA QUE LA AGENCIA TRIBUTARIA NO\n    INSPECCIONE DE OFICIO LOS MOVIMIENTOS FISCALES ATRIBUIDOS A LOS NIF DE\n    DETERMINADOS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO EXPLICA QUE LA AGENCIA TRIBUTARIA NO\n    INSPECCIONE DE OFICIO LOS MOVIMIENTOS FISCALES ATRIBUIDOS A LOS NIF DE\n    DETERMINADOS CIUDADANOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [5], "agencia tributaria": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, una cosa es la pol\u00edtica fiscal y otra cosa es la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica fiscal va cambiando, o no tanto, seg\u00fan los\n    Gobiernos; pero nos parece fundamental preservar el funcionamiento de la\n    Agencia Tributaria, que nos merece, por cierto, todos los respetos y\n    confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto a usted, pero como m\u00e1ximo responsable\n    pol\u00edtico de Hacienda: \u00bfHay NIF en Espa\u00f1a cuyos movimientos fiscales no se\n    inspeccionan de oficio en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica fiscal va cambiando, o no tanto, seg\u00fan los\n    Gobiernos; pero nos parece fundamental preservar el funcionamiento de la\n    Agencia Tributaria, que nos merece, por cierto, todos los respetos y\n    confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto a usted, pero como m\u00e1ximo responsable\n    pol\u00edtico de Hacienda: \u00bfHay NIF en Espa\u00f1a cuyos movimientos fiscales no se\n    inspeccionan de oficio en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto a usted, pero como m\u00e1ximo responsable\n    pol\u00edtico de Hacienda: \u00bfHay NIF en Espa\u00f1a cuyos movimientos fiscales no se\n    inspeccionan de oficio en la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, le agradezco la intenci\u00f3n de la pregunta porque me parece\n    importante que la sociedad espa\u00f1ola conozca en el d\u00eda de hoy que no hay\n    ning\u00fan NIF en la Agencia Tributaria que no sea sometido a procedimientos\n    de inspecci\u00f3n, de oficio, como su se\u00f1or\u00eda reclama, y por tanto no existe\n    ninguna capacidad por parte de ninguna persona de permanecer oculta a las\n    inspecciones de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, le agradezco la intenci\u00f3n de la pregunta porque me parece\n    importante que la sociedad espa\u00f1ola conozca en el d\u00eda de hoy que no hay\n    ning\u00fan NIF en la Agencia Tributaria que no sea sometido a procedimientos\n    de inspecci\u00f3n, de oficio, como su se\u00f1or\u00eda reclama, y por tanto no existe\n    ninguna capacidad por parte de ninguna persona de permanecer oculta a las\n    inspecciones de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "hacienda": [4, 5], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo no le pregunto sobre este caso en particular\n    porque no es el caso -valga la redundancia-, lo que les pedimos a\n    ustedes, al Gobierno, es que restablezcan y restauren la confianza que la\n    pol\u00edtica fiscal est\u00e1 a punto de destruir en instituciones b\u00e1sicas como la\n    Agencia Tributaria, la igualdad fiscal, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las explicaciones que ustedes han dado\n    -siento tener que dec\u00edrselo- no van en esa l\u00ednea, por favor rectifiquen y\n    expl\u00edquennos a los ciudadanos qu\u00e9 es lo que realmente ocurre en la\n    Agencia Tributaria para que esa confianza que tenemos no se vea puesta en\n    peligro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no le pregunto sobre este caso en particular\n    porque no es el caso -valga la redundancia-, lo que les pedimos a\n    ustedes, al Gobierno, es que restablezcan y restauren la confianza que la\n    pol\u00edtica fiscal est\u00e1 a punto de destruir en instituciones b\u00e1sicas como la\n    Agencia Tributaria, la igualdad fiscal, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las explicaciones que ustedes han dado\n    -siento tener que dec\u00edrselo- no van en esa l\u00ednea, por favor rectifiquen y\n    expl\u00edquennos a los ciudadanos qu\u00e9 es lo que realmente ocurre en la\n    Agencia Tributaria para que esa confianza que tenemos no se vea puesta en\n    peligro... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que usted no era ministro de Hacienda en los a\u00f1os 2005 y 2006,\n    pero en un contexto como el actual de tal deterioro de confianza en las\n    instituciones y como usted mismo ha dicho -y nosotros compartimos esa\n    idea-, hay que preservar los m\u00ednimos de que por lo menos todos los\n    ciudadanos crean que el trato que est\u00e1n recibiendo fiscalmente es igual\n    para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, lo malo es que esto est\u00e1 no solo bajo\n    sospecha, sino que no se puede creer, porque como el propio juez Castro\n    ha solicitado a Hacienda, no se trata solamente de que la explicaci\u00f3n es\n    incomprensible sobre todo por la baj\u00edsima, remot\u00edsima probabilidad de que\n    algo as\u00ed pudiera ocurrir, sino que luego hay otros movimientos que en ese\n    informe no se citaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [6], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A media ma\u00f1ana, el secretario de Estado de\n    Hacienda concurrir\u00e1 ante los medios de comunicaci\u00f3n para explicar cu\u00e1l es\n    la diferencia entre un procedimiento administrativo, la traslaci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a v\u00eda judicial y c\u00f3mo debemos evitar\n    entre todos la comisi\u00f3n de ese tipo de errores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo importante, no\n    mirar al pasado porque, como usted dice, hab\u00eda otro Gobierno y otro\n    responsable de la Agencia Tributaria, pero lo que hay que preservar es la\n    instituci\u00f3n y no sembrar dudas donde no hay motivos de dudas y de\n    sospechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, insisto y aprovecho la orientaci\u00f3n de su pregunta para\n    insistirles en que el debate pol\u00edtico no debe superar nunca la cr\u00edtica a\n    instituciones, en este caso como la Agencia Tributaria, que sin duda\n    alguna por su funcionamiento es una de las grandes instituciones del\n    Estado, que hay que seguir mejorando -sin duda tambi\u00e9n-, y a ese respecto\n    tendr\u00e1n la iniciativa del Gobierno... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A media ma\u00f1ana, el secretario de Estado de\n    Hacienda concurrir\u00e1 ante los medios de comunicaci\u00f3n para explicar cu\u00e1l es\n    la diferencia entre un procedimiento administrativo, la traslaci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a v\u00eda judicial y c\u00f3mo debemos evitar\n    entre todos la comisi\u00f3n de ese tipo de errores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo importante, no\n    mirar al pasado porque, como usted dice, hab\u00eda otro Gobierno y otro\n    responsable de la Agencia Tributaria, pero lo que hay que preservar es la\n    instituci\u00f3n y no sembrar dudas donde no hay motivos de dudas y de\n    sospechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, insisto y aprovecho la orientaci\u00f3n de su pregunta para\n    insistirles en que el debate pol\u00edtico no debe superar nunca la cr\u00edtica a\n    instituciones, en este caso como la Agencia Tributaria, que sin duda\n    alguna por su funcionamiento es una de las grandes instituciones del\n    Estado, que hay que seguir mejorando -sin duda tambi\u00e9n-, y a ese respecto\n    tendr\u00e1n la iniciativa del Gobierno... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A media ma\u00f1ana, el secretario de Estado de\n    Hacienda concurrir\u00e1 ante los medios de comunicaci\u00f3n para explicar cu\u00e1l es\n    la diferencia entre un procedimiento administrativo, la traslaci\u00f3n de la\n    informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a v\u00eda judicial y c\u00f3mo debemos evitar\n    entre todos la comisi\u00f3n de ese tipo de errores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"hacienda": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es para el Gobierno la cuantificaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    sumergida en Espa\u00f1a y la p\u00e9rdida de recaudaci\u00f3n para la Hacienda p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfcu\u00e1l es para el Gobierno la cuantificaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    sumergida en Espa\u00f1a y la p\u00e9rdida de recaudaci\u00f3n para la Hacienda p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como su se\u00f1or\u00eda conoce, realmente hay muchas formas de medir la econom\u00eda\n    sumergida que, por su naturaleza, pertenece al \u00e1mbito de lo desconocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    es una realidad y es un indicador de que en Espa\u00f1a hay demasiada econom\u00eda\n    sumergida; eso tambi\u00e9n es una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no, no ser\u00eda sumergida estar\u00eda aflorando, ser\u00eda conocida, estar\u00eda en\n    las estad\u00edsticas regulares y por supuesto toda la actividad mercantil\n    estar\u00eda pagando impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que Espa\u00f1a tiene una\n    recaudaci\u00f3n tributaria en relaci\u00f3n con su nivel de\n    actividad econ\u00f3mica, con su PIB e incluso con su PIB per capita claramente\n    inferior a la que tienen los pa\u00edses desarrollados de nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10], "hacienda": [11], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Probablemente, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda sumergida\n    es la primera causa del fraude en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n sorprende que\n    solamente dispongamos de todos aquellos datos que da la Agencia\n    Tributaria que corresponden al n\u00famero de inspecciones realizadas, al\n    n\u00famero de actas efectuadas, a la recaudaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en\n    su actuaci\u00f3n fiscalizadora y que no tengamos indicadores oficiales sobre\n    la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a cuando creemos sinceramente que este es\n    el principal foco de fraude en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos desde\n    nuestro grupo parlamentario que la Agencia Tributaria tendr\u00eda que tener\n    como principal objetivo reducir la econom\u00eda sumergida en nuestro pa\u00eds y\n    no centrar \u00fanica y exclusivamente su trabajo en inspeccionar a los que\n    habitualmente ya pagan; o sea, en definitiva, la Agencia Tributaria\n    tendr\u00eda que ser la cara amable para los que ya pagan habitualmente y un\n    instrumento feroz y eficaz para los clandestinos y que no constan en\n    ning\u00fan sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, que finalmente la Agencia Tributaria pudiera\n    ser un instrumento eficaz para recaudar estos m\u00e1s de 60.000 millones de\n    euros que no ingresa... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda sumergida\n    es la primera causa del fraude en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n sorprende que\n    solamente dispongamos de todos aquellos datos que da la Agencia\n    Tributaria que corresponden al n\u00famero de inspecciones realizadas, al\n    n\u00famero de actas efectuadas, a la recaudaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en\n    su actuaci\u00f3n fiscalizadora y que no tengamos indicadores oficiales sobre\n    la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a cuando creemos sinceramente que este es\n    el principal foco de fraude en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos desde\n    nuestro grupo parlamentario que la Agencia Tributaria tendr\u00eda que tener\n    como principal objetivo reducir la econom\u00eda sumergida en nuestro pa\u00eds y\n    no centrar \u00fanica y exclusivamente su trabajo en inspeccionar a los que\n    habitualmente ya pagan; o sea, en definitiva, la Agencia Tributaria\n    tendr\u00eda que ser la cara amable para los que ya pagan habitualmente y un\n    instrumento feroz y eficaz para los clandestinos y que no constan en\n    ning\u00fan sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, que finalmente la Agencia Tributaria pudiera\n    ser un instrumento eficaz para recaudar estos m\u00e1s de 60.000 millones de\n    euros que no ingresa... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sorprende, de entrada, que el Gobierno no disponga de un indicador oficial\n    de la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos estudios internacionales reproducidos\n    en el CES plantean que en Espa\u00f1a hay aproximadamente un 20 % de econom\u00eda\n    sumergida del PIB, o sea, 200.000 millones de euros, y la p\u00e9rdida de\n    recaudaci\u00f3n de la Hacienda p\u00fablica ascender\u00eda, si esto fuera cierto, a\n    alrededor del 6 % del PIB, lo que representar\u00eda una p\u00e9rdida anual por\n    ingresos no detectados en la econom\u00eda sumergida de alrededor de 60.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente, se\u00f1or ministro, la econom\u00eda sumergida\n    es la primera causa del fraude en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n sorprende que\n    solamente dispongamos de todos aquellos datos que da la Agencia\n    Tributaria que corresponden al n\u00famero de inspecciones realizadas, al\n    n\u00famero de actas efectuadas, a la recaudaci\u00f3n de la Agencia Tributaria en\n    su actuaci\u00f3n fiscalizadora y que no tengamos indicadores oficiales sobre\n    la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a cuando creemos sinceramente que este es\n    el principal foco de fraude en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n entendemos desde\n    nuestro grupo parlamentario que la Agencia Tributaria tendr\u00eda que tener\n    como principal objetivo reducir la econom\u00eda sumergida en nuestro pa\u00eds y\n    no centrar \u00fanica y exclusivamente su trabajo en inspeccionar a los que\n    habitualmente ya pagan; o sea, en definitiva, la Agencia Tributaria\n    tendr\u00eda que ser la cara amable para los que ya pagan habitualmente y un\n    instrumento feroz y eficaz para los clandestinos y que no constan en\n    ning\u00fan sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, entendemos que el Gobierno tendr\u00eda que\n    disponer de toda aquella informaci\u00f3n que fuera en la direcci\u00f3n de tener\n    datos de cu\u00e1l es la estimaci\u00f3n oficial de la econom\u00eda sumergida en Espa\u00f1a\n    anualmente, tambi\u00e9n estudiar en qu\u00e9 medida se asientan en los para\u00edsos\n    fiscales, en qu\u00e9 medida corresponden a actividades il\u00edcitas, en qu\u00e9\n    medida corresponden a actividades no declaradas y tambi\u00e9n tener un mapa\n    de las comunidades aut\u00f3nomas donde se centraliza m\u00e1s la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos estudios internacionales reproducidos\n    en el CES plantean que en Espa\u00f1a hay aproximadamente un 20 % de econom\u00eda\n    sumergida del PIB, o sea, 200.000 millones de euros, y la p\u00e9rdida de\n    recaudaci\u00f3n de la Hacienda p\u00fablica ascender\u00eda, si esto fuera cierto, a\n    alrededor del 6 % del PIB, lo que representar\u00eda una p\u00e9rdida anual por\n    ingresos no detectados en la econom\u00eda sumergida de alrededor de 60.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [5, 6], "agencia tributaria": [3, 4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Comprendo la queja de que quien es\n    inspeccionado lo que no quiere es la inspecci\u00f3n y le dice a la Agencia\n    Tributaria: mire usted a ese lado, que es donde est\u00e1 la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a ese lado tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria lo est\u00e1 haciendo y por tanto debemos\n    poner en valor la acci\u00f3n de esa Agencia Tributaria en la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero a ese lado tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria lo est\u00e1 haciendo y por tanto debemos\n    poner en valor la acci\u00f3n de esa Agencia Tributaria en la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprendo la queja de que quien es\n    inspeccionado lo que no quiere es la inspecci\u00f3n y le dice a la Agencia\n    Tributaria: mire usted a ese lado, que es donde est\u00e1 la econom\u00eda\n    sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 realizando visitas sobre potenciales elementos de econom\u00eda sumergida\n    continuamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000618\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFECTAN SUS RECIENTES ACTUACIONES A LA CREDIBILIDAD DE LA AGENCIA\n    TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo cree usted que afectan sus \u00faltimas decisiones a la\n    credibilidad de la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo cree usted que afectan sus \u00faltimas decisiones a la\n    credibilidad de la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mis \u00faltimas decisiones se refieren a iniciativas legislativas tra\u00eddas a\n    esta C\u00e1mara y, por tanto, afectan de forma que potencian el trabajo de la\n    Agencia Tributaria con una ley antifraude, la m\u00e1s s\u00f3lida, la m\u00e1s\n    contundente que se ha aplicado nunca en la democracia espa\u00f1ola y que ha\n    dado lugar al afloramiento de esos 87.700 millones de euros, que es\n    realmente un grado de envergadura de afloramiento como nunca antes hab\u00eda\n    tenido la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mis \u00faltimas decisiones se refieren a iniciativas legislativas tra\u00eddas a\n    esta C\u00e1mara y, por tanto, afectan de forma que potencian el trabajo de la\n    Agencia Tributaria con una ley antifraude, la m\u00e1s s\u00f3lida, la m\u00e1s\n    contundente que se ha aplicado nunca en la democracia espa\u00f1ola y que ha\n    dado lugar al afloramiento de esos 87.700 millones de euros, que es\n    realmente un grado de envergadura de afloramiento como nunca antes hab\u00eda\n    tenido la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "hacienda": [7, 8, 9], "agencia tributaria": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El problema de fondo de la actuaci\u00f3n de su equipo al frente de Hacienda\n    es que est\u00e1 poniendo en entredicho la credibilidad, la reputaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, y eso tiene unos efectos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de la Agencia Tributaria, estamos hablando del Estado de\n    derecho, de una pieza fundamental del Estado de derecho, y estamos\n    hablando de una pieza fundamental en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay muchas dudas de por qu\u00e9 la\n    direcci\u00f3n pol\u00edtica de la Agencia Tributaria no evalu\u00f3 los datos que se\n    enviaban, de por qu\u00e9 no se comprobaron los datos que se enviaban al juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la agencia quiere colaborar con el juez? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo de la actuaci\u00f3n de su equipo al frente de Hacienda\n    es que est\u00e1 poniendo en entredicho la credibilidad, la reputaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, y eso tiene unos efectos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    hablando de la Agencia Tributaria, estamos hablando del Estado de\n    derecho, de una pieza fundamental del Estado de derecho, y estamos\n    hablando de una pieza fundamental en la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay muchas dudas de por qu\u00e9 la\n    direcci\u00f3n pol\u00edtica de la Agencia Tributaria no evalu\u00f3 los datos que se\n    enviaban, de por qu\u00e9 no se comprobaron los datos que se enviaban al juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de fondo de la actuaci\u00f3n de su equipo al frente de Hacienda\n    es que est\u00e1 poniendo en entredicho la credibilidad, la reputaci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria, y eso tiene unos efectos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo de la nota de anoche es una improvisaci\u00f3n, es una chapuza, se\u00f1or\n    ministro de Hacienda, de tomo y lomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro de Hacienda, \u00bfusted quiere colaborar con el juez? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "agencia tributaria": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los errores son errores\n    -es lamentable que se produzcan-, pero, en primer lugar, no perjudican la\n    causa judicial, y en segundo lugar, no empecen la tarea que est\u00e1 haciendo\n    la Agencia Tributaria a favor de la justicia, en un caso y en todos los\n    casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado casi 1.100 funcionarios de la Agencia Tributaria\n    estuvieron auxiliando a la justicia, algo que tambi\u00e9n debe conocer la\n    sociedad espa\u00f1ola, y en este caso se ha producido un error -se pod\u00eda\n    haber producido en otros casos-, la vida es as\u00ed, se producen errores y es\n    evidente que los errores no tienen el mismo rango de importancia, pero no\n    se pueden confundir errores con otro tipo de intencionalidades y no se\n    puede hacer pol\u00edtica sobre intencionalidades que no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted\n    marcaba en su pregunta, hay dos instituciones que hay respetar: la\n    Agencia Tributaria, una gran instituci\u00f3n del Estado, y la justicia, la\n    \u00faltima responsabilidad del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ah\u00ed, en ese\n    tr\u00e1nsito, desde la informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a la justicia, no\n    existe nada m\u00e1s que transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los errores son errores\n    -es lamentable que se produzcan-, pero, en primer lugar, no perjudican la\n    causa judicial, y en segundo lugar, no empecen la tarea que est\u00e1 haciendo\n    la Agencia Tributaria a favor de la justicia, en un caso y en todos los\n    casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o pasado casi 1.100 funcionarios de la Agencia Tributaria\n    estuvieron auxiliando a la justicia, algo que tambi\u00e9n debe conocer la\n    sociedad espa\u00f1ola, y en este caso se ha producido un error -se pod\u00eda\n    haber producido en otros casos-, la vida es as\u00ed, se producen errores y es\n    evidente que los errores no tienen el mismo rango de importancia, pero no\n    se pueden confundir errores con otro tipo de intencionalidades y no se\n    puede hacer pol\u00edtica sobre intencionalidades que no existen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted\n    marcaba en su pregunta, hay dos instituciones que hay respetar: la\n    Agencia Tributaria, una gran instituci\u00f3n del Estado, y la justicia, la\n    \u00faltima responsabilidad del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ah\u00ed, en ese\n    tr\u00e1nsito, desde la informaci\u00f3n de la Agencia Tributaria a la justicia, no\n    existe nada m\u00e1s que transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no le d\u00e9 m\u00e1s rodeos, ni pares ni nones, a las familias,\n    empresas e instituciones que esperan una respuesta y esperemos que sea\n    para el pr\u00f3ximo curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se les llena la boca para defenderlas, pero es\n    el Gobierno que m\u00e1s ha legislado en su contra y en menos tiempo,\n    especialmente en lo referente a la educaci\u00f3n, sensibilidad y tiempo que,\n    sin embargo, no les ha faltado cuando han decretado incentivos fiscales\n    para aquellos defraudadores con capitales en para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "oportunidades": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se lo pedimos y se lo pedimos especialmente desde\n    Andaluc\u00eda donde estamos convencidos de que hay otra manera de salir de la\n    crisis preservando la igualdad de oportunidades, desde Andaluc\u00eda donde\n    estos servicios no los desmantelamos, como hacen ustedes en las\n    comunidades que gobiernan, sino que los incrementamos y desde Andaluc\u00eda\n    donde hoy se anuncia la compensaci\u00f3n a los estudiantes castigados por el\n    ministro de Educaci\u00f3n con becas de 1.500 euros para aquellos que cumplan\n    los requisitos y ustedes los hayan dejado fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se lo pedimos y se lo pedimos especialmente desde\n    Andaluc\u00eda donde estamos convencidos de que hay otra manera de salir de la\n    crisis preservando la igualdad de oportunidades, desde Andaluc\u00eda donde\n    estos servicios no los desmantelamos, como hacen ustedes en las\n    comunidades que gobiernan, sino que los incrementamos y desde Andaluc\u00eda\n    donde hoy se anuncia la compensaci\u00f3n a los estudiantes castigados por el\n    ministro de Educaci\u00f3n con becas de 1.500 euros para aquellos que cumplan\n    los requisitos y ustedes los hayan dejado fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A esa misma banca, se\u00f1or ministro, cuya\n    deuda estamos pagando todos los espa\u00f1oles; a esa misma banca que ha\n    vendido y ha enga\u00f1ado a los ahorradores y a los pensionistas vendi\u00e9ndoles\n    preferentes; a esa misma banca que no da un cr\u00e9dito ni a familias ni a\n    empresas; a la misma banca que desahucia cada d\u00eda a cientos de familias\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tenga usted la seguridad de que, una vez que\n    hayamos culminado el proceso de evaluaci\u00f3n de ayudas, bien por la v\u00eda\n    ordinaria del real decreto del a\u00f1o 2005 del Ministerio del Interior o\n    bien por la v\u00eda del real decreto-ley, por otras ayudas extraordinarias,\n    haremos frente a las necesidades derivadas de esa situaci\u00f3n de emergencia\n    de naturaleza catastr\u00f3fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los da\u00f1os que se han producido en\n    el Valle de Ar\u00e1n son estructurales; hablamos de da\u00f1os en\n    infraestructuras, hablamos de da\u00f1os en viviendas, hablamos de da\u00f1os en\n    peque\u00f1as empresas que no van a poder volver a abrir, y hablamos de la\n    gran industria del Valle de Ar\u00e1n, que es su turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los da\u00f1os que se han producido en\n    el Valle de Ar\u00e1n son estructurales; hablamos de da\u00f1os en\n    infraestructuras, hablamos de da\u00f1os en viviendas, hablamos de da\u00f1os en\n    peque\u00f1as empresas que no van a poder volver a abrir, y hablamos de la\n    gran industria del Valle de Ar\u00e1n, que es su turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000612\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 quiere prescindir de la educaci\u00f3n en valores de ciudadan\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "j\u00f3venes": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted afirma que sobran universitarios, pero no est\u00e1n\n    pensando en los hijos de los poderosos ni de aquellos que m\u00e1s tienen,\n    est\u00e1n pensando en los hijos y las hijas de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tambi\u00e9n elimina el respeto a la diversidad que aparec\u00eda en Educaci\u00f3n para\n    la Ciudadan\u00eda, y eso propicia la discriminaci\u00f3n y el acoso escolar por\n    orientaci\u00f3n e identidad sexual, problema muy doloroso pues el 17 % de las\n    y los j\u00f3venes que lo sufren culminan su desesperanza en intento de\n    suicidio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deje de destrozar la educaci\u00f3n, la igualdad y la vida de\n    las y los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n construye el futuro de una sociedad y usted quiere\n    hacer retroceder al pa\u00eds a los modelos educativos y pedag\u00f3gicos\n    franquistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    implantan la educaci\u00f3n obligatoria, las rev\u00e1lidas, como una carrera de\n    obst\u00e1culos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    tambi\u00e9n elimina el respeto a la diversidad que aparec\u00eda en Educaci\u00f3n para\n    la Ciudadan\u00eda, y eso propicia la discriminaci\u00f3n y el acoso escolar por\n    orientaci\u00f3n e identidad sexual, problema muy doloroso pues el 17 % de las\n    y los j\u00f3venes que lo sufren culminan su desesperanza en intento de\n    suicidio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, deje de destrozar la educaci\u00f3n, la igualdad y la vida de\n    las y los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha formulado una pregunta sobre adquisici\u00f3n de competencias c\u00edvicas\n    y sociales sobre la Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda y nosotros consideramos\n    que esas competencias son extraordinariamente importantes, pero no tienen\n    por qu\u00e9 quedar encapsuladas en una asignatura, sino que tienen que ser\n    objeto de un tratamiento transversal; todo el sistema educativo tiene que\n    servir para la adquisici\u00f3n de esas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000613\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [0], "econom\u00eda": [6], "formaci\u00f3n profesional": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, creo que ya se va dando cuenta de que los t\u00e9cnicos de\n    formaci\u00f3n profesional est\u00e1n llamados a ocupar el 65 % de los puestos de\n    las empresas y que, por tanto, van a ser los que m\u00e1s van a contribuir a\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a todos\n    esos que tienen muchos recursos y que solo con un 5 pueden estudiar,\n    todos los espa\u00f1oles con nuestros impuestos les subvencionamos -usted lo\n    sabe- el 80 % del coste de su formaci\u00f3n, y eso no puede ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que ya se va dando cuenta de que los t\u00e9cnicos de\n    formaci\u00f3n profesional est\u00e1n llamados a ocupar el 65 % de los puestos de\n    las empresas y que, por tanto, van a ser los que m\u00e1s van a contribuir a\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Logr\u00f3 indignar a todos esos profesionales que llevan\n    mucho tiempo trabajando en la formaci\u00f3n profesional a la que acuden muy\n    buenos expedientes desde hace tiempo, a la que vuelven incluso\n    universitarios porque aumenta su capacidad de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted peca de\n    adanismo con la formaci\u00f3n profesional y con otras cosas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 quiere hacernos creer que incluye la ley Wert\n    para mejorar la formaci\u00f3n profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que ya se va dando cuenta de que los t\u00e9cnicos de\n    formaci\u00f3n profesional est\u00e1n llamados a ocupar el 65 % de los puestos de\n    las empresas y que, por tanto, van a ser los que m\u00e1s van a contribuir a\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que ya se va dando cuenta de que los t\u00e9cnicos de\n    formaci\u00f3n profesional est\u00e1n llamados a ocupar el 65 % de los puestos de\n    las empresas y que, por tanto, van a ser los que m\u00e1s van a contribuir a\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda y de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Logr\u00f3 indignar a todos esos profesionales que llevan\n    mucho tiempo trabajando en la formaci\u00f3n profesional a la que acuden muy\n    buenos expedientes desde hace tiempo, a la que vuelven incluso\n    universitarios porque aumenta su capacidad de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted peca de\n    adanismo con la formaci\u00f3n profesional y con otras cosas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 quiere hacernos creer que incluye la ley Wert\n    para mejorar la formaci\u00f3n profesional? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [10], "formaci\u00f3n profesional": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Debo decirle, se\u00f1or\u00eda, que esperaba una intervenci\u00f3n que tuviera m\u00e1s que\n    ver o por lo menos que la mayor parte de la cual tuviera que ver con la\n    formaci\u00f3n profesional -usted quer\u00eda hablar de otras cosas hoy-, pero\n    realmente estoy encantado de poder responderle en el sentido en el que se\n    formulaba su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es evidente que la formaci\u00f3n\n    profesional es el gran d\u00e9ficit de nuestro sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos lo ha dicho la recomendaci\u00f3n\n    espec\u00edfica de pa\u00eds del \u00faltimo informe de la Comisi\u00f3n Europea, en cuya\n    recomendaci\u00f3n se se\u00f1ala la necesidad de fortalecer la formaci\u00f3n\n    profesional y, por cierto, tambi\u00e9n la necesidad de proceder cuanto antes\n    a una evaluaci\u00f3n externa y estandarizada de nuestros estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    precisamente la formaci\u00f3n profesional es uno\n    de los ejes principales, por no decir el eje principal, de la reforma que\n    se incorpora en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    empezar, plantea la posibilidad de una formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de\n    dos a\u00f1os, a diferencia de como estaban configurados los programas de\n    cualificaci\u00f3n profesional inicial, que servir\u00e1 para dar un cauce\n    profesional a aquellos alumnos que no sigan la v\u00eda convencional de la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio y la formaci\u00f3n profesional superior,\n    pero que adem\u00e1s ser\u00e1 transitable; no tendr\u00e1 esa condici\u00f3n finalista que\n    hasta ahora ten\u00edan todas las etapas de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar -y este es un aspecto muy importante-, plantea la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y los ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior como etapas, no como sistemas cerrados sobre s\u00ed mismos, porque\n    tenemos la evidencia -y lo sabe su se\u00f1or\u00eda, que desde luego tiene un\n    conocimiento de esta cuesti\u00f3n muy superior al que ha acreditado hoy en su\n    pregunta- de que hoy, en t\u00e9rminos de empleabilidad, los ciclos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio, por no hablar ya de los de grados\n    superior, ofrecen una perspectiva pr\u00e1cticamente equiparable con la\n    educaci\u00f3n terciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decirle, se\u00f1or\u00eda, que esperaba una intervenci\u00f3n que tuviera m\u00e1s que\n    ver o por lo menos que la mayor parte de la cual tuviera que ver con la\n    formaci\u00f3n profesional -usted quer\u00eda hablar de otras cosas hoy-, pero\n    realmente estoy encantado de poder responderle en el sentido en el que se\n    formulaba su pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    precisamente la formaci\u00f3n profesional es uno\n    de los ejes principales, por no decir el eje principal, de la reforma que\n    se incorpora en la Lomce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    empezar, plantea la posibilidad de una formaci\u00f3n profesional b\u00e1sica de\n    dos a\u00f1os, a diferencia de como estaban configurados los programas de\n    cualificaci\u00f3n profesional inicial, que servir\u00e1 para dar un cauce\n    profesional a aquellos alumnos que no sigan la v\u00eda convencional de la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio y la formaci\u00f3n profesional superior,\n    pero que adem\u00e1s ser\u00e1 transitable; no tendr\u00e1 esa condici\u00f3n finalista que\n    hasta ahora ten\u00edan todas las etapas de la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar -y este es un aspecto muy importante-, plantea la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y los ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior como etapas, no como sistemas cerrados sobre s\u00ed mismos, porque\n    tenemos la evidencia -y lo sabe su se\u00f1or\u00eda, que desde luego tiene un\n    conocimiento de esta cuesti\u00f3n muy superior al que ha acreditado hoy en su\n    pregunta- de que hoy, en t\u00e9rminos de empleabilidad, los ciclos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio, por no hablar ya de los de grados\n    superior, ofrecen una perspectiva pr\u00e1cticamente equiparable con la\n    educaci\u00f3n terciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar -y este es un aspecto muy importante-, plantea la formaci\u00f3n\n    profesional de grado medio y los ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior como etapas, no como sistemas cerrados sobre s\u00ed mismos, porque\n    tenemos la evidencia -y lo sabe su se\u00f1or\u00eda, que desde luego tiene un\n    conocimiento de esta cuesti\u00f3n muy superior al que ha acreditado hoy en su\n    pregunta- de que hoy, en t\u00e9rminos de empleabilidad, los ciclos de\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio, por no hablar ya de los de grados\n    superior, ofrecen una perspectiva pr\u00e1cticamente equiparable con la\n    educaci\u00f3n terciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000614\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO\n    PARA IMPEDIR QUE SE SIGA DESTRUYENDO EL SECTOR INDUSTRIAL EN NUESTRO\n    PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa adoptar su\n    ministerio para impedir que se siga destruyendo el sector industrial de\n    nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "econom\u00eda": [1], "pol\u00edtica industrial": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    el conjunto de medidas que el Gobierno est\u00e1 adoptando desde el principio\n    de esta legislatura para intentar, en primer lugar, que no siga cayendo\n    el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda y, en segundo\n    lugar, para reindustrializar la econom\u00eda espa\u00f1ola consiste b\u00e1sicamente en\n    una pol\u00edtica industrial activa con tres pilares: En primer lugar, una\n    pol\u00edtica macroecon\u00f3mica de estabilidad; en segundo lugar, una pol\u00edtica de\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y en tercer lugar, una pol\u00edtica de apoyo a\n    distintos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    el conjunto de medidas que el Gobierno est\u00e1 adoptando desde el principio\n    de esta legislatura para intentar, en primer lugar, que no siga cayendo\n    el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda y, en segundo\n    lugar, para reindustrializar la econom\u00eda espa\u00f1ola consiste b\u00e1sicamente en\n    una pol\u00edtica industrial activa con tres pilares: En primer lugar, una\n    pol\u00edtica macroecon\u00f3mica de estabilidad; en segundo lugar, una pol\u00edtica de\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y en tercer lugar, una pol\u00edtica de apoyo a\n    distintos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    el conjunto de medidas que el Gobierno est\u00e1 adoptando desde el principio\n    de esta legislatura para intentar, en primer lugar, que no siga cayendo\n    el peso del sector industrial en el conjunto de la econom\u00eda y, en segundo\n    lugar, para reindustrializar la econom\u00eda espa\u00f1ola consiste b\u00e1sicamente en\n    una pol\u00edtica industrial activa con tres pilares: En primer lugar, una\n    pol\u00edtica macroecon\u00f3mica de estabilidad; en segundo lugar, una pol\u00edtica de\n    financiaci\u00f3n no bancaria, y en tercer lugar, una pol\u00edtica de apoyo a\n    distintos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [9, 10, 11], "trabajadores": [12, 13, 14, 15], "industrial": [4, 5, 6], "empresas": [7, 8], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La realidad es que hoy los trabajadores de Gamesa\n    se est\u00e1n manifestando frente al Ministerio de Industria con casi 400\n    trabajadores de las plantas de Albacete, Navarra y Galicia, y que hace\n    unos d\u00edas vinieron los de Thyssen Galmed de Sagunto y los de Chocolates\n    Hueso de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos forman parte de los casi 800.000 trabajadores\n    despedidos en el sector de la industria desde el inicio de la crisis en\n    2008, casi 800.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 83 % del empleo que se pierde en la industria es en los sectores\n    de bienes de equipo, de automoci\u00f3n y de fabricaci\u00f3n de productos\n    met\u00e1licos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le exijo que como ministro de Industria plante cara desde\n    el ministerio al expolio industrial de nuestro pa\u00eds con todos los\n    instrumentos de que dispone el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 destruyendo el conocimiento humano\n    acumulado, se esquilma el potencial industrial, se deja a los\n    trabajadores sin esperanzas de futuro y, en el mejor de\n    los casos, les recortan los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le exijo que como ministro de Industria plante cara desde\n    el ministerio al expolio industrial de nuestro pa\u00eds con todos los\n    instrumentos de que dispone el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deroguen la reforma laboral,\n    incrementen los presupuestos del Estado, hagan pol\u00edticas de inversi\u00f3n\n    activa, inviertan en I+D+i, potencien una banca p\u00fablica para el cr\u00e9dito a\n    la inversi\u00f3n industrial, porque este pa\u00eds solo saldr\u00e1 de la crisis con un\n    nuevo modelo de desarrollo productivo, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha facilitado la\n    deslocalizaci\u00f3n en las empresas -despido barato-, que buscan mano de obra\n    barata en otros pa\u00edses; ERE en empresas con beneficios que hacen\n    ingenier\u00eda contable para justificar los tres trimestres con reducci\u00f3n de\n    ventas de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda ser un delito despedir a\n    trabajadores en empresas con beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la reforma laboral se ha incrementado la p\u00e9rdida de\n    empleo en m\u00e1s de un 400 % en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha facilitado la\n    deslocalizaci\u00f3n en las empresas -despido barato-, que buscan mano de obra\n    barata en otros pa\u00edses; ERE en empresas con beneficios que hacen\n    ingenier\u00eda contable para justificar los tres trimestres con reducci\u00f3n de\n    ventas de la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deroguen la reforma laboral,\n    incrementen los presupuestos del Estado, hagan pol\u00edticas de inversi\u00f3n\n    activa, inviertan en I+D+i, potencien una banca p\u00fablica para el cr\u00e9dito a\n    la inversi\u00f3n industrial, porque este pa\u00eds solo saldr\u00e1 de la crisis con un\n    nuevo modelo de desarrollo productivo, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que hoy los trabajadores de Gamesa\n    se est\u00e1n manifestando frente al Ministerio de Industria con casi 400\n    trabajadores de las plantas de Albacete, Navarra y Galicia, y que hace\n    unos d\u00edas vinieron los de Thyssen Galmed de Sagunto y los de Chocolates\n    Hueso de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos forman parte de los casi 800.000 trabajadores\n    despedidos en el sector de la industria desde el inicio de la crisis en\n    2008, casi 800.000 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 destruyendo el conocimiento humano\n    acumulado, se esquilma el potencial industrial, se deja a los\n    trabajadores sin esperanzas de futuro y, en el mejor de\n    los casos, les recortan los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00eda ser un delito despedir a\n    trabajadores en empresas con beneficios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3, 4], "actividad": [12], "econom\u00eda": [9, 10, 11], "reforma laboral": [7, 8], "empresas": [5, 6], "industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por cierto, algunas de ellas, como la reforma laboral, ya est\u00e1n teniendo\n    claros y directos efectos favorables sobre la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien,\n    si usted me dice que eso est\u00e1 siendo compatible con algunos\n    desequilibrios graves de nuestra econom\u00eda que afectan tambi\u00e9n a la\n    industria, le dir\u00e9 que estoy totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que\n    todav\u00eda hay un paro muy elevado, es evidente que todav\u00eda no fluye la\n    financiaci\u00f3n bancaria a las empresas privadas y es evidente que el\n    consumo est\u00e1 muy d\u00e9bil, pero frente a eso tambi\u00e9n le recuerdo que hay\n    herramientas de financiaci\u00f3n no bancarias disponibles para las empresas\n    en el Ministerio de Industria, entre ellas la financiaci\u00f3n de la\n    empresa... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    en efecto, el sector industrial en Espa\u00f1a ha tenido una ca\u00edda desde el\n    a\u00f1o 2000, en t\u00e9rminos de su aportaci\u00f3n a la econom\u00eda en su conjunto,\n    desde un 20 %, aproximadamente, hasta un 15 % en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda con anterioridad, uno de los ejes esenciales de la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno consiste, en primer lugar, en dar estabilidad\n    macroecon\u00f3mica a nuestra econom\u00eda, que se hace a trav\u00e9s de un proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal y a trav\u00e9s de un proceso de reformas estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas y cada una de las veces que\n    hable con los responsables de estas empresas le dir\u00e1n que el factor\n    esencial que ha determinado la competitividad para relocalizar actividad\n    en este pa\u00eds ha sido justamente la reforma laboral, unido al otro\n    conjunto de reformas estructurales que se est\u00e1n acometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que\n    todav\u00eda hay un paro muy elevado, es evidente que todav\u00eda no fluye la\n    financiaci\u00f3n bancaria a las empresas privadas y es evidente que el\n    consumo est\u00e1 muy d\u00e9bil, pero frente a eso tambi\u00e9n le recuerdo que hay\n    herramientas de financiaci\u00f3n no bancarias disponibles para las empresas\n    en el Ministerio de Industria, entre ellas la financiaci\u00f3n de la\n    empresa... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, algunas de ellas, como la reforma laboral, ya est\u00e1n teniendo\n    claros y directos efectos favorables sobre la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas y cada una de las veces que\n    hable con los responsables de estas empresas le dir\u00e1n que el factor\n    esencial que ha determinado la competitividad para relocalizar actividad\n    en este pa\u00eds ha sido justamente la reforma laboral, unido al otro\n    conjunto de reformas estructurales que se est\u00e1n acometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    en efecto, el sector industrial en Espa\u00f1a ha tenido una ca\u00edda desde el\n    a\u00f1o 2000, en t\u00e9rminos de su aportaci\u00f3n a la econom\u00eda en su conjunto,\n    desde un 20 %, aproximadamente, hasta un 15 % en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le\n    dec\u00eda con anterioridad, uno de los ejes esenciales de la pol\u00edtica\n    industrial del Gobierno consiste, en primer lugar, en dar estabilidad\n    macroecon\u00f3mica a nuestra econom\u00eda, que se hace a trav\u00e9s de un proceso de\n    consolidaci\u00f3n fiscal y a trav\u00e9s de un proceso de reformas estructurales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien,\n    si usted me dice que eso est\u00e1 siendo compatible con algunos\n    desequilibrios graves de nuestra econom\u00eda que afectan tambi\u00e9n a la\n    industria, le dir\u00e9 que estoy totalmente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas y cada una de las veces que\n    hable con los responsables de estas empresas le dir\u00e1n que el factor\n    esencial que ha determinado la competitividad para relocalizar actividad\n    en este pa\u00eds ha sido justamente la reforma laboral, unido al otro\n    conjunto de reformas estructurales que se est\u00e1n acometiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... RESPALDA LA MINISTRA DE EMPLEO LA INSTRUCCI\u00d3N DEL\n    SERVICIO P\u00daBLICO DE EMPLEO ESTATAL SEG\u00daN LA CUAL EL SUBSIDIO POR\n    DESEMPLEO PARA MAYORES DE 55 A\u00d1OS FINALIZA Y DEJA DE ABONARSE CUANDO SUS\n    BENEFICIARIOS CUMPLAN LOS 61 A\u00d1OS DE EDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "desempleo": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted conoce las especiales dificultades que tienen estos\n    trabajadores para encontrar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, que suprimieron las\n    bonificaciones del mantenimiento del empleo para los trabajadores de m\u00e1s\n    edad, restringieron el acceso al subsidio elevando la edad de 52 a 55,\n    excluyeron a muchos de los\n    beneficiarios comput\u00e1ndoles las rentas de otros miembros de su familias,\n    redujeron las cotizaciones durante la percepci\u00f3n de este subsidio y, por\n    tanto, la cuant\u00eda de su pensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, responda a los parados de larga duraci\u00f3n de m\u00e1s de 55\n    a\u00f1os, responda a los trabajadores que han cotizado durante toda su vida y\n    ahora est\u00e1n en desempleo, responda a las personas desempleadas que tienen\n    especiales dificultades para encontrar otro empleo porque el subsidio de\n    mayores de 55 a\u00f1os es el \u00faltimo recurso, s\u00ed, se\u00f1ora ministra, el \u00faltimo\n    recurso antes de la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, responda a los parados de larga duraci\u00f3n de m\u00e1s de 55\n    a\u00f1os, responda a los trabajadores que han cotizado durante toda su vida y\n    ahora est\u00e1n en desempleo, responda a las personas desempleadas que tienen\n    especiales dificultades para encontrar otro empleo porque el subsidio de\n    mayores de 55 a\u00f1os es el \u00faltimo recurso, s\u00ed, se\u00f1ora ministra, el \u00faltimo\n    recurso antes de la jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, usted sabe, o deber\u00eda saber, que la Ley General de la\n    Seguridad Social en su art\u00edculo 216 establece que el subsidio especial\n    para trabajadores mayores de 55 a\u00f1os se extender\u00e1 hasta que el trabajador\n    alcance la edad que le permita acceder a la pensi\u00f3n contributiva de\n    jubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000615\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes ya han metido la zarpa a todo: a la educaci\u00f3n,\n    a la sanidad, a la Ley de Dependencia y ahora quieren fastidiar a m\u00e1s de\n    ocho millones de pensionistas (Una se\u00f1ora diputada: \u00a1Muy bien! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hay una propuesta del\n    Gobierno porque, se\u00f1or\u00edas, lo que quiere el Gobierno para definir el\n    factor de sostenibilidad es hablar con el Grupo Socialista, con el resto\n    de grupos de la C\u00e1mara y con los agentes sociales para hacer entre todos\n    el mejor factor de sostenibilidad que garantice las pensiones de hoy y de\n    los j\u00f3venes de hoy que las cobrar\u00e1n ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000616\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y a eso se a\u00f1adi\u00f3 la reforma\n    laboral, que facilit\u00f3 que la flexibilidad se convirtiese en un\n    instrumento alternativo al despido para que trabajadores y empresas\n    pudieran pactar nuevas condiciones de trabajo y con ello salvar muchos\n    empleos en una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a eso se a\u00f1adi\u00f3 la reforma\n    laboral, que facilit\u00f3 que la flexibilidad se convirtiese en un\n    instrumento alternativo al despido para que trabajadores y empresas\n    pudieran pactar nuevas condiciones de trabajo y con ello salvar muchos\n    empleos en una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a eso se a\u00f1adi\u00f3 la reforma\n    laboral, que facilit\u00f3 que la flexibilidad se convirtiese en un\n    instrumento alternativo al despido para que trabajadores y empresas\n    pudieran pactar nuevas condiciones de trabajo y con ello salvar muchos\n    empleos en una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "trabajadores": [3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [8], "j\u00f3venes": [7]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El pacto de\n    rentas ustedes lo liquidaron con la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    ca\u00edda de los salarios la ha provocado exclusivamente la reforma laboral,\n    porque no solo es que haya destruido m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de\n    trabajo sino que los trabajadores son hoy m\u00e1s pobres, m\u00e1s vulnerables,\n    est\u00e1n m\u00e1s desprotegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa\n    usted de aquellos trabajadores que aceptan trabajar m\u00e1s horas a cambio de\n    menos sueldo, a pesar de que ven que su empresa tiene beneficios, de\n    aquellos que van a trabajar enfermos, incluso con fiebre, por miedo a ser\n    despedidos por su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    ca\u00edda de los salarios la ha provocado exclusivamente la reforma laboral,\n    porque no solo es que haya destruido m\u00e1s de un mill\u00f3n de puestos de\n    trabajo sino que los trabajadores son hoy m\u00e1s pobres, m\u00e1s vulnerables,\n    est\u00e1n m\u00e1s desprotegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa usted de aquellos cuatro millones de\n    trabajadores que pueden quedarse sin convenio colectivo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 piensa\n    usted de aquellos trabajadores que aceptan trabajar m\u00e1s horas a cambio de\n    menos sueldo, a pesar de que ven que su empresa tiene beneficios, de\n    aquellos que van a trabajar enfermos, incluso con fiebre, por miedo a ser\n    despedidos por su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n empe\u00f1ados en expulsar a\n    los hijos de los trabajadores de la universidad, ese es el plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    renunciado al valor a\u00f1adido, al trabajo cualificado, expulsan a los\n    j\u00f3venes investigadores, m\u00e9dicos e ingenieros al extranjero y a los que se\n    quedan aqu\u00ed les queda la opci\u00f3n de pasar del paro a ser mano de obra\n    barata y de mano de obra barata al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre miran para el mismo lado, a los que cobran\n    menos y pagan m\u00e1s por la educaci\u00f3n, por la dependencia, por las\n    medicinas, por la luz, por los impuestos; pagan ahora hasta por la\n    justicia, hasta para pedir justicia pagan m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed hay dos modelos de relaciones laborales: el que hab\u00eda cuando nosotros\n    llegamos, que es el modelo socialista y que significaba que cuando ven\u00eda\n    la crisis la \u00fanica opci\u00f3n que ten\u00edan las empresas era despedir y por eso\n    hubo tres millones de despidos entre 2007 y 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "trabajadores": [4, 5], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  El segundo\n    de los modelos es el modelo del Partido Popular con la reforma laboral, y\n    es que cuando hay crisis hay una cosa que se llama flexibilidad que\n    permite que trabajadores y empresas adopten medidas alternativas para\n    evitar despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a, gracias a la reforma laboral,\n    el despido empieza a ser el \u00faltimo recurso al que acuden las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El segundo\n    de los modelos es el modelo del Partido Popular con la reforma laboral, y\n    es que cuando hay crisis hay una cosa que se llama flexibilidad que\n    permite que trabajadores y empresas adopten medidas alternativas para\n    evitar despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy en Espa\u00f1a, gracias a la reforma laboral,\n    el despido empieza a ser el \u00faltimo recurso al que acuden las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  El segundo\n    de los modelos es el modelo del Partido Popular con la reforma laboral, y\n    es que cuando hay crisis hay una cosa que se llama flexibilidad que\n    permite que trabajadores y empresas adopten medidas alternativas para\n    evitar despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ellos hicieron un pacto de rentas en enero de 2012,\n    como le he dicho, pero el d\u00eda 16 de mayo, en la reuni\u00f3n con el presidente\n    del Gobierno, han renovado el compromiso: los sindicatos de seguir con la\n    moderaci\u00f3n de salarios de los trabajadores (Varios se\u00f1ores diputados: \u00a1El\n    tiempo, el tiempo! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000617\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2], "formaci\u00f3n": [0], "interior": [5], "actividad": [3, 4], "cuerpo nacional": [6, 7]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Algo tan b\u00e1sico como que\n    los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que est\u00e1n a cargo de los\n    CIE reciban alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n o -y eso nos lo tendr\u00e1 que decir\n    usted, se\u00f1or ministro- si finalmente a trav\u00e9s del nuevo reglamento se va\n    a poner en marcha la posibilidad de que otras personas y otros\n    funcionarios con otro car\u00e1cter atiendan a los internos en los CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio informe hablaba de dotar suficientemente con algunos medios\n    -mesas, sillas, unos espacios m\u00ednimos para las personas que est\u00e1n\n    encerradas en los CIE-; una serie de condiciones de dignidad humana como\n    que se dirigiesen a ellos los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    que est\u00e1n a cargo de los CIE no por el n\u00famero que tienen asignado, sino\n    por su nombre y apellidos; que pudiesen hacer algo tan prosaico como es\n    acudir al ba\u00f1o por la noche, que se les abriesen las celdas para poder\n    acudir al ba\u00f1o por la noche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo tan b\u00e1sico como que\n    los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que est\u00e1n a cargo de los\n    CIE reciban alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n o -y eso nos lo tendr\u00e1 que decir\n    usted, se\u00f1or ministro- si finalmente a trav\u00e9s del nuevo reglamento se va\n    a poner en marcha la posibilidad de que otras personas y otros\n    funcionarios con otro car\u00e1cter atiendan a los internos en los CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante la cuesti\u00f3n de las actividades porque\n    all\u00ed se encierra a la gente durante d\u00edas y no hay ninguna actividad que\n    hacer m\u00e1s que mirar la pared o estar en el patio y eso no conduce a nada\n    positivo a ninguna persona, independientemente de las circunstancias que\n    hayan llevado a su encierro en el CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario que realicen alg\u00fan\n    tipo de actividad y facilitar esas actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o que ese\n    reglamento se trajo a la C\u00e1mara por una deferencia que hay que reconocer\n    al Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    propio informe hablaba de dotar suficientemente con algunos medios\n    -mesas, sillas, unos espacios m\u00ednimos para las personas que est\u00e1n\n    encerradas en los CIE-; una serie de condiciones de dignidad humana como\n    que se dirigiesen a ellos los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    que est\u00e1n a cargo de los CIE no por el n\u00famero que tienen asignado, sino\n    por su nombre y apellidos; que pudiesen hacer algo tan prosaico como es\n    acudir al ba\u00f1o por la noche, que se les abriesen las celdas para poder\n    acudir al ba\u00f1o por la noche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algo tan b\u00e1sico como que\n    los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que est\u00e1n a cargo de los\n    CIE reciban alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n o -y eso nos lo tendr\u00e1 que decir\n    usted, se\u00f1or ministro- si finalmente a trav\u00e9s del nuevo reglamento se va\n    a poner en marcha la posibilidad de que otras personas y otros\n    funcionarios con otro car\u00e1cter atiendan a los internos en los CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3, 4], "agencia": [0], "interior": [6, 7, 8], "cuerpo nacional": [9, 10], "hacienda": [5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por otra parte, cumpliendo con lo dispuesto en la Ley del\n    Gobierno, hemos seguido el preceptivo tr\u00e1mite de audiencia y han\n    presentado informes el Consejo General del Poder Judicial, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, el Ministerio de Hacienda, el Ministerio de Sanidad, el\n    Ministerio de Empleo, la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos y, como no puede\n    ser de otra manera en una instituci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas, que usted\n    conoce muy bien, organizaciones no gubernamentales e instituciones de\n    todo tipo hasta un total de catorce entidades relacionadas con este\n    sector, desde el Colegio de Abogados de Madrid a la Sala de Coordinaci\u00f3n\n    de Extranjer\u00eda de la Fiscal\u00eda de Madrid, pasando por Caritas, otras ONG,\n    Cruz Roja, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la\n    seguridad de los centros y de las personas que en ellos se encuentran se\n    va atribuir al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, el cual deber\u00e1 garantizar como\n    personal especializado en la seguridad el normal desarrollo que las\n    actividades, evitando perturbaciones o restableciendo el orden cuando\n    fuere preciso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda gestionar\u00e1 todo\n    lo relativo a la tramitaci\u00f3n del expediente de expulsi\u00f3n y a la\n    permanencia del extranjero en el centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por otro lado, estar\u00e1 a la\n    faceta asistencial, que deber\u00e1 ser asumida no por funcionarios del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda, sino por personal especializado ajeno a la polic\u00eda;\n    concretamente, empleados p\u00fablicos dependientes de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso para\n    el ingreso en un CIE comienza, como usted sabe, por un procedimiento\n    administrativo que elabora la Comisar\u00eda General de Extranjer\u00eda y\n    Fronteras de la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, cumpliendo con lo dispuesto en la Ley del\n    Gobierno, hemos seguido el preceptivo tr\u00e1mite de audiencia y han\n    presentado informes el Consejo General del Poder Judicial, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, el Ministerio de Hacienda, el Ministerio de Sanidad, el\n    Ministerio de Empleo, la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos y, como no puede\n    ser de otra manera en una instituci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas, que usted\n    conoce muy bien, organizaciones no gubernamentales e instituciones de\n    todo tipo hasta un total de catorce entidades relacionadas con este\n    sector, desde el Colegio de Abogados de Madrid a la Sala de Coordinaci\u00f3n\n    de Extranjer\u00eda de la Fiscal\u00eda de Madrid, pasando por Caritas, otras ONG,\n    Cruz Roja, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conocida su posici\u00f3n relativa a que estos centros tienen\n    que ser cerrados; ha planteado cuestiones conexas en relaci\u00f3n con esa\n    problem\u00e1tica y una muy directamente vinculada a los CIE, que es la\n    necesidad de aprobaci\u00f3n del reglamento, que tiene mucho que ver -lo ha\n    dicho usted bien- tanto con las personas que est\u00e1n ah\u00ed ingresadas como en\n    lo que hace referencia a los funcionarios que prestan servicios en el\n    interior de esos centros -tambi\u00e9n me voy a referir a ello-, y al final de\n    su intervenci\u00f3n ha aludido a algunas cuestiones concretas a las que, bien\n    en este primer turno, bien en el segundo, intentar\u00e9 dar respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que en mi primera comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Interior de\n    esta C\u00e1mara ya dije que era una de las prioridades del Ministerio del\n    Interior aprobar ese reglamento en el menor tiempo posible y con el mayor\n    consenso y con la mayor transparencia posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el pasado a\u00f1o en Madrid los portavoces de los grupos\n    parlamentarios de la Comisi\u00f3n de Interior -yo asist\u00ed tambi\u00e9n a esa\n    visita- pudieron acceder al CIE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la\n    seguridad de los centros y de las personas que en ellos se encuentran se\n    va atribuir al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, el cual deber\u00e1 garantizar como\n    personal especializado en la seguridad el normal desarrollo que las\n    actividades, evitando perturbaciones o restableciendo el orden cuando\n    fuere preciso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda gestionar\u00e1 todo\n    lo relativo a la tramitaci\u00f3n del expediente de expulsi\u00f3n y a la\n    permanencia del extranjero en el centro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "interior": [3], "cuerpo nacional": [4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Que\n    el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se dedique al tema de seguridad, como usted\n    ha dicho, es una cuesti\u00f3n que cabe dentro de la l\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, las\n    personas que se presentan a oposiciones al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda no\n    lo hacen para acabar ejerciendo funciones propias de la vigilancia en un\n    CIE, sino que lo hacen para atender a la ciudadan\u00eda y otras cuestiones;\n    no es algo que a ellos les guste, y mi grupo parlamentario lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe ser as\u00ed, por\n    descontado, pero esa tutela judicial o ese control tambi\u00e9n ha sido\n    incluido en los informes a los que me he referido en mi primera\n    intervenci\u00f3n y deber\u00eda realizarse de una forma m\u00e1s efectiva, m\u00e1s\n    cotidiana, sobre todo a instancias del propio personal del CIE, del\n    propio Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que los atiende, y le rogar\u00eda que se\n    detuviese un poco m\u00e1s y nos dijera si se han implementado las medidas\n    internas, m\u00e1s all\u00e1 del control y la tutela judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las respuestas del Ministerio del Interior a los grupos\n    parlamentarios... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se dedique al tema de seguridad, como usted\n    ha dicho, es una cuesti\u00f3n que cabe dentro de la l\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, las\n    personas que se presentan a oposiciones al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda no\n    lo hacen para acabar ejerciendo funciones propias de la vigilancia en un\n    CIE, sino que lo hacen para atender a la ciudadan\u00eda y otras cuestiones;\n    no es algo que a ellos les guste, y mi grupo parlamentario lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe ser as\u00ed, por\n    descontado, pero esa tutela judicial o ese control tambi\u00e9n ha sido\n    incluido en los informes a los que me he referido en mi primera\n    intervenci\u00f3n y deber\u00eda realizarse de una forma m\u00e1s efectiva, m\u00e1s\n    cotidiana, sobre todo a instancias del propio personal del CIE, del\n    propio Cuerpo Nacional de Polic\u00eda que los atiende, y le rogar\u00eda que se\n    detuviese un poco m\u00e1s y nos dijera si se han implementado las medidas\n    internas, m\u00e1s all\u00e1 del control y la tutela judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Sixto, como me habl\u00f3 anteriormente de las redadas y no le dije nada\n    y me parece importante, me permitir\u00e1 que en este turno de r\u00e9plica le\n    recuerde que la circular 2 del pasado a\u00f1o 2012 de la Direcci\u00f3n General de\n    la Polic\u00eda proh\u00edbe expresamente las redadas masivas o basadas en\n    cualquier tipo de criterio discriminatorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha dicho que debemos velar por una\n    serie de circunstancias que tienen que ver con la vida en el interior del\n    centro, que est\u00e1n directamente vinculadas con la calidad de vida y los\n    derechos de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo 5 de julio el Ministerio del Interior tendr\u00e1\n    una reuni\u00f3n aqu\u00ed en Madrid con las autoridades de la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000136\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA IMPULSAR EL SECTOR INDUSTRIAL Y EVITAR EL CIERRE DE\n    MILES DE EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA IMPULSAR EL SECTOR INDUSTRIAL Y EVITAR EL CIERRE DE\n    MILES DE EMPRESAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "actividad": [42, 43, 44], "trabajadores": [37], "econom\u00eda": [38, 39, 40, 41], "reforma laboral": [36], "pol\u00edtica industrial": [45, 46, 47, 48, 49], "empresas": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la situaci\u00f3n de la industria espa\u00f1ola es de m\u00e1xima\n    emergencia, es dram\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Devastadores datos en empleo,\n    p\u00e9simos datos en actividad y persistente ca\u00edda del peso de la industria\n    en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la actividad, el valor a\u00f1adido bruto de la industria acent\u00faa\n    su ca\u00edda hasta el 3,9 % en los tres primeros meses de 2013, casi 2 puntos\n    porcentuales por encima de lo que cae el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al peso de la\n    industria en nuestro PIB, en doce a\u00f1os hemos perdido 5 puntos, del 20 al\n    15, y estamos 2,4 puntos por debajo de la media europea y 9 puntos por\n    debajo de Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo para parar la sangr\u00eda en la industria\n    espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la crisis de la industria, es cierto, afecta a todos los pa\u00edses\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Comisi\u00f3n reconoce, al fin, el declive que\n    ha sufrido el sector productivo europeo debido al impacto de la crisis y\n    a una falta de pol\u00edtica en defensa de la industria europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    fortalecer la competitividad de la industria frente al resto de mercados\n    y establecer ese verdadero espacio industrial europeo que d\u00e9 respuestas a\n    sectores fundamentales de nuestra industria espa\u00f1ola y europea, como el\n    naval, que no puede estar sometido a la incertidumbre como lo est\u00e1 tan\n    gravemente en estos momentos, dando respuestas convincentes como se hizo\n    en el caso espa\u00f1ol, como se hizo en Francia o en el sector sider\u00fargico,\n    fundamental tambi\u00e9n en toda Europa y en el que hay movimientos de la\n    Comisi\u00f3n pero no del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No el Grupo Socialista, sino quince\n    organizaciones empresariales le escribieron una carta en la que le\n    advert\u00edan del riesgo que esta ley que usted llev\u00f3 a cabo y las futuras\n    que est\u00e1 ya anunciando van a significar para el futuro de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas organizaciones le preguntaban y le exig\u00edan si de verdad su\n    ministerio era de Industria o era contra la Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento\n    al que me voy a referir ahora es la ausencia de pol\u00edtica industrial, de\n    pol\u00edticas activas a favor de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de su ministerio respecto de la actividad\n    industrial se ha reducido a la mitad, \u00bfc\u00f3mo puede hablar de estar al lado\n    de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha abandonado absolutamente a su suerte a los sectores\n    tradicionales, el textil, la confecci\u00f3n, la cer\u00e1mica, el calzado, el\n    cuero, el juguete, el mueble o la madera son sectores relevantes para la\n    industria espa\u00f1ola y usted los ha despreciado constantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, sin industria Espa\u00f1a no va a salir de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evidencia nos dice que la industria conlleva m\u00e1s internacionalizaci\u00f3n,\n    m\u00e1s innovaci\u00f3n y m\u00e1s productividad en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cada 100 puestos de trabajo creados en la industria, en el resto de la\n    econom\u00eda se crean 60, y 200 nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una vez crea en la industria,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La p\u00e9rdida de peso en el PIB y en el empleo no es\n    nueva, ciertamente, pero las \u00faltimas cifras demuestran que el proceso de\n    destrucci\u00f3n del tejido industrial se ha acentuado en el \u00faltimo a\u00f1o y\n    medio, por tanto, todos los indicadores demuestran que vamos a peor desde\n    que usted es ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    los \u00faltimos movimientos de la Comisi\u00f3n parecen indicar que frente a las\n    luces de alarma de la desindustrializaci\u00f3n resurge una nueva conciencia\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo fundamental, m\u00e1s all\u00e1 de las recomendaciones, es que\n    debemos exigir a la Comisi\u00f3n la existencia de una verdadera pol\u00edtica\n    industrial europea; es el gran desaf\u00edo que tenemos por delante y que\n    tiene que formar parte de la agenda prioritaria de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario\n    fortalecer la competitividad de la industria frente al resto de mercados\n    y establecer ese verdadero espacio industrial europeo que d\u00e9 respuestas a\n    sectores fundamentales de nuestra industria espa\u00f1ola y europea, como el\n    naval, que no puede estar sometido a la incertidumbre como lo est\u00e1 tan\n    gravemente en estos momentos, dando respuestas convincentes como se hizo\n    en el caso espa\u00f1ol, como se hizo en Francia o en el sector sider\u00fargico,\n    fundamental tambi\u00e9n en toda Europa y en el que hay movimientos de la\n    Comisi\u00f3n pero no del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la pol\u00edtica industrial interna europea debe evitar\n    deslocalizaciones dentro del propio mercado \u00fanico, pero al margen de esas\n    cuestiones que nos afectan a todos los europeos, hay acciones,\n    cuestiones, que son propiamente espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, financiaci\u00f3n, coste de energ\u00eda y pol\u00edtica o ausencia en este caso\n    de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s todas las pol\u00edticas que usted ha adoptado en este a\u00f1o\n    y medio han ido a gravar m\u00e1s la energ\u00eda para facilitar m\u00e1s la destrucci\u00f3n\n    de empresas en el campo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento\n    al que me voy a referir ahora es la ausencia de pol\u00edtica industrial, de\n    pol\u00edticas activas a favor de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de su ministerio respecto de la actividad\n    industrial se ha reducido a la mitad, \u00bfc\u00f3mo puede hablar de estar al lado\n    de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de empresarios y trabajadores esperan de\n    una vez por todas que haya pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene ning\u00fan sentido marginar ese tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras a\u00f1o y medio, \u00bfpodemos decir que Espa\u00f1a volver\u00e1 a tener\n    pol\u00edtica industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La peor cara de estos datos es su reflejo en la\n    vida diaria de miles de familias que ven c\u00f3mo se quedan sin trabajo en un\n    continuo goteo de cierre de empresas en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas que,\n    adem\u00e1s, hoy, ayer y ma\u00f1ana esperan respuestas de usted que no da;\n    empresas como HP en Arag\u00f3n, Roca en Madrid y en Andaluc\u00eda, Fuentecapala\n    en C\u00e1ceres, Sniace en Cantabria, Pescanova en Galicia, Galmed en Sagunto,\n    Santa B\u00e1rbara en Asturias, T-solar o Gamesa en Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    centenares de empresas que est\u00e1n esperando de usted alg\u00fan gesto o ayuda\n    que nunca llega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestras empresas, nuestras\n    pymes, tienen que hacer frente a tres problemas fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo factor diferencial que constri\u00f1e a nuestras\n    empresas son los costes energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s todas las pol\u00edticas que usted ha adoptado en este a\u00f1o\n    y medio han ido a gravar m\u00e1s la energ\u00eda para facilitar m\u00e1s la destrucci\u00f3n\n    de empresas en el campo industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El austericidio adem\u00e1s est\u00e1 poniendo en jaque a sectores\n    estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda espa\u00f1ola: el naval, el autom\u00f3vil, que\n    ciertamente est\u00e1 resistiendo en gran parte por las pol\u00edticas del Gobierno\n    anterior y por los recursos, miles de recursos, invertidos en ese tiempo\n    y, por otra parte, por una cuesti\u00f3n que es fundamental que es el pacto\n    social en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Poco o nada tiene que ver la reforma laboral con\n    las nuevas inversiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de empresarios y trabajadores esperan de\n    una vez por todas que haya pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Devastadores datos en empleo,\n    p\u00e9simos datos en actividad y persistente ca\u00edda del peso de la industria\n    en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El austericidio adem\u00e1s est\u00e1 poniendo en jaque a sectores\n    estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda espa\u00f1ola: el naval, el autom\u00f3vil, que\n    ciertamente est\u00e1 resistiendo en gran parte por las pol\u00edticas del Gobierno\n    anterior y por los recursos, miles de recursos, invertidos en ese tiempo\n    y, por otra parte, por una cuesti\u00f3n que es fundamental que es el pacto\n    social en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La evidencia nos dice que la industria conlleva m\u00e1s internacionalizaci\u00f3n,\n    m\u00e1s innovaci\u00f3n y m\u00e1s productividad en el conjunto de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cada 100 puestos de trabajo creados en la industria, en el resto de la\n    econom\u00eda se crean 60, y 200 nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Devastadores datos en empleo,\n    p\u00e9simos datos en actividad y persistente ca\u00edda del peso de la industria\n    en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la actividad, el valor a\u00f1adido bruto de la industria acent\u00faa\n    su ca\u00edda hasta el 3,9 % en los tres primeros meses de 2013, casi 2 puntos\n    porcentuales por encima de lo que cae el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto de su ministerio respecto de la actividad\n    industrial se ha reducido a la mitad, \u00bfc\u00f3mo puede hablar de estar al lado\n    de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la pol\u00edtica industrial interna europea debe evitar\n    deslocalizaciones dentro del propio mercado \u00fanico, pero al margen de esas\n    cuestiones que nos afectan a todos los europeos, hay acciones,\n    cuestiones, que son propiamente espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, financiaci\u00f3n, coste de energ\u00eda y pol\u00edtica o ausencia en este caso\n    de pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer elemento\n    al que me voy a referir ahora es la ausencia de pol\u00edtica industrial, de\n    pol\u00edticas activas a favor de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miles de empresarios y trabajadores esperan de\n    una vez por todas que haya pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras a\u00f1o y medio, \u00bfpodemos decir que Espa\u00f1a volver\u00e1 a tener\n    pol\u00edtica industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "actividad": [29, 30, 31, 32], "trabajadores": [26], "econom\u00eda": [27, 28], "reforma laboral": [23, 24, 25], "agencia": [9, 10, 11, 12], "pol\u00edtica industrial": [33], "empresas": [19, 20, 21, 22], "industria": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os el peso de\n    la industria espa\u00f1ola ha disminuido respecto al conjunto de la actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello no fue ajeno, como usted sabe muy bien, el hecho de que a lo largo\n    de muchos a\u00f1os uno de los motores de la econom\u00eda espa\u00f1ola hasta el a\u00f1o\n    2008 fue el sector de la construcci\u00f3n, apoyado en una abundancia de\n    liquidez, que generaba mucha mano de obra, poca mano de obra cualificada,\n    lo cual era un desincentivo a la innovaci\u00f3n como motor esencial de la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se plantea usted qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el Gobierno y qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el\n    Ministerio de Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pilar n\u00famero uno, estabilidad macroecon\u00f3mica; pilar n\u00famero dos,\n    financiaci\u00f3n no bancaria para los sectores industriales; pilar n\u00famero\n    tres, apoyo a determinados sectores industriales dentro del apoyo general\n    a toda la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad lo que\n    usted ha dicho, el presupuesto global de Ministerio de Industria, Energ\u00eda\n    y Turismo ha disminuido de aproximadamente unos 5.300 millones para las\n    cuatro \u00e1reas que tiene en el a\u00f1o 2011 a 2.900 millones en la actualidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que se est\u00e1n produciendo y son evidentes, no\n    solo en el sector de la automoci\u00f3n sino tambi\u00e9n en el de la industria de\n    las telecomunicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted tambi\u00e9n de la industria espacial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido, a lo largo de los \u00faltimos veinte a\u00f1os,\n    desarrollar una buena, s\u00f3lida y competitiva industria espacial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso quiero\n    decirle que eso en modo alguno restringe el convencimiento del Gobierno\n    de la naci\u00f3n respecto a que la industria espacial en Espa\u00f1a tambi\u00e9n deba\n    ser una de las bases y uno de los fundamentos de la reindustrializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tuve ocasi\u00f3n de estar\n    anteayer en el Centro Espacial de Canarias, en Maspalomas, donde el INTA\n    tiene uno de los centros y estuve en una reuni\u00f3n con el director general\n    de la Agencia Espacial Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que somos socios fundadores\n    de esta agencia, desde el a\u00f1o 1979? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El funcionamiento consiste en que a\n    cambio de aportaciones que cada a\u00f1o el Estado, con compromisos previos,\n    hace a esta agencia hay unos retornos en t\u00e9rminos de proyectos\n    industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en la\n    medida en la que no se responda a las compromisos financieros que se han\n    asumido con la Agencia Espacial Europea, la Agencia Espacial Europea\n    tiene una menor propensi\u00f3n a dar proyectos en forma de retornos a las\n    industrias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar quer\u00eda decirle, se\u00f1or\u00eda, que nunca nadie de este Gobierno,\n    desde luego mucho menos este ministro, ha dicho lo que usted acaba de\n    decir aqu\u00ed, que el Gobierno afirme que no se puede hacer nada en materia\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, frente a la posici\u00f3n que alg\u00fan ministro,\n    colega anterior que tuve en este departamento, dijo en cierta ocasi\u00f3n en\n    cuanto a que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda -supongo\n    que usted lo recordar\u00e1-, frente a esa posici\u00f3n este Gobierno piensa que\n    la mejor pol\u00edtica industrial es la que existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa es la raz\u00f3n por la\n    cual este ministerio desde el principio de legislatura ha venido\n    dise\u00f1ando y aplicando una pol\u00edtica -con la que se puede estar m\u00e1s o menos\n    de acuerdo- clara de car\u00e1cter industrial que tiene fundamentalmente tres\n    pilares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultados son acometer reformas estructurales dentro de las cuales la\n    reforma laboral a la que usted se ha referido ha tenido efectos claros y\n    positivos ya en el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de\n    deslocalizaci\u00f3n industrial en Espa\u00f1a y yo le hablo de los procesos de\n    relocalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fantelo usted, porque sin\n    perjuicio de lo que usted opine creo -por lo que s\u00e9- que tienen una\n    opini\u00f3n totalmente diferente a la suya, con una particularidad y es que\n    son estas empresas las que toman las decisiones sobre si invertir m\u00e1s o\n    invertir menos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, a\u00fan con esa restricci\u00f3n -como usted sabe muy bien- se han\n    reforzado los recursos destinados a la Empresa Nacional de Innovaci\u00f3n\n    para impulsar cr\u00e9ditos participativos en condiciones mejores que las que\n    da el mercado para aquellas empresas industriales que incorporen\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en esa l\u00ednea tengo que hablar\n    del reforzamiento que se ha hecho de la Compa\u00f1\u00eda Espa\u00f1ola de\n    Reafianzamiento que, como usted sabe, contraavala los avales que a su vez\n    las sociedades de garant\u00eda rec\u00edproca otorgan a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultados son acometer reformas estructurales dentro de las cuales la\n    reforma laboral a la que usted se ha referido ha tenido efectos claros y\n    positivos ya en el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo niega pero le invito a que\n    hable con cualquiera de los responsables de cualquiera de las industrias\n    del sector del autom\u00f3vil que han decidido instalarse en Espa\u00f1a y no en\n    otros pa\u00edses para que le digan si ha tenido algo, mucho o poco que ver\n    con la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello no fue ajeno, como usted sabe muy bien, el hecho de que a lo largo\n    de muchos a\u00f1os uno de los motores de la econom\u00eda espa\u00f1ola hasta el a\u00f1o\n    2008 fue el sector de la construcci\u00f3n, apoyado en una abundancia de\n    liquidez, que generaba mucha mano de obra, poca mano de obra cualificada,\n    lo cual era un desincentivo a la innovaci\u00f3n como motor esencial de la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, no solo no lo ha hecho sino que se ha quedado, ha\n    reinvertido y adem\u00e1s est\u00e1 siendo uno de los pioneros en el despliegue de\n    la red de la cuarta generaci\u00f3n de telefon\u00eda m\u00f3vil que, como sabe usted,\n    incorpora mucho valor y mucha capacidad de competir a la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os el peso de\n    la industria espa\u00f1ola ha disminuido respecto al conjunto de la actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2000, en efecto, supon\u00eda 20 de cada 100 euros de la\n    actividad econ\u00f3mica, hoy supone, en el a\u00f1o 2013, aproximadamente un 15 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha sido una herramienta y un instrumento fundamental, pero ese pacto\n    -usted lo sabe muy bien- con el marco laboral anterior hubiese sido\n    metaf\u00edsicamente imposible, porque sabe usted que con anterioridad a esta\n    reforma laboral todos los ajustes en \u00e9pocas de crisis que se hac\u00edan en\n    Espa\u00f1a se hac\u00edan siempre v\u00eda empleo, y ahora lo que permite este nuevo\n    marco laboral es que empresas y representantes de los trabajadores puedan\n    discutir y puedan llegar a acuerdos que faciliten decisiones de estas\n    empresas para relocalizar aqu\u00ed actividad industrial adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted que hab\u00eda tomado una decisi\u00f3n\n    hace alg\u00fan tiempo de deslocalizar su actividad en\n    Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, frente a la posici\u00f3n que alg\u00fan ministro,\n    colega anterior que tuve en este departamento, dijo en cierta ocasi\u00f3n en\n    cuanto a que la mejor pol\u00edtica industrial era la que no exist\u00eda -supongo\n    que usted lo recordar\u00e1-, frente a esa posici\u00f3n este Gobierno piensa que\n    la mejor pol\u00edtica industrial es la que existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5, 6], "actividad": [17], "trabajadores": [13, 14, 15, 16], "reforma laboral": [12], "pol\u00edtica industrial": [18, 19], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le voy a\n    decir otra cosa, y es que si hay convenios que tienen una tradici\u00f3n\n    importante de pacto social son los del sector de la industria, y la\n    reforma laboral afecta muy poco a esas decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, por ejemplo, que la industria de la madera, del mueble y del\n    corcho, tiene 127.000 trabajadores, casi los mismos que tiene la\n    industria del autom\u00f3vil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    alg\u00fan ministro, que no sab\u00eda mucho de industria, dijo aquello de que la\n    mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe, pero usted no lo dice,\n    usted lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Aznar ya en la\n    primera vez que ustedes gobernaron decidi\u00f3 eliminar el Ministerio de\n    Industria, y en eso ha seguido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le quiero\n    decir es que su Ley de Sostenibilidad ha perjudicado directamente a las\n    empresas claramente, y no hay ninguna empresa de ning\u00fan sector que diga\n    que usted ha hecho una pol\u00edtica energ\u00e9tica que facilite la inversi\u00f3n\n    industrial o que facilite la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    alg\u00fan ministro, que no sab\u00eda mucho de industria, dijo aquello de que la\n    mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe, pero usted no lo dice,\n    usted lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha hecho usted es\n    no hacer, liquidar la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9, vivir\u00e1 en otro pa\u00eds, pero le aseguro que yo hablo con muchas\n    empresas, con muchos empresarios, con muchos trabajadores, y desde luego\n    a m\u00ed nadie me dice que vaya todo bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que hay muchas empresas\n    que a pesar de no tener ning\u00fan apoyo del Gobierno afortunadamente van\n    bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cr\u00e9dito no\n    solo no fluye, sino que se hunde; la sequ\u00eda del cr\u00e9dito no solo no\n    remite, sino que por ejemplo en abril el ritmo de ca\u00edda interanual de la\n    financiaci\u00f3n a empresas alcanz\u00f3 un 9 %, m\u00e1s del doble que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, es que no fluye e\n    imag\u00ednense c\u00f3mo responden los empresarios, que est\u00e1n viendo c\u00f3mo las\n    empresas nacionalizadas como Bankia les est\u00e1n diciendo que no, cuando ven\n    el anuncio del FROB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le quiero\n    decir es que su Ley de Sostenibilidad ha perjudicado directamente a las\n    empresas claramente, y no hay ninguna empresa de ning\u00fan sector que diga\n    que usted ha hecho una pol\u00edtica energ\u00e9tica que facilite la inversi\u00f3n\n    industrial o que facilite la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir otra cosa, y es que si hay convenios que tienen una tradici\u00f3n\n    importante de pacto social son los del sector de la industria, y la\n    reforma laboral afecta muy poco a esas decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9, vivir\u00e1 en otro pa\u00eds, pero le aseguro que yo hablo con muchas\n    empresas, con muchos empresarios, con muchos trabajadores, y desde luego\n    a m\u00ed nadie me dice que vaya todo bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vea usted el convenio\n    de la Ford, que yo conozco bien, u otros convenios, y comprobar\u00e1 que\n    desgraciadamente no tienen nada que ver con otros convenios en los que\n    ustedes han facilitado el despido masivo de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe, por ejemplo, que la industria de la madera, del mueble y del\n    corcho, tiene 127.000 trabajadores, casi los mismos que tiene la\n    industria del autom\u00f3vil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO sabe que el textil y la confecci\u00f3n tienen\n    casi 100.000 trabajadores, o que el calzado tiene 25.000 trabajadores, y\n    que usted\n    de estos, como del de la cer\u00e1mica, pasa ol\u00edmpicamente y lo \u00fanico que ha\n    hecho ha sido subirles los impuestos de car\u00e1cter energ\u00e9tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico que le quiero\n    decir es que su Ley de Sostenibilidad ha perjudicado directamente a las\n    empresas claramente, y no hay ninguna empresa de ning\u00fan sector que diga\n    que usted ha hecho una pol\u00edtica energ\u00e9tica que facilite la inversi\u00f3n\n    industrial o que facilite la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que\n    alg\u00fan ministro, que no sab\u00eda mucho de industria, dijo aquello de que la\n    mejor pol\u00edtica industrial es la que no existe, pero usted no lo dice,\n    usted lo hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que ha hecho usted es\n    no hacer, liquidar la pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con ese modelo estamos cada d\u00eda peor y desde hace un a\u00f1o y medio, se\u00f1or\n    ministro, lo diga o no lo diga, la verdad de los datos es la que es,\n    estamos peor, y desde que usted es ministro de Industria la industria\n    espa\u00f1ola est\u00e1 peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfCree usted que es bueno o es malo para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola que el saldo de la balanza de pagos por cuenta\n    corriente hoy sea positivo frente a lo que hab\u00eda hace un a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted podr\u00e1 plantearse si le gusta o no\n    le gusta que hoy las condiciones de financiaci\u00f3n internacional de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola sean mejores que hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo m\u00e1s, todo el Gobierno -y no puede ser de otra manera-\n    reconoce que a pesar de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que llevamos aplicando\n    durante dieciocho meses hay un problema de desempleo muy profundo, grave,\n    una tragedia; hay un problema de financiaci\u00f3n bancaria y hay un problema\n    de debilidad del consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "hacienda": [3], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Luego tambi\u00e9n quiero, cuando usted habla del efecto de la reforma laboral\n    en la industria del autom\u00f3vil, invitarle a que hable con cualquiera de\n    los responsables que han tomado ese tipo de decisiones en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    que pregunta, \u00bfpero cu\u00e1les son los resultados de esta pol\u00edtica\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego tambi\u00e9n quiero, cuando usted habla del efecto de la reforma laboral\n    en la industria del autom\u00f3vil, invitarle a que hable con cualquiera de\n    los responsables que han tomado ese tipo de decisiones en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Activaci\u00f3n de la fabricaci\u00f3n;\n    activaci\u00f3n del mercado de la distribuci\u00f3n; activaci\u00f3n del mercado de la\n    publicidad, y luego tambi\u00e9n tiene un retorno para Hacienda en t\u00e9rminos de\n    recaudaci\u00f3n superior al dinero que va a ese tema del presupuesto p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ve\u00edan unas previsiones de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    que no se cumplieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000137\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LA\n    NECESIDAD DE ARTICULAR UNA ESTRATEGIA GLOBAL PARA EL EMPLEO DE LOS\n    TRABAJADORES Y LAS TRABAJADORAS DE M\u00c1S EDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [28, 29, 30], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "formaci\u00f3n": [2, 3, 4], "desempleo": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "empresas": [1], "oportunidades": [27], "j\u00f3venes": [38, 39, 40], "industria": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo contaba un d\u00eda\n    desde la tribuna, hace unos meses yo y mi colega, la se\u00f1ora Riera,\n    tuvimos un encuentro con trabajadores despedidos de estas edades de una\n    importante industria del sector de la automoci\u00f3n en Barcelona, y cuando\n    nos contaban su drama personal precisamente nos recordaban eso: algunos\n    de nuestros hijos han vuelto a nuestra casa y hoy asumimos no solo\n    nuestra situaci\u00f3n de desempleo, sino tambi\u00e9n la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una sociedad que mira a\n    esos trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os desde la convicci\u00f3n de que ya\n    no son \u00fatiles a sus empresas, de que ya no son \u00fatiles a su sociedad, est\u00e1\n    menospreciando esa experiencia y no est\u00e1 aprovechando todo el potencial\n    de estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son a menudo trabajadores\n    con unas capacidades no suficientemente preparadas para transitar a otros\n    sectores de actividad y con formaci\u00f3n no suficientemente alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    recordar que la tasa de desempleo de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    estudios superiores es infinitamente m\u00e1s baja que la tasa de desempleo de\n    los trabajadores de la misma edad con niveles de formaci\u00f3n m\u00e1s bajos, por\n    no hablar de las tasas de actividad de unos y otros: la tasa de actividad\n    de los trabajadores de m\u00e1s edad con estudios superiores es de m\u00e1s del 60\n    %, mientras que la tasa de actividad de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    niveles bajos de formaci\u00f3n es del 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incomprensible que ante el aumento del desempleo de los\n    trabajadores m\u00e1s maduros, ante sus d\u00e9ficits de formaci\u00f3n, ante la\n    imposibilidad de que vuelvan a trabajar en aquello en lo que han\n    trabajado durante toda la vida, y ante sus dificultades de transitar\n    hacia otros sectores de actividad, el Gobierno opte por esa reducci\u00f3n tan\n    dr\u00e1stica de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le planteamos una interpelaci\u00f3n para conocer cu\u00e1l es la\n    estrategia global de empleo que tiene el Gobierno para los trabajadores y\n    las trabajadoras de m\u00e1s edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no puede ser de otra manera mi grupo comparte -y\n    ayer lo expresamos- esa preocupaci\u00f3n en relaci\u00f3n con nuestras tasas de\n    desempleo juvenil, pero tenemos la percepci\u00f3n y la convicci\u00f3n de que en\n    el debate sobre las cuestiones del empleo la situaci\u00f3n de los\n    trabajadores de m\u00e1s edad, de los trabajadores maduros no est\u00e1 en la\n    agenda pol\u00edtica ni de esta C\u00e1mara ni de la sociedad con la intensidad que\n    el problema exigir\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s cerca del 50 % de estos trabajadores\n    llevan un a\u00f1o sin empleo, y cerca del 70 % llevan dos a\u00f1os sin empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto el paro de larga duraci\u00f3n est\u00e1 castigando a estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son trabajadores que a menudo provienen de sectores directamente\n    afectados por las caracter\u00edsticas de esta crisis, como el sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto no es imaginable pensar que estos trabajadores\n    puedan volver a incorporarse a esos sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son a menudo trabajadores\n    con unas capacidades no suficientemente preparadas para transitar a otros\n    sectores de actividad y con formaci\u00f3n no suficientemente alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    recordar que la tasa de desempleo de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    estudios superiores es infinitamente m\u00e1s baja que la tasa de desempleo de\n    los trabajadores de la misma edad con niveles de formaci\u00f3n m\u00e1s bajos, por\n    no hablar de las tasas de actividad de unos y otros: la tasa de actividad\n    de los trabajadores de m\u00e1s edad con estudios superiores es de m\u00e1s del 60\n    %, mientras que la tasa de actividad de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    niveles bajos de formaci\u00f3n es del 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incomprensible que ante el aumento del desempleo de los\n    trabajadores m\u00e1s maduros, ante sus d\u00e9ficits de formaci\u00f3n, ante la\n    imposibilidad de que vuelvan a trabajar en aquello en lo que han\n    trabajado durante toda la vida, y ante sus dificultades de transitar\n    hacia otros sectores de actividad, el Gobierno opte por esa reducci\u00f3n tan\n    dr\u00e1stica de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos conocemos las situaciones que nos\n    trasladan los trabajadores, y nos cuentan que cuando hacen llegar el\n    curr\u00edculum a un proceso de selecci\u00f3n donde figura expresamente la edad no\n    llegan a menudo ni a ser entrevistados, y cuando ese\n    mismo curr\u00edculum es trasladado sin que figure su edad s\u00ed que son\n    recibidos, entrevistados, y participan en los proceso de selecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, efectivamente existe tambi\u00e9n un problema de actitud, de\n    cultura empresarial frente a las posibilidades, a las capacidades de los\n    activos de mayor experiencia laboral, que son los trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anterior Gobierno, el Gobierno socialista, ustedes y nosotros hemos\n    compartido algunas decisiones legislativas orientadas precisamente a\n    corregir otra mala pr\u00e1ctica empresarial, cual es optar en procesos de\n    ajuste empresarial por el despido de los trabajadores de mayor edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un problema de cultura empresarial, de mirada de la sociedad\n    frente a esos trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso a veces en nuestros debates y\n    en el debate de la propia sociedad se termina contraponiendo la necesidad\n    de dar empleo a los j\u00f3venes con facilitar los procesos de jubilaci\u00f3n de\n    los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos deber\u00edamos compartir -hace\n    pocos meses la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo hac\u00eda referencia a\n    ello- que ese es un enfoque equivocado; ni los empleos que los j\u00f3venes\n    van a ocupar son aquellos empleos que los maduros adoptan ni las\n    necesidades que implica un mercado de trabajo, con relaci\u00f3n a las\n    capacidades y oportunidades de los j\u00f3venes, responden a las capacidades y\n    oportunidades de los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente los\n    trabajadores m\u00e1s maduros tienen una tasa de paro m\u00e1s baja, les es m\u00e1s\n    dif\u00edcil perder su empleo, pero al mismo tiempo una vez lo pierden les es\n    m\u00e1s dif\u00edcil volver a recuperarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con esas edades son\n    trabajadores con menos margen vital para poder reinventar sus vidas, para\n    poder reinventar sus biograf\u00edas profesionales, y son trabajadores que a\n    menudo en el contexto de esta crisis contin\u00faan asumiendo cargas\n    familiares, precisamente en parte vinculadas a la situaci\u00f3n del desempleo\n    juvenil, por la vuelta a casa de muchos j\u00f3venes adultos que han perdido\n    el empleo y que retornan a su hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos trabajadores de m\u00e1s edad\n    asumen a menudo esta situaci\u00f3n con cargas familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contaba un d\u00eda\n    desde la tribuna, hace unos meses yo y mi colega, la se\u00f1ora Riera,\n    tuvimos un encuentro con trabajadores despedidos de estas edades de una\n    importante industria del sector de la automoci\u00f3n en Barcelona, y cuando\n    nos contaban su drama personal precisamente nos recordaban eso: algunos\n    de nuestros hijos han vuelto a nuestra casa y hoy asumimos no solo\n    nuestra situaci\u00f3n de desempleo, sino tambi\u00e9n la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una sociedad que mira a\n    esos trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os desde la convicci\u00f3n de que ya\n    no son \u00fatiles a sus empresas, de que ya no son \u00fatiles a su sociedad, est\u00e1\n    menospreciando esa experiencia y no est\u00e1 aprovechando todo el potencial\n    de estas personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo ello se produce ante un reto demogr\u00e1fico que\n    est\u00e1 a la vuelta de la esquina, el reto demogr\u00e1fico que nos plantea el\n    inicio de la jubilaci\u00f3n de los baby boomers a partir de la pr\u00f3xima\n    d\u00e9cada, y que va a generar enormes tensiones en nuestros mercados de\n    trabajo, en nuestros sistemas de protecci\u00f3n social, que explican buena\n    parte de las pol\u00edticas que en los \u00faltimos a\u00f1os se han producido en\n    materia de pensiones, y que justifican m\u00e1s todas aquellas pol\u00edticas\n    orientadas a facilitar que esos trabajadores de m\u00e1s edad puedan\n    permanecer en el empleo, puedan volver a encontrar empleo en el caso de\n    que lo pierdan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales de la pasada legislatura, el\n    anterior Gobierno aprob\u00f3 una estrategia global para el empleo de los\n    trabajadores y las trabajadoras de m\u00e1s edad -al menos es un buen\n    instrumento de partida-, y en lo que llevamos de legislatura a\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no le consta\n    que esa estrategia se haya puesto en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos deber\u00edamos compartir -hace\n    pocos meses la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo hac\u00eda referencia a\n    ello- que ese es un enfoque equivocado; ni los empleos que los j\u00f3venes\n    van a ocupar son aquellos empleos que los maduros adoptan ni las\n    necesidades que implica un mercado de trabajo, con relaci\u00f3n a las\n    capacidades y oportunidades de los j\u00f3venes, responden a las capacidades y\n    oportunidades de los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son a menudo trabajadores\n    con unas capacidades no suficientemente preparadas para transitar a otros\n    sectores de actividad y con formaci\u00f3n no suficientemente alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    recordar que la tasa de desempleo de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    estudios superiores es infinitamente m\u00e1s baja que la tasa de desempleo de\n    los trabajadores de la misma edad con niveles de formaci\u00f3n m\u00e1s bajos, por\n    no hablar de las tasas de actividad de unos y otros: la tasa de actividad\n    de los trabajadores de m\u00e1s edad con estudios superiores es de m\u00e1s del 60\n    %, mientras que la tasa de actividad de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    niveles bajos de formaci\u00f3n es del 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incomprensible que ante el aumento del desempleo de los\n    trabajadores m\u00e1s maduros, ante sus d\u00e9ficits de formaci\u00f3n, ante la\n    imposibilidad de que vuelvan a trabajar en aquello en lo que han\n    trabajado durante toda la vida, y ante sus dificultades de transitar\n    hacia otros sectores de actividad, el Gobierno opte por esa reducci\u00f3n tan\n    dr\u00e1stica de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en un contexto en que el\n    desempleo juvenil se ha convertido en una prioridad no tan solo de esta\n    C\u00e1mara, del Gobierno o de la sociedad, sino de las instituciones\n    europeas; se est\u00e1 hablando incluso de que estamos ante el riesgo de una\n    generaci\u00f3n perdida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no puede ser de otra manera mi grupo comparte -y\n    ayer lo expresamos- esa preocupaci\u00f3n en relaci\u00f3n con nuestras tasas de\n    desempleo juvenil, pero tenemos la percepci\u00f3n y la convicci\u00f3n de que en\n    el debate sobre las cuestiones del empleo la situaci\u00f3n de los\n    trabajadores de m\u00e1s edad, de los trabajadores maduros no est\u00e1 en la\n    agenda pol\u00edtica ni de esta C\u00e1mara ni de la sociedad con la intensidad que\n    el problema exigir\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    recordar que la tasa de desempleo de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    estudios superiores es infinitamente m\u00e1s baja que la tasa de desempleo de\n    los trabajadores de la misma edad con niveles de formaci\u00f3n m\u00e1s bajos, por\n    no hablar de las tasas de actividad de unos y otros: la tasa de actividad\n    de los trabajadores de m\u00e1s edad con estudios superiores es de m\u00e1s del 60\n    %, mientras que la tasa de actividad de los trabajadores de m\u00e1s edad con\n    niveles bajos de formaci\u00f3n es del 36 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es incomprensible que ante el aumento del desempleo de los\n    trabajadores m\u00e1s maduros, ante sus d\u00e9ficits de formaci\u00f3n, ante la\n    imposibilidad de que vuelvan a trabajar en aquello en lo que han\n    trabajado durante toda la vida, y ante sus dificultades de transitar\n    hacia otros sectores de actividad, el Gobierno opte por esa reducci\u00f3n tan\n    dr\u00e1stica de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed -se lo dec\u00eda al principio de mi\n    intervenci\u00f3n- esa tasa de desempleo de larga duraci\u00f3n, que supera el 70\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con esas edades son\n    trabajadores con menos margen vital para poder reinventar sus vidas, para\n    poder reinventar sus biograf\u00edas profesionales, y son trabajadores que a\n    menudo en el contexto de esta crisis contin\u00faan asumiendo cargas\n    familiares, precisamente en parte vinculadas a la situaci\u00f3n del desempleo\n    juvenil, por la vuelta a casa de muchos j\u00f3venes adultos que han perdido\n    el empleo y que retornan a su hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo contaba un d\u00eda\n    desde la tribuna, hace unos meses yo y mi colega, la se\u00f1ora Riera,\n    tuvimos un encuentro con trabajadores despedidos de estas edades de una\n    importante industria del sector de la automoci\u00f3n en Barcelona, y cuando\n    nos contaban su drama personal precisamente nos recordaban eso: algunos\n    de nuestros hijos han vuelto a nuestra casa y hoy asumimos no solo\n    nuestra situaci\u00f3n de desempleo, sino tambi\u00e9n la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso a veces en nuestros debates y\n    en el debate de la propia sociedad se termina contraponiendo la necesidad\n    de dar empleo a los j\u00f3venes con facilitar los procesos de jubilaci\u00f3n de\n    los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que todos deber\u00edamos compartir -hace\n    pocos meses la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo hac\u00eda referencia a\n    ello- que ese es un enfoque equivocado; ni los empleos que los j\u00f3venes\n    van a ocupar son aquellos empleos que los maduros adoptan ni las\n    necesidades que implica un mercado de trabajo, con relaci\u00f3n a las\n    capacidades y oportunidades de los j\u00f3venes, responden a las capacidades y\n    oportunidades de los trabajadores m\u00e1s maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con esas edades son\n    trabajadores con menos margen vital para poder reinventar sus vidas, para\n    poder reinventar sus biograf\u00edas profesionales, y son trabajadores que a\n    menudo en el contexto de esta crisis contin\u00faan asumiendo cargas\n    familiares, precisamente en parte vinculadas a la situaci\u00f3n del desempleo\n    juvenil, por la vuelta a casa de muchos j\u00f3venes adultos que han perdido\n    el empleo y que retornan a su hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [19, 20, 21, 22], "trabajadores": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "reforma laboral": [6], "formaci\u00f3n": [4, 5], "desempleo": [23], "empresas": [0, 1, 2, 3], "oportunidades": [16, 17, 18], "j\u00f3venes": [24, 25, 26]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Contar con medidas colectivas\n    alternativas al despido -lo que llamamos la flexibilidad- para permitir\n    que ante situaciones de crisis las empresas adopten otras decisiones\n    antes que despedir a trabajadores, que, por cierto, ven en las personas\n    de mayor edad un colectivo dispuesto a salir de la empresa como elemento\n    de ajuste por ellas mismas que nosotros desde el Gobierno hemos intentado\n    desincentivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos obligado a las empresas con beneficios que\n    realicen despidos colectivos que afecten a trabajadores de m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os a que realicen aportaciones al Estado, con el objetivo\n    disuasorio de que no se empiece a discriminar a los trabajadores por\n    raz\u00f3n de la edad y no se tomen medidas de ajuste pensando en los\n    trabajadores de mayor edad por algo muy importante, porque son justamente\n    esos trabajadores de mayor edad los que aportan mayor experiencia y m\u00e1s\n    talento a la sociedad espa\u00f1ola y es el capital humano el que nos hace m\u00e1s\n    competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos evitado que las empresas hagan\n    de las modalidades de jubilaci\u00f3n anticipada y parcial un mecanismo de\n    ajuste de sus plantillas en perjuicio de los trabajadores de m\u00e1s edad, y\n    adem\u00e1s cargando sobre el erario p\u00fablico esas decisiones de jubilaci\u00f3n\n    anticipada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, se\u00f1or Campuzano, en todas las direcciones, estamos\n    cambiando con reformas los problemas de fondo que ten\u00eda nuestro mercado\n    de trabajo, luchando contra la discriminaci\u00f3n y mejorando los\n    instrumentos para favorecer la empleabilidad y la vuelta al mercado de\n    trabajo de aquellos trabajadores mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, que\n    son nuestro mejor capital humano, porque son los que tienen mayor\n    experiencia, son los que m\u00e1s pueden aportar a las empresas en estos\n    momentos de crisis y son los que tienen seguro el apoyo del Grupo Catal\u00e1n\n    y tambi\u00e9n del grupo del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el objetivo fundamental de la reforma laboral del a\u00f1o\n    2012 que recog\u00eda un conjunto integral y coherente de medidas dirigidas a\n    favorecer y fomentar la creaci\u00f3n de empleo, a reducir la dualidad y a\n    cambiar esa rigidez del mercado de trabajo por flexibilidad para\n    favorecer la mejora de la formaci\u00f3n, de la empleabilidad y de la\n    inserci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Plan nacional de reformas tenemos\n    como estrategia global, en coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, hacer de las pol\u00edticas activas de empleo un camino\n    de oportunidades para mejorar la empleabilidad, la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores y su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese fue el objetivo fundamental de la reforma laboral del a\u00f1o\n    2012 que recog\u00eda un conjunto integral y coherente de medidas dirigidas a\n    favorecer y fomentar la creaci\u00f3n de empleo, a reducir la dualidad y a\n    cambiar esa rigidez del mercado de trabajo por flexibilidad para\n    favorecer la mejora de la formaci\u00f3n, de la empleabilidad y de la\n    inserci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el se\u00f1or Campuzano pone sobre la\n    mesa del debate de esta ma\u00f1ana un tema capital, que es la necesidad de\n    intensificar tambi\u00e9n la atenci\u00f3n a los trabajadores que tienen mayor edad\n    en Espa\u00f1a, que tambi\u00e9n preocupa al Gobierno y a la sociedad espa\u00f1ola,\n    porque la crisis est\u00e1 golpeando de forma dura a todos los espa\u00f1oles,\n    independientemente de la edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de mayor edad\n    experimentan una problem\u00e1tica particular, que \u00e9l ha desarrollado en su\n    intervenci\u00f3n, y es que la edad a veces act\u00faa como un freno a su retorno a\n    la actividad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar esta ma\u00f1ana, se\u00f1or Campuzano, que\n    los datos tambi\u00e9n dicen que estamos ante un grupo de trabajadores, los\n    mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, que no solo es numeroso sino que tiene\n    un enorme potencial de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que respecta a los trabajadores de mayor edad, ya la reforma\n    introdujo elementos importantes de apuesta por este colectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contar con medidas colectivas\n    alternativas al despido -lo que llamamos la flexibilidad- para permitir\n    que ante situaciones de crisis las empresas adopten otras decisiones\n    antes que despedir a trabajadores, que, por cierto, ven en las personas\n    de mayor edad un colectivo dispuesto a salir de la empresa como elemento\n    de ajuste por ellas mismas que nosotros desde el Gobierno hemos intentado\n    desincentivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, hemos obligado a las empresas con beneficios que\n    realicen despidos colectivos que afecten a trabajadores de m\u00e1s de\n    cincuenta a\u00f1os a que realicen aportaciones al Estado, con el objetivo\n    disuasorio de que no se empiece a discriminar a los trabajadores por\n    raz\u00f3n de la edad y no se tomen medidas de ajuste pensando en los\n    trabajadores de mayor edad por algo muy importante, porque son justamente\n    esos trabajadores de mayor edad los que aportan mayor experiencia y m\u00e1s\n    talento a la sociedad espa\u00f1ola y es el capital humano el que nos hace m\u00e1s\n    competitivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Plan nacional de reformas tenemos\n    como estrategia global, en coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, hacer de las pol\u00edticas activas de empleo un camino\n    de oportunidades para mejorar la empleabilidad, la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores y su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, hemos evitado que las empresas hagan\n    de las modalidades de jubilaci\u00f3n anticipada y parcial un mecanismo de\n    ajuste de sus plantillas en perjuicio de los trabajadores de m\u00e1s edad, y\n    adem\u00e1s cargando sobre el erario p\u00fablico esas decisiones de jubilaci\u00f3n\n    anticipada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando, se\u00f1or Campuzano, en todas las direcciones, estamos\n    cambiando con reformas los problemas de fondo que ten\u00eda nuestro mercado\n    de trabajo, luchando contra la discriminaci\u00f3n y mejorando los\n    instrumentos para favorecer la empleabilidad y la vuelta al mercado de\n    trabajo de aquellos trabajadores mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, que\n    son nuestro mejor capital humano, porque son los que tienen mayor\n    experiencia, son los que m\u00e1s pueden aportar a las empresas en estos\n    momentos de crisis y son los que tienen seguro el apoyo del Grupo Catal\u00e1n\n    y tambi\u00e9n del grupo del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno llega a ese Consejo con un\n    gran respaldo, el respaldo mayoritario de esta C\u00e1mara, el respaldo de los\n    agentes sociales, y tambi\u00e9n el respaldo mayoritario de la sociedad\n    espa\u00f1ola, porque el empleo juvenil hoy en Espa\u00f1a es la gran prioridad, ya\n    que uno de cada dos j\u00f3venes espa\u00f1oles no tiene oportunidades tras estos\n    cinco a\u00f1os ya largos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n fundamental para\n    contar con una estrategia global en materia de empleo, que es lo que ha\n    hecho el Gobierno desde el primer momento; una estrategia reformista para\n    dar oportunidades a muchos espa\u00f1oles que hoy no la tienen en el mercado\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en el Plan nacional de reformas tenemos\n    como estrategia global, en coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, hacer de las pol\u00edticas activas de empleo un camino\n    de oportunidades para mejorar la empleabilidad, la formaci\u00f3n de los\n    trabajadores y su inserci\u00f3n en el mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores de mayor edad\n    experimentan una problem\u00e1tica particular, que \u00e9l ha desarrollado en su\n    intervenci\u00f3n, y es que la edad a veces act\u00faa como un freno a su retorno a\n    la actividad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar esta ma\u00f1ana, se\u00f1or Campuzano, que\n    los datos tambi\u00e9n dicen que estamos ante un grupo de trabajadores, los\n    mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, que no solo es numeroso sino que tiene\n    un enorme potencial de actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha producido un incremento de casi el 20 % del\n    n\u00famero de personas en ese grupo de edad que han accedido a una ocupaci\u00f3n\n    o a una actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en esta situaci\u00f3n\n    especialmente compleja de la crisis es verdad que en t\u00e9rminos de empleo\n    se est\u00e1 produciendo un incremento de la actividad y de la ocupaci\u00f3n en\n    ese grupo de poblaci\u00f3n mayor de cincuenta y cinco a\u00f1os, lo cual no es\n    \u00f3bice para que siga siendo en t\u00e9rminos generales objeto de nuestra\n    ocupaci\u00f3n y de nuestra preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su\n    comunidad aut\u00f3noma, en Catalu\u00f1a, han llegado 3.000 millones de euros y se\n    ha multiplicado por tres el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final de esta semana se celebrar\u00e1 un\n    Consejo Europeo que es clave para que los j\u00f3venes espa\u00f1oles y los j\u00f3venes\n    europeos sientan que la Uni\u00f3n Europea act\u00faa y da pasos hacia adelante a\n    favor del empleo juvenil, que es la gran prioridad espa\u00f1ola y la gran\n    prioridad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno llega a ese Consejo con un\n    gran respaldo, el respaldo mayoritario de esta C\u00e1mara, el respaldo de los\n    agentes sociales, y tambi\u00e9n el respaldo mayoritario de la sociedad\n    espa\u00f1ola, porque el empleo juvenil hoy en Espa\u00f1a es la gran prioridad, ya\n    que uno de cada dos j\u00f3venes espa\u00f1oles no tiene oportunidades tras estos\n    cinco a\u00f1os ya largos de crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, el nuevo contrato que nace pensando en el tejido productivo que\n    tiene nuestro pa\u00eds, que es mayoritariamente de peque\u00f1a y mediana empresa;\n    ese contrato indefinido de apoyo a emprendedores, con bonificaciones\n    especialmente para dos colectivos: para los j\u00f3venes, que\n    es una preocupaci\u00f3n fundamental, pero tambi\u00e9n para los mayores de cuarenta\n    y cinco a\u00f1os, que son un colectivo que hay que apoyar en esta transici\u00f3n\n    de la crisis; y est\u00e1 empezando a funcionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3, 4], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Tampoco nos ha dicho si el Gobierno tiene en marcha alguna\n    iniciativa para concienciar, sensibilizar al conjunto de la sociedad y\n    singularmente a las empresas para valorar estos activos de gran\n    experiencia que son los trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, incluso lo que en\n    su d\u00eda fue conocido como la enmienda Telef\u00f3nica, hasta donde llegan mis\n    preguntas por escrito, no se han producido aportaciones por parte de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta normativa ha tenido cinco modificaciones\n    desde que fue aprobada por el Gobierno socialista y quiz\u00e1 ser\u00eda\n    interesante que si se han producido ingresos como resultado de estas\n    aportaciones que se ven obligadas a realizar las empresas por los\n    despidos de los trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, estos sean\n    recursos que se puedan destinar a estas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha dicho cu\u00e1nto invertimos en formaci\u00f3n para los trabajadores de\n    m\u00e1s edad, elemento clave para garantizar la empleabilidad de estos\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la sensaci\u00f3n no es que no se haga nada, es imposible que no se\n    haga nada; pero en la orientaci\u00f3n de su pol\u00edtica, ante el reconocimiento\n    de que existe un problema espec\u00edfico en un sector que tiene especiales\n    dificultades, le insisto en lo que le dec\u00eda en mi primera intervenci\u00f3n\n    -paro de larga duraci\u00f3n, problemas de formaci\u00f3n, cargas familiares,\n    necesidad de hacer un recorrido hacia nuevos sectores de ocupaci\u00f3n-, ante\n    esa realidad no observamos que el Gobierno tengan una respuesta global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, no voy a negar que hacen\n    cosas -es imposible negarlo-, pero de su respuesta tengo la sensaci\u00f3n de\n    que un planteamiento global como el que le est\u00e1 reclamando la Uni\u00f3n\n    Europea y como el que se formul\u00f3 en su momento en el a\u00f1o 2011 para estos\n    trabajadores no existe por parte del Gobierno, incluso respecto de\n    algunas de las cuestiones que usted nos ha contado podemos hacer una\n    lectura cr\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, las\n    medidas que exist\u00edan, yo creo que desde tiempos del ministro Aparicio o\n    del ministro Zaplana, de reducci\u00f3n de cotizaciones sociales para los\n    trabajadores de m\u00e1s de sesenta y un a\u00f1os, han desaparecido en ese recorte\n    de las pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso se han endurecido las condiciones para\n    el acceso al subsidio de mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os, dejando m\u00e1s\n    desprotegidos a esos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos ha dicho cu\u00e1nto invertimos en formaci\u00f3n para los trabajadores de\n    m\u00e1s edad, elemento clave para garantizar la empleabilidad de estos\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nos ha dicho si el Gobierno tiene en marcha alguna\n    iniciativa para concienciar, sensibilizar al conjunto de la sociedad y\n    singularmente a las empresas para valorar estos activos de gran\n    experiencia que son los trabajadores maduros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta normativa ha tenido cinco modificaciones\n    desde que fue aprobada por el Gobierno socialista y quiz\u00e1 ser\u00eda\n    interesante que si se han producido ingresos como resultado de estas\n    aportaciones que se ven obligadas a realizar las empresas por los\n    despidos de los trabajadores de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, estos sean\n    recursos que se puedan destinar a estas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco nos ha contado, se\u00f1ora ministra, si en el \u00e1mbito de la negociaci\u00f3n\n    colectiva ustedes est\u00e1n impulsando que \u00e9sta incorpore cl\u00e1usulas,\n    mecanismos, f\u00f3rmulas que permitan el mantenimiento de estos trabajadores\n    de m\u00e1s edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuesti\u00f3n principal que mi grupo le vuelve a plantear, m\u00e1s all\u00e1 de ese\n    plan que, por lo que he entendido de su respuesta, es un plan de car\u00e1cter\n    general, es: \u00bfTiene previsto el Gobierno poner en marcha una\n    estrategia global para trabajadoras y trabajadores de m\u00e1s edad, con\n    medidas espec\u00edficas, con acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas, con\n    acuerdo con los agentes sociales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "trabajadores": [2, 3], "empresas": [0, 1], "oportunidades": [4, 5, 6, 7, 8], "j\u00f3venes": [10, 11]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... M\u00e1s empleabilidad siempre significa m\u00e1s oportunidades y cada\n    d\u00eda estamos en el camino de darles m\u00e1s oportunidades a aquellos que\n    tienen m\u00e1s experiencia, son el capital humano m\u00e1s importante para las\n    empresas, las personas mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que\n    sigamos trabajando juntos en esa estrategia global de activaci\u00f3n para que\n    pongamos encima de la mesa las mejores medidas para seguir aumentando las\n    oportunidades y el empleo de ese colectivo mayor de cincuenta y cinco\n    a\u00f1os, que son la experiencia y el talento que necesitan hoy\n    -especialmente en la salida de la crisis- las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed hemos entendido desde el Gobierno -y as\u00ed lo\n    hemos acordado en conferencia sectorial con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    previamente lo hicieron el a\u00f1o pasado los presidentes de Gobierno de\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas con el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a\n    en la Conferencia de Presidentes- la evaluaci\u00f3n de las pol\u00edticas activas\n    de empleo para mejorar su eficacia y la inserci\u00f3n de los trabajadores en\n    el mercado de trabajo, y ese es el compromiso del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto, estamos trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el plan anual de empleo y tambi\u00e9n para poner en marcha la estrategia\n    plurianual de activaci\u00f3n para el empleo 2014-2016 que se aprobar\u00e1 en el\n    \u00faltimo\n    trimestre de 2013, para darle oportunidades a todos los trabajadores, pero\n    fundamentalmente a esos mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os que hoy tienen\n    m\u00e1s dif\u00edcil reengancharse al mercado de trabajo, y son hoy -despu\u00e9s de\n    las reformas que estamos llevando a cabo en las pol\u00edticas activas- la\n    prioridad junto con los j\u00f3venes de las pol\u00edticas activas de empleo en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablaba antes del contrato indefinido de apoyo a\n    emprendedores, que est\u00e1 funcionando y est\u00e1 dando oportunidades a los\n    mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Juntos\n    tenemos que trabajar d\u00e1ndole oportunidades a esos mayores de cincuenta y\n    cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto, estamos trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el plan anual de empleo y tambi\u00e9n para poner en marcha la estrategia\n    plurianual de activaci\u00f3n para el empleo 2014-2016 que se aprobar\u00e1 en el\n    \u00faltimo\n    trimestre de 2013, para darle oportunidades a todos los trabajadores, pero\n    fundamentalmente a esos mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os que hoy tienen\n    m\u00e1s dif\u00edcil reengancharse al mercado de trabajo, y son hoy -despu\u00e9s de\n    las reformas que estamos llevando a cabo en las pol\u00edticas activas- la\n    prioridad junto con los j\u00f3venes de las pol\u00edticas activas de empleo en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s empleabilidad siempre significa m\u00e1s oportunidades y cada\n    d\u00eda estamos en el camino de darles m\u00e1s oportunidades a aquellos que\n    tienen m\u00e1s experiencia, son el capital humano m\u00e1s importante para las\n    empresas, las personas mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le animo a que\n    sigamos trabajando juntos en esa estrategia global de activaci\u00f3n para que\n    pongamos encima de la mesa las mejores medidas para seguir aumentando las\n    oportunidades y el empleo de ese colectivo mayor de cincuenta y cinco\n    a\u00f1os, que son la experiencia y el talento que necesitan hoy\n    -especialmente en la salida de la crisis- las empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cuatro meses son muchos los emprendedores que han contratado a trav\u00e9s de\n    ese contrato de generaciones a una persona mayor de cuarenta y cinco a\u00f1os\n    para unir experiencia y valent\u00eda en la actividad empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo tambi\u00e9n del denominado\n    contrato de generaciones, que es un gesto con los mayores en el mercado\n    de trabajo en el centro de la estrategia de empleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le insisto, estamos trabajando con las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el plan anual de empleo y tambi\u00e9n para poner en marcha la estrategia\n    plurianual de activaci\u00f3n para el empleo 2014-2016 que se aprobar\u00e1 en el\n    \u00faltimo\n    trimestre de 2013, para darle oportunidades a todos los trabajadores, pero\n    fundamentalmente a esos mayores de cincuenta y cinco a\u00f1os que hoy tienen\n    m\u00e1s dif\u00edcil reengancharse al mercado de trabajo, y son hoy -despu\u00e9s de\n    las reformas que estamos llevando a cabo en las pol\u00edticas activas- la\n    prioridad junto con los j\u00f3venes de las pol\u00edticas activas de empleo en\n    este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130626_doc_marked.html#000139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 57, 59], "party": "Enrique \u00c1lvarez Sostres", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 36, 68, 69, 106, 108, 151, 152, 154], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 8, 10, 12, 15, 18, 22, 27, 35, 37, 38, 40, 41, 44, 46, 48, 49, 50, 51, 54, 56, 58, 60, 61, 62, 63, 65, 67, 70, 72, 75, 77, 80, 81, 83, 84, 87, 89, 92, 93, 95, 96, 98, 100, 103, 105, 107, 109, 112, 114, 118, 122, 124, 127, 129, 132, 134, 135, 137, 138, 140, 142, 145, 148, 149, 150, 153, 155], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 9, 11, 19, 20, 21, 23, 24, 25, 26, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 43, 45, 47, 52, 53, 55, 64, 66, 71, 73, 74, 76, 78, 79, 82, 99, 110, 111, 113, 115, 116, 117, 119, 120, 121, 123, 130, 131, 133, 136, 143, 144, 146, 147], "party": "Alejandro Alonso N\u00fa\u00f1ez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 39, 101, 102, 104], "party": "Carlos Mart\u00ednez Gorriar\u00e1n", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [13, 14, 16, 17, 42, 90, 91, 94, 125, 126, 128, 139, 141], "party": "CHES\u00daS YUSTE CABELLO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [85, 86, 88, 97], "party": "<group>", "name": "PNV"}]}