{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En consecuencia, el\n    Gobierno mantiene la coherencia en aras de la credibilidad del\n    funcionamiento de nuestra econom\u00eda y, por tanto, no est\u00e1 en nuestros\n    planes modificar dicho real decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comprendo perfectamente,\n    se\u00f1or presidente, y recordar\u00e1 el tenor de nuestra intervenci\u00f3n el d\u00eda de\n    la convalidaci\u00f3n del real decreto, la situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica -de\n    hecho, no simplemente este Gobierno, sino el resto de gobiernos europeos\n    est\u00e1n tomando medidas duras de ajuste despu\u00e9s de un despilfarro\n    presupuestario que en buena medida este Gobierno ejercit\u00f3, y no\n    precisamente como consecuencia de una responsabilidad directa del\n    ministro vicepresidente de Econom\u00eda sino de sus propias promesas\n    electorales-, pero desde el primer d\u00eda nosotros dijimos que aun\n    entendiendo esa necesidad, y es cierto que ha repercutido positivamente\n    en los mercados, en la credibilidad de nuestra deuda, etc\u00e9tera, no pod\u00eda\n    afectarse a las pensiones por ser uno de los sectores m\u00e1s d\u00e9biles de\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Erkoreka, el\n    Gobierno, por supuesto, va a tratar de que los presupuestos para el a\u00f1o\n    2011 respondan a los principios, a la orientaci\u00f3n de la estrategia Europa\n    2020, que se corresponde con el objetivo que el Gobierno ha planteado en\n    esta C\u00e1mara en numerosas ocasiones y con muchas de las reformas que est\u00e1n\n    en marcha de cambiar nuestro modelo productivo, de hacerlo m\u00e1s\n    competitivo, de incorporar m\u00e1s innovaci\u00f3n, m\u00e1s productividad, de mantener\n    el esfuerzo en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, de mejorar\n    nuestros balances en materia de educaci\u00f3n, especialmente en la educaci\u00f3n\n    de formaci\u00f3n profesional y de grado medio y, en consecuencia, todo eso va\n    a ir plasmado en los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabe que nuestra voluntad -lo acabo de expresar y\n    lo hab\u00eda ya ratificado en alguna ocasi\u00f3n- es que la I+D+i y la educaci\u00f3n\n    sean las dos grandes acciones inversoras que menos afectaci\u00f3n tengan por\n    la necesidad de reducir el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Segundo, que el\n    Gobierno est\u00e1 llevando a cabo una importante agenda de reformas que usted\n    conoce, que esta C\u00e1mara ha debatido y algunas que vendr\u00e1n en las pr\u00f3ximas\n    semanas, como la reforma del sistema financiero, la reforma laboral, la\n    reforma del sistema p\u00fablico de pensiones, que nos proponemos llevar\n    adelante, y reformas vinculadas a la competitividad de la econom\u00eda, que\n    afectan, por ejemplo, a la liberalizaci\u00f3n del sector servicios, la\n    estrategia estatal de innovaci\u00f3n, la nueva Ley de Ciencia, Tecnolog\u00eda e\n    Innovaci\u00f3n o el Plan integral de pol\u00edtica industrial; e insisto, algunas\n    nuevas como la que va a afectar a las pol\u00edticas activas de empleo para\n    intentar que los servicios p\u00fablicos sean mucho m\u00e1s eficaces en el grave\n    problema, en el gran y principal problema que tenemos, que es reducir el\n    paro, una vez que podamos estabilizar -como creemos que se ha conseguido-\n    la deuda p\u00fablica y garantizar un crecimiento econ\u00f3mico, que puede ser m\u00e1s\n    o menos r\u00e1pido pero que va a ser sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or Rajoy, le\n    pido dos cosas, aparte de darle estas explicaciones: una, que nos\n    presente ya esas 50 medidas que est\u00e1 esperando todo el mundo para poder\n    colaborar y discutirlas y, dos, que mantenga una actitud constructiva,\n    que seguramente le vendr\u00e1 bien a la econom\u00eda y a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recordar\u00e9\n    que ese plan se est\u00e1 cumpliendo, que los datos de ejecuci\u00f3n presupuestaria\n    y de d\u00e9ficit en este a\u00f1o evolucionan favorablemente, que los presupuestos\n    para el a\u00f1o que viene van a contener una reducci\u00f3n del gasto del 7,7 por\n    ciento, que los ministerios afectados, todos los ministerios, van a\n    reducir su gasto una media del 15 por ciento, aunque preservaremos las\n    partidas de I+D+i y educaci\u00f3n como fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001141\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y si el ministro del Interior negocia\n    los presupuestos y el de Fomento sube los impuestos, \u00bfme puede explicar,\n    se\u00f1ora De la Vega, cu\u00e1l es su papel en el Gobierno y el de la se\u00f1ora\n    Salgado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mire, con las\n    medidas que ha adoptado este Gobierno y a las que ustedes han dicho que\n    no -a todas- hemos reducido el d\u00e9ficit a la mitad; hemos recuperado la\n    confianza en el consumo y mejorado la producci\u00f3n industrial, y todo ello\n    para mantener el Estado del bienestar, para seguir aumentando la sanidad,\n    la educaci\u00f3n, la ayuda a la dependencia y las pensiones, porque esos\n    proyectos siempre se ampl\u00edan con medidas de progreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... es que con esta\n    crisis econ\u00f3mica, con su Gobierno, 2.300.000 personas han perdido su\n    puesto de trabajo en el sector privado de la econom\u00eda, cientos de miles\n    de aut\u00f3nomos han cerrado su puesto de trabajo, su negocio, y cientos de\n    miles de j\u00f3venes no pueden acceder al mercado de trabajo y desarrollar su\n    proyecto de vida a trav\u00e9s de su profesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa manera lo \u00fanico que se genera es m\u00e1s p\u00e9rdida de\n    confianza, que se detenga la econom\u00eda y que no haya crecimiento econ\u00f3mico\n    creador de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que con esta\n    crisis econ\u00f3mica, con su Gobierno, 2.300.000 personas han perdido su\n    puesto de trabajo en el sector privado de la econom\u00eda, cientos de miles\n    de aut\u00f3nomos han cerrado su puesto de trabajo, su negocio, y cientos de\n    miles de j\u00f3venes no pueden acceder al mercado de trabajo y desarrollar su\n    proyecto de vida a trav\u00e9s de su profesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tiene usted mala memoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que quieren los\n    ayuntamientos es precisamente tener recursos para poder atender a las\n    v\u00edctimas de la crisis econ\u00f3mica en que ustedes han sumido a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes realizaron dos reformas de la Ley\n    de Haciendas Locales y fueron incapaces de resolver el problema, pero eso\n    no les ha impedido, con esa actuaci\u00f3n de gente sin principios ni\n    complejos que les caracteriza, reclamar una mejora de la financiaci\u00f3n\n    local exactamente desde el mismo d\u00eda que dejaron el gobierno, por no\n    hablar de su pol\u00edtica de suelo con su apuesta por la vivienda en\n    propiedad, del abandono de la vivienda protegida, de una pol\u00edtica\n    liberalizadora que desemboc\u00f3 en un proceso especulativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001144\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [2], "polic\u00edas": [3, 4], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tienen ustedes falta de pulso y de acci\u00f3n, y\n    todo esto es profundamente perjudicial para Espa\u00f1a y para nuestros\n    intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es incompatible, se\u00f1or ministro, llevarse\n    bien con Marruecos con la defensa firme de los intereses de Espa\u00f1a,\n    porque nuestro grupo est\u00e1 orgulloso de nuestros polic\u00edas y guardias\n    civiles, est\u00e1 orgulloso de la espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla y le\n    mandamos un mensaje muy claro a nuestro vecino: s\u00ed, llevarnos bien, pero\n    no a costa de cualquier precio, defendiendo los intereses de Espa\u00f1a y de\n    los espa\u00f1oles, cosa que ustedes no hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viven ustedes en un\n    mundo virtual, en un mundo en el que se niega la crisis primero, se niega\n    la guerra de Afganist\u00e1n -est\u00e1 la ministra de Defensa ah\u00ed- y se niegan las\n    crisis con nuestro vecino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos por escucharles\n    a ustedes una declaraci\u00f3n firme y clara en este asunto, estamos por\n    escuchar de ustedes una defensa de la dignidad de los polic\u00edas y de los\n    guardias civiles agredidos e insultados por algunas asociaciones\n    privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es incompatible, se\u00f1or ministro, llevarse\n    bien con Marruecos con la defensa firme de los intereses de Espa\u00f1a,\n    porque nuestro grupo est\u00e1 orgulloso de nuestros polic\u00edas y guardias\n    civiles, est\u00e1 orgulloso de la espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla y le\n    mandamos un mensaje muy claro a nuestro vecino: s\u00ed, llevarnos bien, pero\n    no a costa de cualquier precio, defendiendo los intereses de Espa\u00f1a y de\n    los espa\u00f1oles, cosa que ustedes no hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Veo que no, veo que deriva,\n    veo que quiere llevar a las relaciones con Marruecos lo que es una\n    situaci\u00f3n l\u00f3gica entre dos pa\u00edses que tienen frontera, que tienen que\n    defender, por tanto, sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, y yo mismo estuvimos trabajando y resolviendo el problema de\n    manera muy satisfactoria para los intereses de Espa\u00f1a y para las\n    relaciones entre Espa\u00f1a y Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, y yo mismo estuvimos trabajando y resolviendo el problema de\n    manera muy satisfactoria para los intereses de Espa\u00f1a y para las\n    relaciones entre Espa\u00f1a y Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no hacer nada para defender la espa\u00f1olidad de\n    Ceuta y Melilla, no hacer nada para defender los intereses de los\n    ciudadanos de Espa\u00f1a no es hacer las cosas con cabeza, es muestra clara\n    de que este es un Gobierno descabezado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos escuchado del ministro del Interior\n    aquello de: nosotros resolvimos la crisis con cabeza, ustedes a\n    cabezazos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2, 3, 4], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, lo que hace este\n    Gobierno es defender los intereses de Espa\u00f1a y lo hace con una relaci\u00f3n\n    fluida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica con Marruecos es vital para los\n    intereses de Espa\u00f1a y, por lo tanto, la vamos a seguir defendiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Viene\n    descalificando la pol\u00edtica exterior, incluso las actuaciones de pol\u00edtica\n    interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el Partido Popular est\u00e1 perdiendo el sentido -usted en\n    particular y los que reflexionan sobre la pol\u00edtica exterior- acerca de lo\n    que son elementos de pol\u00edtica interior, como Ceuta y Melilla, y lo que es\n    la pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la\n    primera vez que usted pone al mismo nivel la relaci\u00f3n de Gibraltar y\n    Ceuta y Melilla, son ustedes los que confunden lo que es pol\u00edtica\n    exterior y pol\u00edtica interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3], "intereses": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ten\u00eda\n    malas relaciones con Marruecos, malas relaciones con Francia, malas\n    relaciones con el entorno inmediato donde se juegan nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    desarrollado una pol\u00edtica integral de buenas relaciones pol\u00edticas con\n    Marruecos, que tenga la posibilidad tambi\u00e9n de defender nuestros\n    intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, tenemos que defender intereses obvios en nuestra relaci\u00f3n con\n    Marruecos, pero tambi\u00e9n en materia de seguridad, en la lucha contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, en la lucha contra el terrorismo, y eso es lo que ha\n    desarrollado, defendido y construido el ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, con sus hom\u00f3logos marroqu\u00edes, y tambi\u00e9n una relaci\u00f3n entre el\n    norte y el sur de Europa hacia el norte de \u00c1frica, y por eso tuvimos la\n    primera cumbre de la Uni\u00f3n Europea con un pa\u00eds \u00e1rabe durante la\n    Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, tenemos que defender intereses obvios en nuestra relaci\u00f3n con\n    Marruecos, pero tambi\u00e9n en materia de seguridad, en la lucha contra la\n    inmigraci\u00f3n ilegal, en la lucha contra el terrorismo, y eso es lo que ha\n    desarrollado, defendido y construido el ministro del Interior, se\u00f1or\n    Rubalcaba, con sus hom\u00f3logos marroqu\u00edes, y tambi\u00e9n una relaci\u00f3n entre el\n    norte y el sur de Europa hacia el norte de \u00c1frica, y por eso tuvimos la\n    primera cumbre de la Uni\u00f3n Europea con un pa\u00eds \u00e1rabe durante la\n    Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Potenciar y\n    difundir nuestro pa\u00eds significa potenciar nuestra cultura, la lengua,\n    nuestro patrimonio, pero sobre todo significa abrir un nuevo espacio de\n    oportunidades a nuestra sociedad, a nuestras empresas, a nuestra nueva\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Potenciar y\n    difundir nuestro pa\u00eds significa potenciar nuestra cultura, la lengua,\n    nuestro patrimonio, pero sobre todo significa abrir un nuevo espacio de\n    oportunidades a nuestra sociedad, a nuestras empresas, a nuestra nueva\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha mejorado notablemente su presencia en China a trav\u00e9s de empresas\n    innovadoras que nos auguran nuevas oportunidades en estos tiempos de\n    crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son empresas espa\u00f1olas que son l\u00edderes en bienes de consumo:\n    ropa, vino, aceite de oliva, pero tambi\u00e9n industriales: construcci\u00f3n de\n    sanitarios, sector aeron\u00e1utico, ferroviario, telecomunicaciones, energ\u00edas\n    renovables, biomedicina, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "intereses": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es, por tanto, una visita y un\n    desplazamiento \u00fatil y necesario y que va a reportar grandes beneficios a\n    los intereses espa\u00f1oles, en particular, a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurri\u00f3 en Jap\u00f3n, donde el presidente del Gobierno frente a una\n    audiencia muy numerosa del sector econ\u00f3mico y financiero tuvo la\n    oportunidad de mostrar la solvencia de nuestra econom\u00eda y el plan de\n    reforma y de austeridad que lleva a cabo el Gobierno de Espa\u00f1a y, al\n    mismo tiempo, estableci\u00f3 una serie de v\u00ednculos financieros y tecnol\u00f3gicos\n    fundamentales para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos va a permitir mejorar\n    nuestra posici\u00f3n en el mercado chino en los sectores fundamentales para\n    nuestros intereses -nuevas tecnolog\u00edas, energ\u00eda y telecomunicaciones-,\n    las inversiones tanto de empresas espa\u00f1olas en China como de empresas\n    chinas en Espa\u00f1a y, por tanto, fortalecer a\u00fan m\u00e1s nuestra relaci\u00f3n con\n    China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El viaje del presidente del\n    Gobierno la semana pasada, tanto a China como a Jap\u00f3n, ha supuesto un\n    gran \u00e9xito pol\u00edtico, econ\u00f3mico y financiero para los intereses de Espa\u00f1a\n    en una regi\u00f3n fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, por tanto, una visita y un\n    desplazamiento \u00fatil y necesario y que va a reportar grandes beneficios a\n    los intereses espa\u00f1oles, en particular, a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos va a permitir mejorar\n    nuestra posici\u00f3n en el mercado chino en los sectores fundamentales para\n    nuestros intereses -nuevas tecnolog\u00edas, energ\u00eda y telecomunicaciones-,\n    las inversiones tanto de empresas espa\u00f1olas en China como de empresas\n    chinas en Espa\u00f1a y, por tanto, fortalecer a\u00fan m\u00e1s nuestra relaci\u00f3n con\n    China. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001152\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una fortaleza\n    muy vinculada a la historia de esta casa, porque all\u00ed las Cortes\n    republicanas en su marcha hacia el exilio en Francia a finales de la\n    guerra civil celebraron la \u00faltima sesi\u00f3n parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Encuentro de j\u00f3venes con el Papa en el a\u00f1o 2003, a\u00f1o en que gobernaba el\n    Partido Popular, que se hizo en la base militar de Cuatro Vientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va\n    a volver a hacer durante el gobierno de Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero el\n    encuentro de j\u00f3venes con el Papa en la base militar de Cuatro Vientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [8], "empresas": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "intereses": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque ha quedado arrasada nuestra econom\u00eda y\n    se han contra\u00eddo las bases fiscales sobre las que se recaudan impuestos,\n    no porque nadie haya bajado los impuestos durante ese periodo, en el que,\n    por cierto, ustedes gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la econom\u00eda espa\u00f1ola la que est\u00e1\n    asfixiada y no da m\u00e1s de s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa situaci\u00f3n, en la que no se recauda\n    porque la gente no tiene empleo, porque las empresas cierran, porque la\n    econom\u00eda sumergida florece -porque eso es lo que tambi\u00e9n est\u00e1 pasando en\n    nuestro pa\u00eds-, lo que ustedes quieren es apretar todav\u00eda m\u00e1s a lo poco\n    que sobrevive subiendo los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda est\u00e1 asfixiada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntas infraestructuras podr\u00eda usted haber hecho con\n    10.000 millones de euros m\u00e1s de esos intereses de ese excesivo\n    endeudamiento y esa salvajada de incremento de deuda p\u00fablica que est\u00e1\n    teniendo nuestra econom\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa situaci\u00f3n, en la que no se recauda\n    porque la gente no tiene empleo, porque las empresas cierran, porque la\n    econom\u00eda sumergida florece -porque eso es lo que tambi\u00e9n est\u00e1 pasando en\n    nuestro pa\u00eds-, lo que ustedes quieren es apretar todav\u00eda m\u00e1s a lo poco\n    que sobrevive subiendo los impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo con el endeudamiento p\u00fablico que ustedes han\n    generado se han pagado 10.000 millones de euros m\u00e1s en intereses de esa\n    deuda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Cu\u00e1ntas infraestructuras podr\u00eda usted haber hecho con\n    10.000 millones de euros m\u00e1s de esos intereses de ese excesivo\n    endeudamiento y esa salvajada de incremento de deuda p\u00fablica que est\u00e1\n    teniendo nuestra econom\u00eda! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la presi\u00f3n fiscal son los ingresos\n    p\u00fablicos partido por el producto\n    interior bruto, como a usted le habr\u00e1n contado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    derechos en este pa\u00eds han avanzado con las reformas de los gobiernos\n    socialistas y son ustedes, cuando gobiernan, los que congelan el salario\n    m\u00ednimo interprofesional, los que no suben las pensiones m\u00ednimas que\n    tienen que subir, los que recortan las becas, como recort\u00f3 Mariano Rajoy\n    cuando era ministro de Educaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DEL INTERIOR QUE EL GOBIERNO HA DEFENDIDO\n    SUFICIENTEMENTE A LAS MUJERES MIEMBROS DE LA POLIC\u00cdA NACIONAL DE MELILLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "educaci\u00f3n": [2], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Porque usted, se\u00f1or ministro del Interior, no afront\u00f3\n    sus responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiera hecho lo que ten\u00eda que hacer, los\n    polic\u00edas jam\u00e1s hubieran tenido que gritar p\u00fablicamente a trav\u00e9s de este\n    comunicado la vejaci\u00f3n de funcionarias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas palabras, que seguramente\n    hubiera pronunciado el se\u00f1or ministro de Fomento, que probablemente\n    hubieran hecho p\u00fablicas cualquiera de las ministras de este Gobierno y\n    que seguramente podr\u00edan haber sido tomadas del Manual de educaci\u00f3n para\n    la ciudadan\u00eda, para verg\u00fcenza de su progresista Gobierno, nadie, ni\n    siquiera la ministra de Igualdad, las pronunci\u00f3 cuando fueron vejadas\n    varias funcionarias espa\u00f1olas en la frontera de Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Segundo, lo hemos hecho sin su ayuda, no sin su ayuda, lo hemos\n    hecho con la inestimable falta de colaboraci\u00f3n del Partido Popular,\n    porque ahora descubro que ustedes fueron all\u00ed no a defender a las\n    polic\u00edas, fueron all\u00ed a dificultar las cosas al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando le o\u00eda pensaba que es verdad que defiendo muchas veces\n    a los polic\u00edas y a las polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, en esta\n    C\u00e1mara, cuando semana tras semana ustedes se meten con los polic\u00edas que\n    investigan aquellos casos que les afectan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le recuerdo que en esos grupos de trabajo hay polic\u00edas hombres y\n    polic\u00edas mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    es cuando tengo que defender una y otra vez a las polic\u00edas y al Estado,\n    se\u00f1or Lassalle, al Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ayudas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Una de las inestimables ayudas que\n    tuvimos en este asunto procede de alguien muy distinguido de su partido\n    que inopinadamente apareci\u00f3 en Melilla, estoy seguro que a echarnos una\n    mano, estoy seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTRO DEL INTERIOR PARA PALIAR EL DESCONTENTO QUE\n    MANIFIESTAN LOS MIEMBROS DE LA GUARDIA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    EST\u00c1 HACIENDO EL MINISTRO DEL INTERIOR PARA PALIAR EL DESCONTENTO QUE\n    MANIFIESTAN LOS MIEMBROS DE LA GUARDIA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Pues tiene usted un problema no resuelto, se\u00f1or\n    ministro, porque el conflicto de la Guardia Civil amenaza con convertirse\n    en algo cr\u00f3nico bajo su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se suceden las movilizaciones, tiene\n    convocada una manifestaci\u00f3n para el d\u00eda 18 de septiembre -por cierto,\n    creo que tiene intenci\u00f3n usted de prohibirla; espero que me lo confirme-\n    y se ha producido -lo cual es m\u00e1s inquietante- una ca\u00edda muy importante\n    en la actividad de la Guardia Civil, que en el caso de las denuncias de\n    Tr\u00e1fico llega al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta, se\u00f1or ministro, es si adem\u00e1s de las coacciones, de las\n    prohibiciones, de las amenazas de expedientes disciplinarios, de los\n    ruegos, tiene usted alguna idea de c\u00f3mo solucionar el fondo de este\n    conflicto que se vive en la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or Cosid\u00f3, trabajo; trabajo para arreglarlo; trabajo, como lo he\n    hecho desde que llegu\u00e9 al Ministerio del Interior para mejorar las\n    condiciones de trabajo de los guardias civiles e incrementar las\n    plantillas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "guardia civil": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, ejerza su responsabilidad como ministro del Interior, porque\n    mientras usted est\u00e1 ocupado haciendo de ministro de Asuntos Exteriores en\n    Marruecos, haciendo de ministro de Econom\u00eda en la negociaci\u00f3n de los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o o suplantando a la vicepresidenta del\n    Gobierno en su funci\u00f3n de portavoz no tiene tiempo para ocuparse de los\n    problemas que tiene en el Ministerio del Interior, y le puedo asegurar,\n    se\u00f1or ministro, que esos problemas crecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Lo dir\u00e1 por la oferta de empleo p\u00fablico de este\n    a\u00f1o, se\u00f1or ministro, la m\u00e1s baja en la historia de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or ministro,\n    impl\u00edquese usted directamente en el di\u00e1logo con las asociaciones\n    profesionales, porque la din\u00e1mica de conflicto en la que est\u00e1 instalado\n    no augura nada bueno ni para la Guardia Civil ni para la seguridad de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que lo m\u00ednimo que debemos pedir a un ministro del Interior son dos cosas:\n    autoridad moral y liderazgo sobre los hombres y las mujeres que est\u00e1n\n    bajo su mando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, ejerza su responsabilidad como ministro del Interior, porque\n    mientras usted est\u00e1 ocupado haciendo de ministro de Asuntos Exteriores en\n    Marruecos, haciendo de ministro de Econom\u00eda en la negociaci\u00f3n de los\n    presupuestos del pr\u00f3ximo a\u00f1o o suplantando a la vicepresidenta del\n    Gobierno en su funci\u00f3n de portavoz no tiene tiempo para ocuparse de los\n    problemas que tiene en el Ministerio del Interior, y le puedo asegurar,\n    se\u00f1or ministro, que esos problemas crecen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cosid\u00f3, como usted conoce bien, desde que entr\u00f3 en vigor la Ley de\n    derechos y deberes de la Guardia Civil, que usted no vot\u00f3, hemos puesto\n    en marcha un consejo de la Guardia Civil que viene trabajando b\u00e1sicamente\n    en mejorar las condiciones laborales en las que los guardias civiles\n    ejercen su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos modificado una orden por la que se regulaban\n    las vacaciones, los permisos y las licencias, en un sentido muy positivo\n    para la Guardia Civil y estamos trabajando en una nueva orden de jornada,\n    que ver\u00e1 la luz en los pr\u00f3ximos d\u00edas, donde incrementamos los descansos\n    semanales, aumentamos los d\u00edas feriados para adecuar las jornadas a las\n    de los funcionarios, donde permitimos la acumulaci\u00f3n de dos descansos\n    semanales, regulamos el r\u00e9gimen de turnos, donde hacemos un conjunto de\n    avances -hasta dieciocho cosas cambiamos- para mejorar las condiciones\n    laborales de los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, estamos resolviendo ocho\n    a\u00f1os de incuria para la Guardia Civil, que son los ocho a\u00f1os de su\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"v\u00edctimas": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La segunda cuesti\u00f3n que me\n    gustar\u00eda destacar es que estos a\u00f1os de pol\u00edtica de seguridad vial han\n    tenido un efecto especialmente significativo en los j\u00f3venes, lo cual es\n    la mejor garant\u00eda para el futuro, porque es verdad que si los j\u00f3venes son\n    m\u00e1s prudentes ellos garantizan que esta pol\u00edtica va a continuar, ya que\n    los j\u00f3venes son los conductores del futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, quer\u00eda acabar diciendo que, como usted tambi\u00e9n\n    comentaba, no es el final, queda mucho por hacer, hay muchas pol\u00edticas en\n    las que insistir, hay mucha colaboraci\u00f3n que recabar; esta es una\n    pol\u00edtica en la que hemos trabajado muchos, esta C\u00e1mara, en primer lugar,\n    pero tambi\u00e9n los conductores, las asociaciones, las v\u00edctimas, los\n    fiscales, los jueces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo nunca he negado los problemas de nuestra educaci\u00f3n, pero tampoco los\n    logros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 centrado en\n    aspectos verdaderamente educativos -no como hacen otros an\u00e1lisis- y ah\u00ed\n    de deduce con claridad y se dice expl\u00edcitamente que Espa\u00f1a avanza m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente que otros pa\u00edses desarrollados en materia de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [5, 6], "econom\u00eda": [0], "j\u00f3venes": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen estancadas\n    las reformas de la formaci\u00f3n profesional con una ley de econom\u00eda\n    sostenible que no acaba de llegar; ustedes faltan al principio de\n    igualdad de oportunidades con la regulaci\u00f3n del bachillerato o, mejor\n    dicho, con la falta de regulaci\u00f3n del bachillerato, y con el desastre\n    reciente de una selectividad que ha impedido a miles de j\u00f3venes con\n    magn\u00edficos expedientes escoger la carrera deseada, especialmente en\n    medicina y en enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de las palabras y de las promesas, simplemente persistir\n    en un modelo educativo que est\u00e1 sobradamente demostrado a qu\u00e9 nos ha\n    conducido, con errores grav\u00edsimos y con el 30 por ciento de nuestros\n    j\u00f3venes condenados a un fracaso no solamente educativo sino tambi\u00e9n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen estancadas\n    las reformas de la formaci\u00f3n profesional con una ley de econom\u00eda\n    sostenible que no acaba de llegar; ustedes faltan al principio de\n    igualdad de oportunidades con la regulaci\u00f3n del bachillerato o, mejor\n    dicho, con la falta de regulaci\u00f3n del bachillerato, y con el desastre\n    reciente de una selectividad que ha impedido a miles de j\u00f3venes con\n    magn\u00edficos expedientes escoger la carrera deseada, especialmente en\n    medicina y en enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede\n    consolarnos el hecho de que pretendan ahora decirnos que se invierte m\u00e1s\n    que nunca en educaci\u00f3n, cuando la disminuci\u00f3n del PIB en un a\u00f1o nos\n    demuestra que el dato es irrelevante, como tambi\u00e9n es irrelevante el\n    aumento de alumnos de formaci\u00f3n profesional, con un 40 por ciento de\n    j\u00f3venes en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo se agota, le queda a\u00f1o y medio de legislatura; o\n    toma las decisiones o ser\u00e1 demasiado tarde, no solo para usted sino, lo\n    que es m\u00e1s grave, para los j\u00f3venes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tenemos en\n    educaci\u00f3n hasta el momento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede\n    consolarnos el hecho de que pretendan ahora decirnos que se invierte m\u00e1s\n    que nunca en educaci\u00f3n, cuando la disminuci\u00f3n del PIB en un a\u00f1o nos\n    demuestra que el dato es irrelevante, como tambi\u00e9n es irrelevante el\n    aumento de alumnos de formaci\u00f3n profesional, con un 40 por ciento de\n    j\u00f3venes en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "educaci\u00f3n": [2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nosotros queremos trabajar juntos con todo el Parlamento, con ustedes, con\n    los agentes sociales, con la comunidad educativa y encontramos enormes\n    apoyos, pero yo le voy a dar algunos datos tambi\u00e9n: el 81 por ciento de\n    los alumnos entre 15 y 19 a\u00f1os sigue estudiando despu\u00e9s de la secundaria,\n    esto son ocho puntos m\u00e1s que en 2001; el 73 por ciento logra el t\u00edtulo de\n    bachillerato o formaci\u00f3n profesional, siete puntos m\u00e1s que en 2001; el\n    n\u00famero de j\u00f3venes de entre 25 y 34 a\u00f1os que hoy tienen t\u00edtulo de\n    bachillerato, FP, grado medio y ense\u00f1anzas superiores es del 65 por\n    ciento, m\u00e1s del doble que hace treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto de educaci\u00f3n por\n    alumno se ha incrementado un 40 por ciento desde el a\u00f1o 1995, est\u00e1 por\n    encima de la media de la OCDE; esto, si tenemos en cuenta que no se\n    considera el gasto anual, que ya supone el 5,11 del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El gasto de educaci\u00f3n por\n    alumno se ha incrementado un 40 por ciento desde el a\u00f1o 1995, est\u00e1 por\n    encima de la media de la OCDE; esto, si tenemos en cuenta que no se\n    considera el gasto anual, que ya supone el 5,11 del producto interior\n    bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado en un 80 por ciento los recursos para becas\n    desde el a\u00f1o 2000; la formaci\u00f3n profesional desde el a\u00f1o 2004 se ha\n    incrementado un 23 por ciento; los auxiliares de conversaci\u00f3n, en un 38\n    por ciento; los alumnos del primer ciclo de educaci\u00f3n infantil se han\n    duplicado desde 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos que arroja dicho informe\n    manifiestan entre otras cosas que en este curso el 81 por ciento de los\n    alumnos de entre 15 y 19 a\u00f1os sigue estudiando despu\u00e9s de la secundaria,\n    8 puntos m\u00e1s que en 2001; por otro lado, dice tambi\u00e9n este informe que en\n    los \u00faltimos ocho a\u00f1os se ha reducido en 7 puntos el n\u00famero de j\u00f3venes que\n    han abandonado los estudios postobligatorios pasando del 34 por ciento al\n    27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, como recordaba en su anterior intervenci\u00f3n, ayer conocimos\n    los datos del informe de la OCDE, sobre el Panorama de la educaci\u00f3n 2010,\n    referentes al curso escolar 2007-2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, frente a este reto, debemos intentar conseguir\n    que todos los ciudadanos alcancen el m\u00e1ximo desarrollo posible de todas\n    sus capacidades, recibiendo para ello una educaci\u00f3n de calidad adaptada a\n    sus necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello exige un esfuerzo sostenido para obtener de cada\n    estudiante tanto como sea posible, teniendo siempre presente que la\n    equidad y la excelencia son dos principios incuestionables de las\n    pol\u00edticas orientadas a la mejora de la calidad de la educaci\u00f3n, desde una\n    perspectiva que entiende la educaci\u00f3n como un factor decisivo para el\n    progreso econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No hacemos discursos tibios en ese\n    sentido, porque los grandes objetivos para ganar el futuro de nuestro\n    pa\u00eds, de nuestra educaci\u00f3n, de este modelo m\u00e1s equitativo, son fruto del\n    esfuerzo de toda la sociedad en las tres \u00faltimas d\u00e9cadas, y ahora tenemos\n    que vincular la calidad y la excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es un paso m\u00e1s del Gobierno en el compromiso por la mejora de la\n    calidad y la excelencia de nuestra educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho un gran\n    esfuerzo de socializaci\u00f3n de la educaci\u00f3n; es el tiempo tambi\u00e9n de que\n    esto est\u00e9 vinculado a la gran excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001154\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "educaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde\n    entonces son muchos los cambios normativos y organizativos que han dado\n    lugar a un nuevo concepto de seguridad alimentaria a nivel europeo y a\n    nivel nacional, todo ello en l\u00ednea con la necesidad de consolidar la\n    confianza de los consumidores en la seguridad de los productos\n    alimenticios que consumen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, han pasado m\u00e1s de treinta a\u00f1os desde que la Constituci\u00f3n\n    Espa\u00f1ola de 1978 y, posteriormente, la Ley General de Sanidad de 1986\n    reconocieran el derecho a la protecci\u00f3n de la salud y responsabilizaran a\n    los poderes p\u00fablicos del fomento de la educaci\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por otra parte,\n    como tambi\u00e9n usted ha se\u00f1alado, se\u00f1or\u00eda, proponemos mecanismos para\n    fomentar h\u00e1bitos de vida saludable, h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n saludable, y\n    de esta manera afrontar uno de los problemas m\u00e1s preocupantes que hay en\n    materia de salud p\u00fablica, que es la obesidad y especialmente la obesidad\n    infantil y entre nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 L\u00cdNEAS DE\n    APOYO EST\u00c1 OFRECIENDO EL GOBIERNO PARA FAVORECER LA CREACI\u00d3N DE EMPRESAS\n    POR PARTE DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"acceso": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las medidas de apoyo a\n    la creaci\u00f3n de empresas por parte de las mujeres han constituido un eje\n    importante en los \u00faltimos a\u00f1os del trabajo del Ministerio de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto, se\u00f1ora ministra: \u00bfqu\u00e9 l\u00edneas de apoyo est\u00e1\n    ofreciendo el Gobierno para favorecer la creaci\u00f3n de empresas por parte\n    de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    objetivo del ministerio es contribuir a esa incorporaci\u00f3n de las mujeres\n    al mundo empresarial, un acceso que siempre se ha visto limitado por una\n    serie de condicionamientos sociales caducos e ineficientes, que impiden\n    el aprovechamiento de la inteligencia y del esp\u00edritu emprendedor de las\n    mujeres, que hoy representan m\u00e1s del 60 por ciento de las personas que\n    obtienen una titulaci\u00f3n superior en nuestro pa\u00eds; supone un reto\n    important\u00edsimo, pero no por ello hay que dejar de reconocer el gran\n    esfuerzo que el Gobierno de Espa\u00f1a a trav\u00e9s del Ministerio de Igualdad\n    viene realizando en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este programa ha permitido que se creen 4.020 empresas por\n    mujeres entre los a\u00f1os 2008 y 2009, en el a\u00f1o 2010 hemos renovado la\n    colaboraci\u00f3n y hemos a\u00f1adido nuevos objetivos como el apoyo a la\n    consolidaci\u00f3n y mejora de proyectos empresariales en sectores calificados\n    como emergentes en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ya nadie duda porque las mujeres est\u00e1n demostrando tener un gran\n    potencial emprendedor en nuestro pa\u00eds, como lo demuestra el hecho del\n    incremento continuado en los \u00faltimos a\u00f1os del n\u00famero de empresas creadas\n    por mujeres o el hecho de que ocupemos el quinto puesto en un ranquin de\n    catorce Estados de la Uni\u00f3n Europea en cuanto a igualdad entre las tasas\n    de actividad emprendedora de hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa ha permitido que se creen 4.020 empresas por\n    mujeres entre los a\u00f1os 2008 y 2009, en el a\u00f1o 2010 hemos renovado la\n    colaboraci\u00f3n y hemos a\u00f1adido nuevos objetivos como el apoyo a la\n    consolidaci\u00f3n y mejora de proyectos empresariales en sectores calificados\n    como emergentes en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma l\u00ednea\n    firmamos la semana pasada un convenio con MicroBank, que en esta edici\u00f3n\n    va a poner a disposici\u00f3n de las mujeres hasta 10 millones de euros para\n    financiar sus proyectos empresariales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L VA A SER\n    EL CRITERIO QUE ADOPTE EL GOBIERNO EN LA REPROGRAMACI\u00d3N DE OBJETIVOS DEL\n    PLAN ESTATAL DE VIVIENDA Y REHABILITACI\u00d3N 2009-2012 PARA DESARROLLAR LA\n    POL\u00cdTICA SOCIAL DE VIVIENDA EN ESPA\u00d1A, DESPU\u00c9S DE LA CONFERENCIA\n    SECTORIAL DE VIVIENDA CELEBRADA EN JULIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "alquiler": [4, 5], "ayudas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como bien sabe -nadie mejor que usted que ha sido la\n    encargada de ponerlo en marcha-, el fomento del alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda han sido para el Grupo Socialista motores\n    esenciales a la hora de dise\u00f1ar la pol\u00edtica de vivienda y no lo hacemos\n    desde ahora, es algo que se planifica y se dise\u00f1a ya en la campa\u00f1a\n    electoral previa al a\u00f1o 2004 y que fue parte de nuestro programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente\n    a esto, hemos visto al Partido Popular que permanentemente est\u00e1 poniendo\n    chinitas en el camino, que est\u00e1 impidiendo que se lleven a cabo en sus\n    comunidades las pol\u00edticas de vivienda, retras\u00e1ndolas, no dando el dinero\n    que se ha dado a las distintas comunidades para rehabilitaci\u00f3n de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, como bien sabe -nadie mejor que usted que ha sido la\n    encargada de ponerlo en marcha-, el fomento del alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda han sido para el Grupo Socialista motores\n    esenciales a la hora de dise\u00f1ar la pol\u00edtica de vivienda y no lo hacemos\n    desde ahora, es algo que se planifica y se dise\u00f1a ya en la campa\u00f1a\n    electoral previa al a\u00f1o 2004 y que fue parte de nuestro programa\n    electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, y frente a estos agravios que fundamentalmente\n    afectan a los ciudadanos, se ha creado la Sociedad P\u00fablica de Alquiler,\n    primer motor para conseguir mayores alquileres en nuestro pa\u00eds; se ha\n    puesto en marcha la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n; se han dado ayudas\n    directas al alquiler; se ha ayudado de forma permanente a la\n    rehabilitaci\u00f3n de vivienda; se ha puesto en marcha el Plan Renove de\n    vivienda, y se han hecho cada a\u00f1o planes espec\u00edficos estatales para\n    orientar las pol\u00edticas de vivienda hacia la rehabilitaci\u00f3n, hacia el\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "familias": [4, 5], "alquiler": [6, 7, 8], "ayudas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Sin\n    embargo, a pesar de nuestro compromiso no queremos perder de vista las\n    l\u00edneas prioritarias de la pol\u00edtica social y de la pol\u00edtica de vivienda\n    desde 2004, como ha sido el compromiso del Gobierno y del ministerio que\n    dirijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos comprometidos con el reequilibrio del mercado\n    inmobiliario, con su redimensi\u00f3n, con su modernizaci\u00f3n, pero tenemos muy\n    claro que no vamos a renunciar a la pol\u00edtica social y a seguir apoyando a\n    las familias que tienen m\u00e1s dificultades para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos anunciado la eliminaci\u00f3n de la ayuda estatal directa\n    a la entrada a partir de 2011, si bien es cierto que se mantienen\n    importantes ayudas y apoyos a la adquisici\u00f3n de la vivienda protegida en\n    propiedad: los adquirentes de vivienda protegida en propiedad siguen\n    teniendo un precio tasado adaptado a los niveles de renta de las\n    familias; siguen pudiendo acceder a pr\u00e9stamos convenidos en mejores\n    condiciones y tipos de inter\u00e9s que los del mercado; siguen teniendo\n    subsidio para pagar su hipoteca durante los primeros diez a\u00f1os; y desde\n    luego la propuesta que hemos hecho de que pueda subir el porcentaje de\n    pr\u00e9stamo hipotecario que cubre el precio de la vivienda al 90 por ciento,\n    tambi\u00e9n va a ayudarles considerablemente a no tener que tener ahorrado\n    ese 20 por ciento previo del valor de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos comprometidos con el reequilibrio del mercado\n    inmobiliario, con su redimensi\u00f3n, con su modernizaci\u00f3n, pero tenemos muy\n    claro que no vamos a renunciar a la pol\u00edtica social y a seguir apoyando a\n    las familias que tienen m\u00e1s dificultades para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de las l\u00edneas que vamos a mantener como prioritarias est\u00e1n\n    el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, no solo porque han sido las m\u00e1s\n    demandadas por las comunidades aut\u00f3nomas, los ciudadanos y los\n    promotores, sino tambi\u00e9n porque han sido las mejor ejecutadas en el\n    primer a\u00f1o del plan estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, es irrenunciable el objetivo de\n    consolidaci\u00f3n fiscal a 2013 y, en segundo lugar, es irrenunciable el\n    mantenimiento de las prioridades econ\u00f3micas, sociales y pol\u00edticas del\n    ministerio, que son el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra prioridad desde el principio de la legislatura fue reequilibrar\n    el mercado inmobiliario a trav\u00e9s de la apuesta por el alquiler y por la\n    rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#001157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo es con aquellas entidades locales que habiendo\n    sabido y podido presentarse en esta crisis con cuentas capaces y\n    saneadas, podr\u00edan perfectamente apoyarse en inversiones a largo plazo\n    para ser motores -peque\u00f1os motores en muchos casos, pero motores- para\n    empezar a sacar del lodazal el tren de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Unas\n    sanciones, adem\u00e1s, que en opini\u00f3n de alguno de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea -no es la opini\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a- podr\u00edan llegar incluso\n    a la retirada de los fondos estructurales de los que todav\u00eda se beneficia\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y eso hubiera supuesto o\n    un incremento del d\u00e9ficit o la necesidad de derivar fondos de otras\n    utilizaciones, de otros cap\u00edtulos para pagar esos intereses adicionales\n    de la deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es una\n    obligaci\u00f3n de su Gobierno, y tenemos la nueva Ley de Morosidad cuya\n    disposici\u00f3n adicional cuarta entr\u00f3 en vigor el pasado mes de julio, y esa\n    disposici\u00f3n adicional aprobada de manera definitiva por estas Cortes\n    Generales implica una obligaci\u00f3n para el Gobierno, una obligaci\u00f3n que\n    viene adem\u00e1s con un plazo fijado; se le dice al Gobierno que en el plazo\n    de un mes y a trav\u00e9s del ICO debe instrumentar una l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    directa y en condiciones preferentes para que las corporaciones locales\n    puedan atender deudas firmes e impagadas a empresas y a aut\u00f3nomos, deudas\n    que eran vigentes con anterioridad al 30 de abril de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    obligaci\u00f3n de su Gobierno, y tenemos la nueva Ley de Morosidad cuya\n    disposici\u00f3n adicional cuarta entr\u00f3 en vigor el pasado mes de julio, y esa\n    disposici\u00f3n adicional aprobada de manera definitiva por estas Cortes\n    Generales implica una obligaci\u00f3n para el Gobierno, una obligaci\u00f3n que\n    viene adem\u00e1s con un plazo fijado; se le dice al Gobierno que en el plazo\n    de un mes y a trav\u00e9s del ICO debe instrumentar una l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    directa y en condiciones preferentes para que las corporaciones locales\n    puedan atender deudas firmes e impagadas a empresas y a aut\u00f3nomos, deudas\n    que eran vigentes con anterioridad al 30 de abril de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 esa l\u00ednea del ICO? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sabe\n    de qu\u00e9 le estamos hablando, cuando es una ley aprobada por estas Cortes\n    Generales que obliga al Gobierno a cumplir obligatoriamente con esa\n    necesidad de aportar esa l\u00ednea de cr\u00e9dito directa en condiciones\n    preferentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3, 4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "intereses": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso no es bueno para\n    nuestra econom\u00eda ni para nuestro desarrollo econ\u00f3mico ni para nuestra\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, los ayuntamientos\n    tendr\u00e1n que adaptarse a lo que pueda ser un peso razonable de esa\n    actividad de la construcci\u00f3n residencial en la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda absolutamente perjudicial para los intereses\n    de Espa\u00f1a, y por tanto hasta que en el ICO o en el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda no encontremos -seguro que con su ayuda- una manera de que no\n    repercuta en el d\u00e9ficit, no ser\u00e1 posible por parte del ICO poner esa\n    l\u00ednea en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el mensaje es: austeridad en los ayuntamientos, al\n    igual que en el resto de las administraciones p\u00fablicas, necesidad de\n    cumplir con lo que hemos establecido en nuestra ley y tambi\u00e9n en el techo\n    de gasto, que cuenta con esos ingresos procedentes de ese primer plazo de\n    la devoluci\u00f3n, un 9 por ciento de incremento neto en los ingresos\n    procedentes del Estado; y en cuanto a la l\u00ednea del ICO perm\u00edtame se\u00f1alar\n    simplemente que en la enmienda que se aprob\u00f3, con el voto en contra del\n    Partido Socialista, no se dec\u00eda absolutamente ninguna manera, no se\n    instrumentaba ninguna posibilidad en primer lugar de que hubiera un\n    cr\u00e9dito para pagar esa financiaci\u00f3n de intereses, esas condiciones\n    preferenciales, pero todav\u00eda mucho m\u00e1s importante, que eso no\n    repercutiera en el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda absolutamente perjudicial para los intereses\n    de Espa\u00f1a, y por tanto hasta que en el ICO o en el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda no encontremos -seguro que con su ayuda- una manera de que no\n    repercuta en el d\u00e9ficit, no ser\u00e1 posible por parte del ICO poner esa\n    l\u00ednea en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, el mensaje es: austeridad en los ayuntamientos, al\n    igual que en el resto de las administraciones p\u00fablicas, necesidad de\n    cumplir con lo que hemos establecido en nuestra ley y tambi\u00e9n en el techo\n    de gasto, que cuenta con esos ingresos procedentes de ese primer plazo de\n    la devoluci\u00f3n, un 9 por ciento de incremento neto en los ingresos\n    procedentes del Estado; y en cuanto a la l\u00ednea del ICO perm\u00edtame se\u00f1alar\n    simplemente que en la enmienda que se aprob\u00f3, con el voto en contra del\n    Partido Socialista, no se dec\u00eda absolutamente ninguna manera, no se\n    instrumentaba ninguna posibilidad en primer lugar de que hubiera un\n    cr\u00e9dito para pagar esa financiaci\u00f3n de intereses, esas condiciones\n    preferenciales, pero todav\u00eda mucho m\u00e1s importante, que eso no\n    repercutiera en el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda absolutamente perjudicial para los intereses\n    de Espa\u00f1a, y por tanto hasta que en el ICO o en el Ministerio de Econom\u00eda\n    y Hacienda no encontremos -seguro que con su ayuda- una manera de que no\n    repercuta en el d\u00e9ficit, no ser\u00e1 posible por parte del ICO poner esa\n    l\u00ednea en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Debe\n    proveerse esa l\u00ednea, ese cr\u00e9dito preferencial y directo a las entidades\n    locales, muy acotado, para deudas contra\u00eddas con aut\u00f3nomos, que lo est\u00e1n\n    pasando mal, y hasta el 30 de abril pasado, con lo cual no estamos\n    hablando de deudas futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No van a ser posibles esos planes en el futuro, y podr\u00edamos buscar gestos\n    en ese periodo transitorio hasta que llegue la nueva financiaci\u00f3n local\n    estructural como el que le pide Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3: esa l\u00ednea del ICO,\n    que ya est\u00e1 aprobada; esa mejor traslaci\u00f3n a la corporaci\u00f3n local de que\n    lo que deben lo van a poder devolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [2, 3], "empresas": [0, 1], "intereses": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... que en el a\u00f1o 2009 se cre\u00f3 una l\u00ednea\n    en el ICO de 3.000 millones de euros para garantizar los impagos de\n    facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, correspondientes a obras y\n    servicios prestados por entidades locales, y se utilizaron escasamente\n    300 millones de esa l\u00ednea, porque las entidades locales no quisieron\n    reconocer esa factura; por tanto, no hab\u00eda ninguna posibilidad de que\n    despu\u00e9s esa cuant\u00eda se pudiera recuperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puso esa l\u00ednea a disposici\u00f3n, cuyo objetivo era, como usted\n    menciona, que no hubiera impagados a aut\u00f3nomos o a peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y se utiliz\u00f3 en muy peque\u00f1a cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que en el a\u00f1o 2009 se cre\u00f3 una l\u00ednea\n    en el ICO de 3.000 millones de euros para garantizar los impagos de\n    facturas endosadas por empresas y aut\u00f3nomos, correspondientes a obras y\n    servicios prestados por entidades locales, y se utilizaron escasamente\n    300 millones de esa l\u00ednea, porque las entidades locales no quisieron\n    reconocer esa factura; por tanto, no hab\u00eda ninguna posibilidad de que\n    despu\u00e9s esa cuant\u00eda se pudiera recuperar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puso esa l\u00ednea a disposici\u00f3n, cuyo objetivo era, como usted\n    menciona, que no hubiera impagados a aut\u00f3nomos o a peque\u00f1as y medianas\n    empresas, y se utiliz\u00f3 en muy peque\u00f1a cuant\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera ley que hay que cumplir es la Ley de Presupuestos, y la Ley de\n    Presupuestos no incorpora ninguna partida para poder hacer esa subvenci\u00f3n\n    de intereses del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reconocimiento": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  EL RECONOCIMIENTO DE LA\n    NULIDAD DE LA SENTENCIA DEL TRIBUNAL MILITAR QUE CONDEN\u00d3 A MUERTE AL MOLT\n    HONORABLE PRESIDENT LLUIS COMPANYS I JOV\u00c9.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "v\u00edctimas": [2], "memoria": [0, 1], "reconocimiento": [9, 10]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Recuperar nuestra memoria es un derecho, pero sobre\n    todo es un deber con todos aquellos que padecieron injusticia e\n    inequidad, porque los leg\u00edtimos tribunales -entonces leg\u00edtimos,\n    evidentemente hoy ileg\u00edtimos, absolutamente ileg\u00edtimos- que con desprecio\n    absoluto del derecho condenaron a prisi\u00f3n o a muerte a muchos espa\u00f1oles y\n    el r\u00e9gimen que los ampar\u00f3 pretendieron tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esas personas\n    condenar a muerte la esperanza de todo un pueblo en un tiempo de\n    libertades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como otros muchos\n    espa\u00f1oles, Companys vivi\u00f3 el drama de la guerra civil y fue ajusticiado\n    por un r\u00e9gimen totalitario\n    y cruel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la transici\u00f3n y sobre todo a lo largo de los \u00faltimos treinta a\u00f1os de\n    democracia estas Cortes Generales y los gobiernos nacidos de las mismas\n    adoptaron medidas para corregir muchos de los efectos derivados de\n    decisiones o hechos manifiestamente injustos producidos durante la guerra\n    civil y la dictadura: fueron rehabilitados funcionarios p\u00fablicos; se\n    reconocieron indemnizaciones por fallecimientos, lesiones o privaciones\n    de libertad injustificadamente sufridas; se repusieron y compensaron\n    patrimonios perdidos; se concedieron pensiones de viudedad y de orfandad,\n    todo ello en un proceso gradual que acredita que no existi\u00f3 un acuerdo de\n    silencio y olvido y s\u00ed un pacto responsable por priorizar la\n    consolidaci\u00f3n de la democracia y la libertad en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ese vac\u00edo existente ha sido cubierto gracias a la iniciativa de\n    un partido y de un gobierno socialista mediante la Ley 52/2007, una ley\n    aprobada con la participaci\u00f3n activa de muchos de los grupos\n    parlamentarios de esta C\u00e1mara, que regula los instrumentos necesarios\n    para dar cumplimiento a esa demanda justa de dignificaci\u00f3n democr\u00e1tica;\n    una ley, en lo que ahora importa, que declara en su art\u00edculo 3 -y\n    perm\u00edtanme recordarlo en esta C\u00e1mara-: primero, la ilegitimidad de los\n    tribunales, jurados y cualesquiera otros \u00f3rganos penales o\n    administrativos que, durante la guerra civil, se hubieran constituido\n    para imponer, por motivos pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencias\n    religiosas, condenas o sanciones de car\u00e1cter personal, as\u00ed como la de sus\n    resoluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la ilegitimidad en todo caso del Tribunal de\n    Represi\u00f3n de la Masoner\u00eda y del Comunismo, del Tribunal de Orden P\u00fablico\n    y de los tribunales de Responsabilidades Pol\u00edticas y consejos de guerra\n    constituidos por motivos pol\u00edticos, ideol\u00f3gicos o de creencia religiosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La consecuencia jur\u00eddica directa de esa declaraci\u00f3n de\n    ilegitimidad y de la cl\u00e1usula derogatoria que acabo de explicar lleva a\n    que aquellos \u00f3rganos, tribunales y consejos de guerra y sus resoluciones\n    y sentencias no solo est\u00e9n privados de todo efecto jur\u00eddico y que dichas\n    resoluciones y sentencias sean nulas, sino que adem\u00e1s estas fueron\n    dictadas ileg\u00edtimamente, a sabiendas de que contradec\u00edan los m\u00e1s\n    elementales principios que informan el Estado de derecho, y eso es lo que\n    dice esa ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tribunal de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el\n    consejo de guerra de oficiales generales que lo condenaron han sido\n    expresamente declarados ileg\u00edtimos, como ileg\u00edtimas son tambi\u00e9n -seg\u00fan la\n    Ley 52/2007- las sentencias y las resoluciones que aquellos hubiesen\n    dictado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La privaci\u00f3n de sus efectos y el deber de reconocimiento son\n    obligaciones de presente, y es bueno no confundir en nuestro di\u00e1logo\n    ambos planos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal que todas las v\u00edctimas y sus descendientes pueden\n    obtener del Gobierno de Espa\u00f1a no solo permite rehabilitar la memoria\n    personal y familiar constatando la injusticia padecida y vivida; la\n    declaraci\u00f3n tambi\u00e9n posee una importante dimensi\u00f3n c\u00edvica, un valor\n    declarativo del rechazo radical de nuestra democracia a ese pasado de\n    violencia y represi\u00f3n, un pasado que no solo queda jur\u00eddicamente privado\n    de efectos por mandato de la Ley 52/2007, sino que adem\u00e1s es expresamente\n    reprobado por el legislador democr\u00e1tico, habida cuenta de la ilegitimidad\n    de la violencia sufrida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "guerra": [1], "interior": [2], "reconocimiento": [3, 4, 5]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es\n    una declaraci\u00f3n que d\u00eda a d\u00eda en nuestro pa\u00eds reconforta a muchas\n    familias, que permite reparar el honor personal en la intimidad y\n    reafirmar la convicci\u00f3n de todos en los valores democr\u00e1ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, quisiera subrayar la importancia que tiene y que creo que\n    no se ha entendido bien del todo la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y\n    reconocimiento personal prevista en el art\u00edculo 4 de ley, no solo porque\n    en esa declaraci\u00f3n se constata la injusticia padecida y evidencia en sede\n    administrativa la ilegitimidad, y por tanto la nulidad del acto o\n    resoluci\u00f3n, sino porque sobre todo es un acto de justicia, de\n    reconocimiento democr\u00e1tico formalizado por el poder p\u00fablico y solemne. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la\n    experiencia que hasta ahora se desprende de la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    52/2007 y de los m\u00e1s de 830 expedientes que ya hemos resuelto otorgando\n    esa declaraci\u00f3n, entre ellos, por ejemplo, el de la declaraci\u00f3n del poeta\n    Miguel Hern\u00e1ndez o del propio presidente Companys, que creo debemos tener\n    ahora muy presente, porque la familia Companys ejercit\u00f3 el derecho\n    previsto en el art\u00edculo 4 de la ley a obtener la declaraci\u00f3n de\n    reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio del oto\u00f1o y con ocasi\u00f3n de un viaje a M\u00e9xico, en un\n    emotivo acto celebrado en la Embajada de Espa\u00f1a que cont\u00f3 con la\n    presencia de numerosos representantes del exilio espa\u00f1ol y con la\n    participaci\u00f3n de la Generalitat de Catalu\u00f1a a trav\u00e9s de su consejero de\n    Interior, don Joan Saura, yo mismo tuve la satisfacci\u00f3n de entregar a la\n    familia la declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal\n    solicitada, cuyo tenor, se\u00f1or\u00eda, es el siguiente: Habiendo quedado\n    acreditado que don Lluis Companys i Jover padeci\u00f3 violencia por razones\n    pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenado a muerte en\n    cumplimiento de sentencia impuesta por el ileg\u00edtimo consejo de guerra que\n    se desarroll\u00f3 bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que determin\u00f3 su\n    ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra historia, y visto que don\n    Lluis Companys i Jover tiene derecho a obtener la reparaci\u00f3n que\n    contempla la Ley 52/2007, de 26 de diciembre, mediante la cual la\n    democracia espa\u00f1ola honra a quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia\n    durante la guerra civil y la dictadura, expide a su favor la presente\n    declaraci\u00f3n de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "familias": [2], "ayudas": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LOS MOTIVOS POR\n    LOS QUE EL GOBIERNO HA DECIDIDO REDUCIR LAS AYUDAS A LA VIVIENDA QUE\n    PERCIBEN LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS M\u00c1S DESFAVORECIDAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "viviendas": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41], "alquiler": [28, 29, 30, 31], "familias": [23, 24, 25, 26, 27], "l\u00ednea": [42, 43, 44, 45], "intereses": [47, 48, 49], "acceso": [46], "viviendas protegidas": [50, 51], "j\u00f3venes": [32, 33, 34]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora ministra,\n    esta es la primera vez que desde mi grupo parlamentario se le formula una\n    interpelaci\u00f3n desde que accedi\u00f3 al Ministerio de Vivienda hace casi dos\n    a\u00f1os y medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe de sobra la se\u00f1ora ministra que nosotros y la mayor\u00eda\n    de los grupos parlamentarios consider\u00e1bamos y seguimos considerando\n    absolutamente innecesario el Ministerio de la Vivienda, pero tambi\u00e9n sabe\n    que hab\u00edamos valorado positivamente su formaci\u00f3n para dirigir las\n    pol\u00edticas de vivienda -sabe que los registradores de la propiedad est\u00e1n\n    bien considerados en mi partido- y tambi\u00e9n su prudencia al principio del\n    mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted elabor\u00f3 un plan de vivienda continuista con los\n    anteriores, incorpor\u00f3 adem\u00e1s la figura del arrendamiento con opci\u00f3n de\n    compra que llev\u00e1bamos reclamando los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, anunci\u00f3 la\n    reforma de la Ley de Arrendamientos Urbanos y de la Ley de Enjuiciamiento\n    Civil, que tambi\u00e9n llev\u00e1bamos cuatro a\u00f1os reclamando, y es verdad que la\n    reforma se qued\u00f3 corta, pero valoramos positivamente que usted llevara la\n    contraria a las dos ministras anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Public\u00f3 el Plan de vivienda a finales\n    de 2008, firm\u00f3 los convenios con las entidades financieras y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas en el primer semestre de 2009 y a partir de ah\u00ed,\n    se\u00f1ora ministra, el m\u00e1s absoluto vac\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasividad ante los miles de ciudadanos que han perdido su vivienda,\n    pasividad ante tantos otros que no han podido acceder a ella y pasividad\n    ante la situaci\u00f3n del sector y ante la p\u00e9rdida en ese sector de la\n    construcci\u00f3n de 500.000 de los 2.700.000 empleos que se han destruido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    esa desesperante pasividad solo se ha roto para anunciar un brutal\n    recorte presupuestario que en la pr\u00e1ctica liquida\n    el Plan de vivienda y para pedir la devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o\n    a los j\u00f3venes que hayan superado el l\u00edmite de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si\n    ya es suficiente desgracia perder el empleo por la incapacidad del\n    Gobierno, no puede la ministra exigir la devoluci\u00f3n y sus intereses para\n    que tambi\u00e9n pierdan la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda aprob\u00f3 por dos veces, el 18 de noviembre de 2009 y\n    el 24 de febrero de 2010, sendas proposiciones no de ley instando al\n    Gobierno a modificar los requisitos de acceso para que pudieran acogerse\n    a esta l\u00ednea muchos m\u00e1s ciudadanos que perdieran su empleo; en dos\n    ocasiones, se\u00f1ora ministra, y usted ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se conceden la mitad de\n    las hipotecas que en 2007 y el cr\u00e9dito sigue sin llegar a las familias\n    que desean acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 9 de junio de 2009 la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda aprob\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar\n    las medidas necesarias para que los instrumentos recogidos en los reales\n    decretos 6/2008 y 7/2008, que dotaban de liquidez al sistema financiero,\n    posibilitaran de una vez que el cr\u00e9dito llegara a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa restricci\u00f3n del cr\u00e9dito ha\n    reducido las transacciones inmobiliarias a la mitad y se ha provocado un\n    espectacular stock de vivienda nueva que, seg\u00fan usted, supera las 600.000\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el resultado del programa de conversi\u00f3n de vivienda libre en\n    alquiler es paup\u00e9rrimo, algo menos de 14.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Vivienda\n    tambi\u00e9n debati\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley del Partido Popular en la que\n    se instaba al Gobierno a aprobar instrumentos econ\u00f3micos y financieros e\n    incentivos fiscales que permitieran movilizar el stock de viviendas, y el\n    Gobierno, se\u00f1ora ministra, ni caso, y este descomunal stock de viviendas\n    se ha convertido en un aut\u00e9ntico tap\u00f3n para el sector de la construcci\u00f3n,\n    y no me refiero a la reducci\u00f3n de la construcci\u00f3n de vivienda libre,\n    sino, lo que es m\u00e1s grave, tambi\u00e9n a la construcci\u00f3n de vivienda\n    protegida, aquella que est\u00e1 dirigida a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le\n    he recordado las propuestas que para aliviar estos problemas hemos\n    debatido y aprobado en la Comisi\u00f3n de Vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que, se\u00f1ora ministra,\n    en la Comisi\u00f3n de Vivienda le hemos estado haciendo el trabajo al\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad la \u00fanica iniciativa que se le ha venido a la cabeza es\n    proponernos un recorte que liquida pr\u00e1cticamente el Plan estatal de\n    vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que creen que no se liquida el Plan estatal de vivienda\n    suprimiendo 140 millones de la reserva de eficacia, que son\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas; 300 millones de ayuda a la\n    entrada, y reduciendo las subvenciones a la promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler o a la adquisici\u00f3n de suelo para vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, se\u00f1ora ministra, \u00bfde verdad\n    cree usted que los bancos van a conceder cr\u00e9ditos por el 90 por ciento\n    del precio de la vivienda sin garant\u00edas complementarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer el ministerio para\n    evitar que las personas que pierden su empleo tambi\u00e9n pierdan la vivienda\n    que constituye su hogar familiar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para\n    recuperar la construcci\u00f3n de vivienda protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a continuar con su\n    intenci\u00f3n de liquidar el Plan de vivienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos dijo que el ministerio se creaba para darle un\n    mayor peso pol\u00edtico a las pol\u00edticas de vivienda; con la pasividad del\n    ministerio y con el recorte han rebajado al ministerio a la categor\u00eda de\n    concejal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cien mil\n    familias que han perdido sus viviendas por no poder pagar la cuota de\n    amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se conceden la mitad de\n    las hipotecas que en 2007 y el cr\u00e9dito sigue sin llegar a las familias\n    que desean acceder a una vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 9 de junio de 2009 la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda aprob\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley instando al Gobierno a adoptar\n    las medidas necesarias para que los instrumentos recogidos en los reales\n    decretos 6/2008 y 7/2008, que dotaban de liquidez al sistema financiero,\n    posibilitaran de una vez que el cr\u00e9dito llegara a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe verdad creen que el Gobierno de Espa\u00f1a no puede hacer\n    nada de nada para que el cr\u00e9dito llegue a las familias o que el Gobierno\n    de Espa\u00f1a no puede hacer nada de nada para aliviar la crisis que sufre el\n    sector? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para lograr que el\n    cr\u00e9dito llegue a las familias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el resultado del programa de conversi\u00f3n de vivienda libre en\n    alquiler es paup\u00e9rrimo, algo menos de 14.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO es que creen que no se liquida el Plan estatal de vivienda\n    suprimiendo 140 millones de la reserva de eficacia, que son\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas; 300 millones de ayuda a la\n    entrada, y reduciendo las subvenciones a la promoci\u00f3n de vivienda\n    protegida en alquiler o a la adquisici\u00f3n de suelo para vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa seguir con el\n    sinsentido de reclamar la devoluci\u00f3n de la ayuda al alquiler y sus\n    intereses a los j\u00f3venes que superen el l\u00edmite para pedir la subvenci\u00f3n\n    por hacer unas horas extra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    esa desesperante pasividad solo se ha roto para anunciar un brutal\n    recorte presupuestario que en la pr\u00e1ctica liquida\n    el Plan de vivienda y para pedir la devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o\n    a los j\u00f3venes que hayan superado el l\u00edmite de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs verdad, se\u00f1ora ministra, como se ha\n    publicado en los medios de comunicaci\u00f3n, que se les ha solicitado la\n    devoluci\u00f3n de la ayuda de todo un a\u00f1o a j\u00f3venes que han superado el\n    l\u00edmite de ingresos al sumar a su sueldo las horas extraordinarias que han\n    tenido que hacer o una gratificaci\u00f3n por el aniversario de una empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa seguir con el\n    sinsentido de reclamar la devoluci\u00f3n de la ayuda al alquiler y sus\n    intereses a los j\u00f3venes que superen el l\u00edmite para pedir la subvenci\u00f3n\n    por hacer unas horas extra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    problema y adem\u00e1s es un drama social el n\u00famero de ejecuciones\n    hipotecarias, de 14.346 en 2004 a 93.319 en 2009, y algunos analistas\n    dicen que pueden llegar a 170.000 \u00f3 180.000 viviendas en 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cien mil\n    familias que han perdido sus viviendas por no poder pagar la cuota de\n    amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa restricci\u00f3n del cr\u00e9dito ha\n    reducido las transacciones inmobiliarias a la mitad y se ha provocado un\n    espectacular stock de vivienda nueva que, seg\u00fan usted, supera las 600.000\n    viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n de Vivienda\n    tambi\u00e9n debati\u00f3 otra proposici\u00f3n no de ley del Partido Popular en la que\n    se instaba al Gobierno a aprobar instrumentos econ\u00f3micos y financieros e\n    incentivos fiscales que permitieran movilizar el stock de viviendas, y el\n    Gobierno, se\u00f1ora ministra, ni caso, y este descomunal stock de viviendas\n    se ha convertido en un aut\u00e9ntico tap\u00f3n para el sector de la construcci\u00f3n,\n    y no me refiero a la reducci\u00f3n de la construcci\u00f3n de vivienda libre,\n    sino, lo que es m\u00e1s grave, tambi\u00e9n a la construcci\u00f3n de vivienda\n    protegida, aquella que est\u00e1 dirigida a los colectivos m\u00e1s desfavorecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primer trimestre de este a\u00f1o se han iniciado un 17 por ciento menos\n    de viviendas protegidas que en el primer trimestre del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer para posibilitar la\n    reducci\u00f3n del stock de viviendas sin vender? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la l\u00ednea ICO-Moratoria, que entr\u00f3 en vigor el\n    1 de enero de 2009, creada para que los que perdieran su empleo y\n    tuvieran una hipoteca pudieran aplazar el 50 por ciento de las cuotas\n    mensuales, ha sido un aut\u00e9ntico fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta l\u00ednea estaba dotada con\n    6.000 millones de euros y a 1 de abril, seg\u00fan datos que nos facilit\u00f3\n    usted misma, se hab\u00edan formalizado 12.728 operaciones por un importe de\n    76 millones de euros, el 1,2 por ciento de la cantidad con que estaba\n    dotada esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda aprob\u00f3 por dos veces, el 18 de noviembre de 2009 y\n    el 24 de febrero de 2010, sendas proposiciones no de ley instando al\n    Gobierno a modificar los requisitos de acceso para que pudieran acogerse\n    a esta l\u00ednea muchos m\u00e1s ciudadanos que perdieran su empleo; en dos\n    ocasiones, se\u00f1ora ministra, y usted ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted recibe el dato\n    de que hay 100.000 ejecuciones hipotecarias y que la l\u00ednea ICO-Moratoria\n    es un aut\u00e9ntico fracaso, \u00bfa usted de verdad le preocupa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la\n    Comisi\u00f3n de Vivienda aprob\u00f3 por dos veces, el 18 de noviembre de 2009 y\n    el 24 de febrero de 2010, sendas proposiciones no de ley instando al\n    Gobierno a modificar los requisitos de acceso para que pudieran acogerse\n    a esta l\u00ednea muchos m\u00e1s ciudadanos que perdieran su empleo; en dos\n    ocasiones, se\u00f1ora ministra, y usted ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si\n    ya es suficiente desgracia perder el empleo por la incapacidad del\n    Gobierno, no puede la ministra exigir la devoluci\u00f3n y sus intereses para\n    que tambi\u00e9n pierdan la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo entiende que quien recibe unas horas extra y tiene que devolver la\n    ayuda de todo el a\u00f1o y sus intereses se convierte inmediatamente en\n    acreedor de la ayuda porque sus ingresos previstos no superan ese l\u00edmite\n    de ingresos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPiensa seguir con el\n    sinsentido de reclamar la devoluci\u00f3n de la ayuda al alquiler y sus\n    intereses a los j\u00f3venes que superen el l\u00edmite para pedir la subvenci\u00f3n\n    por hacer unas horas extra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, mi partido, y en la mayor\u00eda de los casos la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda, le hemos dicho hasta la saciedad que en 2009 los problemas de\n    la vivienda no eran solo el n\u00famero de viviendas protegidas o la ratio de\n    vivienda en venta o vivienda en alquiler, le dijimos que el panorama\n    hab\u00eda cambiado radicalmente y que los problemas eran otros y adem\u00e1s que\n    eran extremadamente graves, y usted no nos ha hecho ni caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el primer trimestre de este a\u00f1o se han iniciado un 17 por ciento menos\n    de viviendas protegidas que en el primer trimestre del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "viviendas": [64, 65, 66, 67, 68], "alquiler": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57], "familias": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "acceso": [69, 70, 71, 72, 73, 74], "econom\u00eda": [58], "ayudas": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "viviendas protegidas": [75, 76, 77, 78], "j\u00f3venes": [59, 60, 61, 62, 63]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, me resulta francamente sorprendente que base su intervenci\u00f3n de\n    hoy en la supuesta desatenci\u00f3n de la pol\u00edtica de vivienda por parte de\n    este Gobierno cuando ha sido precisamente el Partido Socialista el mayor\n    impulsor de la pol\u00edtica de vivienda de la historia de la democracia en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le causa ning\u00fan rubor criticarnos ahora por rebajar\n    las transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas dedicadas a la pol\u00edtica de\n    vivienda y a la vez reclamar desde todos los foros posibles que la\n    existencia de este ministerio es innecesaria porque las competencias son\n    auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio, se\u00f1or\u00eda, financia actualmente m\u00e1s del 85 por ciento de las\n    actuaciones de pol\u00edtica de vivienda en Espa\u00f1a; lo dir\u00e9 m\u00e1s claro: ocho de\n    cada diez ayudas a la vivienda que se otorgan en Espa\u00f1a proceden del\n    presupuesto del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado act\u00faa, dentro de\n    sus competencias de planificaci\u00f3n econ\u00f3mica general, para garantizar\n    precisamente unas bases generales m\u00ednimas que faciliten a los ciudadanos\n    el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, le voy a hablar de\n    aritm\u00e9tica, de cifras concretas para que usted, esta C\u00e1mara y los\n    ciudadanos puedan juzgar si el Gobierno ha desatendido, como pretenden,\n    la protecci\u00f3n social en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un dato m\u00e1s: entre 2000 y 2003, con el \u00faltimo Gobierno de\n    su partido, se destinaron ayudas a la vivienda en los planes estatales\n    por 1.667 millones de euros; en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, cuando ustedes no paraban de denunciar la inacci\u00f3n del\n    Gobierno, se han invertido 3.769 millones, es decir, m\u00e1s del doble, y eso\n    que a ustedes les toc\u00f3 una \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    quejan amargamente de reducciones o de recortes pero en 2003 invert\u00edan en\n    planes de vivienda 530 millones de euros, mientras que el a\u00f1o pasado, en\n    2009, la cifra fue superior a los 1.000 millones de euros, de nuevo\n    pr\u00e1cticamente el doble, y sin incluir en esta cifra la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n, que, como sabe, se financia fuera del plan\n    estatal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y aun contando con los recortes previstos, tanto en 2011 como en\n    2012 las cifras de inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda seguir\u00e1n siendo\n    m\u00e1ximos hist\u00f3ricos en comparaci\u00f3n con las que dejaron anteriormente a\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo, por\n    tanto, que su partido est\u00e9 en condiciones de dar lecciones de pol\u00edtica\n    social ni de vivienda a este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos seguir con el repaso a otros programas de apoyo al acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su preocupaci\u00f3n por la desaparici\u00f3n de las ayudas previstas\n    inicialmente en el vigente Plan de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, le voy a\n    tranquilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera raz\u00f3n para no mantener la AEDE es que no ha\n    demostrado ser una ayuda muy eficaz para la finalidad que ten\u00eda, que era\n    ayudar a que la familias no tuvieran que desembolsar la entrada en el\n    momento en que adquir\u00edan la vivienda y, lamentablemente, en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas esta ayuda llegaba incluso a\u00f1os despu\u00e9s de\n    suscribirse la correspondiente escritura p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le saque de su error record\u00e1ndole que estas\n    familias tienen hoy mayor libertad para poder elegir la forma de acceder\n    a su vivienda: alquilarla, comprarla o alquilarla primero y decidir\n    comprarla despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, gracias a este\n    procedimiento transparente hemos podido despejar algunas de las dudas que\n    exist\u00edan en la propuesta inicial en relaci\u00f3n con la garant\u00eda de percibir\n    la AEDE para aquellos beneficiarios que tuvieran avanzado el proceso de\n    adquisici\u00f3n de la vivienda protegida y otros supuestos an\u00e1logos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda volver a recordarle que el Gobierno no quiere ni puede imponer\n    a las comunidades aut\u00f3nomas ninguna actividad en materia de pol\u00edtica de\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen fuentes propias de\n    ingresos -por ejemplo, a trav\u00e9s de v\u00edas impositivas- que pueden invertir\n    en pol\u00edtica de vivienda exactamente igual que la Administraci\u00f3n General\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que\n    demuestra con sus alegatos es precisamente la importancia y el peso\n    espec\u00edfico que tiene la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno y, por ende,\n    del ministerio que le recuerdo que financia el 85 por ciento de las\n    ayudas a la pol\u00edtica de vivienda de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del tono\n    apocal\u00edptico de su intervenci\u00f3n, la realidad es que este Gobierno est\u00e1\n    invirtiendo como ning\u00fan otro en pol\u00edtica social de vivienda, a pesar de\n    la crisis, no solamente a trav\u00e9s del plan estatal sino a trav\u00e9s de otras\n    ayudas a inquilinos, a rehabilitaci\u00f3n, al pago de las hipotecas y\n    tambi\u00e9n, por supuesto, de la renta b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que las ayudas sociales son necesarias, pero\n    quieren prescindir del ministerio cuando el 98 por ciento de su\n    presupuesto est\u00e1 dedicado a pol\u00edticas activas de vivienda y financia el\n    85 por ciento de las actuaciones de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio, se\u00f1or\u00eda, financia actualmente m\u00e1s del 85 por ciento de las\n    actuaciones de pol\u00edtica de vivienda en Espa\u00f1a; lo dir\u00e9 m\u00e1s claro: ocho de\n    cada diez ayudas a la vivienda que se otorgan en Espa\u00f1a proceden del\n    presupuesto del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un dato m\u00e1s: entre 2000 y 2003, con el \u00faltimo Gobierno de\n    su partido, se destinaron ayudas a la vivienda en los planes estatales\n    por 1.667 millones de euros; en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os de Gobierno\n    socialista, cuando ustedes no paraban de denunciar la inacci\u00f3n del\n    Gobierno, se han invertido 3.769 millones, es decir, m\u00e1s del doble, y eso\n    que a ustedes les toc\u00f3 una \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, ayudas a inquilinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 le\n    parece mal de que j\u00f3venes que superan los requisitos de renta tengan que\n    devolver ayudas p\u00fablicas a las que no tienen derecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueles que\n    algunos est\u00e1n cobrando ayudas a las que no tienen derecho a los j\u00f3venes\n    que la esperan o a los j\u00f3venes que ya cuando las solicitaron sobrepasaban\n    los l\u00edmites de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las ayudas a las que me he referido han beneficiado a los ciudadanos\n    de forma muy directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a su preocupaci\u00f3n por la desaparici\u00f3n de las ayudas previstas\n    inicialmente en el vigente Plan de vivienda y rehabilitaci\u00f3n, le voy a\n    tranquilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suprimimos la AEDE pero no las ayudas a las\n    familias m\u00e1s desfavorecidas, como equivocadamente afirma en su\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, las ayudas a la compra no desaparecen, como tampoco\n    desaparece ninguna de las ayudas al alquiler y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que\n    demuestra con sus alegatos es precisamente la importancia y el peso\n    espec\u00edfico que tiene la pol\u00edtica de vivienda del Gobierno y, por ende,\n    del ministerio que le recuerdo que financia el 85 por ciento de las\n    ayudas a la pol\u00edtica de vivienda de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del tono\n    apocal\u00edptico de su intervenci\u00f3n, la realidad es que este Gobierno est\u00e1\n    invirtiendo como ning\u00fan otro en pol\u00edtica social de vivienda, a pesar de\n    la crisis, no solamente a trav\u00e9s del plan estatal sino a trav\u00e9s de otras\n    ayudas a inquilinos, a rehabilitaci\u00f3n, al pago de las hipotecas y\n    tambi\u00e9n, por supuesto, de la renta b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que est\u00e1n comprometidos con las ayudas sociales, pero cuando\n    gobernaron su actuaci\u00f3n fue otra y las cifras son elocuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que las ayudas sociales son necesarias, pero\n    quieren prescindir del ministerio cuando el 98 por ciento de su\n    presupuesto est\u00e1 dedicado a pol\u00edticas activas de vivienda y financia el\n    85 por ciento de las actuaciones de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera raz\u00f3n para no mantener la AEDE es que no ha\n    demostrado ser una ayuda muy eficaz para la finalidad que ten\u00eda, que era\n    ayudar a que la familias no tuvieran que desembolsar la entrada en el\n    momento en que adquir\u00edan la vivienda y, lamentablemente, en algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas esta ayuda llegaba incluso a\u00f1os despu\u00e9s de\n    suscribirse la correspondiente escritura p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suprimimos la AEDE pero no las ayudas a las\n    familias m\u00e1s desfavorecidas, como equivocadamente afirma en su\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que le saque de su error record\u00e1ndole que estas\n    familias tienen hoy mayor libertad para poder elegir la forma de acceder\n    a su vivienda: alquilarla, comprarla o alquilarla primero y decidir\n    comprarla despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen tambi\u00e9n subsidios\n    durante diez a\u00f1os para pagar su hipoteca, que pueden llegar a suponer\n    hasta 12.000 euros para estas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si por un instante pudiera olvidar su filiaci\u00f3n pol\u00edtica y\n    contemplar conjuntamente todas estas medidas y prioridades estar\u00eda de\n    acuerdo conmigo en que en ning\u00fan momento de la historia de este pa\u00eds las\n    familias espa\u00f1olas desfavorecidas han tenido mayores ayudas estatales\n    para acceder a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piden que se desmantele la\n    Sociedad P\u00fablica de Alquiler, que no recibe ni un euro de los\n    Presupuestos Generales del Estado, y por el contrario defienden las\n    agencias locales o regionales de intermediaci\u00f3n, que cada a\u00f1o absorben\n    significativas cantidades de los presupuestos de ayuntamientos y\n    comunidades aut\u00f3nomas como, por ejemplo, en el caso de Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Part\u00edamos de cero actuaciones\n    con el Gobierno que ustedes dirigieron durante ocho a\u00f1os, mientras que\n    m\u00e1s de 100.000 familias han recibido alg\u00fan tipo de ayuda entre 2007 y\n    2009 para el alquiler de su vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El esfuerzo que los chicos y chicas tienen que realizar\n    para pagar su alquiler se reduce a la mitad con la renta b\u00e1sica: de un 42\n    por ciento de su sueldo sin la renta a apenas un 24 por ciento para los\n    que disfrutan la ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda raz\u00f3n es que queremos concentrarnos en\n    las l\u00edneas prioritarias, como son el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, no\n    solo porque son las que han obtenido mejores cifras de ejecuci\u00f3n en el\n    primer a\u00f1o del plan, sino porque son las que m\u00e1s han demandado tanto los\n    ciudadanos como los promotores y tambi\u00e9n las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    adem\u00e1s, en el ejercicio de la competencia estatal en planificaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica general creemos que tenemos que centrar el apoyo presupuestario\n    p\u00fablico en aquellas l\u00edneas o sectores que encuentran mayores dificultades\n    de financiaci\u00f3n privada, y en el \u00e1mbito inmobiliario son el alquiler y la\n    rehabilitaci\u00f3n, sin perder de vista que el objetivo que ten\u00edamos y\n    tenemos desde 2008 es reequilibrar, redimensionar el mercado\n    inmobiliario, diversificar su actividad y modernizarlo, pues estaba\n    excesivamente centrado y sobreexpuesto a la construcci\u00f3n residencial\n    destinada a venta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como usted ha recordado, existe la posibilidad del alquiler\n    con\n    opci\u00f3n a compra, que evita tambi\u00e9n el desembolso de la entrada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, las ayudas a la compra no desaparecen, como tampoco\n    desaparece ninguna de las ayudas al alquiler y a la rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    querer transformar a Espa\u00f1a en una econom\u00eda competitiva, pero no apuestan\n    por el alquiler ni por la rehabilitaci\u00f3n, ni por la eficiencia\n    energ\u00e9tica, ni por la incorporaci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en las\n    viviendas; solo por la desregulaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n urbana sin\n    criterios de responsabilidad y sostenibilidad y el ladrillo sin mesura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    querer transformar a Espa\u00f1a en una econom\u00eda competitiva, pero no apuestan\n    por el alquiler ni por la rehabilitaci\u00f3n, ni por la eficiencia\n    energ\u00e9tica, ni por la incorporaci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en las\n    viviendas; solo por la desregulaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n urbana sin\n    criterios de responsabilidad y sostenibilidad y el ladrillo sin mesura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n\n    tambi\u00e9n la ha creado este Gobierno y ha permitido que miles de j\u00f3venes\n    hayan podido salir del domicilio familiar y elegir una vida\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfqu\u00e9 le\n    parece mal de que j\u00f3venes que superan los requisitos de renta tengan que\n    devolver ayudas p\u00fablicas a las que no tienen derecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueles que\n    algunos est\u00e1n cobrando ayudas a las que no tienen derecho a los j\u00f3venes\n    que la esperan o a los j\u00f3venes que ya cuando las solicitaron sobrepasaban\n    los l\u00edmites de ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros no hemos pedido a ning\u00fan\n    joven que devuelva la ayuda, les hemos informado de que seg\u00fan los datos\n    de la Agencia Tributaria han superado los l\u00edmites de ingresos\n    correspondientes para cobrarla y es la comunidad aut\u00f3noma la que tiene\n    que hacer, en su caso, como tuvo que hacer antes, el control del\n    cumplimiento de los requisitos por parte de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta b\u00e1sica a 213.000 j\u00f3venes desde 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero ha financiado m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, en solo cinco\n    a\u00f1os y a pesar de la crisis econ\u00f3mico-financiera el Gobierno socialista\n    ha iniciado un 46 por ciento m\u00e1s de viviendas protegidas que el Partido\n    Popular en los ocho a\u00f1os anteriores, a pesar de que les favorec\u00eda un\n    contexto econ\u00f3mico internacional expansivo y el boom del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como sabe y ha dicho, el\n    pr\u00e9stamo hipotecario para las viviendas protegidas puede llegar al 90 por\n    ciento del valor de tasaci\u00f3n, lo cual evita la necesidad de tener este\n    ahorro previo y siempre est\u00e1 disponible en el momento de firma de la\n    escritura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen\n    querer transformar a Espa\u00f1a en una econom\u00eda competitiva, pero no apuestan\n    por el alquiler ni por la rehabilitaci\u00f3n, ni por la eficiencia\n    energ\u00e9tica, ni por la incorporaci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en las\n    viviendas; solo por la desregulaci\u00f3n, la planificaci\u00f3n urbana sin\n    criterios de responsabilidad y sostenibilidad y el ladrillo sin mesura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Estado act\u00faa, dentro de\n    sus competencias de planificaci\u00f3n econ\u00f3mica general, para garantizar\n    precisamente unas bases generales m\u00ednimas que faciliten a los ciudadanos\n    el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, no hay mayor incoherencia\n    argumental que pedir la supresi\u00f3n del ministerio en nombre de la defensa\n    de las ayudas sociales y de la mejora en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, se\u00f1or\u00eda, le voy a hablar de\n    aritm\u00e9tica, de cifras concretas para que usted, esta C\u00e1mara y los\n    ciudadanos puedan juzgar si el Gobierno ha desatendido, como pretenden,\n    la protecci\u00f3n social en el acceso a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos seguir con el repaso a otros programas de apoyo al acceso a la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    total, desde 2004, gracias a los planes estatales de vivienda, m\u00e1s de un\n    mill\u00f3n de familias han obtenido ayudas del Estado para acceder a la\n    vivienda en propiedad, en alquiler o rehabilitar la que ya disfrutaban, y\n    con las nuevas deducciones fiscales que se han introducido para el\n    alquiler y para la rehabilitaci\u00f3n otros cinco millones de familias van a\n    poder mejorar tambi\u00e9n su acceso a la vivienda mientras que hasta ahora\n    ven\u00edan teniendo un trato discriminatorio en relaci\u00f3n con los que\n    adquieren la vivienda en propiedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera\n    insistir en que es un ajuste que se produce despu\u00e9s de varios a\u00f1os de\n    cifras m\u00e1ximas y r\u00e9cord en la inversi\u00f3n en pol\u00edtica de vivienda para\n    atenuar la crisis inmobiliaria y para seguir apoyando el acceso de las\n    familias a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004 el Gobierno del presidente Rodr\u00edguez Zapatero ha financiado m\u00e1s\n    de medio mill\u00f3n de viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, en solo cinco\n    a\u00f1os y a pesar de la crisis econ\u00f3mico-financiera el Gobierno socialista\n    ha iniciado un 46 por ciento m\u00e1s de viviendas protegidas que el Partido\n    Popular en los ocho a\u00f1os anteriores, a pesar de que les favorec\u00eda un\n    contexto econ\u00f3mico internacional expansivo y el boom del sector de la\n    construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los precios de las viviendas protegidas est\u00e1n tasados\n    legalmente y adaptados a los niveles de renta de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como sabe y ha dicho, el\n    pr\u00e9stamo hipotecario para las viviendas protegidas puede llegar al 90 por\n    ciento del valor de tasaci\u00f3n, lo cual evita la necesidad de tener este\n    ahorro previo y siempre est\u00e1 disponible en el momento de firma de la\n    escritura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "alquiler": [11, 12], "familias": [8, 9, 10], "l\u00ednea": [16], "intereses": [18, 19], "acceso": [17], "j\u00f3venes": [13, 14, 15]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Solo le he dicho que si eso es as\u00ed, me\n    parece imperdonable; es imperdonable que una persona que pierde su empleo\n    pueda perder la vivienda porque le computen como ingreso la indemnizaci\u00f3n\n    por despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00eda cierto si lo que usted recorta en ayuda directa\n    a la entrada, en adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, en\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida en alquiler o en las transferencias de la\n    reserva de eficacia, que son transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    lo fuera a destinar a rehabilitaci\u00f3n, pero no va a ser as\u00ed; usted lo\n    recorta y punto, lo suprime y punto, por lo que no lo va a pasar a ning\u00fan\n    otro programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un recorte brutal en las pol\u00edticas de vivienda\n    y yo creo que en todo el Gobierno se pueden recortar otras partidas\n    distintas, pero ustedes recortan congelando las pensiones y est\u00e1n\n    recortando en gastos sociales, que es lo m\u00e1s c\u00f3modo, en vez de ponerse a\n    estudiar partida por partida y suprimir las cientos de partidas de gastos\n    superfluos que tiene el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he preguntado tambi\u00e9n, y no me ha\n    contestado -debe de ser porque no le preocupa-, qu\u00e9 va a hacer con las\n    100.000 familias que han perdido su vivienda porque no pueden acceder a\n    pagar la cuota de amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una medida que no\n    est\u00e1 funcionando y a usted le tiene que preocupar que una medida no\n    funcione y que haya 100.000 familias que han perdido su vivienda en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso se supone que era el peso pol\u00edtico\n    que se le daba a las pol\u00edticas de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le vamos a pedir en la moci\u00f3n que haga algo para que los\n    que pierden el empleo no pierdan tambi\u00e9n la vivienda; que haga algo para\n    que el cr\u00e9dito llegue a las familias, ya que los bancos piden cr\u00e9ditos en\n    los mercados con avales del Gobierno, vienen a Espa\u00f1a y se lo prestan\n    otra vez al Gobierno y, por lo tanto, no se lo prestan a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    dificulte, suprimiendo la ayuda directa a la entrada, el acceso a la\n    vivienda protegida; no liquide el Plan de vivienda o si\u00e9ntese con las\n    comunidades aut\u00f3nomas a redactar uno nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le he preguntado tambi\u00e9n, y no me ha\n    contestado -debe de ser porque no le preocupa-, qu\u00e9 va a hacer con las\n    100.000 familias que han perdido su vivienda porque no pueden acceder a\n    pagar la cuota de amortizaci\u00f3n hipotecaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una medida que no\n    est\u00e1 funcionando y a usted le tiene que preocupar que una medida no\n    funcione y que haya 100.000 familias que han perdido su vivienda en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le vamos a pedir en la moci\u00f3n que haga algo para que los\n    que pierden el empleo no pierdan tambi\u00e9n la vivienda; que haga algo para\n    que el cr\u00e9dito llegue a las familias, ya que los bancos piden cr\u00e9ditos en\n    los mercados con avales del Gobierno, vienen a Espa\u00f1a y se lo prestan\n    otra vez al Gobierno y, por lo tanto, no se lo prestan a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ser\u00eda cierto si lo que usted recorta en ayuda directa\n    a la entrada, en adquisici\u00f3n de suelo para vivienda protegida, en\n    promoci\u00f3n de vivienda protegida en alquiler o en las transferencias de la\n    reserva de eficacia, que son transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas,\n    lo fuera a destinar a rehabilitaci\u00f3n, pero no va a ser as\u00ed; usted lo\n    recorta y punto, lo suprime y punto, por lo que no lo va a pasar a ning\u00fan\n    otro programa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la Sociedad P\u00fablica de Alquiler, le dir\u00e9 que ustedes han\n    creado esa sociedad p\u00fablica cuando ya estaban creadas en las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en los ayuntamientos, que adem\u00e1s son los que tienen las\n    competencias y los que est\u00e1n cercanos a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que les diga a los j\u00f3venes que no tienen derecho a la ayuda que yo\n    pienso que tienen que cobrarla aunque no tengan derecho porque superan\n    los ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le he dicho eso, le he dicho que resulta que a j\u00f3venes\n    que tienen derecho a la ayuda porque tienen un salario inferior al l\u00edmite\n    que usted ha puesto o que se ha puesto en el decreto se les pide que la\n    devuelvan porque han cobrado unas horas extra de m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en\n    que esos j\u00f3venes tienen que devolver toda la ayuda de un a\u00f1o y sus\n    intereses contin\u00faan siendo acreedores de la ayuda porque sus ingresos no\n    superan el l\u00edmite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a hacer con una l\u00ednea\n    de cr\u00e9dito que ustedes crearon para paliar esa situaci\u00f3n y que ha sido un\n    fracaso, 76 millones de euros utilizados de 6.000? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    dificulte, suprimiendo la ayuda directa a la entrada, el acceso a la\n    vivienda protegida; no liquide el Plan de vivienda o si\u00e9ntese con las\n    comunidades aut\u00f3nomas a redactar uno nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en\n    que esos j\u00f3venes tienen que devolver toda la ayuda de un a\u00f1o y sus\n    intereses contin\u00faan siendo acreedores de la ayuda porque sus ingresos no\n    superan el l\u00edmite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa\n    gratificaci\u00f3n, que no la va a tener al d\u00eda siguiente, ustedes le piden\n    que devuelva toda la ayuda de un a\u00f1o y sus intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Y no destruya la tranquilidad de miles de\n    j\u00f3venes beneficiarios de la renta b\u00e1sica de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "viviendas": [23, 24, 25, 26], "alquiler": [16], "familias": [14, 15], "v\u00edctimas": [28], "acceso": [27], "econom\u00eda": [17, 18], "ayudas": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "viviendas protegidas": [29], "j\u00f3venes": [19, 20, 21, 22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Me\n    temo que si su objetivo era denunciar la falta de ayudas sociales y\n    p\u00fablicas en la vivienda ha conseguido justamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la Comunidad de Madrid, con\n    graves problemas de acceso a la vivienda, solo ejecut\u00f3 en el a\u00f1o 2009 el\n    31 por ciento de los objetivos del plan; es decir, solo emple\u00f3 el 31 por\n    ciento de los recursos econ\u00f3micos que el Estado puso a su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ustedes est\u00e1n tan\n    preocupados, como dicen estar en este foro parlamentario, por las\n    pol\u00edticas de vivienda, pero creo que deber\u00edan explicarle a los millones\n    de ciudadanos de Madrid o de Murcia que est\u00e1n dejando de construirse\n    viviendas, que est\u00e1n dejando de rehabilitarse sus viviendas y sus barrios\n    porque las administraciones que ustedes dirigen no est\u00e1n siendo\n    eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les recuerdo que\n    asignaban menos de la mitad de los recursos y que, adem\u00e1s, el Tribunal de\n    Cuentas les tuvo que denunciar porque en el plan 1998-2001 no se\n    ejecutaban las pol\u00edticas de vivienda, sino que se transfer\u00edan las\n    partidas destinadas a vivienda a otras l\u00edneas presupuestarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha impulsado un plan que complementa\n    tan ampliamente las competencias auton\u00f3micas en materia de vivienda que\n    todas dependen de su solidez, de su mantenimiento para poder asumir el\n    ejercicio de sus propias competencias en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno considera que con\n    todas las pol\u00edticas que venimos haciendo desde 2004 -y desde que yo soy\n    ministra me hago responsable de ello- la vivienda no solo ha sido una\n    pol\u00edtica sectorial, sino que ha sido una pol\u00edtica social y econ\u00f3mica con\n    may\u00fasculas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    temo que si su objetivo era denunciar la falta de ayudas sociales y\n    p\u00fablicas en la vivienda ha conseguido justamente lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretend\u00eda\n    decir que nuestro plan era continuista obviando que hemos introducido\n    ayudas a la rehabilitaci\u00f3n, a la accesibilidad, a las energ\u00edas\n    renovables, ayudas que son pioneras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contrastan estos datos con los de Catalu\u00f1a, que ejecut\u00f3 al 196 por ciento\n    las ayudas previstas en el plan para 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es obligaci\u00f3n del joven, as\u00ed lo firma en su solicitud, y es\n    obligaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma asegurarse de que solo reciben ayudas\n    p\u00fablicas los que tienen derecho a cobrarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde 2004, se\u00f1or\u00eda, un\n    mill\u00f3n de familias han recibido ayudas del Estado para acceder a su\n    vivienda o para mejorar la que ya tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno no ha eludido ning\u00fan debate\n    por dif\u00edcil que fuera, sino que hemos mantenido con convicci\u00f3n que hay\n    que impulsar el alquiler y la rehabilitaci\u00f3n, como hacen nuestros vecinos\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es algo que repercute directamente y de forma negativa en los\n    ciudadanos, en la econom\u00eda y en el empleo, y es imputable a ustedes y a\n    su forma de hacer pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo debemos dedicarnos a la obra nueva, a hacer viviendas\n    destinadas a la venta, puesto que ya sabemos que esto nos llev\u00f3 a una\n    burbuja muy lesiva para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 213.000 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo la renta b\u00e1sica\n    de emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y -le insisto- no me parece justo ni equitativo que\n    sigan manteniendo la renta b\u00e1sica los j\u00f3venes que no tienen derecho a\n    ella, que no han cumplido los requisitos que firmaron y que no han sido\n    diligentes notificando a su comunidad aut\u00f3noma que ya no cumplen los\n    requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha ayudado, y lo\n    va a seguir haciendo a pesar de la crisis, a que los j\u00f3venes puedan\n    obtener una vida independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ustedes est\u00e1n tan\n    preocupados, como dicen estar en este foro parlamentario, por las\n    pol\u00edticas de vivienda, pero creo que deber\u00edan explicarle a los millones\n    de ciudadanos de Madrid o de Murcia que est\u00e1n dejando de construirse\n    viviendas, que est\u00e1n dejando de rehabilitarse sus viviendas y sus barrios\n    porque las administraciones que ustedes dirigen no est\u00e1n siendo\n    eficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los a\u00f1os 2008 y 2006\n    fueron los m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de construcci\u00f3n de viviendas de protecci\u00f3n\n    oficial, y le recuerdo que en 2008 hab\u00eda una coyuntura econ\u00f3mica e\n    inmobiliaria muy dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo debemos dedicarnos a la obra nueva, a hacer viviendas\n    destinadas a la venta, puesto que ya sabemos que esto nos llev\u00f3 a una\n    burbuja muy lesiva para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la Comunidad de Madrid, con\n    graves problemas de acceso a la vivienda, solo ejecut\u00f3 en el a\u00f1o 2009 el\n    31 por ciento de los objetivos del plan; es decir, solo emple\u00f3 el 31 por\n    ciento de los recursos econ\u00f3micos que el Estado puso a su disposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n ha dicho que se ignora a los m\u00e1s desfavorecidos, cuando hemos\n    ampliado el n\u00famero de colectivos beneficiarios de las ayudas del plan\n    estatal: j\u00f3venes, mayores, familias con menos rentas, familias numerosas,\n    mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, personas con discapacidad,\n    universitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla de declive de la vivienda de protecci\u00f3n oficial, pero solo en 2009\n    se iniciaron m\u00e1s de 79.000 viviendas protegidas -como usted dec\u00eda-, la\n    mitad de todas las que se iniciaron en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100908_doc_marked.html#000197\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 15, 16, 17, 19, 21, 24, 25, 28, 30, 31, 35, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 46, 48, 50, 52, 53], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 47, 49], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [5, 7, 9, 11, 13, 18, 20, 22, 23, 26, 27, 29, 32, 33, 34, 36, 44, 54, 55, 56, 57, 58, 59], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [45], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [51], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}