{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para conseguir\n    estos objetivos lo que tenemos que hacer es corregir los grav\u00edsimos\n    desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que son los que han provocado\n    esta situaci\u00f3n: el d\u00e9ficit p\u00fablico, el d\u00e9ficit exterior, la inflaci\u00f3n, la\n    deuda externa y la situaci\u00f3n de nuestro sistema financiero. ...\"", "\"... Esta\n    pol\u00edtica, como es evidente, no produce resultados milagrosos ni lo hace\n    en el corto plazo, pero ya hay datos positivos en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    aunque todav\u00eda queda mucho por hacer. ...\"", "\"... Para conseguir\n    estos objetivos lo que tenemos que hacer es corregir los grav\u00edsimos\n    desequilibrios de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que son los que han provocado\n    esta situaci\u00f3n: el d\u00e9ficit p\u00fablico, el d\u00e9ficit exterior, la inflaci\u00f3n, la\n    deuda externa y la situaci\u00f3n de nuestro sistema financiero. ...\"", "\"... Esta\n    pol\u00edtica, como es evidente, no produce resultados milagrosos ni lo hace\n    en el corto plazo, pero ya hay datos positivos en la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    aunque todav\u00eda queda mucho por hacer. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El a\u00f1o que viene el\n    crecimiento econ\u00f3mico ser\u00e1 tal -ser\u00e1 del 0,7- que ya nuestras\n    administraciones y nuestras empresas se pueden financiar mejor porque la\n    prima de riesgo ha bajado sustancialmente -este a\u00f1o nos vamos a ahorrar\n    5.000 millones de euros-; que la inflaci\u00f3n, los precios, est\u00e1 en el 0,3\n    en el mes de septiembre; que el paro registrado tiene los mejores datos\n    desde el a\u00f1o 2007,\n    bajando en m\u00e1s de 100.000; que el paro juvenil ha bajado en el \u00faltimo a\u00f1o\n    en 31.000 personas; y que la inversi\u00f3n extranjera en cartera, en\n    inmobiliario, y en directo est\u00e1 subiendo. ...\"", "\"... Congelaron las pensiones, y adem\u00e1s\n    eran medidas aisladas que no respond\u00edan a ning\u00fan planteamiento econ\u00f3mico\n    (Rumores); lo que es peor, generaron grav\u00edsimos desequilibrios en nuestra\n    econom\u00eda, que son los que nos han tra\u00eddo hasta aqu\u00ed y nos han llevado a\n    tomar decisiones distintas. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n internacional": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Todo el mundo en esta C\u00e1mara sabe m\u00e1s o menos que ustedes y\n    su partido son especialistas en algunas cosas; vamos a decir que en\n    cooperaci\u00f3n internacional no lo son. ...\"", "\"... Todo el mundo en esta C\u00e1mara sabe m\u00e1s o menos que ustedes y\n    su partido son especialistas en algunas cosas; vamos a decir que en\n    cooperaci\u00f3n internacional no lo son. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En los\n    Presupuestos Generales del Estado se consagran a cooperaci\u00f3n 1.815\n    millones de euros, 1.625 a cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado,\n    179 a cooperaci\u00f3n descentralizada y 10 a cooperaci\u00f3n universitaria. ...\""]}, {"words": {"exteriores": [5, 6], "asuntos exteriores": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2, 3, 4]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Tengo un informe sobre las subvenciones nominativas concedidas\n    hasta entonces por el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    del a\u00f1o 2012. ...\"", "\"... A ning\u00fan\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n le divierte que le\n    recorten su presupuesto, y mucho menos en un tema tan sensible como la\n    cooperaci\u00f3n, pero de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica que ustedes hicieron y de la\n    gesti\u00f3n presupuestaria que tuvieron vienen los lodos que estamos\n    arrastrando hoy. ...\"", "\"... La contenci\u00f3n en los gastos\n    dedicados a la cooperaci\u00f3n, como a otros muchos gastos que figuran en los\n    Presupuestos Generales del Estado, empiezan en el a\u00f1o 2009 cuando ustedes\n    descubren con estupor que estamos sujetos a una crisis de magnitudes no\n    conocidas. ...\"", "\"... Tengo un informe sobre las subvenciones nominativas concedidas\n    hasta entonces por el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    del a\u00f1o 2012. ...\"", "\"... A ning\u00fan\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n le divierte que le\n    recorten su presupuesto, y mucho menos en un tema tan sensible como la\n    cooperaci\u00f3n, pero de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica que ustedes hicieron y de la\n    gesti\u00f3n presupuestaria que tuvieron vienen los lodos que estamos\n    arrastrando hoy. ...\"", "\"... Tengo un informe sobre las subvenciones nominativas concedidas\n    hasta entonces por el Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n\n    del a\u00f1o 2012. ...\"", "\"... A ning\u00fan\n    ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n le divierte que le\n    recorten su presupuesto, y mucho menos en un tema tan sensible como la\n    cooperaci\u00f3n, pero de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica que ustedes hicieron y de la\n    gesti\u00f3n presupuestaria que tuvieron vienen los lodos que estamos\n    arrastrando hoy. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Afortunadamente el proyecto de presupuestos presenta un escenario\n    econ\u00f3mico que queda corto en relaci\u00f3n con lo que hoy vaticina la mayor\u00eda\n    de expertos sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2014. ...\"", "\"... Afortunadamente el proyecto de presupuestos presenta un escenario\n    econ\u00f3mico que queda corto en relaci\u00f3n con lo que hoy vaticina la mayor\u00eda\n    de expertos sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2014. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reducci\u00f3n de salarios que est\u00e1n provocando las pol\u00edticas de su\n    Gobierno, inducidas por la troika y la CEOE, est\u00e1n causando un enorme\n    deterioro a los trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds y a la econom\u00eda\n    real. ...\"", "\"... Estos recortes aumentan el empobrecimiento\n    de millones de trabajadores, limitan el consumo, deterioran la econom\u00eda,\n    siguen destruyendo empleo, y no consiguen el objetivo con el que\n    pretenden justificarlos: el control del d\u00e9ficit. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed pues para la\n    mayor\u00eda de las familias espa\u00f1olas econom\u00eda de guerra, y para algunos no\n    hay altura, tiran con p\u00f3lvora de rey. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A usted no le interesa acabar con\n    la crisis econ\u00f3mica, es usted el representante m\u00e1ximo de que cuanto peor,\n    mejor. ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RESULTADOS ESPERA CONSEGUIR EL GOBIERNO CON LA\n    LLAMADA \"LEY WERT\" ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 resultados espera conseguir, ...\""]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 resultados espera conseguir,\n    se\u00f1or ministro, con la denominada ley Wert? ...\""]}, {"words": {"abandono escolar": [4], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [2, 3], "abandono escolar temprano": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si mi suposici\u00f3n es correcta, le tengo que dar una respuesta de puro\n    sentido com\u00fan: lo que cualquier Gobierno responsable har\u00eda para conseguir\n    mejorar una situaci\u00f3n educativa que tiene muchas debilidades, como su\n    se\u00f1or\u00eda conoce perfectamente, y las principales son una elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano y una tasa de repetici\u00f3n que se encuentra\n    entre las m\u00e1s altas de los pa\u00edses de nuestro entorno, y por supuesto\n    mejorar la calidad y la empleabilidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Si mi suposici\u00f3n es correcta, le tengo que dar una respuesta de puro\n    sentido com\u00fan: lo que cualquier Gobierno responsable har\u00eda para conseguir\n    mejorar una situaci\u00f3n educativa que tiene muchas debilidades, como su\n    se\u00f1or\u00eda conoce perfectamente, y las principales son una elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano y una tasa de repetici\u00f3n que se encuentra\n    entre las m\u00e1s altas de los pa\u00edses de nuestro entorno, y por supuesto\n    mejorar la calidad y la empleabilidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Valenciano, imagino que con lo que usted denomina la llamada ley\n    Wert se refiere a la ley org\u00e1nica para la mejora de la calidad educativa. ...\"", "\"... Si mi suposici\u00f3n es correcta, le tengo que dar una respuesta de puro\n    sentido com\u00fan: lo que cualquier Gobierno responsable har\u00eda para conseguir\n    mejorar una situaci\u00f3n educativa que tiene muchas debilidades, como su\n    se\u00f1or\u00eda conoce perfectamente, y las principales son una elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano y una tasa de repetici\u00f3n que se encuentra\n    entre las m\u00e1s altas de los pa\u00edses de nuestro entorno, y por supuesto\n    mejorar la calidad y la empleabilidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\"", "\"... Si mi suposici\u00f3n es correcta, le tengo que dar una respuesta de puro\n    sentido com\u00fan: lo que cualquier Gobierno responsable har\u00eda para conseguir\n    mejorar una situaci\u00f3n educativa que tiene muchas debilidades, como su\n    se\u00f1or\u00eda conoce perfectamente, y las principales son una elevad\u00edsima tasa\n    de abandono escolar temprano y una tasa de repetici\u00f3n que se encuentra\n    entre las m\u00e1s altas de los pa\u00edses de nuestro entorno, y por supuesto\n    mejorar la calidad y la empleabilidad de nuestra educaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"alumnos": [14], "educaci\u00f3n p\u00fablica": [10, 11, 12, 13], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pol\u00edtica educativa": [7], "calidad": [8, 9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 quieren ustedes\n    devaluar la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"", "\"... Por eso ustedes privilegian la educaci\u00f3n privada,\n    incluidas aquellas escuelas que separan a las ni\u00f1as de los ni\u00f1os. ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    Wert, no quieren la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Porque de la mano\n    de la educaci\u00f3n p\u00fablica acaban los privilegios que ustedes defienden. ...\"", "\"... Despu\u00e9s de tanto recorte injusto me parece incre\u00edble que hablen ustedes de\n    la calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, porque ustedes les han dicho\n    a los padres y madres de este pa\u00eds que abandonen cualquier esperanza de\n    que sus hijos tengan m\u00e1s posibilidades de las que tuvieron ellos. ...\"", "\"... Porque\n    ustedes no han considerado ni un solo d\u00eda que los profesores a los que\n    han puesto en la calle, 40.000, han hecho m\u00e1s por la educaci\u00f3n en un solo\n    d\u00eda que ustedes en toda su vida. ...\"", "\"... Y adem\u00e1s porque est\u00e1n dejando ustedes\n    colgada a la juventud espa\u00f1ola sin empleo y ahora sin educaci\u00f3n. ...\"", "\"... La\n    ideolog\u00eda de un Gobierno se ve, mejor que en ning\u00fan otro sitio, en la\n    pol\u00edtica educativa y la suya es de retroceso total: m\u00e1s segregaci\u00f3n, m\u00e1s\n    desigualdad, y adem\u00e1s catecismo. ...\"", "\"... Ya s\u00e9 que para usted eso no es calidad, pero lo es. ...\"", "\"... Despu\u00e9s de tanto recorte injusto me parece incre\u00edble que hablen ustedes de\n    la calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, porque ustedes les han dicho\n    a los padres y madres de este pa\u00eds que abandonen cualquier esperanza de\n    que sus hijos tengan m\u00e1s posibilidades de las que tuvieron ellos. ...\"", "\"... La pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 quieren ustedes\n    devaluar la educaci\u00f3n p\u00fablica? ...\"", "\"... Se\u00f1or\n    Wert, no quieren la educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"", "\"... Porque de la mano\n    de la educaci\u00f3n p\u00fablica acaban los privilegios que ustedes defienden. ...\"", "\"... Despu\u00e9s de tanto recorte injusto me parece incre\u00edble que hablen ustedes de\n    la calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola, porque ustedes les han dicho\n    a los padres y madres de este pa\u00eds que abandonen cualquier esperanza de\n    que sus hijos tengan m\u00e1s posibilidades de las que tuvieron ellos. ...\"", "\"... Por eso\n    ustedes acometen la segregaci\u00f3n temprana para los alumnos que tienen m\u00e1s\n    dificultades. ...\""]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "fracaso escolar": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Creo que con una tasa de repetici\u00f3n como la que tenemos, que encarece\n    extraordinariamente nuestra educaci\u00f3n, y con un fracaso escolar como ese,\n    lo \u00fanico que no se puede hacer es seguir como estamos. ...\"", "\"... Creo que con una tasa de repetici\u00f3n como la que tenemos, que encarece\n    extraordinariamente nuestra educaci\u00f3n, y con un fracaso escolar como ese,\n    lo \u00fanico que no se puede hacer es seguir como estamos. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo mejoran la vida de los j\u00f3venes sus presupuestos? ...\""]}, {"words": {"oportunidades": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, los presupuestos de 2014 hacen lo necesario para seguir\n    apoyando a los j\u00f3venes en su transici\u00f3n al mercado de trabajo, apuestan\n    por pol\u00edticas que impulsen la contrataci\u00f3n estable en la formaci\u00f3n para\n    el empleo y para que sigan teniendo todas las oportunidades que los\n    Gobiernos socialistas les quitaron. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, los presupuestos de 2014 hacen lo necesario para seguir\n    apoyando a los j\u00f3venes en su transici\u00f3n al mercado de trabajo, apuestan\n    por pol\u00edticas que impulsen la contrataci\u00f3n estable en la formaci\u00f3n para\n    el empleo y para que sigan teniendo todas las oportunidades que los\n    Gobiernos socialistas les quitaron. ...\""]}, {"words": {"paro": [3, 4], "juvenil": [5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s presumen y se jactan de cosas que al resto del\n    mundo nos abochornan, como el se\u00f1or presidente en Jap\u00f3n presumiendo de\n    que los sueldos en Espa\u00f1a hab\u00edan bajado de forma espectacular, de\n    empobrecernos; o usted presumiendo de que los j\u00f3venes ya no se inscriben\n    en el paro; 134.700 j\u00f3venes en el \u00faltimo a\u00f1o que no han encontrado un\n    empleo, repito, que no han encontrado un empleo y desesperados se han\n    largado; 700.000 j\u00f3venes desde que comenz\u00f3 la crisis est\u00e1n fuera,\n    transitando Alemania, como usted dir\u00eda. ...\"", "\"... Para los j\u00f3venes, el\n    sufrimiento como rutina: paro, exilio, contrato de tres\n    meses. ...\"", "\"... \u00bfHasta cu\u00e1ndo la humillaci\u00f3n de los j\u00f3venes, que con ustedes no pueden ni\n    trabajar ni estudiar? ...\"", "\"... Despu\u00e9s presumen y se jactan de cosas que al resto del\n    mundo nos abochornan, como el se\u00f1or presidente en Jap\u00f3n presumiendo de\n    que los sueldos en Espa\u00f1a hab\u00edan bajado de forma espectacular, de\n    empobrecernos; o usted presumiendo de que los j\u00f3venes ya no se inscriben\n    en el paro; 134.700 j\u00f3venes en el \u00faltimo a\u00f1o que no han encontrado un\n    empleo, repito, que no han encontrado un empleo y desesperados se han\n    largado; 700.000 j\u00f3venes desde que comenz\u00f3 la crisis est\u00e1n fuera,\n    transitando Alemania, como usted dir\u00eda. ...\"", "\"... Para los j\u00f3venes, el\n    sufrimiento como rutina: paro, exilio, contrato de tres\n    meses. ...\"", "\"... Y usted no ha puesto\n    ni un euro para fomentar el empleo juvenil. ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "oportunidades": [3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, con todo respeto, lo que necesitan los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds son oportunidades y que toda esta C\u00e1mara trabaje junta para d\u00e1rselas\n    cada d\u00eda con propuestas que creen empleo, pero lo que no necesitan son\n    pol\u00edticos espect\u00e1culo que vienen cada d\u00eda a manchar la imagen de tanta\n    gente que trabaja por los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\"", "\"... Porque el paro en lo que\n    va de a\u00f1o ha bajado ya un 7 %, 31.830 j\u00f3venes han encontrado una\n    oportunidad de empleo. ...\"", "\"... Porque el paro en lo que\n    va de a\u00f1o ha bajado ya un 7 %, 31.830 j\u00f3venes han encontrado una\n    oportunidad de empleo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, con todo respeto, lo que necesitan los j\u00f3venes de este\n    pa\u00eds son oportunidades y que toda esta C\u00e1mara trabaje junta para d\u00e1rselas\n    cada d\u00eda con propuestas que creen empleo, pero lo que no necesitan son\n    pol\u00edticos espect\u00e1culo que vienen cada d\u00eda a manchar la imagen de tanta\n    gente que trabaja por los j\u00f3venes en este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"oportunidades": [7, 8, 9], "contratos": [6], "interlocutores sociales": [5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El contrato indefinido de apoyo a emprendedores,\n    se\u00f1ora diputada, tiene ya 127.000 nuevos beneficiarios, de los cuales m\u00e1s\n    de 53.000 son j\u00f3venes. ...\"", "\"... Y hemos puesto en marcha, de acuerdo con los\n    interlocutores sociales y con la mayor\u00eda de grupos pol\u00edticos que se est\u00e1n\n    sumando con propuestas a esta estrategia, la estrategia de emprendimiento\n    y empleo joven, que es c\u00f3mo construimos entre todos oportunidades para\n    los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Ya hay casi 90.000 j\u00f3venes que hoy tienen empleo por cuenta\n    propia o por cuenta ajena gracias a esa estrategia, m\u00e1s de 450 j\u00f3venes al\n    d\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto, trabajamos para darles oportunidades a los j\u00f3venes, otros\n    est\u00e1is en otras cosas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, no vieron la crisis, les quitaron las oportunidades a la\n    mitad de los j\u00f3venes en este pa\u00eds y si no se suman a la recuperaci\u00f3n\n    tampoco van a ser parte de ella. ...\"", "\"... Y hemos puesto en marcha, de acuerdo con los\n    interlocutores sociales y con la mayor\u00eda de grupos pol\u00edticos que se est\u00e1n\n    sumando con propuestas a esta estrategia, la estrategia de emprendimiento\n    y empleo joven, que es c\u00f3mo construimos entre todos oportunidades para\n    los j\u00f3venes. ...\"", "\"...  ...\n    gracias a las pol\u00edticas que se han puesto en marcha se han firmado\n    134.400 contratos para la formaci\u00f3n y aprendizaje, para trabajar y\n    formarse a la vez, un 73 % m\u00e1s que el a\u00f1o pasado. ...\"", "\"... Y hemos puesto en marcha, de acuerdo con los\n    interlocutores sociales y con la mayor\u00eda de grupos pol\u00edticos que se est\u00e1n\n    sumando con propuestas a esta estrategia, la estrategia de emprendimiento\n    y empleo joven, que es c\u00f3mo construimos entre todos oportunidades para\n    los j\u00f3venes. ...\"", "\"... Por tanto, trabajamos para darles oportunidades a los j\u00f3venes, otros\n    est\u00e1is en otras cosas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, no vieron la crisis, les quitaron las oportunidades a la\n    mitad de los j\u00f3venes en este pa\u00eds y si no se suman a la recuperaci\u00f3n\n    tampoco van a ser parte de ella. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Los alcaldes que fueron citados a la reuni\u00f3n que\n    hace dos d\u00edas mantuvimos en el Ministerio de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n    fueron aquellos que hab\u00edan solicitado al ministerio ser escuchados. ...\"", "\"... Toda la informaci\u00f3n est\u00e1 disponible por\n    parte de las comunidades aut\u00f3nomas y yo mismo he informado personalmente\n    al consejero de Industria de la Generalitat de Catalunya y tambi\u00e9n al\n    consejero de Interior y al de Medio Ambiente de la Generalitat. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Cuando hemos recibido avisos -que los hemos recibido-, quiz\u00e1s lo m\u00e1s\n    prudente para la seguridad de todos es no volver a inquietar m\u00e1s a la\n    fiera, no sea que demuestre que su reacci\u00f3n... ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El presupuesto del Ministerio de Fomento\n    para Catalu\u00f1a es de 1.403 millones de euros, que, con una planificaci\u00f3n\n    rigurosa, es eficiente y, sin duda, 1.403 millones de euros bien\n    invertidos van a contribuir a la competitividad de la econom\u00eda de\n    Catalu\u00f1a y de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero, porque ha generado un agravio territorial\n    innecesario y, segundo, porque con ello va a provocar un frenazo enorme\n    en la competitividad de la econom\u00eda catalana. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero una cosa es racionalizar el\n    gasto y otra bien distinta es hacer caer la inversi\u00f3n productiva del\n    Estado de una manera tan dr\u00e1stica que descapitalice al pa\u00eds, que lo\n    desangre en t\u00e9rminos de competitividad y que provoque directamente la\n    quiebra de miles y miles de empresas. ...\""]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 APLICANDO EL GOBIERNO PARA EL DESARROLLO DEL\n    CORREDOR FERROVIARIO DEL MEDITERR\u00c1NEO ...\""]}, {"words": {"transporte": [8], "corredor": [2, 3, 4, 5, 6], "fomento": [1], "barcelona": [7], "red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\"", "\"... El Ministerio de Fomento, con usted al frente, ha actuado con rapidez y\n    eficacia adoptando un proyecto para la implantaci\u00f3n del ancho\n    internacional en la plataforma ferroviaria ya existente, de modo que con\n    un coste relativamente reducido y rapidez en su tramitaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n,\n    podamos contar en pocos a\u00f1os con una primera fase del corredor. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\"", "\"... El corredor mediterr\u00e1neo es el eje de mayor\n    concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Ello confiere al corredor ferroviario mediterr\u00e1neo\n    un gran potencial de tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que llegan de Extremo Oriente\n    hacia Europa como alternativa a los puertos del norte de Europa. ...\"", "\"... El Ministerio de Fomento, con usted al frente, ha actuado con rapidez y\n    eficacia adoptando un proyecto para la implantaci\u00f3n del ancho\n    internacional en la plataforma ferroviaria ya existente, de modo que con\n    un coste relativamente reducido y rapidez en su tramitaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n,\n    podamos contar en pocos a\u00f1os con una primera fase del corredor. ...\"", "\"... Finalmente, el proyecto de\n    Presupuestos Generales del Estado para 2014 recoge una inversi\u00f3n para\n    todo el corredor de m\u00e1s de 1.000 millones de euros, lo que demuestra la\n    seriedad del compromiso adquirido. ...\"", "\"... Asimismo en la\n    fachada mediterr\u00e1nea se ubican cuatro de los cinco puertos espa\u00f1oles con\n    mayor tr\u00e1fico: Algeciras, Valencia, Barcelona y Tarragona; y tres de los\n    puertos con mayor volumen en tr\u00e1fico de contenedores: Valencia, el\n    primero de Espa\u00f1a y de todo el Mediterr\u00e1neo y el quinto de Europa;\n    Algeciras y Barcelona. ...\"", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1ora ministra, afortunadamente y con el\n    esfuerzo de todos, hemos conseguido que la Uni\u00f3n Europea haya incluido el\n    corredor mediterr\u00e1neo como eje prioritario y diferenciado en la Red\n    transeuropea de transporte. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2], "alta velocidad": [0], "corredor": [3, 4, 5, 6, 7], "barcelona": [8, 9], "conexi\u00f3n": [10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es muy importante la conexi\u00f3n de Algeciras, la\n    l\u00ednea Almoraima-Algeciras, que tiene un total en el presupuesto de 50\n    millones de euros. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"", "\"... Se lo agradezco especialmente porque\n    efectivamente el corredor mediterr\u00e1neo es una de las obras prioritarias\n    para este Gobierno. ...\"", "\"... Tras veinte meses en el Gobierno, en los a\u00f1os 2012 y\n    2013 se han invertido ya un total de 2.433 millones en el corredor\n    mediterr\u00e1neo y para el 2014 est\u00e1n previstos 1.005 millones de euros. ...\"", "\"... Lo\n    primero que hemos hecho ha sido trabajar para que el corredor\n    mediterr\u00e1neo sea una realidad, porque era simplemente una idea. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"", "\"... Las inversiones del corredor,\n    se\u00f1or\u00eda, representan el 22 % de todas las conexiones ferroviarias de este\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... En el puerto de Barcelona, en septiembre de\n    2012, pusimos en servicio un acceso provisional y en los presupuestos de\n    2014 ya est\u00e1, como usted sabe, una dotaci\u00f3n de m\u00e1s de 32 millones, a los\n    que hay que a\u00f1adir los que invierte la propia Autoridad Portuaria de\n    Barcelona. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el corredor mediterr\u00e1neo es ya una realidad y adem\u00e1s hemos puesto\n    en marcha, como usted sabe, la l\u00ednea de alta velocidad Barcelona-Figueras\n    y tambi\u00e9n -lo sabe- Albacete-Alicante. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es muy importante la conexi\u00f3n de Algeciras, la\n    l\u00ednea Almoraima-Algeciras, que tiene un total en el presupuesto de 50\n    millones de euros. ...\""]}, {"words": {"red ferroviaria": [2], "transporte": [3], "alta velocidad": [0], "transporte ferroviario": [4], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\"", "\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA SEGURIDAD EN EL\n    TRANSPORTE FERROVIARIO Y OPTIMIZAR LA RED FERROVIARIA EXISTENTE, TANTO DE\n    ALTA VELOCIDAD COMO CONVENCIONAL Y DE CERCAN\u00cdAS.  ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4], "tren": [15, 16, 17], "red ferroviaria": [24, 25, 26], "madrid": [18], "l\u00ednea": [5, 6], "tramo": [23], "trenes": [35], "fomento": [19, 20, 21, 22], "barcelona": [27], "transporte ferroviario": [36, 37, 38, 39, 40, 41], "ave": [7], "transporte": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "red": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"", "\"... En este pa\u00eds desde que en 1992 se pusiera en funcionamiento la l\u00ednea de\n    alta velocidad con trayecto Madrid-Sevilla, la carrera por la alta\n    velocidad llevada a cabo por los diferentes Gobiernos de turno ha\n    supuesto un derroche ingente de recursos econ\u00f3micos y ecol\u00f3gicos, sin que\n    ello haya revertido, porque no hay un dato que pueda constatarlo, en\n    forma de mayor creaci\u00f3n de empleo, en crecimiento econ\u00f3mico o en una\n    mayor vertebraci\u00f3n territorial. ...\"", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"", "\"... Es necesario revertir esta situaci\u00f3n y para ello ser\u00eda bueno,\n    se\u00f1ora ministra, que escuchemos nuestra petici\u00f3n que hemos hecho\n    formalmente de una moratoria para la construcci\u00f3n de m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad, al menos hasta que tengamos los datos de esa auditor\u00eda\n    que est\u00e1 en marcha o los informes fruto de la subcomisi\u00f3n de estudio que\n    realizaremos en el seno de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"", "\"... El pasado 20 de septiembre uno en la l\u00ednea de\n    cercan\u00edas en la estaci\u00f3n del Sants, Barcelona, con el resultado de 20\n    personas heridas. ...\"", "\"... En este pa\u00eds desde que en 1992 se pusiera en funcionamiento la l\u00ednea de\n    alta velocidad con trayecto Madrid-Sevilla, la carrera por la alta\n    velocidad llevada a cabo por los diferentes Gobiernos de turno ha\n    supuesto un derroche ingente de recursos econ\u00f3micos y ecol\u00f3gicos, sin que\n    ello haya revertido, porque no hay un dato que pueda constatarlo, en\n    forma de mayor creaci\u00f3n de empleo, en crecimiento econ\u00f3mico o en una\n    mayor vertebraci\u00f3n territorial. ...\"", "\"... Parece que la construcci\u00f3n sin medida a\n    golpe electoralista de m\u00e1s y m\u00e1s kil\u00f3metros de AVE ha sido la prioridad\n    durante mucho tiempo, dejando en segundo lugar otros aspectos tan\n    importantes como la planificaci\u00f3n, la estrategia del transporte, el\n    derecho al transporte o incluso la seguridad. ...\"", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"", "\"... Por lo tanto, necesitamos hacer un\n    barrido exhaustivo para comprobar en toda la red el estado del\n    mantenimiento y de la seguridad, a fin de tomar las medidas correctoras\n    necesarias que subsanen de manera inmediata, lo m\u00e1s inmediata posible,\n    las posibles deficiencias que pudieran existir, dando cumplida\n    informaci\u00f3n una vez que esta tarea se haya realizado. ...\"", "\"... No ha sido hasta\n    despu\u00e9s del tr\u00e1gico siniestro de Santiago cuando usted, se\u00f1ora ministra,\n    seg\u00fan nos inform\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 9 de agosto,\n    encomend\u00f3 al secretario de Estado la realizaci\u00f3n de una auditor\u00eda sobre\n    el total cumplimiento de la legislaci\u00f3n reguladora del sector ferroviario\n    y sobre la seguridad en la circulaci\u00f3n del total de la red ferroviaria de\n    inter\u00e9s general. ...\"", "\"... Asimismo, nos dijo que conforme se fuera analizando toda la red\n    ferroviaria espa\u00f1ola se ir\u00edan tomando las medidas necesarias para mejorar\n    la seguridad si efectivamente era necesario. ...\"", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"", "\"... Tenemos, por tanto, que insistir en la necesidad\n    de analizar las causas del siniestro y la situaci\u00f3n en la que se\n    encuentra la red ferroviaria de todo el pa\u00eds, detectar los errores de\n    car\u00e1cter t\u00e9cnico y material que se han podido producir y saber que estos\n    errores no se est\u00e1n produciendo en otros tramos de la red y, si\n    existieran, subsanarlos de manera inmediata. ...\"", "\"... El siniestro de Angrois se ha cobrado la\n    vida de ochenta y una personas -hace poco falleci\u00f3 un matrimonio que\n    estaba herido y que viajaba en ese tren- y ha causado cientos de v\u00edctimas\n    con secuelas de por vida. ...\"", "\"... Y el\n    4 de octubre en un paso a nivel localizado en el t\u00e9rmino municipal de\n    Pulp\u00ed, un tren de cercan\u00edas que cubr\u00eda el trayecto entre Almendricos y\n    \u00c1guilas colision\u00f3 con un cami\u00f3n resultando 15 personas heridas. ...\"", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"", "\"... En este pa\u00eds desde que en 1992 se pusiera en funcionamiento la l\u00ednea de\n    alta velocidad con trayecto Madrid-Sevilla, la carrera por la alta\n    velocidad llevada a cabo por los diferentes Gobiernos de turno ha\n    supuesto un derroche ingente de recursos econ\u00f3micos y ecol\u00f3gicos, sin que\n    ello haya revertido, porque no hay un dato que pueda constatarlo, en\n    forma de mayor creaci\u00f3n de empleo, en crecimiento econ\u00f3mico o en una\n    mayor vertebraci\u00f3n territorial. ...\"", "\"... No ha sido hasta\n    despu\u00e9s del tr\u00e1gico siniestro de Santiago cuando usted, se\u00f1ora ministra,\n    seg\u00fan nos inform\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 9 de agosto,\n    encomend\u00f3 al secretario de Estado la realizaci\u00f3n de una auditor\u00eda sobre\n    el total cumplimiento de la legislaci\u00f3n reguladora del sector ferroviario\n    y sobre la seguridad en la circulaci\u00f3n del total de la red ferroviaria de\n    inter\u00e9s general. ...\"", "\"... Esta fue una de las cosas propuestas para el estudio en la\n    subcomisi\u00f3n que nuestro grupo parlamentario solicit\u00f3 en la Comisi\u00f3n de\n    Fomento y que finalmente se llevar\u00e1 a cabo sin contemplar este extremo. ...\"", "\"... Es necesario revertir esta situaci\u00f3n y para ello ser\u00eda bueno,\n    se\u00f1ora ministra, que escuchemos nuestra petici\u00f3n que hemos hecho\n    formalmente de una moratoria para la construcci\u00f3n de m\u00e1s kil\u00f3metros de\n    alta velocidad, al menos hasta que tengamos los datos de esa auditor\u00eda\n    que est\u00e1 en marcha o los informes fruto de la subcomisi\u00f3n de estudio que\n    realizaremos en el seno de la Comisi\u00f3n de Fomento. ...\"", "\"... A este respecto tambi\u00e9n me gustar\u00eda que pudiera darme\n    informaci\u00f3n, pues, como sabe, en la \u00faltima Comisi\u00f3n de Fomento debatimos\n    una proposici\u00f3n no de ley presenta por el Bloque Nacionalista Galego que\n    pretend\u00eda dotar de mayor transparencia e independencia mediante una\n    elecci\u00f3n m\u00e1s democr\u00e1tica por todos los miembros de esta C\u00e1mara, y fue\n    rechazada por su grupo parlamentario. ...\"", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"", "\"... No ha sido hasta\n    despu\u00e9s del tr\u00e1gico siniestro de Santiago cuando usted, se\u00f1ora ministra,\n    seg\u00fan nos inform\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Fomento del pasado 9 de agosto,\n    encomend\u00f3 al secretario de Estado la realizaci\u00f3n de una auditor\u00eda sobre\n    el total cumplimiento de la legislaci\u00f3n reguladora del sector ferroviario\n    y sobre la seguridad en la circulaci\u00f3n del total de la red ferroviaria de\n    inter\u00e9s general. ...\"", "\"... Tenemos, por tanto, que insistir en la necesidad\n    de analizar las causas del siniestro y la situaci\u00f3n en la que se\n    encuentra la red ferroviaria de todo el pa\u00eds, detectar los errores de\n    car\u00e1cter t\u00e9cnico y material que se han podido producir y saber que estos\n    errores no se est\u00e1n produciendo en otros tramos de la red y, si\n    existieran, subsanarlos de manera inmediata. ...\"", "\"... El pasado 20 de septiembre uno en la l\u00ednea de\n    cercan\u00edas en la estaci\u00f3n del Sants, Barcelona, con el resultado de 20\n    personas heridas. ...\"", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"", "\"... Quiero\n    anticiparle, se\u00f1ora ministra, que a mi grupo le consta -y nos gustar\u00eda\n    que a todos los ciudadanos tambi\u00e9n les constara- que contamos con\n    dotaciones de seguridad para el transporte ferroviario tecnol\u00f3gicamente\n    adecuadas y con medios m\u00e1s que suficientes para que estas cumplan su\n    funci\u00f3n de manera eficaz y eficiente. ...\"", "\"... Creemos que una pol\u00edtica de transporte correcta desde el\n    Gobierno ser\u00eda la apuesta y debe ser la apuesta clara y decidida por el\n    modo de transporte ferroviario, por sus caracter\u00edsticas, por ser un\n    transporte p\u00fablico, colectivo, sostenible y r\u00e1pido generador de empleo\n    estable y de calidad, transporte de personas y transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Por tanto, se hace necesario tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, analizar el modelo\n    de transporte ferroviario desarrollado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Parece que la construcci\u00f3n sin medida a\n    golpe electoralista de m\u00e1s y m\u00e1s kil\u00f3metros de AVE ha sido la prioridad\n    durante mucho tiempo, dejando en segundo lugar otros aspectos tan\n    importantes como la planificaci\u00f3n, la estrategia del transporte, el\n    derecho al transporte o incluso la seguridad. ...\"", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\"", "\"... Es la causa tambi\u00e9n por la que\n    usted hizo p\u00fablico que iba a tomar veinte medidas concretas para mejorar\n    la seguridad en los trenes. ...\"", "\"... Es, por tanto, sin duda, necesariamente el\n    primer motivo por el que hemos tenido conocimiento de determinadas\n    circunstancias y decisiones tomadas desde la responsabilidad del Gobierno\n    que afectan a la seguridad en el transporte ferroviario, concretamente en\n    el tramo de Santiago a Ourense; circunstancias o errores que tambi\u00e9n\n    podr\u00edan estar produci\u00e9ndose en otros tramos de la red ferroviaria, bien\n    sea de alta velocidad, bien sea la convencional o la de cercan\u00edas. ...\"", "\"... Quiero\n    anticiparle, se\u00f1ora ministra, que a mi grupo le consta -y nos gustar\u00eda\n    que a todos los ciudadanos tambi\u00e9n les constara- que contamos con\n    dotaciones de seguridad para el transporte ferroviario tecnol\u00f3gicamente\n    adecuadas y con medios m\u00e1s que suficientes para que estas cumplan su\n    funci\u00f3n de manera eficaz y eficiente. ...\"", "\"... Creemos que una pol\u00edtica de transporte correcta desde el\n    Gobierno ser\u00eda la apuesta y debe ser la apuesta clara y decidida por el\n    modo de transporte ferroviario, por sus caracter\u00edsticas, por ser un\n    transporte p\u00fablico, colectivo, sostenible y r\u00e1pido generador de empleo\n    estable y de calidad, transporte de personas y transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Por tanto, se hace necesario tambi\u00e9n, se\u00f1ora ministra, analizar el modelo\n    de transporte ferroviario desarrollado en las \u00faltimas d\u00e9cadas en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... Sin embargo, s\u00ed podemos\n    afirmar que esta apuesta desmedida por alta velocidad ha absorbido\n    ingentes cantidades de recursos econ\u00f3micos y humanos que adem\u00e1s de\n    dejarnos una deuda impagable -usted reitera constantemente el problema\n    que hay con esa deuda-, han sido detra\u00eddos en gran parte de los recursos\n    necesarios para el desarrollo y la mejora de la red de tren convencional,\n    de la de cercan\u00edas o del transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que han\n    ido sufriendo en estas d\u00e9cadas una importante reducci\u00f3n y un grave\n    deterioro. ...\"", "\"... Por tanto, planificar\n    el transporte ferroviario utilizando las infraestructuras\n    y los anchos de v\u00eda existentes en nuestra red mejorando y manteniendo lo\n    que tenemos, parece, se\u00f1ora ministra, mucho m\u00e1s sensato y coherente que\n    seguir construyendo m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad, m\u00e1xime en una\n    situaci\u00f3n de recortes econ\u00f3micos donde existen otras necesidades de\n    car\u00e1cter social mucho, mucho m\u00e1s urgentes e importantes que cubrir. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "tren": [6, 7, 8, 9], "red ferroviaria": [12], "l\u00ednea": [2, 3], "trenes": [16, 17, 18, 19, 20], "fomento": [10, 11], "transporte ferroviario": [21], "transporte": [13, 14, 15], "red": [4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, no es un lujo hacer redes de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Alguno cree que es un lujo la alta velocidad, pero no, lo\n    que se conoce como alta velocidad es que los trenes puedan ir a m\u00e1s\n    velocidad. ...\"", "\"... La\n    Ley del Sector Ferroviario regula todos los extremos en seguridad; regula\n    desde el primer procedimiento, que es la construcci\u00f3n de una l\u00ednea\n    ferroviaria con su estudio informativo, su informaci\u00f3n p\u00fablica, su\n    tramitaci\u00f3n ambiental, la aprobaci\u00f3n de un trazado, hasta el\n    procedimiento de construcci\u00f3n, la redacci\u00f3n de todos los proyectos, la\n    supervisi\u00f3n, la se\u00f1alizaci\u00f3n, la comunicaci\u00f3n y la electrificaci\u00f3n. ...\"", "\"... La\n    autorizaci\u00f3n de puesta en marcha de una l\u00ednea tambi\u00e9n es un procedimiento\n    reglado, pues hay que acreditar el cumplimiento de una serie de t\u00e9rminos\n    y de normas. ...\"", "\"... Precisamente, el\n    objetivo de garantizar la m\u00e1xima seguridad del sistema ferroviario es lo\n    que nos lleva a trabajar cada d\u00eda por mantener, actualizar y mejorar los\n    niveles de seguridad en beneficio de los ciudadanos que utilizan el tren,\n    una opci\u00f3n que, por cierto, en la red del Estado utilizan al a\u00f1o m\u00e1s de\n    400 millones de personas. ...\"", "\"... Por eso, en el a\u00f1o 2007 se\n    traspuso la directiva con el Real Decreto 810, reglamento que incluye los\n    elementos de seguridad de la circulaci\u00f3n de la red ferroviaria de inter\u00e9s\n    general. ...\"", "\"... Precisamente, el\n    objetivo de garantizar la m\u00e1xima seguridad del sistema ferroviario es lo\n    que nos lleva a trabajar cada d\u00eda por mantener, actualizar y mejorar los\n    niveles de seguridad en beneficio de los ciudadanos que utilizan el tren,\n    una opci\u00f3n que, por cierto, en la red del Estado utilizan al a\u00f1o m\u00e1s de\n    400 millones de personas. ...\"", "\"... Que un tren circule\n    por una v\u00eda no es una cosa f\u00e1cil, es un proceso complejo, que tiene que\n    cumplir todos los requerimientos y todas las verificaciones. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en la fase de\n    explotaci\u00f3n de una v\u00eda, es decir, cuando el tren ya va por la v\u00eda, todas\n    las ma\u00f1anas, todas las noches y todos los d\u00edas hay personal que se dedica\n    exclusivamente a eso, a la seguridad. ...\"", "\"... El aseguramiento de la verificaci\u00f3n del tren antes de su puesta\n    en circulaci\u00f3n, que se realiza permanentemente con objeto de que el\n    material est\u00e9 en perfectas condiciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, la seguridad en todos los modos de\n    transporte es un objetivo prioritario y un principio b\u00e1sico de la\n    actuaci\u00f3n en la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n aprobaremos en los pr\u00f3ximos d\u00edas en la\n    C\u00e1mara la constituci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Fomento. ...\"", "\"... Por eso, en el a\u00f1o 2007 se\n    traspuso la directiva con el Real Decreto 810, reglamento que incluye los\n    elementos de seguridad de la circulaci\u00f3n de la red ferroviaria de inter\u00e9s\n    general. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, la seguridad en todos los modos de\n    transporte es un objetivo prioritario y un principio b\u00e1sico de la\n    actuaci\u00f3n en la pol\u00edtica del Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Por eso, en el Pitvi est\u00e1 recogida la premisa b\u00e1sica del\n    mantenimiento y mejora de la seguridad del transporte ferroviario. ...\"", "\"... Porque la seguridad\n    es lo m\u00e1s importante en todo el transporte en nuestro pa\u00eds y en todo el\n    mundo. ...\"", "\"... En concreto, tambi\u00e9n prevenci\u00f3n de la\n    seguridad y de los accidentes, intensificando las inspecciones de\n    vagones, de los trenes, intensificando el debido mantenimiento de las\n    v\u00edas, previniendo incidencias, por ejemplo, de inclemencias\n    meteorol\u00f3gicas o actuando en su caso cuando las hay. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con los trenes, la mejora de la inspecci\u00f3n\n    t\u00e9cnica del material en servicio para detectar las incidencias en el\n    material. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n nos hemos reunido ya con los tecn\u00f3logos para que se\n    ponga en marcha una prueba piloto para la posible implementaci\u00f3n de un\n    sistema satelital para ayudar y mejorar los sistemas de seguridad en los\n    trenes. ...\"", "\"... Asimismo se est\u00e1 trabajando en la mejora de la\n    ubicaci\u00f3n y la protecci\u00f3n de los equipajes, es decir, la sujeci\u00f3n de los\n    equipajes en los trenes -ma\u00f1ana en el Consejo de Ministros, en\n    Luxemburgo, tendr\u00e9 ocasi\u00f3n de presentarlo a mis colegas de la Uni\u00f3n\n    Europea y remitir un informe a la Agencia Europea Ferroviaria-, porque\n    pueden suponer un elemento de riesgo; hasta ahora hay normativa interna,\n    pero creemos que debe tener mayor rango. ...\"", "\"... Alguno cree que es un lujo la alta velocidad, pero no, lo\n    que se conoce como alta velocidad es que los trenes puedan ir a m\u00e1s\n    velocidad. ...\"", "\"... Por eso, en el Pitvi est\u00e1 recogida la premisa b\u00e1sica del\n    mantenimiento y mejora de la seguridad del transporte ferroviario. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n\n    constituidas tanto en Renfe con Adif, y las territoriales est\u00e1n\n    distribuidas en seis \u00e1reas: en Madrid, en Le\u00f3n, en Bilbao, en Barcelona,\n    en Valencia y en Sevilla. ...\"", "\"... Est\u00e1n\n    constituidas tanto en Renfe con Adif, y las territoriales est\u00e1n\n    distribuidas en seis \u00e1reas: en Madrid, en Le\u00f3n, en Bilbao, en Barcelona,\n    en Valencia y en Sevilla. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "fomento": [2], "tramo": [3], "red": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el auto del magistrado del Juzgado de Santiago dice, y lo\n    voy a citar textualmente: Se emiti\u00f3 el certificado de seguridad en la\n    circulaci\u00f3n siendo conocedores de que ese tramo de la l\u00ednea de alta\n    velocidad comprend\u00eda una curva que impon\u00eda una importante reducci\u00f3n de\n    velocidad y si no se ejecutaba a la velocidad adecuada pod\u00eda conducir a\n    desastrosas consecuencias. ...\"", "\"... Mire, hay que tomar las medidas\n    necesarias para mejorar la seguridad en el conjunto de toda la red\n    ferroviaria de nuestro pa\u00eds, pero hay que tomar tambi\u00e9n decisiones\n    pol\u00edticas para que no haya ninguna duda, por la seguridad, para que est\u00e9\n    clar\u00edsimo que en este pa\u00eds hay que cumplir y si no se cumple hay\n    consecuencias de car\u00e1cter t\u00e9cnico y de car\u00e1cter pol\u00edtico, se\u00f1ora\n    ministra. ...\"", "\"... No ponemos en duda el trabajo\n    encomiable que hacen todos los profesionales de Renfe, de ADIF, del\n    Ministerio de Fomento, desvel\u00e1ndose por la seguridad del servicio\n    p\u00fablico, pero s\u00ed ponemos en duda que los protocolos de seguridad y las\n    \u00f3rdenes que se hayan podido dar al respecto hayan sido siempre las\n    adecuadas porque tenemos datos como que el reglamento general de\n    circulaci\u00f3n ferroviaria lleva nueve a\u00f1os esperando su revisi\u00f3n y\n    aprobaci\u00f3n y a\u00fan no se ha hecho nada al respecto. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el auto del magistrado del Juzgado de Santiago dice, y lo\n    voy a citar textualmente: Se emiti\u00f3 el certificado de seguridad en la\n    circulaci\u00f3n siendo conocedores de que ese tramo de la l\u00ednea de alta\n    velocidad comprend\u00eda una curva que impon\u00eda una importante reducci\u00f3n de\n    velocidad y si no se ejecutaba a la velocidad adecuada pod\u00eda conducir a\n    desastrosas consecuencias. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "eje atl\u00e1ntico": [13, 14], "tren": [6, 7], "madrid": [9], "l\u00ednea": [2, 3, 4], "barcelona": [18], "trenes": [19], "corredor": [15, 16, 17], "fomento": [10, 11, 12], "red convencional": [8], "red": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    profesionales dedican su tiempo, todas las ma\u00f1anas, todas las tardes y\n    todas las noches, a mejorar la seguridad en la circulaci\u00f3n del sistema\n    ferroviario y por eso hay una inversi\u00f3n en seguridad ferroviaria, pero\n    hay que saber leer los presupuestos, hay que saber que cuando se est\u00e1\n    construyendo la l\u00ednea de alta velocidad a Granada toda la parte de\n    seguridad de la l\u00ednea es inversi\u00f3n en seguridad. ...\"", "\"... Esto incluye instalaci\u00f3n de sistemas de\n    seguridad y comunicaciones en todas las nuevas l\u00edneas, pero tambi\u00e9n\n    mejoras en las l\u00edneas ya existentes, mejoras de sistemas de seguridad y\n    comunicaciones en las de alta velocidad y en la red convencional,\n    modernizaci\u00f3n de los sistemas de seguridad en la red convencional,\n    supresi\u00f3n y mejora de protecci\u00f3n a pasos a nivel -se han destinado 592\n    millones de euros a esa supresi\u00f3n y todav\u00eda nos queda mucho trabajo por\n    hacer-, y a mejora de la circulaci\u00f3n y la seguridad en toda la red -otra\n    serie de elementos-, m\u00e1s de 300 millones. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos los\n    profesionales dedican su tiempo, todas las ma\u00f1anas, todas las tardes y\n    todas las noches, a mejorar la seguridad en la circulaci\u00f3n del sistema\n    ferroviario y por eso hay una inversi\u00f3n en seguridad ferroviaria, pero\n    hay que saber leer los presupuestos, hay que saber que cuando se est\u00e1\n    construyendo la l\u00ednea de alta velocidad a Granada toda la parte de\n    seguridad de la l\u00ednea es inversi\u00f3n en seguridad. ...\"", "\"... F\u00edjense, en la Uni\u00f3n Europea hay cinco pasos a nivel\n    por cada 10 kil\u00f3metros de l\u00ednea, y nosotros tenemos menos de la mitad que\n    la Uni\u00f3n Europea, lo cual no me satisface, pero se ha avanzado. ...\"", "\"... Les pido a todos que contribuyamos en esta l\u00ednea, en la l\u00ednea de resolver\n    y mejorar todos los problemas que tengamos. ...\"", "\"... Esto incluye instalaci\u00f3n de sistemas de\n    seguridad y comunicaciones en todas las nuevas l\u00edneas, pero tambi\u00e9n\n    mejoras en las l\u00edneas ya existentes, mejoras de sistemas de seguridad y\n    comunicaciones en las de alta velocidad y en la red convencional,\n    modernizaci\u00f3n de los sistemas de seguridad en la red convencional,\n    supresi\u00f3n y mejora de protecci\u00f3n a pasos a nivel -se han destinado 592\n    millones de euros a esa supresi\u00f3n y todav\u00eda nos queda mucho trabajo por\n    hacer-, y a mejora de la circulaci\u00f3n y la seguridad en toda la red -otra\n    serie de elementos-, m\u00e1s de 300 millones. ...\"", "\"... Est\u00e1 el sistema GSM-R, el tren-tierra y por otro lado el tel\u00e9fono\n    m\u00f3vil, y todo eso hay que mejorarlo, hay que integrarlo en un sistema\n    \u00fanico y adem\u00e1s en un sistema sin manos, como el sentido com\u00fan dicta. ...\"", "\"... Cada vez que\n    se nombra la palabra tren en Espa\u00f1a, cada vez que se nombra la palabra\n    maquinista en Espa\u00f1a, cada vez que se nombra la palabra cercan\u00edas en\n    Espa\u00f1a se est\u00e1 hablando de lo mejor que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Esto incluye instalaci\u00f3n de sistemas de\n    seguridad y comunicaciones en todas las nuevas l\u00edneas, pero tambi\u00e9n\n    mejoras en las l\u00edneas ya existentes, mejoras de sistemas de seguridad y\n    comunicaciones en las de alta velocidad y en la red convencional,\n    modernizaci\u00f3n de los sistemas de seguridad en la red convencional,\n    supresi\u00f3n y mejora de protecci\u00f3n a pasos a nivel -se han destinado 592\n    millones de euros a esa supresi\u00f3n y todav\u00eda nos queda mucho trabajo por\n    hacer-, y a mejora de la circulaci\u00f3n y la seguridad en toda la red -otra\n    serie de elementos-, m\u00e1s de 300 millones. ...\"", "\"... Por eso hay 160 millones de euros\n    adicionales; por ejemplo, 50 millones para la implantaci\u00f3n del ERTMS en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el corredor mediterr\u00e1neo, en el Sevilla-C\u00e1diz o en\n    las cercan\u00edas de Barcelona o culminar Madrid; hay 60 millones en\n    seguridad en la circulaci\u00f3n para dar impulso a otras actuaciones, que son\n    proyectos espec\u00edficos, pero es que el resto est\u00e1 en todos los proyectos\n    que se ponen en marcha; hay m\u00e1s de 44 millones para supresi\u00f3n de pasos a\n    nivel; hay 44 millones de euros para mejoras de seguridad y de\n    funcionalidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora De las Heras, vuelvo a esta tribuna en estos minutos que\n    tengo de replica para intentar profundizar, si me lo permiten, en a qu\u00e9\n    dedicamos el tiempo los profesionales de ADIF, del primero al \u00faltimo, los\n    profesionales de Renfe y de todo el Grupo Fomento. ...\"", "\"... Renfe-Operadora ha dedicado m\u00e1s de 188 millones a esto; una\n    buena parte del presupuesto del Ministerio de Fomento, de ADIF y de Renfe\n    se dedica a seguridad. ...\"", "\"... Esto, desde luego, lo hace\n    desde el primer servidor p\u00fablico de ADIF, de Renfe y del Ministerio de\n    Fomento hasta el \u00faltimo, y conozco c\u00f3mo se est\u00e1 trabajando. ...\"", "\"... No solo es\n    adaptarnos a Europa, es mejorar la seguridad y por eso el corredor\n    mediterr\u00e1neo tendr\u00e1 los m\u00e1s altos niveles de seguridad, como los va a\n    tener el eje atl\u00e1ntico, claro que s\u00ed. ...\"", "\"... Por eso hay 160 millones de euros\n    adicionales; por ejemplo, 50 millones para la implantaci\u00f3n del ERTMS en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el corredor mediterr\u00e1neo, en el Sevilla-C\u00e1diz o en\n    las cercan\u00edas de Barcelona o culminar Madrid; hay 60 millones en\n    seguridad en la circulaci\u00f3n para dar impulso a otras actuaciones, que son\n    proyectos espec\u00edficos, pero es que el resto est\u00e1 en todos los proyectos\n    que se ponen en marcha; hay m\u00e1s de 44 millones para supresi\u00f3n de pasos a\n    nivel; hay 44 millones de euros para mejoras de seguridad y de\n    funcionalidad. ...\"", "\"... Cuando hablamos del corredor\n    mediterr\u00e1neo, \u00bfustedes saben lo que es poner el tercer hilo? ...\"", "\"... No solo es\n    adaptarnos a Europa, es mejorar la seguridad y por eso el corredor\n    mediterr\u00e1neo tendr\u00e1 los m\u00e1s altos niveles de seguridad, como los va a\n    tener el eje atl\u00e1ntico, claro que s\u00ed. ...\"", "\"... Por eso hay 160 millones de euros\n    adicionales; por ejemplo, 50 millones para la implantaci\u00f3n del ERTMS en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el corredor mediterr\u00e1neo, en el Sevilla-C\u00e1diz o en\n    las cercan\u00edas de Barcelona o culminar Madrid; hay 60 millones en\n    seguridad en la circulaci\u00f3n para dar impulso a otras actuaciones, que son\n    proyectos espec\u00edficos, pero es que el resto est\u00e1 en todos los proyectos\n    que se ponen en marcha; hay m\u00e1s de 44 millones para supresi\u00f3n de pasos a\n    nivel; hay 44 millones de euros para mejoras de seguridad y de\n    funcionalidad. ...\"", "\"... Por eso hay 160 millones de euros\n    adicionales; por ejemplo, 50 millones para la implantaci\u00f3n del ERTMS en\n    el eje atl\u00e1ntico, en el corredor mediterr\u00e1neo, en el Sevilla-C\u00e1diz o en\n    las cercan\u00edas de Barcelona o culminar Madrid; hay 60 millones en\n    seguridad en la circulaci\u00f3n para dar impulso a otras actuaciones, que son\n    proyectos espec\u00edficos, pero es que el resto est\u00e1 en todos los proyectos\n    que se ponen en marcha; hay m\u00e1s de 44 millones para supresi\u00f3n de pasos a\n    nivel; hay 44 millones de euros para mejoras de seguridad y de\n    funcionalidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de estas medidas que le he avanzado algunas est\u00e1n\n    m\u00e1s avanzadas que otras; por ejemplo, el sistema GPS tardar\u00e1 m\u00e1s o\n    tambi\u00e9n un sistema del que no he hablado por falta de tiempo pero que es\n    la integraci\u00f3n de la telefon\u00eda de los trenes en un sistema telef\u00f3nico\n    \u00fanico. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto no es econom\u00eda, se\u00f1or Montoro, esto es ideolog\u00eda. ...\"", "\"... La verdad es\n    que a m\u00ed me asombra que teniendo un ministro nacido en Canarias -no le\n    voy a llamar canario porque ser canario es ejercerlo; nacido en\n    Canarias-, que se sienta con usted en el Consejo de Gobierno, no le haya\n    explicado que cuando era vicepresidente del Gobierno de Canarias y\n    consejero de Econom\u00eda y Hacienda critic\u00f3 dur\u00edsimamente el actual sistema\n    de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica diciendo que perjudicaba a Canarias. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4, 5], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No estoy teorizando sobre los efectos que vendr\u00e1n\n    de una pol\u00edtica de austeridad, no, estoy refiri\u00e9ndome a los datos de la\n    balanza de pagos de Espa\u00f1a, estoy refiri\u00e9ndome a las consecuencias que\n    tenemos en t\u00e9rminos de acceso a los mercados financieros y estoy\n    refiri\u00e9ndome a la ganancia de competitividad que tienen todas las\n    empresas en Espa\u00f1a en los diferentes territorios de Espa\u00f1a cuando se\n    moderan los costes de producci\u00f3n, como est\u00e1 ocurriendo en nuestro pa\u00eds, y\n    la inflaci\u00f3n baja hasta extremos sencillamente desconocidos. ...\"", "\"... Lo va hacer por una raz\u00f3n: porque gracias al\n    saneamiento de las finanzas p\u00fablicas de nuestras administraciones estamos\n    ayudando a que la balanza de pagos del pa\u00eds d\u00e9 la vuelta a una velocidad\n    como nadie pronosticaba y, por tanto, asiente unas condiciones de\n    financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda que son muy diferentes de las vigentes\n    en el verano del a\u00f1o 2012, cuando debat\u00edamos los Presupuestos Generales\n    del Estado para el a\u00f1o 2013. ...\"", "\"... No, eso se llama financiar a la econom\u00eda\n    del conjunto del pa\u00eds. ...\"", "\"... Espa\u00f1a es un gran pa\u00eds en Europa y, por tanto, la estabilizaci\u00f3n de su\n    econom\u00eda, el progreso y la vuelta al crecimiento econ\u00f3mico -que es lo que\n    vaticinan hoy cada vez m\u00e1s y m\u00e1s informes- deben devolver tambi\u00e9n la\n    confianza y la seguridad que tienen los canarios en su adscripci\u00f3n a un\n    proyecto com\u00fan que se llama Espa\u00f1a y su adscripci\u00f3n concreta a un\n    proyecto de Espa\u00f1a en Europa, que adem\u00e1s de ser una integraci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, de mercado interior y de cumplimiento de reglas\n    presupuestarias o tributarias comunes, tambi\u00e9n lo es en t\u00e9rminos de\n    integraci\u00f3n pol\u00edtica. ...\"", "\"... Se corresponsabiliz\u00f3 con la actual financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y ahora\n    Coalici\u00f3n Canaria tambi\u00e9n tiene que ser coherente con lo que apoy\u00f3 en su\n    momento; no hace tanto tiempo que se aprob\u00f3 esa ley, fue en el 2009, en\n    plena crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Todos\n    deseamos salir de esta crisis econ\u00f3mica y ahora tenemos la oportunidad de\n    decir a los espa\u00f1oles que cada vez tenemos unas bases m\u00e1s s\u00f3lidas y\n    seguras para que efectivamente se cumpla esa gran aspiraci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, a\n    medida que vayamos mejorando nuestra econom\u00eda porque podamos financiar\n    mejor nuestro presupuesto y porque tengamos m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico y\n    m\u00e1s empleo, podremos mejorar tambi\u00e9n esas inversiones. ...\"", "\"... Estamos diciendo que el presupuesto limita\n    la inversi\u00f3n p\u00fablica porque preferimos reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico antes\n    que gastar m\u00e1s; y eso est\u00e1 acelerando la salida de la crisis econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n rogamos\n    que el debate de los Presupuestos Generales del Estado -que hemos\n    anticipado en buena medida en la ma\u00f1ana de hoy- tenga car\u00e1cter\n    constructivo con ofertas y posibilidades para que Espa\u00f1a pueda ver que\n    todos y cada uno de los miembros de sus formaciones pol\u00edticas albergan el\n    deseo de acabar con esta crisis econ\u00f3mica cuanto antes, que es de lo que\n    debemos hablar en esta C\u00e1mara. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO ANTE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\"", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO ANTE LA SITUACI\u00d3N ACTUAL EN EL SISTEMA NACIONAL DE SALUD.\n     ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [24], "profesionales": [22, 23], "atenci\u00f3n": [31, 32], "salud": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "sistema nacional": [0, 1], "sistema sanitario": [11], "sanidad": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "sanidad p\u00fablica": [10], "medicamentos": [25, 26], "copago": [27, 28, 29, 30]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"", "\"... En definitiva -se\u00f1ora presidenta, acabo-, hay razones m\u00e1s que suficientes\n    para cuestionar que la situaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud es\n    preocupante y para exigirle al Gobierno -en este caso a la ministra- que\n    nos d\u00e9 respuestas que permitan salir adelante, mejorar la situaci\u00f3n. ...\"", "\"... La sanidad no es un derecho universal por raz\u00f3n de ciudadan\u00eda a partir del\n    Real Decreto-ley 16/2012, que cambi\u00f3 lo que estableci\u00f3 la Ley de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad. ...\"", "\"... La ministra de Sanidad est\u00e1 buscando la manera de hacer\n    compatible la creaci\u00f3n de empleo con la protecci\u00f3n de la salud para\n    cambiar la Ley del Tabaco, porque hay un proyecto, Eurovegas, que est\u00e1\n    pidiendo la modificaci\u00f3n de esa ley, que est\u00e1 siendo enormemente\n    beneficiosa; con lo cual hay tambi\u00e9n una enorme preocupaci\u00f3n en el \u00e1mbito\n    profesional. ...\"", "\"... Si no fuera porque no\n    es su competencia directa, a quien tendr\u00eda que estar interpelando yo en\n    este momento ser\u00eda al se\u00f1or Montoro y al se\u00f1or De Guindos, porque su\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica es la que condiciona las decisiones en el \u00e1mbito de la\n    sanidad con las consecuencias que ello trae. ...\"", "\"... Por tanto, la sanidad es hoy\n    una preocupaci\u00f3n evidente en la ciudadan\u00eda; las cifras de los ciudadanos\n    que plantean la salud p\u00fablica como una de sus principales preocupaciones\n    en las encuestas del CIS son hist\u00f3ricas. ...\"", "\"... En concreto, la cifra que nos\n    arroja el \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas\n    prueba que para la mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles la sanidad es una\n    de las preocupaciones que m\u00e1s les afecta -en el tercer lugar-, lo cual es\n    una expresi\u00f3n clara -junto con los sondeos de opini\u00f3n valorando la\n    pol\u00edtica sanitaria, cuando valoran la gesti\u00f3n de la ministra de Sanidad-\n    del suspenso que ofrecen los ciudadanos espa\u00f1oles a lo que est\u00e1\n    sucediendo en el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"", "\"... No quiero dejar pasar la oportunidad -es nuestra obligaci\u00f3n tambi\u00e9n, desde\n    el punto de vista del control que tiene que realizar mi grupo\n    parlamentario a su labor y a lo que tiene que ver en este caso con la\n    interpelaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica- de mostrarle nuestra\n    enorme preocupaci\u00f3n por lo que acabamos de conocer en el d\u00eda de hoy en\n    relaci\u00f3n con la eventual suspensi\u00f3n de la realizaci\u00f3n de mamograf\u00edas en\n    la Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... Usted, como ministra de Sanidad, tiene la obligaci\u00f3n de\n    investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed y exigir responsabilidades si\n    eventualmente se derivasen. ...\"", "\"... No quiero dejar pasar la oportunidad -es nuestra obligaci\u00f3n tambi\u00e9n, desde\n    el punto de vista del control que tiene que realizar mi grupo\n    parlamentario a su labor y a lo que tiene que ver en este caso con la\n    interpelaci\u00f3n de la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica- de mostrarle nuestra\n    enorme preocupaci\u00f3n por lo que acabamos de conocer en el d\u00eda de hoy en\n    relaci\u00f3n con la eventual suspensi\u00f3n de la realizaci\u00f3n de mamograf\u00edas en\n    la Comunidad de Madrid. ...\"", "\"... En concreto, la cifra que nos\n    arroja el \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas\n    prueba que para la mayor\u00eda de los ciudadanos espa\u00f1oles la sanidad es una\n    de las preocupaciones que m\u00e1s les afecta -en el tercer lugar-, lo cual es\n    una expresi\u00f3n clara -junto con los sondeos de opini\u00f3n valorando la\n    pol\u00edtica sanitaria, cuando valoran la gesti\u00f3n de la ministra de Sanidad-\n    del suspenso que ofrecen los ciudadanos espa\u00f1oles a lo que est\u00e1\n    sucediendo en el sistema sanitario p\u00fablico. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"", "\"... Hay una consecuencia evidente de los\n    recortes que ha aplicado el Gobierno fruto de las decisiones de pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, y es el incremento de las listas de espera, que han alcanzado\n    cifras r\u00e9cord; ahora tendr\u00e9 la ocasi\u00f3n de exponer algunos datos que nos\n    preocupan, se\u00f1ora Mato, no solamente por las consecuencias que tienen en\n    la salud de las personas que est\u00e1n esperando sino porque tambi\u00e9n hay\n    enormes desigualdades entre los territorios de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... La ministra de Sanidad est\u00e1 buscando la manera de hacer\n    compatible la creaci\u00f3n de empleo con la protecci\u00f3n de la salud para\n    cambiar la Ley del Tabaco, porque hay un proyecto, Eurovegas, que est\u00e1\n    pidiendo la modificaci\u00f3n de esa ley, que est\u00e1 siendo enormemente\n    beneficiosa; con lo cual hay tambi\u00e9n una enorme preocupaci\u00f3n en el \u00e1mbito\n    profesional. ...\"", "\"... Ahora, por si algo faltaba, esta ma\u00f1ana nos hemos\n    enterado de que alrededor de 30.000 mujeres madrile\u00f1as se han quedado sin\n    una prestaci\u00f3n fundamental para la prevenci\u00f3n de un problema de salud\n    como el c\u00e1ncer de mama, se han quedado sin la aplicaci\u00f3n de mamograf\u00edas\n    en el programa de detecci\u00f3n de la Comunidad de Madrid, seg\u00fan reconoce la\n    propia viceconsejera de dicha comunidad; por no decir que en t\u00e9rminos de\n    sostenibilidad econ\u00f3mica el ejercicio del a\u00f1o 2012, el primero de este\n    Gobierno, se salda con 9.000 millones de euros de deuda de las\n    administraciones sanitarias a los proveedores sanitarios. ...\"", "\"... Por tanto, la sanidad es hoy\n    una preocupaci\u00f3n evidente en la ciudadan\u00eda; las cifras de los ciudadanos\n    que plantean la salud p\u00fablica como una de sus principales preocupaciones\n    en las encuestas del CIS son hist\u00f3ricas. ...\"", "\"... Se hace necesaria\n    una intervenci\u00f3n inmediata para hacer posible que las esperas que tienen\n    estas personas en los respectivos servicios de salud no perjudiquen su\n    salud o sus posibilidades de bienestar. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n quieren escuchar si\n    efectivamente el a\u00f1o pr\u00f3ximo se va a abrir la unidad de cuidados\n    paliativos, as\u00ed como el compromiso presupuestario para la construcci\u00f3n de\n    un nuevo centro de salud en Polavieja, en esa zona de Melilla que tanto\n    lo necesita. ...\"", "\"... Ustedes desde la alta inspecci\u00f3n del Estado tienen la\n    responsabilidad de investigar qu\u00e9 es lo que ha sucedido, porque de aqu\u00ed\n    se pueden derivar responsabilidades patrimoniales e incluso penales por\n    parte de las autoridades sanitarias de la Comunidad de Madrid, si\n    efectivamente la no aplicaci\u00f3n de este programa ha podido tener\n    consecuencias en la salud de las mujeres. ...\"", "\"... En definitiva -se\u00f1ora presidenta, acabo-, hay razones m\u00e1s que suficientes\n    para cuestionar que la situaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud es\n    preocupante y para exigirle al Gobierno -en este caso a la ministra- que\n    nos d\u00e9 respuestas que permitan salir adelante, mejorar la situaci\u00f3n. ...\"", "\"... El Grupo Parlamentario Socialista hace esta interpelaci\u00f3n urgente porque\n    pr\u00e1cticamente dos a\u00f1os despu\u00e9s de la llegada del Partido Popular al\n    Gobierno de Espa\u00f1a, dos a\u00f1os de pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1n\n    condicionando la pol\u00edtica sanitaria, entendemos que el deterioro de la\n    calidad, el deterioro de la equidad y el deterioro de la igualdad en el\n    sistema Nacional de Salud es una evidencia que perciben profesionales y\n    ciudadanos. ...\"", "\"... No solamente los profesionales han dicho que\n    esto es un disparate. ...\"", "\"... Usted es la\n    responsable de la gesti\u00f3n del Ingesa y, por lo tanto, del territorio de\n    Ceuta y Melilla en lo que se refiere a la atenci\u00f3n sanitaria. ...\"", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"", "\"... Es realmente inhumano, pero desde el punto de vista sanitario\n    un enorme problema de salud, dejar a centenares de miles de personas sin\n    cobertura sanitaria o imponer el copago a medicamentos que se dispensan\n    de manera ambulatoria en los hospitales -eso antes no suced\u00eda- a miles y\n    miles de pacientes cr\u00f3nicos. ...\"", "\"... En estos d\u00edas miles y miles de enfermos cr\u00f3nicos est\u00e1n\n    preocupados por la decisi\u00f3n, fallida hasta ahora, de su ministerio de\n    incorporar un copago a un conjunto de medicamentos de dispensaci\u00f3n\n    ambulatoria en los hospitales, ya que en el momento en el que apareci\u00f3 en\n    el Bolet\u00edn Oficial del Estado -f\u00edjese, con nocturnidad y alevos\u00eda, porque\n    usted estuvo un d\u00eda antes en la Comisi\u00f3n de Sanidad y no quiso avisar de\n    que al d\u00eda siguiente iba a aparecer esta resoluci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial\n    del Estado- estos pacientes no ten\u00edan que pagar un solo euro. ...\"", "\"... Por lo tanto, no estar\u00eda mal que rectificaran esta\n    decisi\u00f3n, que no la aplicaran y que dejaran tranquilos a pacientes de\n    hepatitis C, de hepatitis B, de c\u00e1ncer, de diferentes patolog\u00edas muy\n    graves, que tienen una enorme preocupaci\u00f3n con la situaci\u00f3n que se les\n    puede generar por aplicar este copago. ...\"", "\"... No ha sido posible aplicarlo\n    porque, adem\u00e1s, no existen las posibilidades t\u00e9cnicas para conectar la\n    farmacia hospitalaria con la farmacia comunitaria en lo que se refiere al\n    copago y a la eventual devoluci\u00f3n en los casos que los pensionistas\n    tuvieran por el tope establecido por la normativa vigente. ...\"", "\"... Me llama\n    mucho la atenci\u00f3n c\u00f3mo en la actitud de propaganda que tiene el Partido\n    Popular y el Gobierno, en estos momentos, en los que nos quieren decir a\n    los espa\u00f1oles que estamos saliendo de la crisis, que estamos saliendo de\n    la recesi\u00f3n, los ciudadanos -en este caso los pacientes, que es de lo que\n    estamos hablando- se encuentran con menos recursos para hacer frente a su\n    situaci\u00f3n de enfermedad. ...\"", "\"... Usted es la\n    responsable de la gesti\u00f3n del Ingesa y, por lo tanto, del territorio de\n    Ceuta y Melilla en lo que se refiere a la atenci\u00f3n sanitaria. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [20], "atenci\u00f3n sanitaria": [33], "copago sanitario": [58, 59, 60], "sistema nacional": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [57], "salud": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "profesionales": [29, 30, 31, 32], "sanidad": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "gasto farmac\u00e9utico": [28], "sanidad p\u00fablica": [19], "medicamentos": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "copago": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco mucho la interpelaci\u00f3n que me\n    presenta en el d\u00eda de hoy que, sin duda, me va a permitir hablarle de los\n    avances que se han producido en el Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n\n    contestar a algunas de las falsedades que sus portavoces parlamentarios y\n    algunos otros portavoces del Partido Socialista est\u00e1n empe\u00f1ados en\n    trasladar a los ciudadanos. ...\"", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"", "\"... Todas las medidas tienen como \u00fanico objetivo garantizar a todos los\n    usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a las mismas\n    prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional. ...\"", "\"... Ahora estamos avanzando hacia\n    un \u00fanico Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"", "\"... Creo que usted sabe y comparte que la \u00fanica\n    preocupaci\u00f3n de este Gobierno es, ha sido y ser\u00e1 garantizar a todos los\n    espa\u00f1oles una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita, de calidad, igual\n    para todos, en las mismas condiciones y en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, adem\u00e1s -se les olvida siempre-, econ\u00f3micamente sostenible. ...\"", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"", "\"... Me resulta incre\u00edble que los que hoy suben aqu\u00ed a desprestigiar a la\n    sanidad y a criticar las actuaciones sean los mismos que con su gesti\u00f3n y\n    con sus impagos pusieron en riesgo de desabastecimiento los hospitales y\n    farmacias de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por eso\n    hemos hecho un pacto con los profesionales -al que todav\u00eda espero que\n    ustedes se sumen-, con 500.000 profesionales m\u00e9dicos y enfermeros, que\n    trabajan con nosotros para seguir en el camino que hemos emprendido, que\n    es garantizar la calidad de la sanidad para todos. ...\"", "\"... Usted era secretario general de Sanidad\n    cuando la ministra Jim\u00e9nez lo propuso y entonces le pareci\u00f3 bien, a\n    nosotros no. ...\"", "\"... Por ese motivo tambi\u00e9n m\u00e1s de 900.000 personas desempleadas y\n    sus familias obtienen gratuitamente sus f\u00e1rmacos cuando hace dos a\u00f1os,\n    cuando usted estaba en el Ministerio de Sanidad, ten\u00edan que pagar por\n    ellos el 40 %. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, leo, cito\n    textualmente lo que dec\u00eda la portavoz de Sanidad, la se\u00f1ora Mart\u00ednez\n    Gonz\u00e1lez, el pasado jueves en la Comisi\u00f3n de Presupuestos: Entiendo y\n    comparto perfectamente que se tiene que despachar en igualdad de\n    condiciones en una comunidad que en otra y aportando lo mismo si es en la\n    farmacia de la localidad que si es en la farmacia hospitalaria. ...\"", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"", "\"... Por tanto creo que no es bueno hacer\n    demagogia ni con estas medidas que estamos tomando ni con la situaci\u00f3n de\n    la sanidad, ni hay que utilizar a los enfermos porque los hechos acaban\n    d\u00e1ndonos la raz\u00f3n. ...\"", "\"... Es\n    curioso porque usted, como segundo m\u00e1ximo responsable de la sanidad,\n    estuvo un a\u00f1o y medio sin publicar las listas de espera, porque cre\u00eda que\n    as\u00ed, ocultando los datos, no ten\u00eda que tomar decisiones para afrontarlas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ha mentido con las pensiones, ha mentido con la\n    sanidad y ahora miente con la farmacia. ...\"", "\"... Sabe usted que todos los\n    ciudadanos estamos haciendo un enorme esfuerzo por sacar la sanidad\n    adelante. ...\"", "\"... Me gustar\u00eda -lo dije el primer\n    d\u00eda de mi comparecencia- un pacto sociosanitario que sacara la sanidad\n    del debate partidista. ...\"", "\"... Creo que usted sabe y comparte que la \u00fanica\n    preocupaci\u00f3n de este Gobierno es, ha sido y ser\u00e1 garantizar a todos los\n    espa\u00f1oles una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita, de calidad, igual\n    para todos, en las mismas condiciones y en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y, adem\u00e1s -se les olvida siempre-, econ\u00f3micamente sostenible. ...\"", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco mucho la interpelaci\u00f3n que me\n    presenta en el d\u00eda de hoy que, sin duda, me va a permitir hablarle de los\n    avances que se han producido en el Sistema Nacional de Salud y tambi\u00e9n\n    contestar a algunas de las falsedades que sus portavoces parlamentarios y\n    algunos otros portavoces del Partido Socialista est\u00e1n empe\u00f1ados en\n    trasladar a los ciudadanos. ...\"", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"", "\"... Todas las medidas tienen como \u00fanico objetivo garantizar a todos los\n    usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a las mismas\n    prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional. ...\"", "\"... Ahora estamos avanzando hacia\n    un \u00fanico Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Un estudio\n    de enero de este a\u00f1o se\u00f1alaba que el Servicio de salud brit\u00e1nico podr\u00eda\n    ahorrar hasta 1,7 billones de libras aplicando la receta electr\u00f3nica. ...\"", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"", "\"... Su\n    herencia, lo que ustedes nos dejaron, que es lo que nos permite actuar en\n    sanidad, fue un Sistema Nacional de Salud en quiebra, con 16.000 millones\n    de euros de deuda; un gasto farmac\u00e9utico 5 puntos por delante de pa\u00edses\n    como Alemania o Francia; unas prestaciones sanitarias diferentes en cada\n    comunidad aut\u00f3noma; y una ausencia total de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria y sobre los procedimientos para hacerla\n    efectiva. ...\"", "\"... Primero, poner orden en\n    las cuentas, porque nada se puede hacer cuando la Administraci\u00f3n es la\n    primera que no paga; segundo, volver a poner al ciudadano y al paciente\n    en el centro del Sistema Nacional de Salud; y, tercero, devolver a los\n    profesionales el reconocimiento y el protagonismo que se merecen. ...\"", "\"... Por eso\n    hemos hecho un pacto con los profesionales -al que todav\u00eda espero que\n    ustedes se sumen-, con 500.000 profesionales m\u00e9dicos y enfermeros, que\n    trabajan con nosotros para seguir en el camino que hemos emprendido, que\n    es garantizar la calidad de la sanidad para todos. ...\"", "\"... Sabe usted que lo estamos haciendo con los profesionales, con\n    los m\u00e9dicos y con los enfermeros, con los que hemos firmado un acuerdo al\n    que ustedes todav\u00eda no han querido sumarse; todav\u00eda tienen una\n    oportunidad. ...\"", "\"... Creo que ser\u00eda el mejor favor que har\u00edamos a los\n    ciudadanos, lo estamos haciendo con los profesionales y espero tambi\u00e9n\n    hacerlo con los grupos pol\u00edticos. ...\"", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"", "\"... Ustedes saben perfectamente que ning\u00fan\n    paciente va a pagar absolutamente nada por los tratamientos y por los\n    medicamentos que recibe durante su ingreso hospitalario, ni tampoco por\n    los que se le administran en el hospital. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, no traten\n    de confundir a los pacientes, ni a los cr\u00f3nicos ni a ning\u00fan otro, porque\n    los medicamentos que se compren en la farmacia est\u00e1n sujetos a copago,\n    como usted sabe, pero por los que se administran en los hospitales no hay\n    que pagar, ni ahora ni antes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la nueva cartera\n    hace que todos los ciudadanos sean iguales, que tengan los mismos\n    derechos y que accedan a los tratamientos m\u00e1s innovadores, a los\n    medicamentos m\u00e1s innovadores, por eso hemos incluido nuevas prestaciones\n    a todas por igual. ...\"", "\"... Ahora lo hacemos teniendo en cuenta las\n    posibilidades econ\u00f3micas de las personas, con un tope en los medicamentos\n    que tienen un coste m\u00e1s alto. ...\"", "\"... Por eso\n    las pensiones m\u00ednimas, rentas de inserci\u00f3n, las personas con graves\n    discapacidades y, por primera vez, los parados de larga duraci\u00f3n no pagan\n    nada, pagan cero euros por sus medicamentos. ...\"", "\"... Segundo, los tratamientos que se aplican en los\n    hospitales tambi\u00e9n son gratuitos; ning\u00fan paciente, ninguno, tiene que\n    pagar absolutamente nada por sus medicamentos cuando est\u00e1 ingresado o es\n    tratado en el hospital. ...\"", "\"... Tercero, la aportaci\u00f3n a los medicamentos\n    dispensados ambulatoriamente en las oficinas de farmacia hospitalarias,\n    el pago a la farmacia, est\u00e1 regulada desde el a\u00f1o 2012, y usted lo sabe. ...\"", "\"... Cuarto, la resoluci\u00f3n que aprobamos ahora lo que hace precisamente es\n    proteger a los pacientes, garantizando que ninguno tenga que pagar m\u00e1s de\n    4,20 euros, independientemente de la comunidad aut\u00f3noma en la que resida\n    o independientemente de donde retire esos medicamentos, y usted sabe que\n    hab\u00eda diferencias en los pacientes seg\u00fan la comunidad aut\u00f3noma y la\n    farmacia a la que tuvieran que acudir; por tanto, se\u00f1or\u00eda, igualdad en el\n    acceso. ...\"", "\"... En quinto lugar, los 2.300 millones de euros que hemos ahorrado\n    en farmacia desde que se puso en marcha la reforma nos est\u00e1n permitiendo\n    seguir incorporando los medicamentos m\u00e1s innovadores y poni\u00e9ndolos a\n    disposici\u00f3n\n    de todos los ciudadanos, por supuesto protegiendo -como le he dicho\n    siempre- a las rentas menores, a las personas con discapacidad y, por\n    primera vez, a los parados; todos ellos pagan cero euros. ...\"", "\"... Para el\n    Gobierno, se\u00f1or\u00edas, todos los ciudadanos son exactamente iguales y deben\n    tener acceso a los mismos medicamentos. ...\"", "\"... Tres: La consecuencia de la retirada de\n    la resoluci\u00f3n implica que los medicamentos dejan de ser considerados de\n    aportaci\u00f3n reducida y por consiguiente se someten al r\u00e9gimen general de\n    aportaci\u00f3n del usuario establecido en la Ley 29/2006. ...\"", "\"... Cuatro: De\n    retirarse esta resoluci\u00f3n -leo textualmente- los medicamentos ya no\n    supondr\u00edan un coste m\u00e1ximo para el usuario de 4,20 euros sino que deber\u00eda\n    pagar por ellos un porcentaje que variar\u00eda entre el 10 % y el 60 %. ...\"", "\"... Los medicamentos, todos los medicamentos\n    que est\u00e1n en esta resoluci\u00f3n, absolutamente todos, se incorporaron en los\n    a\u00f1os 2007 a 2010; todos ellos estaban sujetos a una aportaci\u00f3n, a un\n    copago. ...\"", "\"... Usted sabe perfectamente -usted estaba en el ministerio- que esos\n    medicamentos ya estaban sujetos a copago. ...\"", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1n las autorizaciones,\n    a\u00f1os 2007 a 2010, que ponen que todos esos medicamentos de la resoluci\u00f3n\n    estaban sujetos a copago, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, no traten\n    de confundir a los pacientes, ni a los cr\u00f3nicos ni a ning\u00fan otro, porque\n    los medicamentos que se compren en la farmacia est\u00e1n sujetos a copago,\n    como usted sabe, pero por los que se administran en los hospitales no hay\n    que pagar, ni ahora ni antes. ...\"", "\"... Me habla usted de copago sanitario. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo he dicho un mill\u00f3n de\n    veces, el \u00fanico partido que ha propuesto el copago sanitario en nuestro\n    pa\u00eds ha sido el Partido Socialista. ...\"", "\"... Nosotros nunca hemos propuesto el\n    copago sanitario. ...\"", "\"... Si quiere hablar de la participaci\u00f3n del usuario en la\n    farmacia o del copago farmac\u00e9utico -ll\u00e1melo como quiera- hablemos claro;\n    el copago farmac\u00e9utico ha existido siempre, solo que ahora lo hacemos en\n    funci\u00f3n de la renta. ...\"", "\"... Los medicamentos, todos los medicamentos\n    que est\u00e1n en esta resoluci\u00f3n, absolutamente todos, se incorporaron en los\n    a\u00f1os 2007 a 2010; todos ellos estaban sujetos a una aportaci\u00f3n, a un\n    copago. ...\"", "\"... Usted sabe perfectamente -usted estaba en el ministerio- que esos\n    medicamentos ya estaban sujetos a copago. ...\"", "\"... Aqu\u00ed est\u00e1n las autorizaciones,\n    a\u00f1os 2007 a 2010, que ponen que todos esos medicamentos de la resoluci\u00f3n\n    estaban sujetos a copago, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Primero, la atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria en el Sistema Nacional\n    de Salud es gratuita; siempre lo ha sido y as\u00ed seguir\u00e1 siendo mientras\n    haya un Gobierno del Partido Popular que garantice la sostenibilidad de\n    las cuentas p\u00fablicas y de la sanidad. ...\"", "\"... Me habla usted de copago sanitario. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, se lo he dicho un mill\u00f3n de\n    veces, el \u00fanico partido que ha propuesto el copago sanitario en nuestro\n    pa\u00eds ha sido el Partido Socialista. ...\"", "\"... Nosotros nunca hemos propuesto el\n    copago sanitario. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4, 5, 6], "medicamentos": [7, 8, 9, 10], "copago": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Las listas de espera son el ejemplo de que no hay igualdad\n    sanitaria en su sanidad, en la que usted dirige, porque hay diferencias\n    en el n\u00famero de pacientes que esperan en comunidades aut\u00f3nomas y\n    diferencias en el tiempo que esperan, y lo que hace falta es un plan de\n    choque, que es lo que le vamos a plantear; un plan de choque con recursos\n    que haga posible que, tras el incremento important\u00edsimo que ha habido de\n    casi el 30 % del tiempo de espera y de personas esperando, se ponga en\n    los niveles que tiene que estar para que no perjudique a los pacientes,\n    as\u00ed como tambi\u00e9n redefiniendo los criterios de priorizaci\u00f3n que en muchas\n    comunidades ya se hace por criterios cl\u00ednicos. ...\"", "\"... Usted dice que\n    Sanidad ha pagado, a trav\u00e9s del Plan de proveedores, mucho de lo que\n    quedaba pendiente, que en gran parte era de comunidades aut\u00f3nomas\n    gobernadas por ustedes; pero del a\u00f1o 2012 y del a\u00f1o 2013 vamos por 9.000\n    millones de euros, y por tanto hoy la sanidad es menos sostenible que\n    cuando usted lleg\u00f3. ...\"", "\"... La viceconsejera de Sanidad, Patricia Flores, de\n    la Comunidad de Madrid, ha reconocido que 30.000 mujeres se han quedado\n    durante seis meses sin mamograf\u00eda en Madrid. ...\"", "\"... Ese es el problema de la Comunidad de Madrid, pero\n    el suyo, como ministra de Sanidad, usando sus competencias de la alta\n    inspecci\u00f3n del Estado, es investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed, y eso es lo que\n    le vamos a pedir: que investigue para ver si efectivamente ha pasado eso,\n    para ver si eventualmente ha habido alg\u00fan da\u00f1o a la salud potencial para\n    las mujeres, preocupaci\u00f3n que manifiestan los m\u00e9dicos de la Sociedad\n    Espa\u00f1ola de Oncolog\u00eda M\u00e9dica, y ver qu\u00e9 soluciones se le pueden dar a\n    eso. ...\"", "\"... Eso es un riesgo para la\n    salud evidente, es una responsabilidad pol\u00edtica, puede ser una\n    responsabilidad penal. ...\"", "\"... Ese es el problema de la Comunidad de Madrid, pero\n    el suyo, como ministra de Sanidad, usando sus competencias de la alta\n    inspecci\u00f3n del Estado, es investigar qu\u00e9 ha sucedido ah\u00ed, y eso es lo que\n    le vamos a pedir: que investigue para ver si efectivamente ha pasado eso,\n    para ver si eventualmente ha habido alg\u00fan da\u00f1o a la salud potencial para\n    las mujeres, preocupaci\u00f3n que manifiestan los m\u00e9dicos de la Sociedad\n    Espa\u00f1ola de Oncolog\u00eda M\u00e9dica, y ver qu\u00e9 soluciones se le pueden dar a\n    eso. ...\"", "\"... Le voy\n    a pedir una cosa: haga el favor de decirles a los pacientes a la cara que\n    los sacrificios que est\u00e1n haciendo sirven para algo, porque en la vida\n    cotidiana de los pacientes -y ya tenemos muchos testimonios- afectados\n    por sus medidas lo que hay es m\u00e1s dolor, m\u00e1s desigualdad y peores\n    posibilidades de salir delante de sus problemas de salud. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el copago de medicamentos dispensados ambulatoriamente,\n    nosotros jam\u00e1s hemos dicho que se cobren los medicamentos de los\n    pacientes que est\u00e1n encamados. ...\"", "\"... Todos los medicamentos que est\u00e1n en esta\n    lista (Muestra un documento) que usted public\u00f3 en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado estaban y hoy siguen estando -no se ha aplicado- sin aportaci\u00f3n de\n    los pacientes que van a retirarlos a los hospitales. ...\"", "\"... Por lo tanto usted\n    lo que impone aqu\u00ed es un copago a medicamentos que en este momento no\n    ten\u00edan aportaci\u00f3n. ...\"", "\"... Le estamos planteando que es una\n    medida que no sirve para nada, porque es injusta, porque afecta a\n    pacientes que no tienen m\u00e1s remedio que tomar esos medicamentos, y es\n    in\u00fatil porque no ahorra y genera gastos adicionales. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el copago de medicamentos dispensados ambulatoriamente,\n    nosotros jam\u00e1s hemos dicho que se cobren los medicamentos de los\n    pacientes que est\u00e1n encamados. ...\"", "\"... Por lo tanto usted\n    lo que impone aqu\u00ed es un copago a medicamentos que en este momento no\n    ten\u00edan aportaci\u00f3n. ...\"", "\"... Los m\u00e9dicos\n    dicen que el copago hace que muchos enfermos cr\u00f3nicos dejen de comprar\n    medicinas -presidente\n    de la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina General-. ...\"", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo van a recuperar sus derechos los pacientes que\n    tienen que pagar ahora copago y antes no lo pagaban cuando usted estaba\n    en la oposici\u00f3n? ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4], "sistema nacional": [0], "salud": [5], "sanidad": [1, 2, 3], "medicamentos": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "copago": [13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Sabemos la situaci\u00f3n de las listas de espera, sabemos que hay que\n    solucionar los problemas que causan, sabemos cu\u00e1les son las medidas a\n    adoptar, bienvenidas sean todas las propuestas que hagan, y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas expresamente usted sabe que, a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, estamos avanzando en esa\n    l\u00ednea. ...\"", "\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, le agradezco el tono constructivo, pero no puedo\n    faltar a la verdad, y lo cierto es que hemos heredado una situaci\u00f3n en la\n    sanidad, como en el resto de las cuestiones, complicada -me\n    voy a referir solo a sanidad-, y lo cierto y verdad es que estamos\n    haciendo frente a la deuda de 16.000 millones de euros de sanidad que\n    ustedes nos dejaron, pagando a los proveedores a los que se ha pagado, y\n    es verdad que todav\u00eda no hemos podido acabar con la deuda, pero con los\n    mismos datos que usted dice -podr\u00edamos confrontarlos- ya hemos rebajado a\n    la mitad en solo dos a\u00f1os la deuda que ustedes ten\u00edan. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 le parecer\u00eda si 36.590 millones\n    de euros los pudi\u00e9ramos dedicar a la sanidad y a los servicios sociales? ...\"", "\"... Le agradezco y espero ese plan de\n    choque, y bienvenido sea, porque lo cierto es que cuando usted estaba\n    gobernando, que usted fue secretario general de Sanidad, no hizo ning\u00fan\n    plan de choque, y es verdad que usted no daba las cifras, algunos a\u00f1os\n    estuvieron sin dar las cifras, pero nosotros las hemos dado, porque lo\n    primero para adoptar medidas es saber el diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n. ...\"", "\"... Usted sabe que se est\u00e1 haciendo un esfuerzo muy\n    importante para aumentar el presupuesto de asistencia sanitaria que\n    presta el Instituto de Gesti\u00f3n Sanitaria, el Ingesa, a Ceuta y Melilla. ...\"", "\"... Sabemos la situaci\u00f3n de las listas de espera, sabemos que hay que\n    solucionar los problemas que causan, sabemos cu\u00e1les son las medidas a\n    adoptar, bienvenidas sean todas las propuestas que hagan, y con las\n    comunidades aut\u00f3nomas expresamente usted sabe que, a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud, estamos avanzando en esa\n    l\u00ednea. ...\"", "\"... El copago farmac\u00e9utico\n    siempre ha existido, ahora los pensionistas tienen que aportar una parte\n    en funci\u00f3n de su renta, por eso las pensiones m\u00ednimas, rentas de\n    inserci\u00f3n, las personas con mayor grado de discapacidad, y por primera\n    vez los parados de larga duraci\u00f3n, no pagan nada por los medicamentos,\n    los adquieran donde los adquieran. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no se les ocurri\u00f3 a ustedes\n    que los parados de larga duraci\u00f3n que no ten\u00edan derecho a la prestaci\u00f3n\n    durante muchos a\u00f1os no deber\u00edan tener que pagar los medicamentos? ...\"", "\"... \u00bfLes va\n    a resarcir usted alguna vez de que hayan estado pagando el 40 % de los\n    medicamentos, se\u00f1or\u00eda? ...\"", "\"... La farmacia es una sola, el sistema de aportaci\u00f3n es uno solo, y por\n    tanto los pensionistas seguir\u00e1n pagando 8 euros por sus medicamentos, los\n    retiren donde los retiren, y los parados de larga duraci\u00f3n seguir\u00e1n sin\n    pagar nada por los medicamentos, los retiren donde los retiren. ...\"", "\"... Y\n    reitero: es absolutamente falso que se vaya a pagar ni un solo euro en\n    los medicamentos que reciben los pacientes durante su estancia\n    hospitalaria o que les son administrados en los hospitales. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le he dicho que estamos haciendo una cartera com\u00fan de servicios,\n    hemos incorporado nuevas prestaciones, el cribado de c\u00e1ncer de colon por\n    primera vez, estamos trabajando con la Asociaci\u00f3n de Lucha contra el\n    C\u00e1ncer, estamos trabajando para incrementar y para incorporar nuevos\n    medicamentos muy costosos, gracias a los ahorros de los esfuerzos que se\n    han producido. ...\"", "\"... Pero con eso estamos\n    incorporando nuevos medicamentos, si no me fallan las cifras, 38 nuevos\n    medicamentos de alto coste, y lo que hemos hecho ha sido fijar un tope\n    para que nadie tenga que pagar m\u00e1s de 4 euros, para que una familia que\n    tiene un hijo enfermo no tenga que pagar el 40 % de una cifra alta, sino\n    el 40 % de una cifra con un tope de 4 euros, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... El copago farmac\u00e9utico\n    siempre ha existido, ahora los pensionistas tienen que aportar una parte\n    en funci\u00f3n de su renta, por eso las pensiones m\u00ednimas, rentas de\n    inserci\u00f3n, las personas con mayor grado de discapacidad, y por primera\n    vez los parados de larga duraci\u00f3n, no pagan nada por los medicamentos,\n    los adquieran donde los adquieran. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 5, 8, 12, 14, 16, 18, 19, 20, 22, 25, 26, 27, 30, 31, 33, 35, 36, 39, 41], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 7, 9, 10, 11, 13, 15, 17, 23, 24, 37, 38, 40], "party": "Eduardo Madina Mu\u00f1oz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 28, 29, 32], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [21], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [34], "party": "Pedro Quevedo Iturbe", "name": "Mixto"}]}