{"blocks": [{"words": {"pobreza": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfpiensa su Gobierno continuar con pol\u00edticas que castigan\n    a los m\u00e1s d\u00e9biles, provocando m\u00e1s desigualdad social y m\u00e1s pobreza\n    extrema? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfpiensa su Gobierno continuar con pol\u00edticas que castigan\n    a los m\u00e1s d\u00e9biles, provocando m\u00e1s desigualdad social y m\u00e1s pobreza\n    extrema? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para ello\n    hemos tenido que hacer muchas reformas estructurales con el objetivo\n    fundamental de mejorar la flexibilidad y competitividad de la econom\u00eda, y\n    para ello hemos tenido que poner en orden las cuentas p\u00fablicas porque el\n    mayor enemigo del sistema del bienestar son unas cuentas p\u00fablicas\n    insostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica empieza a dar resultados y tengo\n    la total y absoluta convicci\u00f3n de que el a\u00f1o que viene dar\u00e1 muchos m\u00e1s\n    resultados que este a\u00f1o 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2], "mujeres": [3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no es el \u00fanico\n    responsable de esta crisis, pero s\u00ed lo es de unas pol\u00edticas que han\n    provocado que hoy en Espa\u00f1a haya m\u00e1s desigualdad social y m\u00e1s pobreza:\n    hay 4 de cada 10 parados que no perciben ninguna prestaci\u00f3n y los que\n    cobran, la mitad, solo cobran 484 euros; 650.000 hogares no tienen ning\u00fan\n    ingreso; seg\u00fan Eurostat, el 28 % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 en situaci\u00f3n de\n    pobreza; y la Cruz Roja habla ya de riesgo de drama humanitario; mientras\n    ustedes repitiendo como papagayos que se ha iniciado la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no es el \u00fanico\n    responsable de esta crisis, pero s\u00ed lo es de unas pol\u00edticas que han\n    provocado que hoy en Espa\u00f1a haya m\u00e1s desigualdad social y m\u00e1s pobreza:\n    hay 4 de cada 10 parados que no perciben ninguna prestaci\u00f3n y los que\n    cobran, la mitad, solo cobran 484 euros; 650.000 hogares no tienen ning\u00fan\n    ingreso; seg\u00fan Eurostat, el 28 % de la poblaci\u00f3n est\u00e1 en situaci\u00f3n de\n    pobreza; y la Cruz Roja habla ya de riesgo de drama humanitario; mientras\n    ustedes repitiendo como papagayos que se ha iniciado la recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han apostado por una precariedad y una degradaci\u00f3n\n    salarial que provoca que incluso personas que trabajan tengan a su\n    familia en situaci\u00f3n de pobreza, especialmente mujeres solas con hijos a\n    cargo, y est\u00e1n siendo especialmente crueles con los mayores de cincuenta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han apostado por una precariedad y una degradaci\u00f3n\n    salarial que provoca que incluso personas que trabajan tengan a su\n    familia en situaci\u00f3n de pobreza, especialmente mujeres solas con hijos a\n    cargo, y est\u00e1n siendo especialmente crueles con los mayores de cincuenta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3, 4], "atenci\u00f3n": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    Espa\u00f1a sigue haci\u00e9ndose acci\u00f3n social por el Gobierno y por las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a se va a aprobar un plan de inclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a hay una buena atenci\u00f3n del\n    seguro de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ya est\u00e1\n    produciendo resultados, pero mientras tanto hay muchas cosas que\n    funcionan bien en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 cu\u00e1les son sus pol\u00edticas, espero que no sean\n    aquellas que empezaron en 1917, porque sus resultados ya sabemos cu\u00e1les\n    han sido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000722\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En este contexto, y hace unos d\u00edas, se celebra la Cumbre de Par\u00eds, donde\n    seguimos trabajando en todos estos temas y se puso especial \u00e9nfasis en\n    tres temas: la formaci\u00f3n y el aprendizaje, la integraci\u00f3n en el empleo y\n    la creaci\u00f3n de empresas por j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, y hace unos d\u00edas, se celebra la Cumbre de Par\u00eds, donde\n    seguimos trabajando en todos estos temas y se puso especial \u00e9nfasis en\n    tres temas: la formaci\u00f3n y el aprendizaje, la integraci\u00f3n en el empleo y\n    la creaci\u00f3n de empresas por j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, no se crea empleo recortando la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [2], "seguridad social": [3], "econom\u00eda": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y, en segundo lugar, estamos tomando\n    medidas espec\u00edficas para los j\u00f3venes, como el contrato para la formaci\u00f3n\n    y el aprendizaje, el modelo de formaci\u00f3n profesional dual, los incentivos\n    fiscales y de Seguridad Social a la contrataci\u00f3n indefinida; hemos\n    potenciado la flexibilidad interna en la empresa; hemos puesto en marcha\n    la estrategia de emprendimiento y empleo joven, y hemos puesto en marcha\n    una reforma educativa en la cual discrepamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    puedo recordar algunas: emprendedores, sistema financiero,\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, energ\u00eda, reforma laboral, de las\n    administraciones p\u00fablicas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en segundo lugar, estamos tomando\n    medidas espec\u00edficas para los j\u00f3venes, como el contrato para la formaci\u00f3n\n    y el aprendizaje, el modelo de formaci\u00f3n profesional dual, los incentivos\n    fiscales y de Seguridad Social a la contrataci\u00f3n indefinida; hemos\n    potenciado la flexibilidad interna en la empresa; hemos puesto en marcha\n    la estrategia de emprendimiento y empleo joven, y hemos puesto en marcha\n    una reforma educativa en la cual discrepamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en segundo lugar, estamos tomando\n    medidas espec\u00edficas para los j\u00f3venes, como el contrato para la formaci\u00f3n\n    y el aprendizaje, el modelo de formaci\u00f3n profesional dual, los incentivos\n    fiscales y de Seguridad Social a la contrataci\u00f3n indefinida; hemos\n    potenciado la flexibilidad interna en la empresa; hemos puesto en marcha\n    la estrategia de emprendimiento y empleo joven, y hemos puesto en marcha\n    una reforma educativa en la cual discrepamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000727\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, su pol\u00edtica, la de esta tarde: aprobar\u00e1n la devaluaci\u00f3n\n    de las pensiones de 9 millones de\n    pensionistas; pero su pol\u00edtica, sobre todo, la que no puede garantizar la\n    sostenibilidad social: si en Espa\u00f1a despu\u00e9s de dos a\u00f1os, estando ustedes\n    gobernando, se ha destruido un mill\u00f3n de empleos, 1.500 cada d\u00eda,\n    festivos y s\u00e1bados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su pol\u00edtica energ\u00e9tica, la que aprobaron esta\n    semana, grandes beneficios para las el\u00e9ctricas, y votaron todos ustedes\n    que no a una medida que garantizara que las familias con dificultades\n    tengan calefacci\u00f3n en invierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000728\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Criticar\n    todas y cada una de las medidas adoptadas (Protestas.-Aplausos), en un\n    ejercicio indecente de sacar provecho pol\u00edtico; asegurar que la costa\n    gallega quedar\u00eda destrozada, que los da\u00f1os del ecosistema marino ser\u00edan\n    irrecuperables, y que no volver\u00eda nunca la actividad al caladero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000735\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed lo que ha habido es un pueblo democr\u00e1tico que ha\n    sufrido; unas v\u00edctimas que han identificado la dignidad y la justicia, y\n    una democracia que a ustedes les ha derrotado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000723\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL\n    GOBIERNO LOS RESULTADOS DE LA APLICACI\u00d3N DE LA LEY DE TASAS JUDICIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, hoy hace un a\u00f1o de la aprobaci\u00f3n del tasazo -copago judicial-\n    del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Puesto que con la Ley de Tasas lo que hemos conseguido es elevar los\n    umbrales de la justicia gratuita no solamente para personas que, con los\n    ingresos que tienen, antes no pod\u00edan recibirla y ahora s\u00ed, sino\n    especialmente para colectivos vulnerables, como es el caso de las\n    v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero, de las v\u00edctimas de trata de seres\n    humanos, o de las v\u00edctimas del terrorismo, que con el m\u00e9todo que ustedes\n    ven\u00edan aplicando ten\u00edan que pagar su abogado y su procurador, y gracias a\n    la Ley de Asistencia Jur\u00eddica Gratuita y a la Ley de Tasas hoy no tienen\n    que pagar esos costes, si me pregunta usted que si estamos satisfechos,\n    le digo que s\u00ed; por solidaridad estamos satisfechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Gallard\u00f3n, lo cierto es que todo el\n    mundo -jueces, fiscales, abogados, procuradores, sindicatos, ciudadanos-\n    est\u00e1 en contra de este atropello al derecho a la tutela judicial\n    efectiva, y de la creaci\u00f3n de una justicia para ricos y otra para pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el Partido\n    Popular aprob\u00f3 el tasazo -copago- intentando relacionar, como insiste hoy\n    usted aqu\u00ed, su recaudaci\u00f3n para atender a la justicia gratuita, pero lo\n    cierto es que en los presupuestos de justicia del a\u00f1o 2014 la dotaci\u00f3n\n    para la justicia gratuita no aumenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por ejemplo, todos los del orden penal o los del orden social\n    en primera instancia, que corresponde al 77 % de los asuntos que se\n    llevan en los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en cuanto a la justicia gratuita, se\u00f1or\u00eda, si las tasas hubiesen\n    disuadido a los ciudadanos de litigar, puesto que hemos elevado los\n    umbrales de la justicia gratuita se habr\u00edan acogido a ese mecanismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia gratuita no aumenta en presupuestos porque\n    mantiene la misma demanda que el a\u00f1o pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000730\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la realidad de los espa\u00f1oles, la realidad es que no hay\n    cr\u00e9dito para las peque\u00f1as y medianas empresas, y que la deuda est\u00e1\n    creciendo de manera peligrosa; esa es la realidad contra su propaganda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes dicen que estamos a\n    punto de salir de la crisis y que han hecho una gran gesta que tiene\n    sorprendido al mundo entero, el milagro espa\u00f1ol, pero su propaganda no\n    crea puestos de trabajo ni hace crecer la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que empezamos a crecer, todav\u00eda de\n    manera d\u00e9bil e insuficiente para crear empleo, pero hay otra estad\u00edstica\n    que es muy importante, la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social en el mes de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cierto que la Seguridad Social ha crecido en casi 60.000\n    nuevos afiliados en el mes de octubre, con una econom\u00eda tan debilitada\n    como todav\u00eda est\u00e1 la espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso anticipa que muy pronto, la pr\u00f3xima\n    primavera, vendr\u00e1 un aumento de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social en\n    t\u00e9rminos netos, y por tanto se habr\u00e1 dejado de destruir de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cierto que la Seguridad Social ha crecido en casi 60.000\n    nuevos afiliados en el mes de octubre, con una econom\u00eda tan debilitada\n    como todav\u00eda est\u00e1 la espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que empezamos a crecer, todav\u00eda de\n    manera d\u00e9bil e insuficiente para crear empleo, pero hay otra estad\u00edstica\n    que es muy importante, la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social en el mes de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs cierto que la Seguridad Social ha crecido en casi 60.000\n    nuevos afiliados en el mes de octubre, con una econom\u00eda tan debilitada\n    como todav\u00eda est\u00e1 la espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEso anticipa que muy pronto, la pr\u00f3xima\n    primavera, vendr\u00e1 un aumento de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social en\n    t\u00e9rminos netos, y por tanto se habr\u00e1 dejado de destruir de empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Pues mire, se\u00f1or Montoro, si de\n    verdad todo eso es as\u00ed y si las cosas empiezan a ir tan bien como ustedes\n    dicen, si realmente estamos saliendo del t\u00fanel de la crisis y quieren que\n    les creamos, devuelvan los miles de millones de euros que le han quitado\n    a la educaci\u00f3n y a la sanidad, devu\u00e9lvanles a los inmigrantes sin papeles\n    el derecho a curarse (Aplausos), devu\u00e9lvanles las becas a los\n    estudiantes, devu\u00e9lvanles a los trabajadores sus derechos, devuelvan el\n    IVA cultural al 8 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000729\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto si\n    usted considera que la financiaci\u00f3n auton\u00f3mica debe garantizar los\n    servicios fundamentales, como la sanidad, la educaci\u00f3n, la dependencia, y\n    tambi\u00e9n servicios fundamentales, como es una televisi\u00f3n p\u00fablica que\n    defienda la lengua propia del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000731\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A costa de esto no podemos aumentar m\u00e1s la inversi\u00f3n\n    p\u00fablica, pero el ahorro de la carga de intereses, que va inherente a esos\n    presupuestos, precisamente se destina a financiar los servicios p\u00fablicos\n    de los ciudadanos, comenzando por las pensiones, siguiendo por el seguro\n    de desempleo y, por descontado, con todas las garant\u00edas de financiaci\u00f3n\n    en relaci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas en materia de educaci\u00f3n,\n    sanidad y prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "servicios sociales": [3], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El gasto social en el presupuesto\n    de 2014 se ha rebajado 3,5 puntos despu\u00e9s de dos a\u00f1os de ca\u00edda\n    vertiginosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus cifras, se\u00f1or Montoro, no dan respuesta a ninguno\n    de estos estados de \u00e1nimo y necesidades: sin trabajo, con escasa\n    cobertura social, con una sanidad m\u00e1s delgada y con repagos, con una\n    escuela p\u00fablica sin recursos y sin servicios sociales y de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto aboca a much\u00edsimos, a demasiados, a la segregaci\u00f3n, a la pobreza y a\n    la hipoteca de nuestro futuro como sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus cifras, se\u00f1or Montoro, no dan respuesta a ninguno\n    de estos estados de \u00e1nimo y necesidades: sin trabajo, con escasa\n    cobertura social, con una sanidad m\u00e1s delgada y con repagos, con una\n    escuela p\u00fablica sin recursos y sin servicios sociales y de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Vamos a\n    empezar a crear empleo para esa gente para que haya m\u00e1s equidad social,\n    para que haya mayor cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada 100 euros que se gastan, realmente casi\n    55 van a gasto social directo en estos presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la situaci\u00f3n que ha descrito usted misma, que es la situaci\u00f3n que\n    est\u00e1 ocurriendo en muchas familias espa\u00f1olas, nos lleva a la necesidad y\n    a la oportunidad de crear empleo, eso es lo que necesitamos hacer\n    r\u00e1pidamente y lo que las pol\u00edticas del Gobierno est\u00e1n facilitando en\n    t\u00e9rminos de acabar con la recesi\u00f3n; eso es lo que va a ocurrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000732\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le traigo\n    la propuesta que hace el entonces Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda a\n    Andaluc\u00eda sobre las desviaciones que se produjeron ese a\u00f1o para poder\n    compensar a la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Lo que estamos\n    haciendo es trabajar con la Junta de Andaluc\u00eda estos dos a\u00f1os para\n    garantizar la financiaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, de la sanidad y de las\n    prestaciones sociales, porque si no fuera por el Gobierno de Espa\u00f1a\n    habr\u00eda colapsado la comunidad aut\u00f3noma, como lo hubieran hecho otras\n    comunidades aut\u00f3nomas, como lo hubieran hecho Catalu\u00f1a, Baleares, Murcia\n    o la Comunidad Valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000733\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque al pa\u00eds le interesa sobre todo aumentar los\n    tr\u00e1ficos a\u00e9reos para dinamizar la econom\u00eda y para crear empleo, pero a la\n    AENA privatizable lo que le interesa es subir tasas, despedir\n    trabajadores y reducir la inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, AENA\n    es mucho m\u00e1s que un negocio, AENA es un instrumento estrat\u00e9gico con 48\n    aeropuertos, con buenos equipos, con una productividad muy interesante\n    que sirve para dinamizar la econom\u00eda, para traer turistas y para\n    garantizar tambi\u00e9n los derechos a la movilidad de los espa\u00f1oles, que\n    muchos de ellos viven en las islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted tratar a AENA como un\n    simple negocio y dejar al albur de los intereses de una empresa privada\n    la econom\u00eda en su futuro y los derechos a la movilidad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s,\n    se\u00f1or\u00eda, a usted le gusta mucho la palabra privatizaci\u00f3n y debe ser\n    porque ustedes pusieron en marcha la privatizaci\u00f3n de los aeropuertos de\n    Madrid y de Barcelona con una licitaci\u00f3n del 90,05 del capital social de\n    las dos sociedades concesionarias del aeropuerto de Madrid y del\n    aeropuerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000734\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en un contexto social y econ\u00f3mico marcado por un prudente\n    y moderado optimismo dados los indicadores econ\u00f3micos que apuntan hacia\n    el fin de la recesi\u00f3n, el turismo se convierte en un sector clave para\n    apuntalar esta din\u00e1mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede negar que 2013 ha sido un a\u00f1o muy\n    bueno, algunos dir\u00edan que hist\u00f3rico si atendemos a la cifra de visitantes\n    internacionales que el pa\u00eds ha recibido y a los buenos n\u00fameros que arroja\n    la actividad tur\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Supone aproximadamente\n    11 de cada 100 euros que comporta la actividad econ\u00f3mica en su conjunto;\n    supone aproximadamente un 12 % de todo el empleo que se genera en Espa\u00f1a\n    y adem\u00e1s ha tenido un buen comportamiento durante estos a\u00f1os, cuando\n    hemos atravesado distintas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el turismo constituye una de las\n    actividades m\u00e1s importantes de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000737\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6], "empresas": [0], "econom\u00eda": [7], "industria": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como usted conoce perfectamente, el sector de la\n    automoci\u00f3n supone el 10 % de nuestro PIB, el 17,7 % de nuestras\n    exportaciones, es l\u00edder europeo en la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos\n    industriales y el segundo en la de autom\u00f3viles, genera 300.000 empleos\n    directos y cuenta con cerca de un millar de empresas auxiliares que\n    facturan m\u00e1s de 27.000 millones de euros, de los cuales el 60 %\n    corresponde a la exportaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de la naci\u00f3n entendi\u00f3 desde el\n    primer momento la importancia de la industria del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de las pol\u00edticas y reformas desarrolladas y del\n    esfuerzo e implicaci\u00f3n de todos los agentes hoy hemos alejado el fantasma\n    de la deslocalizaci\u00f3n, que hasta hace no mucho alejaba el futuro de esta\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las importantes inversiones comprometidas por las\n    principales firmas y los nuevos modelos concedidos a las f\u00e1bricas\n    espa\u00f1olas permiten mantener e incrementar la carga de trabajo, generando\n    empleo y asegurando la posici\u00f3n espa\u00f1ola en este competitivo e innovador\n    sector industrial que ha de ser pieza fundamental en la recuperaci\u00f3n de\n    la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos constan los esfuerzos del Gobierno, especialmente de\n    su ministerio, en relaci\u00f3n con el impulso a la industria automovil\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    muchas regiones, como la m\u00eda, el sector del autom\u00f3vil es el principal\n    motor industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, las importantes inversiones comprometidas por las\n    principales firmas y los nuevos modelos concedidos a las f\u00e1bricas\n    espa\u00f1olas permiten mantener e incrementar la carga de trabajo, generando\n    empleo y asegurando la posici\u00f3n espa\u00f1ola en este competitivo e innovador\n    sector industrial que ha de ser pieza fundamental en la recuperaci\u00f3n de\n    la industria espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata, pues, de un sector estrat\u00e9gico\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4, 5], "industrial": [6, 7], "econom\u00eda": [8], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el sector de la industria de la automoci\u00f3n es uno\n    de los sectores importantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola en general y\n    particularmente de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha puesto en marcha distintos planes de incentivos,\n    fundamentalmente para incentivar la adquisici\u00f3n de veh\u00edculos eficientes,\n    no solo por parte del Ministerio de Industria a trav\u00e9s de los llamados\n    planes PIVE, sino tambi\u00e9n por parte del Ministerio de Agricultura,\n    impulsando la adquisici\u00f3n de veh\u00edculos comerciales a trav\u00e9s de lo que\n    usted muy bien ha indicado como son los llamados planes PIMA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por la cual el Gobierno\n    desde principios de esta legislatura viene, en primer lugar, impulsando\n    distintas medidas encaminadas fundamentalmente a estimular la actividad\n    de la fabricaci\u00f3n; en segundo lugar, a impulsar la actividad de la\n    distribuci\u00f3n; y en tercer lugar, indirectamente, a impulsar un sector que\n    tiene mucho que ver con la venta de los veh\u00edculos autom\u00f3viles, que es el\n    sector de la publicidad, tambi\u00e9n muy afectado por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    tener tambi\u00e9n en cuenta una cuesti\u00f3n y es que no solo se pretende\n    impulsar la actividad de venta y de fabricaci\u00f3n del autom\u00f3vil con estos\n    planes, sino que al propio tiempo son pol\u00edticas de eficiencia energ\u00e9tica\n    las que se esconden detr\u00e1s de los mismos.\u00bfPor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo le dir\u00e9 que tambi\u00e9n hay otra serie de medidas que tienen\n    que ver con el impulso y la actividad del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a y que\n    tienen que ver con aquellas medidas que tratan de relocalizar actividad\n    del sector industrial del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n es que\n    en Espa\u00f1a se est\u00e1n haciendo reformas estructurales y la raz\u00f3n es que el\n    resultado de esas reformas estructurales ya empieza a verse al menos en\n    t\u00e9rminos de relocalizaci\u00f3n de actividad industrial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo le dir\u00e9 que tambi\u00e9n hay otra serie de medidas que tienen\n    que ver con el impulso y la actividad del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a y que\n    tienen que ver con aquellas medidas que tratan de relocalizar actividad\n    del sector industrial del autom\u00f3vil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La raz\u00f3n es que\n    en Espa\u00f1a se est\u00e1n haciendo reformas estructurales y la raz\u00f3n es que el\n    resultado de esas reformas estructurales ya empieza a verse al menos en\n    t\u00e9rminos de relocalizaci\u00f3n de actividad industrial en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el sector de la industria de la automoci\u00f3n es uno\n    de los sectores importantes de la econom\u00eda espa\u00f1ola en general y\n    particularmente de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000738\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 HA REDUCIDO EL GOBIERNO LOS ESFUERZOS EN LA\n    LUCHA CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 ha reducido el Gobierno los esfuerzos en la\n    lucha contra la violencia de g\u00e9nero? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "atenci\u00f3n": [0], "lucha": [3], "mujeres": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Su respuesta ha sido recortar el 28 % en los Presupuestos\n    Generales del Estado; la estrategia nacional contra la violencia de\n    g\u00e9nero no aparece en ninguna partida presupuestaria; el Plan\n    personalizado de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas lleva un a\u00f1o anunciado sin que\n    nadie sepa en qu\u00e9 consiste; est\u00e1n cerrando casas de acogida y su\n    ministerio ni siquiera sabe cu\u00e1ntas plazas hay disponibles; los juzgados\n    est\u00e1n colapsados y Justicia se niega a ampliarlos diciendo que no hay\n    carga de trabajo suficiente; la reforma del C\u00f3digo Penal no recoge el\n    t\u00e9rmino violencia de g\u00e9nero; dos a\u00f1os para firmar el protocolo de\n    ampliaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de brazaletes para maltratadores, que est\u00e1n\n    infrautilizados; la reforma local califica como competencia impropia la\n    atenci\u00f3n a la violencia machista; la ley Wert suprime del curr\u00edculo\n    escolar la igualdad y la violencia de g\u00e9nero; las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n\n    son testimoniales y las utilizan para dar negocio a medios afines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, han disminuido las denuncias y\n    las \u00f3rdenes de protecci\u00f3n; se ha incrementado la retirada de denuncias,\n    las mujeres asesinadas que no hab\u00edan denunciado y los casos en\n    adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde las instituciones pedimos a las mujeres que denuncien, pero, se\u00f1ora\n    ministra, con lo que est\u00e1 haciendo, con todo esto \u00bfpuede asegurar que hay\n    una red de acompa\u00f1amiento y asistencia suficiente para que las mujeres\n    denuncien con confianza? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario un pacto contra el terrorismo\n    machista, una pol\u00edtica de Estado que devuelva la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero al primer plano, a la primera l\u00ednea pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta ha sido recortar el 28 % en los Presupuestos\n    Generales del Estado; la estrategia nacional contra la violencia de\n    g\u00e9nero no aparece en ninguna partida presupuestaria; el Plan\n    personalizado de atenci\u00f3n a las v\u00edctimas lleva un a\u00f1o anunciado sin que\n    nadie sepa en qu\u00e9 consiste; est\u00e1n cerrando casas de acogida y su\n    ministerio ni siquiera sabe cu\u00e1ntas plazas hay disponibles; los juzgados\n    est\u00e1n colapsados y Justicia se niega a ampliarlos diciendo que no hay\n    carga de trabajo suficiente; la reforma del C\u00f3digo Penal no recoge el\n    t\u00e9rmino violencia de g\u00e9nero; dos a\u00f1os para firmar el protocolo de\n    ampliaci\u00f3n de utilizaci\u00f3n de brazaletes para maltratadores, que est\u00e1n\n    infrautilizados; la reforma local califica como competencia impropia la\n    atenci\u00f3n a la violencia machista; la ley Wert suprime del curr\u00edculo\n    escolar la igualdad y la violencia de g\u00e9nero; las campa\u00f1as de prevenci\u00f3n\n    son testimoniales y las utilizan para dar negocio a medios afines. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "lucha": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No solo no hemos reducido las\n    partidas para la asistencia y para la atenci\u00f3n personalizada, sino que\n    hemos hecho una estrategia nacional de violencia de g\u00e9nero con 1.530\n    millones de euros; 260 medidas para los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, no sabe cu\u00e1nto lamento su intervenci\u00f3n de hoy porque\n    acabar con la violencia de g\u00e9nero es una cuesti\u00f3n de Estado, una lucha,\n    una batalla que tenemos que dar entre todos con unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo entienden\n    las v\u00edctimas, lo entienden los ciudadanos y as\u00ed lo ha entendido siempre\n    el Grupo Parlamentario Popular desde que un Gobierno Popular hizo el\n    primer Plan de lucha contra la violencia dom\u00e9stica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En tercer\n    lugar, se\u00f1or\u00edas, hemos ofrecido salidas a las mujeres: 473 contratos\n    bonificados desde el mes de septiembre y m\u00e1s de 30.000 v\u00edctimas cuentan\n    ya con rentas activas de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, tenemos que trabajar\n    para facilitar el camino de la denuncia y por primera vez las mujeres\n    v\u00edctimas son beneficiarias de la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hemos\n    adoptado alternativas de urgencia, por eso hay una red de casas de\n    acogida que acogen a las mujeres en veinticuatro horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, tenemos que trabajar\n    para facilitar el camino de la denuncia y por primera vez las mujeres\n    v\u00edctimas son beneficiarias de la justicia gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000736\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "alumnos": [10, 11, 12, 13, 14], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "lucha": [15], "formaci\u00f3n": [16]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le pedimos responsabilidades\n    pol\u00edticas por su falta de sensibilidad, cuando ante la subida de tasas\n    respondi\u00f3 a las familias que si no dedicaban recursos era porque no\n    quer\u00edan; o cuando ante la emigraci\u00f3n de j\u00f3venes universitarios en busca\n    de trabajo fuera de nuestras fronteras dijo que la fuga de cerebros no\n    puede considerarse nunca un fen\u00f3meno negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el Grupo Parlamentario Socialista defendi\u00f3 en octubre del pasado\n    a\u00f1o una proposici\u00f3n no de ley en la que se ped\u00eda la reprobaci\u00f3n del\n    ministro de Educaci\u00f3n por considerarlo incapaz para dirigir la pol\u00edtica\n    educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n no puede acudir a\n    ning\u00fan acto sin ser abucheado; se ha convertido usted en un peligro\n    p\u00fablico y eso es malo para nuestra educaci\u00f3n porque la imagen\n    institucional que damos es verdaderamente lamentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos responsabilidades pol\u00edticas porque ha sometido a la educaci\u00f3n a\n    unos recortes sin precedentes que nos hacen retroceder hasta el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con usted se ha duplicado en solo dos a\u00f1os, seg\u00fan el CIS, la percepci\u00f3n\n    de la ciudadan\u00eda de que se dedican muy pocos recursos a la educaci\u00f3n\n    frente a los que creen que se invierte lo adecuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por querer convertir la educaci\u00f3n en una\n    mercanc\u00eda y la escuela en una unidad de producci\u00f3n, por querer sustituir\n    los factores pedag\u00f3gicos por criterios econ\u00f3micos y querer hacer de los\n    alumnos consumidores en lugar de ciudadanos en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace solo unos pocos d\u00edas un destacado diputado de su\n    partido, que fue secretario general de Educaci\u00f3n, publicaba un art\u00edculo\n    pidiendo encarecidamente que no se cometiera el error de dejar la\n    historia de la filosof\u00eda fuera del curr\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por su defensa de una educaci\u00f3n elitista y\n    mercantil cuando en el primer documento de la ley se le\u00eda que los\n    programas de cualificaci\u00f3n estaban pensados -cito- para alumnos en\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica desfavorable, o cuando dijo que los universitarios no\n    deber\u00edan estudiar lo que les apetece sino lo que les proporcione\n    empleabilidad, o que el universitario que no llegara al 6,5 de media\n    deber\u00eda pensar en estudiar otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos responsabilidades\n    pol\u00edticas por sus continuas meteduras de pata; cuando justific\u00f3 el\n    adoctrinamiento de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda leyendo la cita de un\n    manual inexistente; cuando afirm\u00f3 tras cambiar los temarios de\n    oposiciones que con los anteriores se pod\u00eda aprobar una plaza de franc\u00e9s\n    sin saber franc\u00e9s cuando las pruebas se hacen siempre en lengua\n    extranjera; cuando compar\u00f3 el sistema universitario espa\u00f1ol de 79\n    universidades con el de California de solo 10, y luego result\u00f3 que hab\u00eda\n    m\u00e1s de 130; o la grav\u00edsima falta de rigor al afirmar que los centros\n    educativos de Ceuta y Melilla reciben una avalancha de alumnos marroqu\u00edes\n    para beneficiarse de nuestra educaci\u00f3n obligatoria y gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas, se\u00f1or Wert, por su incorregible frivolidad\n    en temas educativos; cuando afirm\u00f3 que la educaci\u00f3n de 0 a 3 a\u00f1os no era\n    una etapa educativa sino solo de conciliaci\u00f3n; cuando demostr\u00f3 desconocer\n    que hab\u00eda un bachillerato de artes y lo confundi\u00f3 con las ense\u00f1anzas\n    art\u00edsticas; cuando afirm\u00f3 que la selectividad no funciona porque aprueba\n    el 94 %; cuando -ojo a este dato- declar\u00f3 solemnemente que era posible\n    titular en la educaci\u00f3n secundaria obligatoria arrastrando doce o trece\n    asignaturas de cursos anteriores -este v\u00eddeo corre por YouTube y no tiene\n    desperdicio-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por querer convertir la educaci\u00f3n en una\n    mercanc\u00eda y la escuela en una unidad de producci\u00f3n, por querer sustituir\n    los factores pedag\u00f3gicos por criterios econ\u00f3micos y querer hacer de los\n    alumnos consumidores en lugar de ciudadanos en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por el\n    pertinaz debilitamiento de la escuela p\u00fablica, por su intento de\n    subordinarla a la concertada, por poner condiciones para que los centros\n    elijan a sus alumnos y la concertada pueda acceder a suelo p\u00fablico\n    dotacional, mientras los centros p\u00fablicos asumen casi el 70 % de los\n    alumnos con necesidades especiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por su defensa de una educaci\u00f3n elitista y\n    mercantil cuando en el primer documento de la ley se le\u00eda que los\n    programas de cualificaci\u00f3n estaban pensados -cito- para alumnos en\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica desfavorable, o cuando dijo que los universitarios no\n    deber\u00edan estudiar lo que les apetece sino lo que les proporcione\n    empleabilidad, o que el universitario que no llegara al 6,5 de media\n    deber\u00eda pensar en estudiar otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos responsabilidades\n    pol\u00edticas por sus continuas meteduras de pata; cuando justific\u00f3 el\n    adoctrinamiento de educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda leyendo la cita de un\n    manual inexistente; cuando afirm\u00f3 tras cambiar los temarios de\n    oposiciones que con los anteriores se pod\u00eda aprobar una plaza de franc\u00e9s\n    sin saber franc\u00e9s cuando las pruebas se hacen siempre en lengua\n    extranjera; cuando compar\u00f3 el sistema universitario espa\u00f1ol de 79\n    universidades con el de California de solo 10, y luego result\u00f3 que hab\u00eda\n    m\u00e1s de 130; o la grav\u00edsima falta de rigor al afirmar que los centros\n    educativos de Ceuta y Melilla reciben una avalancha de alumnos marroqu\u00edes\n    para beneficiarse de nuestra educaci\u00f3n obligatoria y gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos responsabilidades pol\u00edticas, se\u00f1or ministro, por\n    su falta de habilidades sociales con los rectores, que le acabaron dando\n    plant\u00f3n; con los profesores, a los que ha llamado vagos; con los\n    representantes de los alumnos, los universitarios, cuyo consejo no ha\n    reunido ni una sola vez; con los padres, a los que acus\u00f3 de radicales por\n    ir a las manifestaciones; con los artistas, a los que ha negado el pan y\n    la sal; con los deportistas, a los que solo utiliza para hacerse la foto\n    pero despu\u00e9s tienen que pagarse sus desplazamientos cuando salen fuera;\n    con la Comisi\u00f3n Europea, se\u00f1or Wert, que calific\u00f3 de basura o disparate,\n    qu\u00e9 m\u00e1s da, sus declaraciones sobre la disminuci\u00f3n de becas Erasmus para\n    el pr\u00f3ximo a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por su defensa cerrada de la segregaci\u00f3n de\n    ni\u00f1os y ni\u00f1as, por su entreguismo a los postulados de la Conferencia\n    Episcopal y a los sectores m\u00e1s rancios y retr\u00f3grados de la derecha, por\n    intentar hacernos comulgar con ruedas de molino, olvidando que este pa\u00eds\n    hace mucho tiempo que se sacudi\u00f3 la caspa y enarbol\u00f3 la bandera de la\n    igualdad y de la lucha contra los prejuicios de toda \u00edndole. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedimos\n    responsabilidades pol\u00edticas por querer convertir la educaci\u00f3n en una\n    mercanc\u00eda y la escuela en una unidad de producci\u00f3n, por querer sustituir\n    los factores pedag\u00f3gicos por criterios econ\u00f3micos y querer hacer de los\n    alumnos consumidores en lugar de ciudadanos en formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [7, 8, 9, 10], "resultados": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [20, 21, 22]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los recursos, no dir\u00e9 lo contrario, son importantes y\n    tienen un papel en la educaci\u00f3n, pero como todo el mundo sabe -todo el\n    mundo que conoce el tema-, a partir de un cierto umbral de inversi\u00f3n\n    educativa, que Espa\u00f1a super\u00f3 hace ya m\u00e1s de veinticinco a\u00f1os, lo que\n    importa no es tanto el qu\u00e1ntum de los recursos sino c\u00f3mo se emplean, y\n    tenemos evidencias m\u00e1s que sobradas de que, desde ese punto de vista, lo\n    que se ha hecho en Espa\u00f1a no ha producido resultados \u00f3ptimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver porque aquel era un\n    sistema en el que de lo que se trataba era de filtrar el acceso a la\n    educaci\u00f3n superior, porque, evidentemente, hab\u00eda m\u00e1s aspirantes que\n    disponibilidades, y ahora que no tenemos en absoluto ese problema, se\n    trata de algo muy distinto, se trata de se\u00f1alizar los resultados que se\n    consiguen, se trata de incentivar el esfuerzo, se trata de evaluar c\u00f3mo\n    se han adquirido los conocimientos y las competencias que se supone que\n    tiene que proporcionar el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted -y me resulta una afirmaci\u00f3n asombrosa- de la mercantilizaci\u00f3n\n    de la educaci\u00f3n y de alguna forma descalifica el esfuerzo que se plasma\n    claramente en la Lomce por mejorar el ajuste entre la educaci\u00f3n y el\n    empleo, y eso -usted que me acusa tambi\u00e9n, entre otras lindezas, de\n    frivolidad- me parece una frivolidad imperdonable en un pa\u00eds que tiene\n    unos problemas de empleabilidad como los que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El momento en el que el gasto educativo p\u00fablico es m\u00e1s alto en Espa\u00f1a es\n    el a\u00f1o en el que el abandono educativo es tambi\u00e9n m\u00e1s alto y sabe\n    perfectamente, porque lo he dicho desde esta tribuna varias veces, que en\n    este pa\u00eds hemos tenido un incremento en t\u00e9rminos nominales del gasto\n    p\u00fablico en educaci\u00f3n del cien por cien entre el a\u00f1o 2000 y 2009 y que\n    justamente en esos a\u00f1os no hay ning\u00fan par\u00e1metro de resultado educativo\n    que mejore, bastantes de ellos empeoran y algunos lo hacen sensiblemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los problemas graves que tienen ustedes con la educaci\u00f3n es que les\n    falta ambici\u00f3n y les falta confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les falta ambici\u00f3n porque esta\n    lectura permanentemente autocomplaciente de la educaci\u00f3n que no mira para\n    nada los resultados, que no se fija en las dificultades y en los\n    problemas, en definitiva equivale a resignarse con la producci\u00f3n de esos\n    resultados mediocres o con esa falta de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1or Bedera, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, diciendo que en el\n    curso de estos dos a\u00f1os el ministerio que dirijo, la gente que trabaja en\n    el ministerio que dirijo, que hace un trabajo excelente para mejorar\n    tanto la educaci\u00f3n como la cultura y el deporte de los espa\u00f1oles, se ha\n    enfrentado a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica y presupuestaria de extrema\n    dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice usted que el 70 % de los alumnos con\n    necesidades educativas especiales est\u00e1n en la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro,\n    como est\u00e1 el 70 % de todos los alumnos, en la escuela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y resulta que, adem\u00e1s, durante estos \u00faltimos a\u00f1os la\n    proporci\u00f3n de alumnos en el sistema p\u00fablico no ha disminuido, sino que se\n    ha incrementado, de forma que lo que de verdad supone un ataque a la\n    escuela p\u00fablica \u00bfsabe usted lo que es? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y les falta\n    confianza; les falta confianza en la capacidad de mejorar el esfuerzo, de\n    superarse, de obtener mejores resultados tanto de los profesores como de\n    los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una expresi\u00f3n que han\n    tomado por costumbre utilizar para referirse a la primera reforma\n    educativa que se hace en este pa\u00eds, que, por un lado, se basa en\n    evidencia contrastada, es decir, en aquellas medidas y aquellas reglas de\n    juego, porque es una ley reguladora, que han permitido a los pa\u00edses con\n    problemas educativos similares, o m\u00e1s graves incluso que los nuestros,\n    mejorar en un tiempo reducido; una reforma que mira al futuro, es decir,\n    que se aplica fundamentalmente a cambiar aquello que evidentemente no\n    funciona, y una reforma que mira al exterior, que, como dec\u00eda antes,\n    utiliza las recetas que en otros pa\u00edses han sido de utilidad para\n    conseguir una mejora de los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resultados, por cierto, de los\n    que su se\u00f1or\u00eda no ha dicho ni una sola palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los recursos, no dir\u00e9 lo contrario, son importantes y\n    tienen un papel en la educaci\u00f3n, pero como todo el mundo sabe -todo el\n    mundo que conoce el tema-, a partir de un cierto umbral de inversi\u00f3n\n    educativa, que Espa\u00f1a super\u00f3 hace ya m\u00e1s de veinticinco a\u00f1os, lo que\n    importa no es tanto el qu\u00e1ntum de los recursos sino c\u00f3mo se emplean, y\n    tenemos evidencias m\u00e1s que sobradas de que, desde ese punto de vista, lo\n    que se ha hecho en Espa\u00f1a no ha producido resultados \u00f3ptimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver porque aquel era un\n    sistema en el que de lo que se trataba era de filtrar el acceso a la\n    educaci\u00f3n superior, porque, evidentemente, hab\u00eda m\u00e1s aspirantes que\n    disponibilidades, y ahora que no tenemos en absoluto ese problema, se\n    trata de algo muy distinto, se trata de se\u00f1alizar los resultados que se\n    consiguen, se trata de incentivar el esfuerzo, se trata de evaluar c\u00f3mo\n    se han adquirido los conocimientos y las competencias que se supone que\n    tiene que proporcionar el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inexistencia de elementos que\n    permitan la mejora de la escuela p\u00fablica, y lo que la Lomce intenta en\n    este sentido es justamente lo contrario de lo que ustedes est\u00e1n diciendo;\n    lo que la Lomce intenta es que la escuela p\u00fablica no compita -si se puede\n    utilizar el verbo en este sentido- con la concertada y con la privada con\n    un brazo atado a la espalda, que es lo que\n    sucede ahora ante la absoluta falta de autonom\u00eda que existe en la escuela\n    p\u00fablica para poder impulsar acciones de mejora, sino que lo pueda hacer\n    como el resto del sistema, porque estoy absolutamente convencido de que\n    la escuela p\u00fablica, si se la dota de las reglas de juego oportunas, tiene\n    tantas o m\u00e1s posibilidades que las otras v\u00edas escolares para mejorar y\n    para producir resultados excelentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les falta ambici\u00f3n porque esta\n    lectura permanentemente autocomplaciente de la educaci\u00f3n que no mira para\n    nada los resultados, que no se fija en las dificultades y en los\n    problemas, en definitiva equivale a resignarse con la producci\u00f3n de esos\n    resultados mediocres o con esa falta de resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y les falta\n    confianza; les falta confianza en la capacidad de mejorar el esfuerzo, de\n    superarse, de obtener mejores resultados tanto de los profesores como de\n    los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Defienden lo que\n    hay por una \u00fanica raz\u00f3n, porque lo trajeron ustedes y probablemente\n    porque no soportan la posibilidad de que unas reglas de juego nuevas,\n    unas reglas de juego que no hayan tra\u00eddo ustedes produzcan mejores\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya podemos ver\n    c\u00f3mo tenemos unos problemas de empleabilidad muy grandes relacionados con\n    aquellos j\u00f3venes que abandonan los estudios sin haber pasado de la etapa\n    secundaria obligatoria y que, en cambio, quienes por la v\u00eda de la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio han continuado sus estudios obtienen\n    unos resultados en t\u00e9rminos de empleabilidad mucho mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que todo ese\n    tipo de interpretaciones, toda aquella lectura -esa s\u00ed que mira hacia\n    atr\u00e1s y es anticuada- de la potenciaci\u00f3n de la formaci\u00f3n profesional como\n    segregaci\u00f3n es no solo la negaci\u00f3n de la evidencia, sino la negaci\u00f3n de\n    algo en lo que ustedes insisten una y otra vez utilizando un concepto de\n    una forma que nada tiene que ver con la realidad, que es el tema de la\n    equidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya podemos advertir\n    que existe mayor empleabilidad en los j\u00f3venes que han adquirido la\n    formaci\u00f3n profesional de grado superior que en aquellos que tienen\n    formaci\u00f3n universitaria en los tramos de edad juveniles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya podemos ver\n    c\u00f3mo tenemos unos problemas de empleabilidad muy grandes relacionados con\n    aquellos j\u00f3venes que abandonan los estudios sin haber pasado de la etapa\n    secundaria obligatoria y que, en cambio, quienes por la v\u00eda de la\n    formaci\u00f3n profesional de grado medio han continuado sus estudios obtienen\n    unos resultados en t\u00e9rminos de empleabilidad mucho mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hoy hablamos de la necesidad de que usted asuma\n    responsabilidades pol\u00edticas por su err\u00e1tica y por su nefasta gesti\u00f3n en\n    la educaci\u00f3n de este pa\u00eds y por tener incendiado con declaraciones\n    constantes al mundo educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le reconozco\n    a usted que tiene un talento superior al de la media de sus compa\u00f1eros\n    del Consejo de Ministros, pero -cr\u00e9ame- no le ha llamado Dios por el\n    camino de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3, 4], "educaci\u00f3n": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La equidad hay que tenerla presente en todos los\n    momentos y cuando se tienen recursos para todo y se pueden dar fondos\n    para todo, est\u00e1 muy bien, pero cuando no se tienen recursos para todo,\n    hay que tener claros los criterios con los que se reparten, y los hemos\n    repartido, cuando dispon\u00edamos de unos recursos limitados, con un criterio\n    social, y ustedes han estado enfrente, como estuvieron enfrente de las\n    decisiones que se tomaron en esta C\u00e1mara y que se aprobaron\n    mayoritariamente en esta C\u00e1mara para generalizar el sistema de pr\u00e9stamos\n    y compartir libros de texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como veo que no tiene su se\u00f1or\u00eda, de verdad, mucho inter\u00e9s en hablar de\n    educaci\u00f3n, y mucho menos en hablar de cultura y de deporte, y que lo\n    \u00fanico vagamente relacionado con ello a lo que se ha referido es el tema\n    de los Erasmus, d\u00e9jeme que le d\u00e9 alguna explicaci\u00f3n complementaria a la\n    que he facilitado antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este gr\u00e1fico se puede ver lo que supuso la\n    aportaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea comparada con la aportaci\u00f3n a cargo de los\n    Presupuestos Generales del Estado a las becas Erasmus, al programa de\n    movilidad de estudiantes de educaci\u00f3n superior, que contra lo que\n    com\u00fanmente se cree no solo afecta a los estudiantes universitarios sino\n    tambi\u00e9n a los de formaci\u00f3n profesional de grado superior, durante la\n    \u00faltima legislatura de su Gobierno, durante parte de la cual, por cierto,\n    su se\u00f1or\u00eda fue el secretario de Estado de la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este gr\u00e1fico se puede ver lo que supuso la\n    aportaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea comparada con la aportaci\u00f3n a cargo de los\n    Presupuestos Generales del Estado a las becas Erasmus, al programa de\n    movilidad de estudiantes de educaci\u00f3n superior, que contra lo que\n    com\u00fanmente se cree no solo afecta a los estudiantes universitarios sino\n    tambi\u00e9n a los de formaci\u00f3n profesional de grado superior, durante la\n    \u00faltima legislatura de su Gobierno, durante parte de la cual, por cierto,\n    su se\u00f1or\u00eda fue el secretario de Estado de la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora han cambiado las reglas y han cambiado las\n    reglas en un sentido que nos parece positivo, en un sentido en que\n    incluso en algunos casos hemos votado favorablemente, tanto en Consejo\n    Europeo como en Coreper y en los distintos \u00f3rganos de decisi\u00f3n o de\n    codecisi\u00f3n que existen en la Uni\u00f3n Europea, que es, primero, darle m\u00e1s\n    anchura al programa, dedicarlo tambi\u00e9n de una forma significativa a la\n    formaci\u00f3n profesional -y ah\u00ed hemos conseguido un incremento muy\n    significativo, casi del 25 % de los fondos-, con unos criterios de\n    distribuci\u00f3n que, al ser m\u00e1s ancho el programa, giran, en cuanto a los\n    fondos que se asignan a cada pa\u00eds, fundamentalmente sobre la poblaci\u00f3n y\n    no como hasta ahora sobre la poblaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS IMPLICACIONES DE LOS\n    CAMBIOS REGULATORIOS ENERG\u00c9TICOS EN LA COMPETITIVIDAD DE LAS EMPRESAS\n    INDUSTRIALES Y DE LA ECONOM\u00cdA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [13, 14, 15, 16, 17], "industrial": [18, 19, 20, 21, 22], "empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [23], "industria": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Muy\n    probablemente si usted preguntara a las empresas del sector el\u00e9ctrico\n    convencional, las del r\u00e9gimen ordinario, c\u00f3mo estar\u00edan de satisfechas con\n    esta reforma, dir\u00edan que ser\u00eda muy simple: retire usted todo tipo de\n    incentivos a las fuentes de energ\u00edas renovables porque esa es la ra\u00edz del\n    problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente, si usted hablara con\n    el sector de las energ\u00edas del r\u00e9gimen especial o de las energ\u00edas\n    renovables dir\u00edan exactamente lo contrario, que el problema radica\n    justamente en las empresas que generan con r\u00e9gimen ordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que est\u00e1 ocurriendo -lo sabe usted muy bien, y no digo\n    que en todas, tambi\u00e9n es verdad- en una buena parte de las industrias que\n    utilizan cogeneraci\u00f3n es que al final la cogeneraci\u00f3n se ha convertido en\n    una actividad m\u00e1s importante que la actividad propiamente industrial de\n    la empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es uno de los grandes\n    problemas del sector porque, por un lado, ese d\u00e9ficit est\u00e1 acumulado en\n    los balances de las empresas el\u00e9ctricas, aunque es verdad que una gran\n    parte est\u00e1 titularizado y tiene respaldo y el aval del Estado a trav\u00e9s\n    del FADE -que, por cierto, venci\u00f3 en cuanto a su uso el 31 de diciembre\n    del a\u00f1o 2012-, pero tambi\u00e9n tiene otro problema: que la deuda acumulada\n    est\u00e1 generando cada a\u00f1o en concepto de amortizaci\u00f3n de capital e\n    intereses aproximadamente unos 2.500 a 2.600 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, en primer lugar, por la interpelaci\u00f3n que me plantea en\n    relaci\u00f3n con el proceso de reforma del sector energ\u00e9tico en general,\n    particularmente del sector el\u00e9ctrico y sobre todo por los elementos que\n    usted ha manifestado desde la tribuna en la combinaci\u00f3n de la\n    competitividad necesaria para el sistema, competitividad necesaria para\n    la industria y la influencia que en todo ello tienen las tarifas de la\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica en general y particularmente para el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado de la\n    necesidad de que las consultas que se hagan para esta reforma sean\n    consultas amplias; ha hablado tambi\u00e9n de la diferenciaci\u00f3n en cuanto a\n    los peajes espec\u00edficamente considerando el caso de la industria del Pa\u00eds\n    Vasco; ha hablado usted tambi\u00e9n de la competitividad y ha hablado\n    espec\u00edficamente de la cogeneraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado dentro del\n    sector el\u00e9ctrico con las compa\u00f1\u00edas que tienen generaci\u00f3n convencional,\n    con las que tienen generaci\u00f3n renovable, hemos hablado con los\n    consumidores, hemos hablado con la industria, hemos hablado con las\n    administraciones p\u00fablicas y debo reconocerle que ninguna de las partes\n    involucradas est\u00e1 satisfecha con la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, habla usted de la necesidad de dar una soluci\u00f3n a la\n    diferenciaci\u00f3n de peajes que particularmente hay para la industria en el\n    Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted tambi\u00e9n en su interpelaci\u00f3n de la necesidad de que la reforma\n    conduzca a una industria m\u00e1s competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy totalmente de acuerdo con\n    usted y una parte importante de la competitividad de la industria viene\n    dada, efectivamente, por el coste de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la cogeneraci\u00f3n hay que entenderla como un apoyo de la\n    actividad principal de cualquier industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quer\u00eda decir, se\u00f1or Azpiazu, que el objetivo de la reforma del sector\n    energ\u00e9tico -y del sector el\u00e9ctrico particularmente- es intentar obtener\n    para la industria una mayor competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es tanto el sector\n    el\u00e9ctrico un objetivo en s\u00ed mismo sino que es una herramienta, un\n    instrumento que debe estar a disposici\u00f3n de la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la cogeneraci\u00f3n hay que entenderla como un apoyo de la\n    actividad principal de cualquier industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se debe ni se puede\n    entender la cogeneraci\u00f3n como una actividad que sustituya a esa actividad\n    principal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que est\u00e1 ocurriendo -lo sabe usted muy bien, y no digo\n    que en todas, tambi\u00e9n es verdad- en una buena parte de las industrias que\n    utilizan cogeneraci\u00f3n es que al final la cogeneraci\u00f3n se ha convertido en\n    una actividad m\u00e1s importante que la actividad propiamente industrial de\n    la empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, que para compensar o paliar la ca\u00edda en\n    la actividad industrial se cogenera m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la cogeneraci\u00f3n es que estas industrias que\n    tienen una cogeneraci\u00f3n m\u00e1s importante que la propia actividad industrial\n    cogeneran para vender al sistema a 200 y la compran a 50, pero esos 200\n    los va a pagar y los va a financiar todo el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, en primer lugar, por la interpelaci\u00f3n que me plantea en\n    relaci\u00f3n con el proceso de reforma del sector energ\u00e9tico en general,\n    particularmente del sector el\u00e9ctrico y sobre todo por los elementos que\n    usted ha manifestado desde la tribuna en la combinaci\u00f3n de la\n    competitividad necesaria para el sistema, competitividad necesaria para\n    la industria y la influencia que en todo ello tienen las tarifas de la\n    energ\u00eda el\u00e9ctrica en general y particularmente para el sector industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los a\u00f1os 2005 y 2011 el coste\n    de la energ\u00eda, en t\u00e9rminos de consumo dom\u00e9stico y en t\u00e9rminos de consumo\n    industrial, subi\u00f3 en Espa\u00f1a un 63 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo que est\u00e1 ocurriendo -lo sabe usted muy bien, y no digo\n    que en todas, tambi\u00e9n es verdad- en una buena parte de las industrias que\n    utilizan cogeneraci\u00f3n es que al final la cogeneraci\u00f3n se ha convertido en\n    una actividad m\u00e1s importante que la actividad propiamente industrial de\n    la empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otras palabras, que para compensar o paliar la ca\u00edda en\n    la actividad industrial se cogenera m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema de la cogeneraci\u00f3n es que estas industrias que\n    tienen una cogeneraci\u00f3n m\u00e1s importante que la propia actividad industrial\n    cogeneran para vender al sistema a 200 y la compran a 50, pero esos 200\n    los va a pagar y los va a financiar todo el sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resolviendo este\n    problema habremos resuelto uno de los grandes problemas estructurales del\n    sector energ\u00e9tico, del sector el\u00e9ctrico y, por tanto, de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se hicieron unas previsiones en el a\u00f1o 2007 para el a\u00f1o 2013\n    en base a c\u00f3mo iba a evolucionar la actividad econ\u00f3mica, a c\u00f3mo iba a\n    evolucionar la demanda el\u00e9ctrica, y se estim\u00f3 que entre el a\u00f1o 2007 y el\n    a\u00f1o 2013 la actividad econ\u00f3mica iba a aumentar un 25 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado ya\n    sabe usted cu\u00e1l ha sido, hemos tenido muchos a\u00f1os de recesi\u00f3n y\n    globalmente la actividad a lo largo de estos a\u00f1os no ha aumentado m\u00e1s de\n    un 2 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "pobreza infantil": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS\n    QUE TIENE PREVISTO IMPULSAR EL GOBIERNO PARA PALIAR LA POBREZA INFANTIL.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "mujeres": [42], "seguridad social": [46, 47], "familias": [37, 38, 39, 40], "lucha": [45], "pobreza infantil": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36], "actividad": [41], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "servicios sociales": [44], "inclusi\u00f3n social": [43]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta\n    interpelaci\u00f3n fundamentalmente pretende trasladar a la C\u00e1mara la cuesti\u00f3n\n    de la pobreza infantil, no es la primera vez que lo hacemos porque fue\n    precisamente una iniciativa de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 en esta legislatura en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social del Congreso la\n    primera que puso encima de la mesa este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en un contexto\n    de una evidente emergencia social, con una tasa de pobreza infantil que\n    se acerca peligrosamente al 30 %, la m\u00e1s alta desde 2004, con m\u00e1s de\n    2.300.000 ni\u00f1os que viven en hogares en riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese, se\u00f1ora ministra, ser\u00eda el panorama donde se produce nuestra\n    interpelaci\u00f3n, y adem\u00e1s debemos advertirle -este grupo lo ha hecho ya en\n    diversas ocasiones desde la tribuna- de que la pol\u00edtica que el Gobierno\n    central impone a los Gobiernos auton\u00f3micos en relaci\u00f3n con los objetivos\n    de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico cargando sobre las espaldas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas la pol\u00edtica de austeridad a la que est\u00e1 sometida\n    Espa\u00f1a, hace que sea muy dif\u00edcil que las comunidades aut\u00f3nomas puedan\n    responder a las obligaciones legales que en materia de asistencia social\n    tienen asumidas, y que con esos instrumentos las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en nuestro caso el Gobierno de nuestro pa\u00eds, la Generalitat de Catalunya,\n    con enormes dificultades puede hacer frente a esa situaci\u00f3n,\n    fundamentalmente porque aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas tales como las rentas m\u00ednimas, como las ayudas a\n    las familias y en general el conjunto de los servicios sociales, se ven\n    estresados por la presi\u00f3n que los objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    p\u00fablico del Gobierno les impone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n siendo las comunidades quienes\n    asumen el coste de ese ajuste, en un contexto donde las necesidades\n    sociales aumentan y los recursos que tienen las comunidades para hacer\n    frente a esa situaci\u00f3n son menos, por tanto, mayores necesidades en el\n    \u00e1mbito de lo social y menos recursos de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, en aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno, que\n    son fundamentalmente: la pol\u00edtica vinculada a la Seguridad Social, en la\n    que hay que recordar que es competencia del Estado el\n    principal programa que en el resto de Europa palia la pobreza infantil,\n    que son las prestaciones por hijo a cargo de la Seguridad Social; la\n    pol\u00edtica fiscal, donde contin\u00faa en manos del Estado el grueso de dicha\n    pol\u00edtica; y la pol\u00edtica de empleo, en la que las comunidades aut\u00f3nomas\n    fundamentalmente tienen un margen de aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del\n    Estado, el Gobierno en esas tres pol\u00edticas no ha incorporado la dimensi\u00f3n\n    de reducci\u00f3n de la pobreza infantil como prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo su secretario de Estado anunciaba, y\n    usted lo ha hecho en diversas ocasiones en debates en la C\u00e1mara, la\n    inminencia de la aprobaci\u00f3n del plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo recordar\n    que a mediados del a\u00f1o pasado, al inicio de esta legislatura, tambi\u00e9n se\n    aprob\u00f3 en el Pleno una moci\u00f3n que consensuamos todos los grupos\n    parlamentarios, en la que le exig\u00edamos que en ese plan de inclusi\u00f3n\n    social se incorporasen las cuestiones de la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de advertirle,\n    se\u00f1ora ministra, de que si ese plan no aborda lo que es competencia del\n    Gobierno -Seguridad Social, pol\u00edtica fiscal y pol\u00edticas de empleo- va a\n    ser un plan bien intencionado, pero que no va a resolver las cuestiones\n    fundamentales que deben abordarse para reducir la pobreza entre los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s desde el Gobierno se reducen las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas en instrumentos como el plan\n    concertado u otros instrumentos de pol\u00edtica social, lo que es cierto es\n    que la pol\u00edtica del Gobierno empuja al incremento de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, coincide que hoy Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea una\n    interpelaci\u00f3n sobre la pobreza infantil en el D\u00eda Mundial de la Infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    interpelaci\u00f3n fundamentalmente pretende trasladar a la C\u00e1mara la cuesti\u00f3n\n    de la pobreza infantil, no es la primera vez que lo hacemos porque fue\n    precisamente una iniciativa de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 en esta legislatura en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social del Congreso la\n    primera que puso encima de la mesa este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en un contexto\n    de una evidente emergencia social, con una tasa de pobreza infantil que\n    se acerca peligrosamente al 30 %, la m\u00e1s alta desde 2004, con m\u00e1s de\n    2.300.000 ni\u00f1os que viven en hogares en riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    ha supuesto el triple del crecimiento de la pobreza infantil en la Uni\u00f3n\n    Europea, seg\u00fan C\u00e1ritas; por debajo del Estado espa\u00f1ol tan solo Bulgaria y\n    Rumania nos superan en \u00edndices de pobreza; el \u00faltimo informe de Intermon\n    Oxfam nos advierte de que si no corregimos esta situaci\u00f3n 1 de cada 3\n    nuevos pobres en Europa van a residir en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que el\n    problema es previo a la crisis, Espa\u00f1a ya era Estado r\u00e9cord en \u00edndice de\n    riesgo de pobreza entre menores de 16 a\u00f1os en tiempos de bonanza\n    econ\u00f3mica, en pleno crecimiento econ\u00f3mico; ello expresaba que nuestro\n    modelo de Estado del bienestar est\u00e1 razonablemente -o al menos hasta\n    ahora; vamos a ver con la reforma de pensiones que se apruebe esta tarde\n    en el Congreso- bien orientado a proteger a los mayores del riesgo de la\n    pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La encuesta de calidad de vida del INE hoy vuelve a poner de\n    manifiesto que no tenemos un modelo de Estado del bienestar bien\n    orientado a proteger a la familia y a proteger a la infancia, de tal\n    manera que ese Estado del bienestar era incapaz de reducir los \u00edndices de\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se sit\u00faa el\n    problema estructural de la pobreza infantil en un Estado del bienestar\n    que en ninguna de sus funciones est\u00e1 orientado a corregir esas\n    situaciones: adultos solos con hijos, fundamentalmente mujeres; familias\n    numerosas, y adultos de origen extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de pobreza aumentan espectacularmente en aquellos\n    hogares donde todos sus miembros est\u00e1n desempleados, y por tanto el\n    incremento del desempleo aumenta -esa es la explicaci\u00f3n de ese aumento de\n    la pobreza infantil- el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en hogares en\n    riesgo de pobreza; la progresiva disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de\n    la prestaci\u00f3n por desempleo aumenta tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n; el alto\n    endeudamiento de muchas familias que en la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica\n    optaron por acceder a pr\u00e9stamos hoy imposibles de sostener, ese\n    sobreendeudamiento familiar es un a\u00f1adido a ese incremento de la pobreza,\n    e incluso, fruto de la mala salud de nuestro mercado de trabajo, empieza\n    a aparecer un problema que no era demasiado habitual en Espa\u00f1a, que es el\n    de personas pobres con empleo; los estudios nos indican esa tasa de\n    riesgo de pobreza en hogares en los que sus adultos o algunos de sus\n    adultos est\u00e1 empleado pero est\u00e1 empleado en una actividad cuya\n    remuneraci\u00f3n no le permite evitar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, en aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno, que\n    son fundamentalmente: la pol\u00edtica vinculada a la Seguridad Social, en la\n    que hay que recordar que es competencia del Estado el\n    principal programa que en el resto de Europa palia la pobreza infantil,\n    que son las prestaciones por hijo a cargo de la Seguridad Social; la\n    pol\u00edtica fiscal, donde contin\u00faa en manos del Estado el grueso de dicha\n    pol\u00edtica; y la pol\u00edtica de empleo, en la que las comunidades aut\u00f3nomas\n    fundamentalmente tienen un margen de aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del\n    Estado, el Gobierno en esas tres pol\u00edticas no ha incorporado la dimensi\u00f3n\n    de reducci\u00f3n de la pobreza infantil como prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los instrumentos que\n    en otros Estados de Europa constituyen una de las principales puntas de\n    ataque de la pobreza infantil, que en Espa\u00f1a dependen de su Gobierno, no\n    se han convertido en pol\u00edticas que incorporen la dimensi\u00f3n de lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de advertirle,\n    se\u00f1ora ministra, de que si ese plan no aborda lo que es competencia del\n    Gobierno -Seguridad Social, pol\u00edtica fiscal y pol\u00edticas de empleo- va a\n    ser un plan bien intencionado, pero que no va a resolver las cuestiones\n    fundamentales que deben abordarse para reducir la pobreza entre los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos Estados que\n    invierten m\u00e1s y mejor en la infancia temprana y que abordan los problemas\n    de pobreza infantil son Estados que crean mejores condiciones para la\n    prosperidad futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las consecuencias de la pobreza infantil\n    pueden afectar para toda la vida a esos que hoy son ni\u00f1os y que ma\u00f1ana\n    ser\u00e1n adultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la pol\u00edtica que el Gobierno est\u00e1 imponiendo con su mayor\u00eda\n    absoluta, por ejemplo, con la reforma de la Administraci\u00f3n local, va a\n    quitar instrumentos a los ayuntamientos para hacer frente a los problemas\n    de la pobreza infantil y no garantiza recursos para que las comunidades\n    aut\u00f3nomas asuman las nuevas competencias que la reforma que se est\u00e1\n    tramitando les va a imponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s desde el Gobierno se reducen las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas en instrumentos como el plan\n    concertado u otros instrumentos de pol\u00edtica social, lo que es cierto es\n    que la pol\u00edtica del Gobierno empuja al incremento de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ministra, coincide que hoy Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea una\n    interpelaci\u00f3n sobre la pobreza infantil en el D\u00eda Mundial de la Infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta\n    interpelaci\u00f3n fundamentalmente pretende trasladar a la C\u00e1mara la cuesti\u00f3n\n    de la pobreza infantil, no es la primera vez que lo hacemos porque fue\n    precisamente una iniciativa de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 en esta legislatura en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social del Congreso la\n    primera que puso encima de la mesa este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos en un contexto\n    de una evidente emergencia social, con una tasa de pobreza infantil que\n    se acerca peligrosamente al 30 %, la m\u00e1s alta desde 2004, con m\u00e1s de\n    2.300.000 ni\u00f1os que viven en hogares en riesgo de pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n\n    ha supuesto el triple del crecimiento de la pobreza infantil en la Uni\u00f3n\n    Europea, seg\u00fan C\u00e1ritas; por debajo del Estado espa\u00f1ol tan solo Bulgaria y\n    Rumania nos superan en \u00edndices de pobreza; el \u00faltimo informe de Intermon\n    Oxfam nos advierte de que si no corregimos esta situaci\u00f3n 1 de cada 3\n    nuevos pobres en Europa van a residir en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La encuesta de calidad de vida del INE hoy vuelve a poner de\n    manifiesto que no tenemos un modelo de Estado del bienestar bien\n    orientado a proteger a la familia y a proteger a la infancia, de tal\n    manera que ese Estado del bienestar era incapaz de reducir los \u00edndices de\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se sit\u00faa el\n    problema estructural de la pobreza infantil en un Estado del bienestar\n    que en ninguna de sus funciones est\u00e1 orientado a corregir esas\n    situaciones: adultos solos con hijos, fundamentalmente mujeres; familias\n    numerosas, y adultos de origen extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de pobreza aumentan espectacularmente en aquellos\n    hogares donde todos sus miembros est\u00e1n desempleados, y por tanto el\n    incremento del desempleo aumenta -esa es la explicaci\u00f3n de ese aumento de\n    la pobreza infantil- el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en hogares en\n    riesgo de pobreza; la progresiva disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de\n    la prestaci\u00f3n por desempleo aumenta tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n; el alto\n    endeudamiento de muchas familias que en la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica\n    optaron por acceder a pr\u00e9stamos hoy imposibles de sostener, ese\n    sobreendeudamiento familiar es un a\u00f1adido a ese incremento de la pobreza,\n    e incluso, fruto de la mala salud de nuestro mercado de trabajo, empieza\n    a aparecer un problema que no era demasiado habitual en Espa\u00f1a, que es el\n    de personas pobres con empleo; los estudios nos indican esa tasa de\n    riesgo de pobreza en hogares en los que sus adultos o algunos de sus\n    adultos est\u00e1 empleado pero est\u00e1 empleado en una actividad cuya\n    remuneraci\u00f3n no le permite evitar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, en aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno, que\n    son fundamentalmente: la pol\u00edtica vinculada a la Seguridad Social, en la\n    que hay que recordar que es competencia del Estado el\n    principal programa que en el resto de Europa palia la pobreza infantil,\n    que son las prestaciones por hijo a cargo de la Seguridad Social; la\n    pol\u00edtica fiscal, donde contin\u00faa en manos del Estado el grueso de dicha\n    pol\u00edtica; y la pol\u00edtica de empleo, en la que las comunidades aut\u00f3nomas\n    fundamentalmente tienen un margen de aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del\n    Estado, el Gobierno en esas tres pol\u00edticas no ha incorporado la dimensi\u00f3n\n    de reducci\u00f3n de la pobreza infantil como prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los instrumentos que\n    en otros Estados de Europa constituyen una de las principales puntas de\n    ataque de la pobreza infantil, que en Espa\u00f1a dependen de su Gobierno, no\n    se han convertido en pol\u00edticas que incorporen la dimensi\u00f3n de lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquellos Estados que\n    invierten m\u00e1s y mejor en la infancia temprana y que abordan los problemas\n    de pobreza infantil son Estados que crean mejores condiciones para la\n    prosperidad futura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las consecuencias de la pobreza infantil\n    pueden afectar para toda la vida a esos que hoy son ni\u00f1os y que ma\u00f1ana\n    ser\u00e1n adultos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la pol\u00edtica que el Gobierno est\u00e1 imponiendo con su mayor\u00eda\n    absoluta, por ejemplo, con la reforma de la Administraci\u00f3n local, va a\n    quitar instrumentos a los ayuntamientos para hacer frente a los problemas\n    de la pobreza infantil y no garantiza recursos para que las comunidades\n    aut\u00f3nomas asuman las nuevas competencias que la reforma que se est\u00e1\n    tramitando les va a imponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si adem\u00e1s desde el Gobierno se reducen las\n    transferencias a las comunidades aut\u00f3nomas en instrumentos como el plan\n    concertado u otros instrumentos de pol\u00edtica social, lo que es cierto es\n    que la pol\u00edtica del Gobierno empuja al incremento de la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso afecta fundamentalmente a familias con un solo\n    adulto a cargo de hijos, a familias numerosas y singularmente a familias\n    en las que sus progenitores sean extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se sit\u00faa el\n    problema estructural de la pobreza infantil en un Estado del bienestar\n    que en ninguna de sus funciones est\u00e1 orientado a corregir esas\n    situaciones: adultos solos con hijos, fundamentalmente mujeres; familias\n    numerosas, y adultos de origen extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de pobreza aumentan espectacularmente en aquellos\n    hogares donde todos sus miembros est\u00e1n desempleados, y por tanto el\n    incremento del desempleo aumenta -esa es la explicaci\u00f3n de ese aumento de\n    la pobreza infantil- el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en hogares en\n    riesgo de pobreza; la progresiva disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de\n    la prestaci\u00f3n por desempleo aumenta tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n; el alto\n    endeudamiento de muchas familias que en la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica\n    optaron por acceder a pr\u00e9stamos hoy imposibles de sostener, ese\n    sobreendeudamiento familiar es un a\u00f1adido a ese incremento de la pobreza,\n    e incluso, fruto de la mala salud de nuestro mercado de trabajo, empieza\n    a aparecer un problema que no era demasiado habitual en Espa\u00f1a, que es el\n    de personas pobres con empleo; los estudios nos indican esa tasa de\n    riesgo de pobreza en hogares en los que sus adultos o algunos de sus\n    adultos est\u00e1 empleado pero est\u00e1 empleado en una actividad cuya\n    remuneraci\u00f3n no le permite evitar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese, se\u00f1ora ministra, ser\u00eda el panorama donde se produce nuestra\n    interpelaci\u00f3n, y adem\u00e1s debemos advertirle -este grupo lo ha hecho ya en\n    diversas ocasiones desde la tribuna- de que la pol\u00edtica que el Gobierno\n    central impone a los Gobiernos auton\u00f3micos en relaci\u00f3n con los objetivos\n    de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico cargando sobre las espaldas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas la pol\u00edtica de austeridad a la que est\u00e1 sometida\n    Espa\u00f1a, hace que sea muy dif\u00edcil que las comunidades aut\u00f3nomas puedan\n    responder a las obligaciones legales que en materia de asistencia social\n    tienen asumidas, y que con esos instrumentos las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en nuestro caso el Gobierno de nuestro pa\u00eds, la Generalitat de Catalunya,\n    con enormes dificultades puede hacer frente a esa situaci\u00f3n,\n    fundamentalmente porque aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas tales como las rentas m\u00ednimas, como las ayudas a\n    las familias y en general el conjunto de los servicios sociales, se ven\n    estresados por la presi\u00f3n que los objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    p\u00fablico del Gobierno les impone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00edndices de pobreza aumentan espectacularmente en aquellos\n    hogares donde todos sus miembros est\u00e1n desempleados, y por tanto el\n    incremento del desempleo aumenta -esa es la explicaci\u00f3n de ese aumento de\n    la pobreza infantil- el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as que viven en hogares en\n    riesgo de pobreza; la progresiva disminuci\u00f3n de la tasa de cobertura de\n    la prestaci\u00f3n por desempleo aumenta tambi\u00e9n esa situaci\u00f3n; el alto\n    endeudamiento de muchas familias que en la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica\n    optaron por acceder a pr\u00e9stamos hoy imposibles de sostener, ese\n    sobreendeudamiento familiar es un a\u00f1adido a ese incremento de la pobreza,\n    e incluso, fruto de la mala salud de nuestro mercado de trabajo, empieza\n    a aparecer un problema que no era demasiado habitual en Espa\u00f1a, que es el\n    de personas pobres con empleo; los estudios nos indican esa tasa de\n    riesgo de pobreza en hogares en los que sus adultos o algunos de sus\n    adultos est\u00e1 empleado pero est\u00e1 empleado en una actividad cuya\n    remuneraci\u00f3n no le permite evitar esa situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde se sit\u00faa el\n    problema estructural de la pobreza infantil en un Estado del bienestar\n    que en ninguna de sus funciones est\u00e1 orientado a corregir esas\n    situaciones: adultos solos con hijos, fundamentalmente mujeres; familias\n    numerosas, y adultos de origen extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo su secretario de Estado anunciaba, y\n    usted lo ha hecho en diversas ocasiones en debates en la C\u00e1mara, la\n    inminencia de la aprobaci\u00f3n del plan de inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese, se\u00f1ora ministra, ser\u00eda el panorama donde se produce nuestra\n    interpelaci\u00f3n, y adem\u00e1s debemos advertirle -este grupo lo ha hecho ya en\n    diversas ocasiones desde la tribuna- de que la pol\u00edtica que el Gobierno\n    central impone a los Gobiernos auton\u00f3micos en relaci\u00f3n con los objetivos\n    de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico cargando sobre las espaldas de las\n    comunidades aut\u00f3nomas la pol\u00edtica de austeridad a la que est\u00e1 sometida\n    Espa\u00f1a, hace que sea muy dif\u00edcil que las comunidades aut\u00f3nomas puedan\n    responder a las obligaciones legales que en materia de asistencia social\n    tienen asumidas, y que con esos instrumentos las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en nuestro caso el Gobierno de nuestro pa\u00eds, la Generalitat de Catalunya,\n    con enormes dificultades puede hacer frente a esa situaci\u00f3n,\n    fundamentalmente porque aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos de las\n    comunidades aut\u00f3nomas tales como las rentas m\u00ednimas, como las ayudas a\n    las familias y en general el conjunto de los servicios sociales, se ven\n    estresados por la presi\u00f3n que los objetivos de reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    p\u00fablico del Gobierno les impone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los instrumentos que\n    en otros Estados de Europa constituyen una de las principales puntas de\n    ataque de la pobreza infantil, que en Espa\u00f1a dependen de su Gobierno, no\n    se han convertido en pol\u00edticas que incorporen la dimensi\u00f3n de lucha\n    contra la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En paralelo, en aquellos instrumentos que est\u00e1n en manos del Gobierno, que\n    son fundamentalmente: la pol\u00edtica vinculada a la Seguridad Social, en la\n    que hay que recordar que es competencia del Estado el\n    principal programa que en el resto de Europa palia la pobreza infantil,\n    que son las prestaciones por hijo a cargo de la Seguridad Social; la\n    pol\u00edtica fiscal, donde contin\u00faa en manos del Estado el grueso de dicha\n    pol\u00edtica; y la pol\u00edtica de empleo, en la que las comunidades aut\u00f3nomas\n    fundamentalmente tienen un margen de aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n del\n    Estado, el Gobierno en esas tres pol\u00edticas no ha incorporado la dimensi\u00f3n\n    de reducci\u00f3n de la pobreza infantil como prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de advertirle,\n    se\u00f1ora ministra, de que si ese plan no aborda lo que es competencia del\n    Gobierno -Seguridad Social, pol\u00edtica fiscal y pol\u00edticas de empleo- va a\n    ser un plan bien intencionado, pero que no va a resolver las cuestiones\n    fundamentales que deben abordarse para reducir la pobreza entre los\n    ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "educaci\u00f3n": [35, 36], "mujeres": [40], "familias": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "atenci\u00f3n": [37, 38, 39], "pobreza infantil": [22, 23, 24, 25, 26], "formaci\u00f3n": [48], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "servicios sociales": [43, 44, 45, 46, 47], "inclusi\u00f3n social": [41, 42]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Entre 2004 y\n    2011 la tasa de pobreza y de exclusi\u00f3n social en Espa\u00f1a, seg\u00fan Eurostat\n    -los datos que conocimos el otro d\u00eda- creci\u00f3 casi en un 11 %, pasando de\n    estar en los niveles inferiores a la media europea a ser uno de los\n    pa\u00edses en peor posici\u00f3n; es decir, de 2004 a 2011 la situaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    se deterior\u00f3 mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como usted ha dicho, estamos\n    trabajando en un plan nacional para la inclusi\u00f3n social que vamos a\n    presentar en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de esta iniciativa, que\n    estar\u00e1 dirigida a los grupos especialmente vulnerables, vamos a\n    desarrollar el derecho de todas las personas a la plena integraci\u00f3n de la\n    sociedad, el ejercicio de sus derechos sociales y de manera particular la\n    inserci\u00f3n laboral y social y la solidaridad intergeneracional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo\n    objetivo ser\u00e1 un sistema de prestaciones para luchar contra las\n    situaciones de vulnerabilidad y la pobreza infantil y unos servicios\n    b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s desfavorecidas; se dar\u00e1 un impulso a\n    los programas de urgencia social destinados a cubrir las necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas de las personas y tambi\u00e9n una estrategia integral para las\n    personas sin hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo mismo\n    que queremos hacer con el plan de inclusi\u00f3n, un plan integrador de todas\n    las pol\u00edticas que desde todas las administraciones se dedican a cubrir la\n    exclusi\u00f3n social y a trabajar para eliminar la pobreza y tambi\u00e9n la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando\n    tambi\u00e9n en un plan integral de apoyo a las\n    familias, que adem\u00e1s concretar\u00e1 muchas de las medidas que est\u00e1n recogidas\n    en el Plan de la infancia; con \u00e9l vamos a reforzar la protecci\u00f3n social,\n    jur\u00eddica, econ\u00f3mica y fiscal, a la que usted hac\u00eda referencia,\n    precisamente, de las familias para fomentar a la infancia y para\n    protegerla de mejor manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a mejorar tambi\u00e9n el trato fiscal a las\n    familias con hijos y vamos a garantizar la sostenibilidad y la cohesi\u00f3n\n    social de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos\n    priorizando el gasto social en el proyecto de presupuestos con 193.801\n    millones de euros, es decir, el 54,6 % del total, el 54 % del total de\n    los Presupuestos Generales del Estado se dedica al gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pol\u00edticas de protecci\u00f3n social adem\u00e1s crecen en estos presupuestos en un\n    4,5 %, en concreto, las pensiones, a las que usted tambi\u00e9n se refer\u00eda,\n    crecen en un 4,9 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan concertado ser\u00e1 tambi\u00e9n un pilar fundamental del futuro plan de\n    inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como usted sabe, se ha creado una nueva partida de 40\n    millones de euros para dotar el Fondo europeo de ayuda a los\n    desfavorecidos, que contribuir\u00e1, sin lugar a dudas, a luchar contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pobreza, como dec\u00eda Gandhi, es la\n    peor forma de violencia que existe, coincido con su se\u00f1or\u00eda en que la\n    peor pobreza -si me permite la expresi\u00f3n- es la que tienen que sufrir los\n    ni\u00f1os y los adolescentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil no entiende de territorios ni de\n    administraciones ni tiene por qu\u00e9 entender de ello, y mucho menos de\n    debates est\u00e9riles sobre la b\u00fasqueda de responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre 2004 y\n    2011 la tasa de pobreza y de exclusi\u00f3n social en Espa\u00f1a, seg\u00fan Eurostat\n    -los datos que conocimos el otro d\u00eda- creci\u00f3 casi en un 11 %, pasando de\n    estar en los niveles inferiores a la media europea a ser uno de los\n    pa\u00edses en peor posici\u00f3n; es decir, de 2004 a 2011 la situaci\u00f3n espa\u00f1ola\n    se deterior\u00f3 mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2012 esta tasa, aunque es verdad que se sigue\n    incrementando, ha aumentado menos que en el conjunto de los pa\u00edses de la\n    Uni\u00f3n Europea y, precisamente -como usted comentaba-, hoy, los datos que\n    hemos conocido de la encuesta de condiciones de vida que ha publicado el\n    INE con datos correspondientes a 2013, refleja por fin un descenso leve\n    de la poblaci\u00f3n en riesgo de exclusi\u00f3n o en riesgo de pobreza; tambi\u00e9n de\n    los mayores de sesenta y cinco a\u00f1os y menores de diecis\u00e9is a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo\n    objetivo ser\u00e1 un sistema de prestaciones para luchar contra las\n    situaciones de vulnerabilidad y la pobreza infantil y unos servicios\n    b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s desfavorecidas; se dar\u00e1 un impulso a\n    los programas de urgencia social destinados a cubrir las necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas de las personas y tambi\u00e9n una estrategia integral para las\n    personas sin hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo mismo\n    que queremos hacer con el plan de inclusi\u00f3n, un plan integrador de todas\n    las pol\u00edticas que desde todas las administraciones se dedican a cubrir la\n    exclusi\u00f3n social y a trabajar para eliminar la pobreza y tambi\u00e9n la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar contra la pobreza infantil requiere tambi\u00e9n\n    prestar un apoyo prioritario a las familias, usted lo ha dicho, porque\n    son el principal espacio de protecci\u00f3n y la ayuda m\u00e1s inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinamos, se\u00f1or\u00edas, 102 millones de euros a trav\u00e9s de las ONG para\n    atender a las necesidades b\u00e1sicas de las personas en situaci\u00f3n de pobreza\n    y para apoyar a las familias con necesidades especiales de atenci\u00f3n, en\n    particular, las que tengan menores, mayores o personas dependientes a su\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como usted sabe, se ha creado una nueva partida de 40\n    millones de euros para dotar el Fondo europeo de ayuda a los\n    desfavorecidos, que contribuir\u00e1, sin lugar a dudas, a luchar contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, m\u00e1s de 280 millones de\n    euros \u00edntegramente destinados a todos aquellos que viven una situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad y con mayores carencias asistenciales, con especial\n    atenci\u00f3n a las familias y a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos m\u00e1s cerca de recuperar la senda del progreso, del\n    crecimiento y el bienestar que todos los espa\u00f1oles deseamos, y si\n    continuamos con esta tendencia de reducci\u00f3n del paro, si continuamos con\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, si continuamos con las pol\u00edticas reformistas\n    estaremos luchando eficazmente para acabar con la principal causa de\n    desigualdad y pobreza entre las familias y especialmente garantizaremos\n    la imprescindible -coincido en ello plenamente con usted- protecci\u00f3n de\n    los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pobreza infantil no entiende de territorios ni de\n    administraciones ni tiene por qu\u00e9 entender de ello, y mucho menos de\n    debates est\u00e9riles sobre la b\u00fasqueda de responsabilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo\n    objetivo ser\u00e1 un sistema de prestaciones para luchar contra las\n    situaciones de vulnerabilidad y la pobreza infantil y unos servicios\n    b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s desfavorecidas; se dar\u00e1 un impulso a\n    los programas de urgencia social destinados a cubrir las necesidades m\u00e1s\n    b\u00e1sicas de las personas y tambi\u00e9n una estrategia integral para las\n    personas sin hogar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo mismo\n    que queremos hacer con el plan de inclusi\u00f3n, un plan integrador de todas\n    las pol\u00edticas que desde todas las administraciones se dedican a cubrir la\n    exclusi\u00f3n social y a trabajar para eliminar la pobreza y tambi\u00e9n la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar contra la pobreza infantil requiere tambi\u00e9n\n    prestar un apoyo prioritario a las familias, usted lo ha dicho, porque\n    son el principal espacio de protecci\u00f3n y la ayuda m\u00e1s inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, m\u00e1s de 280 millones de\n    euros \u00edntegramente destinados a todos aquellos que viven una situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad y con mayores carencias asistenciales, con especial\n    atenci\u00f3n a las familias y a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luchar contra la pobreza infantil requiere tambi\u00e9n\n    prestar un apoyo prioritario a las familias, usted lo ha dicho, porque\n    son el principal espacio de protecci\u00f3n y la ayuda m\u00e1s inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    familias son un pilar fundamental de nuestra sociedad, siempre lo han\n    sido, siempre hemos tenido un compromiso con las familias, y por eso\n    siempre ser\u00e1n una prioridad para este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando\n    tambi\u00e9n en un plan integral de apoyo a las\n    familias, que adem\u00e1s concretar\u00e1 muchas de las medidas que est\u00e1n recogidas\n    en el Plan de la infancia; con \u00e9l vamos a reforzar la protecci\u00f3n social,\n    jur\u00eddica, econ\u00f3mica y fiscal, a la que usted hac\u00eda referencia,\n    precisamente, de las familias para fomentar a la infancia y para\n    protegerla de mejor manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a mejorar tambi\u00e9n el trato fiscal a las\n    familias con hijos y vamos a garantizar la sostenibilidad y la cohesi\u00f3n\n    social de las mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos que acabamos de presentar son la muestra de que las\n    familias y los ni\u00f1os est\u00e1n en el centro de nuestras pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinamos, se\u00f1or\u00edas, 102 millones de euros a trav\u00e9s de las ONG para\n    atender a las necesidades b\u00e1sicas de las personas en situaci\u00f3n de pobreza\n    y para apoyar a las familias con necesidades especiales de atenci\u00f3n, en\n    particular, las que tengan menores, mayores o personas dependientes a su\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, m\u00e1s de 280 millones de\n    euros \u00edntegramente destinados a todos aquellos que viven una situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad y con mayores carencias asistenciales, con especial\n    atenci\u00f3n a las familias y a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos m\u00e1s cerca de recuperar la senda del progreso, del\n    crecimiento y el bienestar que todos los espa\u00f1oles deseamos, y si\n    continuamos con esta tendencia de reducci\u00f3n del paro, si continuamos con\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica, si continuamos con las pol\u00edticas reformistas\n    estaremos luchando eficazmente para acabar con la principal causa de\n    desigualdad y pobreza entre las familias y especialmente garantizaremos\n    la imprescindible -coincido en ello plenamente con usted- protecci\u00f3n de\n    los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, desde hace dos a\u00f1os este Gobierno\n    est\u00e1 poniendo en marcha mecanismos extraordinarios de financiaci\u00f3n, que\n    usted conoce bien, para garantizar las prestaciones de los servicios a\n    los ciudadanos por parte de las distintas comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos; son 60.000 millones de un plan de proveedores, y el mismo\n    viernes pasado m\u00e1s de 13.000 millones, de los cuales 5.400 se dedican a\n    servicios b\u00e1sicos, como servicios sociales, sanidad y educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera singular reforzaremos los \u00e1mbitos\n    de la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral, el personal, el empleo,\n    la vivienda, la salud, la educaci\u00f3n, la fiscalidad, las prestaciones y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se concret\u00f3\n    en el Plan estrat\u00e9gico nacional de infancia y adolescencia 2013-2016, que\n    aprobamos el pasado mes de abril y que cuenta con m\u00e1s de 5.000 millones\n    de euros para mejorar la atenci\u00f3n que se les presta desde las\n    administraciones p\u00fablicas y desde las organizaciones sociales; un\n    instrumento integrador de todas las pol\u00edticas de la infancia creado por\n    consenso entre todas las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Destinamos, se\u00f1or\u00edas, 102 millones de euros a trav\u00e9s de las ONG para\n    atender a las necesidades b\u00e1sicas de las personas en situaci\u00f3n de pobreza\n    y para apoyar a las familias con necesidades especiales de atenci\u00f3n, en\n    particular, las que tengan menores, mayores o personas dependientes a su\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, m\u00e1s de 280 millones de\n    euros \u00edntegramente destinados a todos aquellos que viven una situaci\u00f3n de\n    vulnerabilidad y con mayores carencias asistenciales, con especial\n    atenci\u00f3n a las familias y a la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus se\u00f1or\u00edas saben -como ha comentado- que ha sido el aumento\n    indiscriminado del paro lo que ha provocado que miles de personas,\n    j\u00f3venes, mujeres y, sobre todo, ni\u00f1os, hayan quedado expuestos a\n    situaciones de necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como usted ha dicho, estamos\n    trabajando en un plan nacional para la inclusi\u00f3n social que vamos a\n    presentar en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    plan concertado ser\u00e1 tambi\u00e9n un pilar fundamental del futuro plan de\n    inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, desde hace dos a\u00f1os este Gobierno\n    est\u00e1 poniendo en marcha mecanismos extraordinarios de financiaci\u00f3n, que\n    usted conoce bien, para garantizar las prestaciones de los servicios a\n    los ciudadanos por parte de las distintas comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos; son 60.000 millones de un plan de proveedores, y el mismo\n    viernes pasado m\u00e1s de 13.000 millones, de los cuales 5.400 se dedican a\n    servicios b\u00e1sicos, como servicios sociales, sanidad y educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del empleo\n    de las personas m\u00e1s vulnerables: fomentaremos la colaboraci\u00f3n de los\n    servicios p\u00fablicos de empleo y de los servicios sociales; tambi\u00e9n\n    adoptaremos medidas de reciclaje profesional para parados de larga\n    duraci\u00f3n y mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os; tendremos en cuenta la\n    progresiva implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n dual, como medida preventiva del\n    fracaso escolar y del desempleo entre los m\u00e1s j\u00f3venes, y tambi\u00e9n\n    adaptaremos los programas de recualificaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De manera singular reforzaremos los \u00e1mbitos\n    de la conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral, el personal, el empleo,\n    la vivienda, la salud, la educaci\u00f3n, la fiscalidad, las prestaciones y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el presupuesto del Ministerio de Sanidad,\n    Servicios Sociales e Igualdad asciende a 1.900 millones, de los que 1.527\n    corresponden a Servicios Sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos destinado, se\u00f1or\u00edas,\n    27,6 millones de euros para apoyar el plan concertado de prestaciones\n    b\u00e1sicas de servicios sociales para las corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del empleo\n    de las personas m\u00e1s vulnerables: fomentaremos la colaboraci\u00f3n de los\n    servicios p\u00fablicos de empleo y de los servicios sociales; tambi\u00e9n\n    adoptaremos medidas de reciclaje profesional para parados de larga\n    duraci\u00f3n y mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os; tendremos en cuenta la\n    progresiva implantaci\u00f3n de la formaci\u00f3n dual, como medida preventiva del\n    fracaso escolar y del desempleo entre los m\u00e1s j\u00f3venes, y tambi\u00e9n\n    adaptaremos los programas de recualificaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad social": [19, 20], "familias": [13, 14, 15, 16], "pobreza infantil": [10, 11, 12], "social": [0, 1, 2, 3], "servicios sociales": [18], "inclusi\u00f3n social": [17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted nos afirma que\n    el gasto social ocupa el 54 % de los\n    Presupuestos Generales del Estado, pero de esa cifra casi m\u00e1s de la mitad,\n    120.000 millones de euros, corresponden al presupuesto de la Seguridad\n    Social, parte de la cual va a la prestaci\u00f3n por hijo a cargo, que es\n    competencia de la Seguridad Social, es una cifra extremadamente peque\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed la cuesti\u00f3n ser\u00eda si tienen ustedes en su\n    prioridad el aumento de la prestaci\u00f3n por hijo a cargo en la Seguridad\n    Social, pues este es el gran instrumento que en el resto de Europa sirve\n    para reducir las cuestiones de la pobreza en las familias con hijos a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, no hay\n    un retorno a la situaci\u00f3n ideal de 2008 que resuelva nuestros problemas,\n    sino una manera distinta de impulsar las pol\u00edticas en el \u00e1mbito social, y\n    no exclusivamente en aquello que a veces el Ministerio de Sanidad y\n    Servicios Sociales tiene un cierto place en hacer -y no en esta\n    legislatura, sino tambi\u00e9n en legislaturas anteriores-, que es configurar\n    programas que hablan mucho de aquello que deben hacer las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social sea un listado de buenas intenciones sin apoyo\n    presupuestario y sin objetivos prefijados, sino de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social para que sea homologable a otros planes de inclusi\u00f3n\n    social debe abordar las cuestiones que competen principalmente al\n    Gobierno del Estado en materia de Seguridad Social, en materia de\n    fiscalidad, y en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy mismo la\n    informaci\u00f3n del INE nos dice que la tasa de riesgo de pobreza por edad\n    con alquiler imputado en el caso de los menores de 16 a\u00f1os aumenta\n    ligeramente, de 28,5 al 28,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esta, que es\n    significativa porque incorpora las cuestiones del coste de la vivienda\n    indica que la pobreza infantil contin\u00faa aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ora ministra, si en 2004, en pleno apogeo econ\u00f3mico y euforia\n    econ\u00f3mica, nuestra tasa de pobreza infantil era 24,2, de las m\u00e1s altas de\n    la Uni\u00f3n Europea, ten\u00edamos unos \u00edndices de empleo en Catalunya casi de\n    pleno empleo y en el conjunto del Estado ten\u00edamos unas tasas de desempleo\n    que aunque altas, del 7 o el 8 %, eran de las mejores que ha habido en la\n    historia de Espa\u00f1a, si en esas condiciones la pobreza infantil continuaba\n    siendo tan elevada es que el problema es m\u00e1s de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente con la\n    creaci\u00f3n de empleo no vamos a resolver el problema de la pobreza infantil\n    porque eso tiene que ver fundamentalmente con un Estado del bienestar que\n    priorice la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed la cuesti\u00f3n ser\u00eda si tienen ustedes en su\n    prioridad el aumento de la prestaci\u00f3n por hijo a cargo en la Seguridad\n    Social, pues este es el gran instrumento que en el resto de Europa sirve\n    para reducir las cuestiones de la pobreza en las familias con hijos a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le estoy hablando de iniciativas que se han desarrollado en otros\n    pa\u00edses de nuestro entorno como Reino Unido, Suecia, Dinamarca, Holanda y\n    Alemania, pa\u00edses que con otro tipo de problemas han situado la pobreza\n    infantil como una prioridad absoluta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esta, que es\n    significativa porque incorpora las cuestiones del coste de la vivienda\n    indica que la pobreza infantil contin\u00faa aumentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, se\u00f1ora ministra, si en 2004, en pleno apogeo econ\u00f3mico y euforia\n    econ\u00f3mica, nuestra tasa de pobreza infantil era 24,2, de las m\u00e1s altas de\n    la Uni\u00f3n Europea, ten\u00edamos unos \u00edndices de empleo en Catalunya casi de\n    pleno empleo y en el conjunto del Estado ten\u00edamos unas tasas de desempleo\n    que aunque altas, del 7 o el 8 %, eran de las mejores que ha habido en la\n    historia de Espa\u00f1a, si en esas condiciones la pobreza infantil continuaba\n    siendo tan elevada es que el problema es m\u00e1s de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente con la\n    creaci\u00f3n de empleo no vamos a resolver el problema de la pobreza infantil\n    porque eso tiene que ver fundamentalmente con un Estado del bienestar que\n    priorice la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed la cuesti\u00f3n ser\u00eda si tienen ustedes en su\n    prioridad el aumento de la prestaci\u00f3n por hijo a cargo en la Seguridad\n    Social, pues este es el gran instrumento que en el resto de Europa sirve\n    para reducir las cuestiones de la pobreza en las familias con hijos a\n    cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfen la reforma fiscal en marcha tienen previsto\n    mejorar la fiscalidad de las familias con hijos a cargo, y no solo de las\n    familias que deben pagar por ejemplo IRPF, sino de aquellas familias que\n    no deben pagarlo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros Estados desarrollan pol\u00edticas en el \u00e1mbito de la\n    fiscalidad de retorno de ingresos a estas familias para compensar el\n    hecho de que las deducciones fiscales no les alcancen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTienen previsto\n    en la pol\u00edtica de empleo, m\u00e1s all\u00e1 de lo que nos ha anunciado, introducir\n    ayudas espec\u00edficas para aquellas familias con hijos a cargo y con sueldos\n    bajos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social sea un listado de buenas intenciones sin apoyo\n    presupuestario y sin objetivos prefijados, sino de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social para que sea homologable a otros planes de inclusi\u00f3n\n    social debe abordar las cuestiones que competen principalmente al\n    Gobierno del Estado en materia de Seguridad Social, en materia de\n    fiscalidad, y en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora ministra, no hay\n    un retorno a la situaci\u00f3n ideal de 2008 que resuelva nuestros problemas,\n    sino una manera distinta de impulsar las pol\u00edticas en el \u00e1mbito social, y\n    no exclusivamente en aquello que a veces el Ministerio de Sanidad y\n    Servicios Sociales tiene un cierto place en hacer -y no en esta\n    legislatura, sino tambi\u00e9n en legislaturas anteriores-, que es configurar\n    programas que hablan mucho de aquello que deben hacer las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted nos afirma que\n    el gasto social ocupa el 54 % de los\n    Presupuestos Generales del Estado, pero de esa cifra casi m\u00e1s de la mitad,\n    120.000 millones de euros, corresponden al presupuesto de la Seguridad\n    Social, parte de la cual va a la prestaci\u00f3n por hijo a cargo, que es\n    competencia de la Seguridad Social, es una cifra extremadamente peque\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social sea un listado de buenas intenciones sin apoyo\n    presupuestario y sin objetivos prefijados, sino de que el plan de\n    inclusi\u00f3n social para que sea homologable a otros planes de inclusi\u00f3n\n    social debe abordar las cuestiones que competen principalmente al\n    Gobierno del Estado en materia de Seguridad Social, en materia de\n    fiscalidad, y en materia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [6, 7], "familias": [9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [12, 13, 14, 15], "pobreza infantil": [8], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "inclusi\u00f3n social": [16, 17, 18, 19]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... He dicho en la primera intervenci\u00f3n que vamos a presentar un plan de\n    inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan de inclusi\u00f3n social en el que, no tenga duda,\n    recogeremos por supuesto muchas de las cuestiones que usted ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es un plan de inclusi\u00f3n social destinado principalmente a\n    sacar a las personas que lo est\u00e1n pasando mal, y es un plan hecho en un\n    momento de una situaci\u00f3n dif\u00edcil y complicada, y es verdad que los datos\n    que se han presentado hoy por el INE inducen a tener un poco de\n    optimismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el de\n    priorizar a la hora de conseguir puestos de trabajo a las personas que\n    tienen una situaci\u00f3n social m\u00e1s complicada, es decir, que tienen tambi\u00e9n\n    menores a su cargo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el\n    plan de inclusi\u00f3n social que estamos elaborando, de acuerdo tambi\u00e9n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con los ayuntamientos y con las distintas\n    organizaciones que prestan especial atenci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo\n    necesitan, pueda ver la luz lo antes posible y que sea un instrumento\n    v\u00e1lido para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente no ser\u00e1 suficiente, como\n    digo, hasta que consigamos acabar con la pobreza y con la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto vamos a\n    seguir en esa l\u00ednea, y por eso vamos a presentar un plan de inclusi\u00f3n; un\n    plan de inclusi\u00f3n que estar\u00e1 listo en las siguientes semanas, y que\n    tendr\u00e1 en cuenta todos los objetivos y velar\u00e1 especialmente por la\n    pobreza infantil y por la creaci\u00f3n de empleo, as\u00ed como por la garant\u00eda de\n    los servicios b\u00e1sicos para todos los ciudadanos de manera que nadie se\n    quede descolgado del camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente no ser\u00e1 suficiente, como\n    digo, hasta que consigamos acabar con la pobreza y con la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto vamos a\n    seguir en esa l\u00ednea, y por eso vamos a presentar un plan de inclusi\u00f3n; un\n    plan de inclusi\u00f3n que estar\u00e1 listo en las siguientes semanas, y que\n    tendr\u00e1 en cuenta todos los objetivos y velar\u00e1 especialmente por la\n    pobreza infantil y por la creaci\u00f3n de empleo, as\u00ed como por la garant\u00eda de\n    los servicios b\u00e1sicos para todos los ciudadanos de manera que nadie se\n    quede descolgado del camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que quedan muchas cosas por hacer, pero a medida que\n    la situaci\u00f3n econ\u00f3mica vaya mejorando dedicaremos m\u00e1s recursos\n    espec\u00edficamente a las familias, porque como usted sabe la familia es una\n    prioridad para este Gobierno y siempre ha sido as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n estamos trabajando en ello y vamos a presentar\n    pr\u00f3ximamente un plan de familia; un plan integral de apoyo a la familia\n    en el que sin ninguna duda, como usted est\u00e1 pensando, tendr\u00e1 que haber\n    ayudas fiscales a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y sin ninguna duda tendremos que apostar\n    por las familias y tambi\u00e9n fiscalmente por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, he escuchado con atenci\u00f3n su intervenci\u00f3n y sabe usted bien que\n    coincido en algunas cuestiones, l\u00f3gicamente no en todas, pero b\u00e1sicamente\n    coincido en lo importante, que es que las administraciones hagamos\n    esfuerzos para garantizar el bienestar de los ciudadanos, especialmente\n    el bienestar de los menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas -aunque no tiene efectos\n    econ\u00f3micos inmediatos sobre ellos, tiene mucho efecto sobre la infancia y\n    es pol\u00edtica de protecci\u00f3n a la infancia-, hemos ampliado la edad de\n    atenci\u00f3n pedi\u00e1trica en la hospitalizaci\u00f3n hasta los dieciocho a\u00f1os, como\n    nos ped\u00edan much\u00edsimos padres para poder acompa\u00f1ar a sus hijos en los\n    momentos en que les hacen pruebas complicadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los menores tambi\u00e9n\n    necesitan muchas veces atenci\u00f3n, y por eso tenemos que fomentar medidas\n    de conciliaci\u00f3n de vida familiar y laboral, y eso estar\u00e1 contenido en el\n    plan de familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el\n    plan de inclusi\u00f3n social que estamos elaborando, de acuerdo tambi\u00e9n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con los ayuntamientos y con las distintas\n    organizaciones que prestan especial atenci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo\n    necesitan, pueda ver la luz lo antes posible y que sea un instrumento\n    v\u00e1lido para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho en la primera intervenci\u00f3n que vamos a presentar un plan de\n    inclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan de inclusi\u00f3n social en el que, no tenga duda,\n    recogeremos por supuesto muchas de las cuestiones que usted ha planteado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que es un plan de inclusi\u00f3n social destinado principalmente a\n    sacar a las personas que lo est\u00e1n pasando mal, y es un plan hecho en un\n    momento de una situaci\u00f3n dif\u00edcil y complicada, y es verdad que los datos\n    que se han presentado hoy por el INE inducen a tener un poco de\n    optimismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el\n    plan de inclusi\u00f3n social que estamos elaborando, de acuerdo tambi\u00e9n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas, con los ayuntamientos y con las distintas\n    organizaciones que prestan especial atenci\u00f3n a las personas que m\u00e1s lo\n    necesitan, pueda ver la luz lo antes posible y que sea un instrumento\n    v\u00e1lido para seguir avanzando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LOS\n    PROP\u00d3SITOS DEL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N A LA PERCEPCI\u00d3N DEL SUBSIDIO DE\n    DESEMPLEO POR PARTE DE TERRORISTAS EXCARCELADOS QUE NO HAN MOSTRADO\n    ARREPENTIMIENTO NI COLABORADO CON LA JUSTICIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "justicia": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "lucha": [2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta sentencia -esto tambi\u00e9n quiero recordarlo- los saca de la\n    c\u00e1rcel, pero no cambia su condici\u00f3n, sobre la que pesa y pesar\u00e1 la\n    condena social que ning\u00fan tribunal podr\u00e1 nunca absolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo merece cada una de las v\u00edctimas, lo\n    merecen sus familias, y lo merecen cada uno de nuestros compa\u00f1eros a los\n    que se les ha arrancado lo m\u00e1s preciado, su propia vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ha sido nuestra forma de trabajar en el Partido Popular desde el a\u00f1o\n    1986, y desde entonces ha impulsado las grandes reformas en la\n    legislaci\u00f3n penal y penitenciaria en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como no pod\u00eda ser de otra forma el\n    Partido Popular se opuso, se opone y se opondr\u00e1 siempre a cualquier\n    negociaci\u00f3n con la banda terrorista, porque cualquier avance en la lucha\n    contra el terrorismo -y esto no lo podemos olvidar nunca- solo es posible\n    dentro del Estado de derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este partido durante\n    todos estos a\u00f1os nunca ha variado su posici\u00f3n y su firmeza, nunca ha\n    variado su postura en la unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola, en la lucha contra\n    el terrorismo, ni en la ayuda directa a las v\u00edctimas del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este nuevo escenario, sin duda doloroso, el\n    Gobierno ya ha dejado claro no solo que no iba a modificar su pol\u00edtica\n    penitenciaria en la lucha antiterrorista, sino que record\u00f3 su firme\n    compromiso, el compromiso de llevar a cabo todas las modificaciones\n    legales necesarias, que la justicia sea el \u00fanico camino posible, y que se\n    ciegue cualquier atajo por donde se pueda colar la impunidad, como muy\n    bien dec\u00eda la se\u00f1ora D\u00edez en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, quiero dar la bienvenida a Mar\u00eda del Mar Blanco,\n    presidenta de la Fundaci\u00f3n V\u00edctimas del Terrorismo y a las asociaciones a\n    las que ella representa, que junto a su fortaleza representan la verdad,\n    la memoria, la dignidad y la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora D\u00edez, las v\u00edctimas merecen justicia y este es un debate en el que\n    debemos ampararnos y movernos en el \u00e1mbito de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una justicia\n    que delimite el marco de la actuaci\u00f3n de nuestro Estado de derecho e\n    impida que venza la impunidad; una justicia en definitiva que garantice\n    algo tan elemental como asumir la responsabilidad de los propios actos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la sentencia tremendamente dolorosa, injusta e incomprensible no solo\n    para las v\u00edctimas, sino para la sociedad -adem\u00e1s hoy mismo seguimos\n    viendo sus competencias-, quiero recordar lo que afirmaba hace pocos d\u00edas\n    el presidente Rajoy desde esta misma tribuna: la doctrina Parot es justa,\n    que distingue la situaci\u00f3n entre quien est\u00e1 condenado por un solo delito\n    y quien lo est\u00e1 por m\u00e1s delitos, lo cual responde a la l\u00f3gica y al\n    sentido natural de la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante este nuevo escenario, sin duda doloroso, el\n    Gobierno ya ha dejado claro no solo que no iba a modificar su pol\u00edtica\n    penitenciaria en la lucha antiterrorista, sino que record\u00f3 su firme\n    compromiso, el compromiso de llevar a cabo todas las modificaciones\n    legales necesarias, que la justicia sea el \u00fanico camino posible, y que se\n    ciegue cualquier atajo por donde se pueda colar la impunidad, como muy\n    bien dec\u00eda la se\u00f1ora D\u00edez en su intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recalcar adem\u00e1s con la misma contundencia con la que lo hac\u00eda esta\n    misma ma\u00f1ana el ministro de Justicia, en la contestaci\u00f3n a la pregunta\n    del grupo que a d\u00eda de hoy -todav\u00eda seguimos esperando- sigue sin\n    rechazar ni condenar la violencia terrorista, que el Gobierno mantiene su\n    compromiso y trabaja -como refleja el texto de la enmienda a la que hemos\n    llegado en el acuerdo, y a la que esperamos que se unan los dem\u00e1s grupos-\n    para evitar la percepci\u00f3n de cualquier beneficio a aquellos terroristas y\n    delincuentes que tras cumplir sus penas vuelven a la calle, y en concreto\n    para el terrorismo, sin colaborar con la justicia, como bien dec\u00eda la\n    se\u00f1ora D\u00edez, sin demostrar arrepentimiento, sin haber pedido perd\u00f3n a sus\n    v\u00edctimas, y sin haber reparado la responsabilidad civil consecuente de\n    sus actos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con lo cual, basta ya de\n    utilizar ese tipo de cosas porque, digamos lo que digamos, a ustedes les\n    da igual, van a seguir manteniendo un discurso que no aporta nada a la\n    soluci\u00f3n de todos los problemas pol\u00edticos que tenemos encima de la mesa,\n    ni a la reparaci\u00f3n de todas las injusticias que se han cometido, ni a la\n    verdad, ni a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El modelo\n    penitenciario que ustedes transmiten con este tipo de propuestas no es\n    progresista ni much\u00edsimo menos, es todo lo contrario; es un modelo\n    penitenciario que\n    se basa, en vez de en la justicia, en la venganza; es un modelo\n    penitenciario que establece incluso una diferenciaci\u00f3n entre unos\n    ciudadanos y otros en funci\u00f3n del delito que hayan cometido cuando el\n    objetivo de cualquier sistema penitenciario es que las personas que han\n    estado en prisi\u00f3n se puedan reincorporar cuanto antes a la sociedad con\n    la seguridad de que no vuelvan a cometer ese delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene nada que ver con eso, tiene\n    que ver con la necesidad, con un acto tambi\u00e9n de justicia y de\n    generosidad de la sociedad para que esas personas se puedan reincorporar\n    a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "justicia": [3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No me da la impresi\u00f3n de que el Grupo\n    Popular est\u00e9 en este momento en condiciones de refutar el contenido de\n    preceptos constitucionales tan relevantes como el que le estoy citando,\n    el art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n, y si es as\u00ed le agradecer\u00eda que su\n    pronunciamiento fuera m\u00e1s expl\u00edcito y m\u00e1s claro, \u00bfusted no cree en el\n    contenido y en el fundamento ontol\u00f3gico de las penas previsto en el\n    art\u00edculo 25, dirigido a la resocializaci\u00f3n y reintegraci\u00f3n social de los\n    delincuentes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, para el requerimiento de la moci\u00f3n original que presenta la se\u00f1ora\n    D\u00edez, que es el arrepentimiento, la refutaci\u00f3n de su actividad delictiva\n    en el caso de los delitos de terrorismo o la colaboraci\u00f3n con las Fuerzas\n    de Seguridad o con la Administraci\u00f3n de Justicia, los efectos de estos\n    requerimientos est\u00e1n en el ordenamiento jur\u00eddico, lo que pasa es que\n    usted no lo lee, se\u00f1ora D\u00edez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se\n    establece cuando no se producen estas circunstancias en relaci\u00f3n con los\n    delitos de terrorismo en funci\u00f3n de una reforma del a\u00f1o 2002 es la\n    imposibilidad de progresi\u00f3n de grado, es la imposibilidad de acceder al\n    tercer grado penitenciario y es la imposibilidad de obtener la libertad\n    condicional, esos son los efectos -por cierto, bastante onerosos para los\n    presos- cuando no recurren a un arrepentimiento expreso que usted pide\n    que se formule por escrito, cuando no colaboran con las Fuerzas de\n    Seguridad y cuando no renuncian y se arrepienten de su actividad\n    terrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, para el requerimiento de la moci\u00f3n original que presenta la se\u00f1ora\n    D\u00edez, que es el arrepentimiento, la refutaci\u00f3n de su actividad delictiva\n    en el caso de los delitos de terrorismo o la colaboraci\u00f3n con las Fuerzas\n    de Seguridad o con la Administraci\u00f3n de Justicia, los efectos de estos\n    requerimientos est\u00e1n en el ordenamiento jur\u00eddico, lo que pasa es que\n    usted no lo lee, se\u00f1ora D\u00edez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9anse no\n    solo esos preceptos del C\u00f3digo Penal que les he le\u00eddo, sino algo de\n    Camus, que vivi\u00f3 en Argelia mucho tiempo y crey\u00f3 siempre en la justicia,\n    pero cuando le preguntaron qu\u00e9 preferir\u00eda si tuviera que optar entre la\n    justicia y su madre, dijo que \u00e9l optar\u00eda antes por su madre que por la\n    justicia -por su madre en una dimensi\u00f3n simb\u00f3lica-; es decir, por la\n    imposibilidad de que Argelia se independizara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay mucha gente\n    que cree m\u00e1s en su madre que en la justicia; nosotros siempre creeremos\n    en la justicia y siempre creeremos en el principio de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [3], "seguridad social": [6, 7], "lucha": [4, 5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero recordar que ese art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n\n    expresa de manera clara que las penas privativas de libertad y las\n    medidas de seguridad est\u00e1n orientadas hacia la reeducaci\u00f3n y hacia la\n    reinserci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la reinserci\u00f3n es\n    tambi\u00e9n la posibilidad -cuando la ley as\u00ed lo establece, sin poder hacer\n    distinciones porque ser\u00edan inconstitucionales- de percibir un subsidio,\n    que est\u00e1 dentro del r\u00e9gimen de las prestaciones de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Constituci\u00f3n -y quiz\u00e1 los que hoy van a dar apoyo expl\u00edcito a\n    esta moci\u00f3n no se lo han le\u00eddo- en el art\u00edculo 25 dice que en todo caso\n    tendr\u00e1n derecho a un trabajo remunerado y a los beneficios\n    correspondientes de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido\n    acuerdos pol\u00edticos que han dado sus resultados -se dice en el primer\n    punto de la moci\u00f3n cuyo texto ha sido transaccionado- y nosotros nos\n    sentimos copart\u00edcipes de ese consenso en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido\n    acuerdos pol\u00edticos que han dado sus resultados -se dice en el primer\n    punto de la moci\u00f3n cuyo texto ha sido transaccionado- y nosotros nos\n    sentimos copart\u00edcipes de ese consenso en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy se nos trae una moci\u00f3n que de alguna manera entendemos\n    desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 que rompe claramente no ese esp\u00edritu de\n    consenso en la lucha contra el terrorismo, sino que rompe las finalidades\n    que la propia Constituci\u00f3n en el art\u00edculo 25 define sobre la pol\u00edtica\n    penitenciaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la reinserci\u00f3n es\n    tambi\u00e9n la posibilidad -cuando la ley as\u00ed lo establece, sin poder hacer\n    distinciones porque ser\u00edan inconstitucionales- de percibir un subsidio,\n    que est\u00e1 dentro del r\u00e9gimen de las prestaciones de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La propia Constituci\u00f3n -y quiz\u00e1 los que hoy van a dar apoyo expl\u00edcito a\n    esta moci\u00f3n no se lo han le\u00eddo- en el art\u00edculo 25 dice que en todo caso\n    tendr\u00e1n derecho a un trabajo remunerado y a los beneficios\n    correspondientes de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "lucha": [1], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Una cosa es la radical condena social y pol\u00edtica de los\n    delitos execrables que hayan cometido, y otra muy distinta la utilizaci\u00f3n\n    sectaria del Parlamento como plataforma partidista y medi\u00e1tica para la\n    escenificaci\u00f3n de juicios sumar\u00edsimos, en las ant\u00edpodas del esp\u00edritu y\n    funciones de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La fortaleza del Estado\n    de derecho; el trabajo de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y\n    de los jueces y fiscales; el testimonio \u00e9tico y la actitud de las\n    v\u00edctimas; el coraje de la sociedad espa\u00f1ola; la cooperaci\u00f3n\n    internacional; la eficacia de la lucha antiterrorista de los Gobiernos\n    democr\u00e1ticos espa\u00f1oles, especialmente del presidente Zapatero y del\n    ministro Rubalcaba con los que se produjo el cese de la violencia de ETA,\n    y el Pacto Antiterrorista suscrito por el Partido Popular y por el\n    Partido Socialista y abierto a las dem\u00e1s fuerzas democr\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello acabo con el\n    obligado precepto pedag\u00f3gico: es a la justicia a la que competen\n    determinadas obligaciones que corresponden a los presos excarcelados, a\n    todos ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000116\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1], "lucha": [3, 4], "mujeres": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La gente padece y sufre sin atenci\u00f3n m\u00e9dica\n    poniendo en riesgo su vida y la \u00fanica respuesta del Gobierno es\n    ofrecerles un seguro m\u00e9dico que, seg\u00fan publicaba recientemente una\n    revista m\u00e9dica, solo ha sido suscrito por tres personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras Italia desmonta una legislaci\u00f3n\n    inhumana que considera delito la atenci\u00f3n humanitaria a los n\u00e1ufragos de\n    Lampedusa, su Gobierno imita ahora a los de Fini y Berlusconi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pedimos que desarrollen\n    una verdadera pol\u00edtica de asilo y de lucha contra la trata de personas,\n    especialmente de mujeres y de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez estuviera aqu\u00ed, que no est\u00e1, le dir\u00eda, y\n    se lo digo a ustedes, que no se puede estar a favor de los trabajadores y\n    en contra de su derecho a la huelga, como ayer sucedi\u00f3 con lo que ustedes\n    apoyaron, porque es su lucha y el ejercicio de su derecho lo que ha\n    impedido que se vayan a la calle muchos trabajadores de la limpieza en\n    Madrid; que no se puede estar a favor de la integraci\u00f3n de los\n    inmigrantes y de su dignidad y poner cuchillas para que se hieran o\n    denegarles la asistencia sanitaria para que se curen y anular las\n    pol\u00edticas de integraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les pedimos que desarrollen\n    una verdadera pol\u00edtica de asilo y de lucha contra la trata de personas,\n    especialmente de mujeres y de menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por \u00faltimo, creemos que es\n    necesario recuperar el nivel de financiaci\u00f3n del Fondo de acogida para\n    las actuaciones de las comunidades aut\u00f3nomas que est\u00e1n desarrollando\n    pol\u00edticas importantes y promover pol\u00edticas sociales contra el racismo\n    institucional, econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [7], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No pretendo hablar desde una posici\u00f3n buenista, al\n    contrario, pero la perspectiva pol\u00edtica y la perspectiva de desarrollo\n    econ\u00f3mico y social tambi\u00e9n deben tenerse en cuenta en el debate sobre la\n    inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin lugar a dudas, existe una necesidad de vigilancia coordinada de las\n    fronteras, pero se requiere un enfoque integrado con aspectos pol\u00edticos y\n    de fomento del desarrollo econ\u00f3mico y social, y adem\u00e1s preferentemente\n    una pol\u00edtica, como hemos dicho todos, adoptada en consenso en el seno de\n    la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alguien dec\u00eda que en Europa tenemos una frontera com\u00fan\n    y pol\u00edticas estatales de gesti\u00f3n de flujos migratorios, y es cierto, pero\n    esa aseveraci\u00f3n pone de manifiesto m\u00e1s que nunca que necesitamos ya una\n    pol\u00edtica europea conjunta; una pol\u00edtica que adem\u00e1s debe tener en cuenta\n    la prevenci\u00f3n, la protecci\u00f3n y la cohesi\u00f3n social, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto son\n    \u00e1mbitos a los que desde hace a\u00f1os hemos dedicado, y creo que\n    acertadamente, recursos para asegurar la protecci\u00f3n, la gesti\u00f3n de la\n    acogida y la integraci\u00f3n, y sobre todo para asegurar la cohesi\u00f3n social,\n    y ahora vemos los resultados, tema al que se refer\u00eda el se\u00f1or Coscubiela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, dejar de apoyar principalmente a las administraciones p\u00fablicas\n    que han dedicado m\u00e1s esfuerzos a estas pol\u00edticas, las comunidades\n    aut\u00f3nomas y las entidades locales, nos parece un error que puede tener\n    consecuencias en la cohesi\u00f3n social, en la futura cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed\n    que, compartiendo el texto propuesto en la moci\u00f3n de recuperar el Fondo\n    de integraci\u00f3n, hayamos querido enfatizar con la enmienda formulada por\n    mi grupo parlamentario la necesidad de considerar otros instrumentos\n    econ\u00f3micos de apoyo a programas desarrollados por comunidades aut\u00f3nomas y\n    entidades locales de acogida, de integraci\u00f3n y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes me refer\u00eda a ello, a la necesidad de tener en cuenta el\n    enfoque de desarrollo econ\u00f3mico y social en pol\u00edticas migratorias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto son\n    \u00e1mbitos a los que desde hace a\u00f1os hemos dedicado, y creo que\n    acertadamente, recursos para asegurar la protecci\u00f3n, la gesti\u00f3n de la\n    acogida y la integraci\u00f3n, y sobre todo para asegurar la cohesi\u00f3n social,\n    y ahora vemos los resultados, tema al que se refer\u00eda el se\u00f1or Coscubiela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "atenci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En el tema de sanidad, se\u00f1or\u00edas, el pasado 3 de agosto de 2012 se dio luz\n    verde a un proyecto y a un real decreto que garantizaban el derecho a la\n    atenci\u00f3n sanitaria p\u00fablica para todos los espa\u00f1oles y todos los\n    extranjeros con residencia legal en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta norma garantiza que a los\n    extranjeros que est\u00e1n en situaci\u00f3n irregular -insisto, en situaci\u00f3n\n    irregular- se les atender\u00e1 siempre que tengan una cuesti\u00f3n de urgencia,\n    bien por enfermedad bien por accidente; se tendr\u00e1 tambi\u00e9n atenci\u00f3n en el\n    embarazo, en el parto y en el postparto y asistencia sanitaria a los\n    menores de dieciocho a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a justicia, la reforma del C\u00f3digo Penal aprobada por el Gobierno\n    el pasado 20 de septiembre concede sobre todo una mayor protecci\u00f3n a los\n    extranjeros en los casos de inmigraci\u00f3n ilegal, y excluye expresamente la\n    sanci\u00f3n penal en todos aquellos supuestos en los que la actuaci\u00f3n se haya\n    llevado a cabo con una finalidad humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131120_doc_marked.html#000118\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 20-11-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 54], "party": "Joan Coscubiela Conesa", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 6, 8, 9, 12, 14, 16, 19, 21, 23, 25, 27, 28, 29, 33, 34, 36, 38, 40, 41, 44, 46, 48, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 10, 11, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 24, 26, 30, 31, 32, 35, 37, 52, 53], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [39, 50], "party": "<group>", "name": "PNV"}, {"block_indices": [42, 43, 45, 51, 55], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [47], "party": "<group>", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [49], "party": "Rafael Larreina Valderrama", "name": "Mixto"}]}