{"blocks": [{"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En un pa\u00eds normal, en un pa\u00eds civilizado, se\u00f1or presidente del Gobierno,\n    la se\u00f1ora ministra de Fomento, que ahora se sienta a su lado, no ser\u00eda\n    ministra de Fomento, sino que abandonar\u00eda inmediatamente el Gobierno, o\n    diga usted que no. ...\""]}, {"words": {"industrial": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos seguros,\n    se\u00f1or Cerd\u00e0, que a\u00fan puede ir m\u00e1s all\u00e1 este aeropuerto, sin limitar sus\n    potencialidades ni las de las empresas que en \u00e9l operan, y convertirse en\n    un hub de vuelos intercontinentales de referencia en Europa. ...\"", "\"... Como sabe, adem\u00e1s se\n    contempla la integraci\u00f3n ferroviaria y del AVE en la terminal y la\n    creaci\u00f3n de una zona industrial, log\u00edstica y de servicios -la ciudad\n    aeroportuaria- de casi 300 hect\u00e1reas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, usted sabe tan bien como yo que\n    hoy en d\u00eda una gran ciudad o un territorio que no dispone de un\n    aeropuerto intercontinental no figura en un mapa global, viendo limitadas\n    sus posibilidades, en este caso tanto las de Barcelona como las del\n    conjunto de Catalu\u00f1a, para ser la sede de grandes eventos o para empresas\n    multinacionales. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En los tres\n    \u00faltimos meses hemos aprobado m\u00e1s de veintid\u00f3s leyes que se preocupan de\n    derechos sociales, que se preocupan de igualdad, que se preocupan de la\n    vivienda (Rumores. ...\"", "\"... ), que se preocupan de la educaci\u00f3n, de la igualdad de\n    oportunidades. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... y el Gobierno pretenden es que la oposici\u00f3n,\n    como ha intentado hace un momento, guarde silencio ante situaciones que\n    en cualquier pa\u00eds democr\u00e1tico generar\u00edan alarma social y exigir\u00edan\n    explicaciones. ...\""]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Voy a repetirlo,\n    se\u00f1or\u00eda, porque la verdad es que los ciudadanos despu\u00e9s de o\u00edrles a\n    ustedes van a estar pensando que viven en otro pa\u00eds, en esa Espa\u00f1a\n    tenebrosa que ustedes permanentemente quieren pintar. ...\"", "\"... Afortunadamente vivimos en un pa\u00eds en el que los\n    ciudadanos disfrutan de libertades, porque tenemos unas instituciones\n    claramente democr\u00e1ticas y porque este Gobierno est\u00e1 garantizando los\n    derechos y las libertades de todos y cada uno de los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... ); se ha dado un\n    chivatazo a ETA desde sede policial sin que se haya dado la m\u00e1s m\u00ednima\n    explicaci\u00f3n ni se tenga inter\u00e9s alguno en que se identifique al\n    responsable; se ha apartado de una investigaci\u00f3n judicial al m\u00e1ximo\n    responsable policial de la lucha antiterrorista con su silencio; hay\n    responsables policiales que est\u00e1n imputados por entregar informes falsos\n    a la justicia, aunque ustedes hayan intentado taparlo criminalizando a\n    los que lo denunciaron; hemos conocido que hay polic\u00edas que trafican con\n    Goma 2 sin que nadie nos haya dado la m\u00e1s m\u00ednima explicaci\u00f3n -s\u00ed sabemos\n    que los polic\u00edas que lo denunciaron tambi\u00e9n est\u00e1n en la c\u00e1rcel-;\n    destacados cargos de su partido, sin responsabilidad de Gobierno o con\n    ella, van anunciando detenciones que luego se producen desgraciadamente;\n    y se hacen escuchas telef\u00f3nicas a dirigentes del Partido Popular, a\n    instancias de la fiscal\u00eda, para saber si cuentan lo que es imposible que\n    sepan, porque los \u00fanicos que lo saben son precisamente ustedes porque nos\n    lo anuncian. ...\""]}, {"words": {"proceso": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Este no es un tema\n    menor; esta es una cuesti\u00f3n que tiene que ver con la capacidad del\n    Gobierno catal\u00e1n, de los agentes sociales en Catalu\u00f1a, de las empresas\n    catalanas y de los trabajadores en Catalu\u00f1a, de liderar un proceso de\n    transici\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Usted, neg\u00e1ndose a cumplir esas sentencias del Tribunal Constitucional,\n    neg\u00e1ndose a cumplir el art\u00edculo 170 del Estatuto de Autonom\u00eda, hipoteca\n    la capacidad de Catalu\u00f1a de liderar ese proceso de cambio de nuestro\n    modelo productivo. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CREE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL MINISTERIO FISCAL GOZA DE\n    LA DEBIDA AUTONOM\u00cdA EN SU FUNCIONAMIENTO ...\"", "\"... CREE EL MINISTRO DE JUSTICIA QUE EL MINISTERIO FISCAL GOZA DE\n    LA DEBIDA AUTONOM\u00cdA EN SU FUNCIONAMIENTO ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "fiscal\u00eda": [4, 5], "justicia": [6], "fiscal\u00eda general": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se extienden las dudas sobre si la pol\u00edtica contamina a la\n    Fiscal\u00eda General, dada la dependencia org\u00e1nica que esta tiene del\n    Ministerio de Justicia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza\n    usted la autonom\u00eda de la Fiscal\u00eda General? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se extienden las dudas sobre si la pol\u00edtica contamina a la\n    Fiscal\u00eda General, dada la dependencia org\u00e1nica que esta tiene del\n    Ministerio de Justicia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza\n    usted la autonom\u00eda de la Fiscal\u00eda General? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se extienden las dudas sobre si la pol\u00edtica contamina a la\n    Fiscal\u00eda General, dada la dependencia org\u00e1nica que esta tiene del\n    Ministerio de Justicia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfgarantiza\n    usted la autonom\u00eda de la Fiscal\u00eda General? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se extienden las dudas sobre si la pol\u00edtica contamina a la\n    Fiscal\u00eda General, dada la dependencia org\u00e1nica que esta tiene del\n    Ministerio de Justicia. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "estatuto org\u00e1nico": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  La respuesta es s\u00ed, y a\n    reforzarla se dirige la reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal que ha impulsado el Gobierno. ...\"", "\"...  La respuesta es s\u00ed, y a\n    reforzarla se dirige la reforma del Estatuto org\u00e1nico del ministerio\n    fiscal que ha impulsado el Gobierno. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3, 4], "fiscal\u00eda": [5, 6], "justicia": [7, 8], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Comparecencia del se\u00f1or Michavila, textualmente, el\n    hoy ministro de Justicia afirma categ\u00f3rico: Un fiscal general del Estado\n    al servicio del Gobierno. ...\"", "\"... Algunas\n    reflexiones intelectuales suyas sobre el funcionamiento de la fiscal\u00eda\n    est\u00e1n recogidas en el \"Diario de Sesiones\" de esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Usted hizo\n    decenas las reflexiones intelectuales, unos meses antes de ser ministro,\n    acerca del funcionamiento de la fiscal\u00eda. ...\"", "\"... Comparecencia del se\u00f1or Michavila, textualmente, el\n    hoy ministro de Justicia afirma categ\u00f3rico: Un fiscal general del Estado\n    al servicio del Gobierno. ...\"", "\"... Otra\n    perla del hoy se\u00f1or ministro, la introducci\u00f3n, la ocupaci\u00f3n del Gobierno\n    en las instituciones y fundamentalmente en el ministerio fiscal: El\n    carril lento, quieto parado, para los amigos del PP, y el que mata, la\n    alta velocidad, para los que le plantan cara al Gobierno del PP, como le\n    sucedi\u00f3 a Nunca M\u00e1is. ...\"", "\"... Algunas\n    reflexiones intelectuales suyas sobre el funcionamiento de la fiscal\u00eda\n    est\u00e1n recogidas en el \"Diario de Sesiones\" de esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Usted hizo\n    decenas las reflexiones intelectuales, unos meses antes de ser ministro,\n    acerca del funcionamiento de la fiscal\u00eda. ...\"", "\"... Comparecencia del se\u00f1or Michavila, textualmente, el\n    hoy ministro de Justicia afirma categ\u00f3rico: Un fiscal general del Estado\n    al servicio del Gobierno. ...\"", "\"... Pregunta al se\u00f1or Michavila, el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Aguilar dice: Hay una apreciaci\u00f3n de doble rasero en la justicia penal,\n    por la que hay favor e impunidad para los aleda\u00f1os del Gobierno y para\n    quien le levante la cara al Gobierno lo que hay es calvario penal. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "justicia": [7], "fiscal\u00eda": [4, 5], "fiscal general": [0], "pol\u00edtica criminal": [8], "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n": [6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Raya el esperpento haber escuchado, como hemos tenido que\n    hacerlo estos d\u00edas, de portavoces de su formaci\u00f3n que a quien hay que\n    investigar es al fiscal general del Estado y a la fiscal\u00eda, no vayamos a\n    saber al final que la fiscal\u00eda est\u00e1 luchando contra la corrupci\u00f3n, que\n    hasta ah\u00ed podr\u00edamos llegar. ...\"", "\"...  Se\u00f1or diputado, he le\u00eddo\n    con atenci\u00f3n todas mis intervenciones y las suscribo al cien por cien,\n    porque el objetivo que compromet\u00ed y que estamos ahora cumpliendo era\n    precisamente el de reforzar la capacidad del ministerio fiscal para\n    perseguir la criminalidad organizada y muy particularmente la corrupci\u00f3n. ...\"", "\"... Este Ministerio de Justicia ha ratificado dos convenios\n    europeos pendientes de firma por Espa\u00f1a; ha impulsado la reforma de la\n    Ley de Montes y de la Ley del Suelo para combatir la corrupci\u00f3n; ha\n    impulsado la reforma del C\u00f3digo Penal para fortalecer la persecuci\u00f3n\n    penal de los delitos econ\u00f3micos y contra la Hacienda p\u00fablica; adem\u00e1s, ha\n    fortalecido la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, al contrario de lo que suced\u00eda en\n    la legislatura anterior, y creado la Fiscal\u00eda de Delitos Medioambientales\n    Urban\u00edsticos. ...\"", "\"... Raya el esperpento haber escuchado, como hemos tenido que\n    hacerlo estos d\u00edas, de portavoces de su formaci\u00f3n que a quien hay que\n    investigar es al fiscal general del Estado y a la fiscal\u00eda, no vayamos a\n    saber al final que la fiscal\u00eda est\u00e1 luchando contra la corrupci\u00f3n, que\n    hasta ah\u00ed podr\u00edamos llegar. ...\"", "\"... Este Ministerio de Justicia ha ratificado dos convenios\n    europeos pendientes de firma por Espa\u00f1a; ha impulsado la reforma de la\n    Ley de Montes y de la Ley del Suelo para combatir la corrupci\u00f3n; ha\n    impulsado la reforma del C\u00f3digo Penal para fortalecer la persecuci\u00f3n\n    penal de los delitos econ\u00f3micos y contra la Hacienda p\u00fablica; adem\u00e1s, ha\n    fortalecido la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, al contrario de lo que suced\u00eda en\n    la legislatura anterior, y creado la Fiscal\u00eda de Delitos Medioambientales\n    Urban\u00edsticos. ...\"", "\"... Raya el esperpento haber escuchado, como hemos tenido que\n    hacerlo estos d\u00edas, de portavoces de su formaci\u00f3n que a quien hay que\n    investigar es al fiscal general del Estado y a la fiscal\u00eda, no vayamos a\n    saber al final que la fiscal\u00eda est\u00e1 luchando contra la corrupci\u00f3n, que\n    hasta ah\u00ed podr\u00edamos llegar. ...\"", "\"... Este Ministerio de Justicia ha ratificado dos convenios\n    europeos pendientes de firma por Espa\u00f1a; ha impulsado la reforma de la\n    Ley de Montes y de la Ley del Suelo para combatir la corrupci\u00f3n; ha\n    impulsado la reforma del C\u00f3digo Penal para fortalecer la persecuci\u00f3n\n    penal de los delitos econ\u00f3micos y contra la Hacienda p\u00fablica; adem\u00e1s, ha\n    fortalecido la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, al contrario de lo que suced\u00eda en\n    la legislatura anterior, y creado la Fiscal\u00eda de Delitos Medioambientales\n    Urban\u00edsticos. ...\"", "\"... Este Ministerio de Justicia ha ratificado dos convenios\n    europeos pendientes de firma por Espa\u00f1a; ha impulsado la reforma de la\n    Ley de Montes y de la Ley del Suelo para combatir la corrupci\u00f3n; ha\n    impulsado la reforma del C\u00f3digo Penal para fortalecer la persecuci\u00f3n\n    penal de los delitos econ\u00f3micos y contra la Hacienda p\u00fablica; adem\u00e1s, ha\n    fortalecido la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, al contrario de lo que suced\u00eda en\n    la legislatura anterior, y creado la Fiscal\u00eda de Delitos Medioambientales\n    Urban\u00edsticos. ...\"", "\"... Todos tenemos que estar dispuestos a perseguirla, sea el que sea el color\n    al que afecte, porque estamos combatiendo un mal absoluto y es una\n    prioridad de pol\u00edtica criminal. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "comparte": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CAMBIO DE CRITERIO DE LA FISCAL\u00cdA EN RELACI\u00d3N\n    CON EL CASO \"EGUNKARIA\" ...\"", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL CAMBIO DE CRITERIO DE LA FISCAL\u00cdA EN RELACI\u00d3N\n    CON EL CASO \"EGUNKARIA\" ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora diputada, no es la\n    funci\u00f3n del Gobierno respaldar lo que haga el Poder Judicial ni lo que\n    haga el ministerio fiscal, sino respetarlo atendiendo a sus fundamentos\n    en derecho. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "justicia": [6], "fiscal\u00eda": [4, 5], "juana chaos": [8], "fiscal general": [0], "fiscales": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde que el fiscal general del Estado acatase las\n    exigencias de ETA y solicitase a jueces y fiscales que evaluaran la nueva\n    situaci\u00f3n tras el anuncio del alto el fuego, se han ido produciendo una\n    serie de cambios de criterio en la fiscal\u00eda, l\u00f3gicamente, siempre a favor\n    y en beneficio de ETA. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que el fiscal general del Estado acatase las\n    exigencias de ETA y solicitase a jueces y fiscales que evaluaran la nueva\n    situaci\u00f3n tras el anuncio del alto el fuego, se han ido produciendo una\n    serie de cambios de criterio en la fiscal\u00eda, l\u00f3gicamente, siempre a favor\n    y en beneficio de ETA. ...\"", "\"... Ejemplos de ello son la rebaja de la fianza de\n    Otegui; el juicio contra I\u00f1aki Bilbao, de doce a dos a\u00f1os; el juicio\n    contra De Juana Chaos, de 96 a seis a\u00f1os; el juicio de ocho\n    colaboradores, de 136 a 61 a\u00f1os; las herriko tabernas, que ahora, seg\u00fan\n    el fiscal, ya no tienen vinculaci\u00f3n con Batasuna; recientemente lo de\n    Markel Ormazabal, acusado de actos de kale borroka, que pas\u00f3 de una\n    petici\u00f3n de once a\u00f1os a una multa de 3.000 euros, y as\u00ed sucesivamente\n    hasta ahora cuando el fiscal solicita, ocho meses despu\u00e9s de decir lo\n    contrario, el sobreseimiento de la causa contra Egunkaria. ...\"", "\"... Este es un\n    espect\u00e1culo lamentable del Gobierno y de la fiscal\u00eda, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que el fiscal general del Estado acatase las\n    exigencias de ETA y solicitase a jueces y fiscales que evaluaran la nueva\n    situaci\u00f3n tras el anuncio del alto el fuego, se han ido produciendo una\n    serie de cambios de criterio en la fiscal\u00eda, l\u00f3gicamente, siempre a favor\n    y en beneficio de ETA. ...\"", "\"... Este es un\n    espect\u00e1culo lamentable del Gobierno y de la fiscal\u00eda, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Las v\u00edctimas, esas\n    v\u00edctimas a las que ustedes algunas veces ignoran, \u00fanicamente ped\u00edan la\n    actuaci\u00f3n de la justicia, no la venganza ni el odio, y eso es lo que\n    ustedes les niegan con estas actuaciones. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, desde que el fiscal general del Estado acatase las\n    exigencias de ETA y solicitase a jueces y fiscales que evaluaran la nueva\n    situaci\u00f3n tras el anuncio del alto el fuego, se han ido produciendo una\n    serie de cambios de criterio en la fiscal\u00eda, l\u00f3gicamente, siempre a favor\n    y en beneficio de ETA. ...\"", "\"... Ejemplos de ello son la rebaja de la fianza de\n    Otegui; el juicio contra I\u00f1aki Bilbao, de doce a dos a\u00f1os; el juicio\n    contra De Juana Chaos, de 96 a seis a\u00f1os; el juicio de ocho\n    colaboradores, de 136 a 61 a\u00f1os; las herriko tabernas, que ahora, seg\u00fan\n    el fiscal, ya no tienen vinculaci\u00f3n con Batasuna; recientemente lo de\n    Markel Ormazabal, acusado de actos de kale borroka, que pas\u00f3 de una\n    petici\u00f3n de once a\u00f1os a una multa de 3.000 euros, y as\u00ed sucesivamente\n    hasta ahora cuando el fiscal solicita, ocho meses despu\u00e9s de decir lo\n    contrario, el sobreseimiento de la causa contra Egunkaria. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4], "fiscales": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pero no hacia usted sino hacia\n    el respeto que le debemos a la ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, d\u00e9jeme\n    afirmarle, primero, que la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo su trabajo y en esta\n    legislatura presenta un balance que ha sido expuesto en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n en comparecencias en este Congreso de los Diputados -y esta\n    ma\u00f1ana tambi\u00e9n lo he explicado en el Senado- de imputaciones y condenas\n    obtenidas por integraci\u00f3n en la banda terrorista ETA absolutamente\n    impecables. ...\"", "\"... En su pregunta hac\u00eda usted alusi\u00f3n al caso Egunkaria, y sobre ese caso\n    d\u00e9jeme simplemente decirle que lo que se produce es una solicitud de\n    sobreseimiento provisional, que es una de las opciones legalmente\n    disponibles, despu\u00e9s de realizar las diligencias de averiguaci\u00f3n de los\n    hechos delictivos, que corresponden al ministerio fiscal. ...\"", "\"... El fiscal\n    puede, efectivamente, solicitar la apertura del juicio oral si cree que\n    existen indicios de criminalidad bastante y que adem\u00e1s son predicables de\n    las personas que tienen que responder por ellos; por tanto que las\n    responsabilidades penales son individualizables. ...\"", "\"... El ministerio fiscal ha\n    llegado racionalmente, de acuerdo con los informes de que dispone y que\n    obran en la documentaci\u00f3n de la causa y suministrados por los servicios\n    de informaci\u00f3n de la Guardia Civil, que no existe prueba bastante para\n    asegurar que Egunkaria pertenece al aparato de blanqueo de capitales o de\n    financiaci\u00f3n ilegal de la organizaci\u00f3n terrorista ETA, que es la causa de\n    la que se trata. ...\"", "\"... Pero no hacia usted sino hacia\n    el respeto que le debemos a la ciudadan\u00eda a trav\u00e9s de esta C\u00e1mara, d\u00e9jeme\n    afirmarle, primero, que la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo su trabajo y en esta\n    legislatura presenta un balance que ha sido expuesto en m\u00e1s de una\n    ocasi\u00f3n en comparecencias en este Congreso de los Diputados -y esta\n    ma\u00f1ana tambi\u00e9n lo he explicado en el Senado- de imputaciones y condenas\n    obtenidas por integraci\u00f3n en la banda terrorista ETA absolutamente\n    impecables. ...\"", "\"... No adular a los jueces o a los fiscales que se\n    mueven en una direcci\u00f3n y criticarles encarnizadamente, sin fundamento,\n    si lo hacen en alguna otra, sino respetarles cuando\n    act\u00faan y enjuiciar solamente su fundamentaci\u00f3n en derecho. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, esta pregunta ya la he contestado recientemente en una\n    conferencia en el F\u00f3rum Europa y usted conoce la respuesta, pero\n    prefiere, como es habitual, hacer una oposici\u00f3n de confrontaci\u00f3n y\n    desinformaci\u00f3n, en lugar de colaborar con este Gobierno planteando\n    alternativas y reconociendo que en sus a\u00f1os de Gobierno no hicieron nada\n    por la pol\u00edtica de vivienda. ...\"", "\"... De cualquier manera, el Gobierno siempre\n    est\u00e1 por el cumplimiento de la legalidad vigente y trabajando para\n    garantizar el derecho a una vivienda a precio razonable a los ciudadanos. ...\"", "\"... De cualquier manera, el Gobierno siempre\n    est\u00e1 por el cumplimiento de la legalidad vigente y trabajando para\n    garantizar el derecho a una vivienda a precio razonable a los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "viviendas": [3, 4], "alquiler": [6], "precio": [5], "j\u00f3venes": [7]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Conoce la se\u00f1ora ministra y padecen todos los espa\u00f1oles que es usted la\n    ministra peor valorada del Gobierno y que adem\u00e1s su conducta en el\n    Gobierno es una sucesi\u00f3n de \u00e9xitos que todos sufrimos: las miniviviendas,\n    las soluciones habitacionales, las zapatillas buscapisos -las famosas\n    Keli Finder-, la Agencia P\u00fablica de Alquiler, que en su programa\n    electoral iba a alquilar un mill\u00f3n de viviendas y se qued\u00f3 a principios\n    de a\u00f1o en 176 viviendas, eso s\u00ed, a un coste de alquiler de 40.000 euros\n    por vivienda, es decir, siete millones para alquilar una vivienda. ...\"", "\"... Y como\n    conclusi\u00f3n, ha habido un aumento de precios, que usted conoce, desde que\n    lleg\u00f3 usted y Zapatero a la Presidencia del Gobierno, de un 35 por ciento\n    en el precio de la vivienda, lo que adicionado a un crecimiento en los\n    tipos de inter\u00e9s supone que a un joven espa\u00f1ol le cuesta, se\u00f1ora\n    ministra, el 64 por ciento de su salario. ...\"", "\"... \u00bfVa a incluir usted, en\n    vista del fracaso de todas sus medidas, en el pr\u00f3ximo Plan de Vivienda\n    esta ocupaci\u00f3n ilegal de viviendas? ...\"", "\"... Conoce la se\u00f1ora ministra y padecen todos los espa\u00f1oles que es usted la\n    ministra peor valorada del Gobierno y que adem\u00e1s su conducta en el\n    Gobierno es una sucesi\u00f3n de \u00e9xitos que todos sufrimos: las miniviviendas,\n    las soluciones habitacionales, las zapatillas buscapisos -las famosas\n    Keli Finder-, la Agencia P\u00fablica de Alquiler, que en su programa\n    electoral iba a alquilar un mill\u00f3n de viviendas y se qued\u00f3 a principios\n    de a\u00f1o en 176 viviendas, eso s\u00ed, a un coste de alquiler de 40.000 euros\n    por vivienda, es decir, siete millones para alquilar una vivienda. ...\"", "\"... \u00bfVa a incluir usted, en\n    vista del fracaso de todas sus medidas, en el pr\u00f3ximo Plan de Vivienda\n    esta ocupaci\u00f3n ilegal de viviendas? ...\"", "\"... Y como\n    conclusi\u00f3n, ha habido un aumento de precios, que usted conoce, desde que\n    lleg\u00f3 usted y Zapatero a la Presidencia del Gobierno, de un 35 por ciento\n    en el precio de la vivienda, lo que adicionado a un crecimiento en los\n    tipos de inter\u00e9s supone que a un joven espa\u00f1ol le cuesta, se\u00f1ora\n    ministra, el 64 por ciento de su salario. ...\"", "\"... Conoce la se\u00f1ora ministra y padecen todos los espa\u00f1oles que es usted la\n    ministra peor valorada del Gobierno y que adem\u00e1s su conducta en el\n    Gobierno es una sucesi\u00f3n de \u00e9xitos que todos sufrimos: las miniviviendas,\n    las soluciones habitacionales, las zapatillas buscapisos -las famosas\n    Keli Finder-, la Agencia P\u00fablica de Alquiler, que en su programa\n    electoral iba a alquilar un mill\u00f3n de viviendas y se qued\u00f3 a principios\n    de a\u00f1o en 176 viviendas, eso s\u00ed, a un coste de alquiler de 40.000 euros\n    por vivienda, es decir, siete millones para alquilar una vivienda. ...\"", "\"... Cuando usted dec\u00eda eso,\n    afortunadamente un juez, en la misma ciudad, en Barcelona, dec\u00eda que eso\n    que usted llama estilo de vida era una invasi\u00f3n usurpatoria con empleo de\n    violencia e intimidaci\u00f3n, y el propio juez preven\u00eda a los j\u00f3venes de\n    sus palabras: Mientras dura la usurpaci\u00f3n del bien favorece y extiende\n    actitudes de invasi\u00f3n y de usurpaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "viviendas": [6, 7], "suelo": [10], "familias": [13], "precio": [11], "viviendas protegidas": [8, 9], "metros cuadrados": [12], "j\u00f3venes": [14]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el derecho a la propiedad y el derecho a la vivienda son derechos\n    reconocidos en nuestra Constituci\u00f3n. ...\"", "\"... De ninguna forma este Gobierno confunde la demanda de los ciudadanos para\n    tener una vivienda y espacios de libre creaci\u00f3n con las f\u00f3rmulas\n    utilizadas para conseguirlo, y as\u00ed lo dije en el F\u00f3rum Europa al que me\n    refer\u00ed al principio, aunque usted prefiera quedarse solo con la mitad de\n    la frase, como hacen siempre, manipulando y desinformando. ...\"", "\"... Manifest\u00e9\n    literalmente que frente a ese movimiento -y lo dije al principio- tenemos\n    un ordenamiento jur\u00eddico que prev\u00e9 -es literal, puede acudir a las\n    transcripciones- desde medidas punitivas en el C\u00f3digo Penal a medidas de\n    otro tipo en la Ley de Expropiaci\u00f3n y en las leyes de vivienda\n    auton\u00f3micas. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, coja el toro por los\n    cuernos en lugar del r\u00e1bano por las hojas y aprenda usted que el\n    Ministerio de Vivienda de este Gobierno, en dos a\u00f1os y medio de\n    legislatura, ha hecho posible una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda. ...\"", "\"... Ha hecho\n    posible que hoy 400.000 familias, aproximadamente el 80 por ciento\n    j\u00f3venes, hayan accedido a una vivienda gracias a los planes estatales de\n    vivienda, presupuestados con 8.000 millones de euros frente a los 3.000\n    millones de euros -que no ejecutaban y reprogramaban- del Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"", "\"... El precio de la\n    vivienda ha crecido por primera vez en cinco a\u00f1os por debajo de los dos\n    d\u00edgitos; ha pasado de un 18,4 por ciento, cuando ustedes nos lo dejaron,\n    a un 9,8 por ciento. ...\"", "\"... Hemos movilizado 17 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas, suelo del Estado. ...\"", "\"... En los \u00faltimos 12 meses se han iniciado m\u00e1s\n    viviendas protegidas que en todos los a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... Hemos movilizado 17 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas, suelo del Estado. ...\"", "\"... En los \u00faltimos 12 meses se han iniciado m\u00e1s\n    viviendas protegidas que en todos los a\u00f1os de Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"", "\"... Hemos movilizado 17 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas, suelo del Estado. ...\"", "\"... El precio de la\n    vivienda ha crecido por primera vez en cinco a\u00f1os por debajo de los dos\n    d\u00edgitos; ha pasado de un 18,4 por ciento, cuando ustedes nos lo dejaron,\n    a un 9,8 por ciento. ...\"", "\"... Hemos movilizado 17 millones de metros cuadrados para\n    m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas, suelo del Estado. ...\"", "\"... Ha hecho\n    posible que hoy 400.000 familias, aproximadamente el 80 por ciento\n    j\u00f3venes, hayan accedido a una vivienda gracias a los planes estatales de\n    vivienda, presupuestados con 8.000 millones de euros frente a los 3.000\n    millones de euros -que no ejecutaban y reprogramaban- del Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"", "\"... Ha hecho\n    posible que hoy 400.000 familias, aproximadamente el 80 por ciento\n    j\u00f3venes, hayan accedido a una vivienda gracias a los planes estatales de\n    vivienda, presupuestados con 8.000 millones de euros frente a los 3.000\n    millones de euros -que no ejecutaban y reprogramaban- del Gobierno del\n    Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... MANTIENE LA\n    MINISTRA LOS ARGUMENTOS ESGRIMIDOS EN LA PASADA SESI\u00d3N DE CONTROL PARA\n    JUSTIFICAR LA SUSPENSI\u00d3N DE LA REUNI\u00d3N EUROPEA DE MINISTROS DE VIVIENDA,\n    QUE SE IBA A CELEBRAR EN BARCELONA ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "protecci\u00f3n oficial": [5], "viviendas": [2, 3, 4], "metros cuadrados": [6]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfmantiene la ministra los argumentos esgrimidos en la\n    pasada sesi\u00f3n de control para justificar la suspensi\u00f3n de la reuni\u00f3n\n    europea de ministros de Vivienda? ...\"", "\"... Lo\n    que no entendemos es que cuando el Gobierno ten\u00eda la inmejorable\n    oportunidad de presentar sus logros en un escaparate internacional en una\n    reuni\u00f3n europea de ministros de Vivienda, se opt\u00f3 por suspender la\n    reuni\u00f3n. ...\"", "\"... Deb\u00eda\n    hacer olvidar a los espa\u00f1oles la gran promesa del presidente que dec\u00eda\n    que iban a construir 180.000 viviendas de protecci\u00f3n oficial cada a\u00f1o. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Trujillo, usted decidi\u00f3 reinterpretar la promesa electoral de las\n    180.000 viviendas anuales y pas\u00f3 a los pisos de 30 metros cuadrados,\n    luego a las soluciones habitacionales y, finalmente, las convirti\u00f3 en\n    10.000 zapatillas de deporte. ...\"", "\"... La conclusi\u00f3n es\n    que no solo no construyen las\n    viviendas que prometieron sino que hoy son mucho m\u00e1s caras. ...\"", "\"... Deb\u00eda\n    hacer olvidar a los espa\u00f1oles la gran promesa del presidente que dec\u00eda\n    que iban a construir 180.000 viviendas de protecci\u00f3n oficial cada a\u00f1o. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Trujillo, usted decidi\u00f3 reinterpretar la promesa electoral de las\n    180.000 viviendas anuales y pas\u00f3 a los pisos de 30 metros cuadrados,\n    luego a las soluciones habitacionales y, finalmente, las convirti\u00f3 en\n    10.000 zapatillas de deporte. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "viviendas": [10, 11], "vivienda protegida": [7, 8, 9], "suelo": [14], "familias": [24], "precio": [18, 19, 20], "ayudas": [25], "viviendas protegidas": [12, 13], "alquiler": [21], "vivienda libre": [15, 16, 17], "metros cuadrados": [23], "suelo p\u00fablico": [22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, s\u00ed a su pregunta, pero no di argumentos, sencillamente describ\u00ed\n    una realidad que lamentablemente no deja bien al Partido Popular, tanto\n    cuando gobernaban como ahora, felizmente en la oposici\u00f3n, ni en vivienda\n    ni en seguridad. ...\"", "\"... Como este Gobierno tiene pol\u00edtica de\n    vivienda, se\u00f1or\u00eda, aunque a usted le pese, tiene agenda internacional en\n    esta materia, a diferencia del Gobierno del Partido Popular que, como no\n    ten\u00eda pol\u00edtica de vivienda, no ten\u00eda agenda nacional ni agenda\n    internacional. ...\"", "\"... Le dir\u00e9 que no me sorprende, se\u00f1or\u00eda, que vuelva a\n    preguntar machaconamente lo mismo que la semana pasada ya que los\n    resultados de la pol\u00edtica de vivienda de este Gobierno le est\u00e1 poniendo\n    muy dif\u00edcil al Partido Popular hablar de otras cosas y desde el primer\n    momento en esta legislatura hemos o\u00eddo en esta C\u00e1mara los mismos\n    argumentos. ...\"", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, 400.000 familias han obtenido ayudas del\n    Gobierno para acceder a una vivienda protegida -el 55 por ciento de\n    cumplimiento de los planes estatales de vivienda desde que gobierna el\n    Partido Socialista-, gracias a un esfuerzo de 8.000 millones de euros,\n    como le dec\u00eda antes; m\u00e1s del doble de lo que ustedes presupuestaban y que\n    nunca gastaban. ...\"", "\"... El precio de la vivienda libre, aunque les pese a\n    ustedes, se est\u00e1 moderando; lo encontramos a un 19 por ciento y los\n    \u00faltimos datos de septiembre de 2006 lo sit\u00faan en un 9,8 por ciento. ...\"", "\"... Ya s\u00e9\n    que a ustedes les gustaba calentar el mercado y que el precio de la\n    vivienda libre subiera, y ahora tambi\u00e9n nos estamos enterando que les\n    gusta el mercado de la vivienda protegida para repart\u00edrselo entre los\n    cargos del Partido Popular -alcaldes, delegados, consejeros- all\u00ed donde\n    ustedes est\u00e1n gobernando. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, 400.000 familias han obtenido ayudas del\n    Gobierno para acceder a una vivienda protegida -el 55 por ciento de\n    cumplimiento de los planes estatales de vivienda desde que gobierna el\n    Partido Socialista-, gracias a un esfuerzo de 8.000 millones de euros,\n    como le dec\u00eda antes; m\u00e1s del doble de lo que ustedes presupuestaban y que\n    nunca gastaban. ...\"", "\"... Ya s\u00e9\n    que a ustedes les gustaba calentar el mercado y que el precio de la\n    vivienda libre subiera, y ahora tambi\u00e9n nos estamos enterando que les\n    gusta el mercado de la vivienda protegida para repart\u00edrselo entre los\n    cargos del Partido Popular -alcaldes, delegados, consejeros- all\u00ed donde\n    ustedes est\u00e1n gobernando. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... Se han iniciado 85.000 viviendas protegidas este a\u00f1o y\n    80.000 el a\u00f1o pasado, frente a 45.000 viviendas protegidas que dicen\n    ustedes que iniciaron. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... Se han iniciado 85.000 viviendas protegidas este a\u00f1o y\n    80.000 el a\u00f1o pasado, frente a 45.000 viviendas protegidas que dicen\n    ustedes que iniciaron. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... El precio de la vivienda libre, aunque les pese a\n    ustedes, se est\u00e1 moderando; lo encontramos a un 19 por ciento y los\n    \u00faltimos datos de septiembre de 2006 lo sit\u00faan en un 9,8 por ciento. ...\"", "\"... Ya s\u00e9\n    que a ustedes les gustaba calentar el mercado y que el precio de la\n    vivienda libre subiera, y ahora tambi\u00e9n nos estamos enterando que les\n    gusta el mercado de la vivienda protegida para repart\u00edrselo entre los\n    cargos del Partido Popular -alcaldes, delegados, consejeros- all\u00ed donde\n    ustedes est\u00e1n gobernando. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... El precio de la vivienda libre, aunque les pese a\n    ustedes, se est\u00e1 moderando; lo encontramos a un 19 por ciento y los\n    \u00faltimos datos de septiembre de 2006 lo sit\u00faan en un 9,8 por ciento. ...\"", "\"... Ya s\u00e9\n    que a ustedes les gustaba calentar el mercado y que el precio de la\n    vivienda libre subiera, y ahora tambi\u00e9n nos estamos enterando que les\n    gusta el mercado de la vivienda protegida para repart\u00edrselo entre los\n    cargos del Partido Popular -alcaldes, delegados, consejeros- all\u00ed donde\n    ustedes est\u00e1n gobernando. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... El mercado de alquiler,\n    aunque a usted le pese, se ha incrementado. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... Yo s\u00e9 que le pesa porque lo\n    que quiere es que se haga vivienda libre y adem\u00e1s muy cara, pero, no\n    se\u00f1or, este Gobierno tiene una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda protegida\n    para darles vivienda protegida a precio razonable a los ciudadanos y\n    tambi\u00e9n para permitirles que compren viviendas libres a un precio\n    razonable; 17 millones de metros cuadrados de suelo p\u00fablico del Estado\n    para m\u00e1s de 50.000 viviendas protegidas es mucho m\u00e1s de todo lo que se ha\n    hecho a lo largo de la historia. ...\"", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, 400.000 familias han obtenido ayudas del\n    Gobierno para acceder a una vivienda protegida -el 55 por ciento de\n    cumplimiento de los planes estatales de vivienda desde que gobierna el\n    Partido Socialista-, gracias a un esfuerzo de 8.000 millones de euros,\n    como le dec\u00eda antes; m\u00e1s del doble de lo que ustedes presupuestaban y que\n    nunca gastaban. ...\"", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, 400.000 familias han obtenido ayudas del\n    Gobierno para acceder a una vivienda protegida -el 55 por ciento de\n    cumplimiento de los planes estatales de vivienda desde que gobierna el\n    Partido Socialista-, gracias a un esfuerzo de 8.000 millones de euros,\n    como le dec\u00eda antes; m\u00e1s del doble de lo que ustedes presupuestaban y que\n    nunca gastaban. ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Hablando de reparto, \u00bfva a ceder su vivienda a los ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Hablando de reparto, \u00bfva a ceder su vivienda a los\n    okupas? ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LAS INFORMACIONES SOBRE EL\n    PAPEL DESEMPE\u00d1ADO POR EL EX SECRETARIO DE ESTADO DE SEGURIDAD, DON RAFAEL\n    VERA, ENTRE LOS D\u00cdAS 11 Y 14 DE MARZO DE 2004 ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Mientras para los espa\u00f1oles del 11 al 14 de\n    marzo de 2004 fueron d\u00edas de inmenso dolor, para algunos dirigentes\n    socialistas parece que dieron mucho m\u00e1s de s\u00ed. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La pregunta\n    es \u00bfpor qu\u00e9 se intent\u00f3 seguir mintiendo a los espa\u00f1oles hasta el d\u00eda 13\n    al mediod\u00eda? ...\"", "\"... La pregunta es \u00bfpor qu\u00e9 mientras la Polic\u00eda investigaba el\n    islamismo radical, que ha resultado finalmente el autor del atentado del\n    11-M, ustedes se empe\u00f1aban una y otra vez en decir a los espa\u00f1oles que\n    hab\u00eda sido ETA, cuando sab\u00edan que era rotundamente falso? ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 4, 6, 13, 15, 18, 20, 21, 23, 24, 25, 26], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 10, 12, 14, 16, 17, 19, 22, 27], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [7], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [8, 9, 11], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}