{"blocks": [{"words": {"justicia": [0], "fuerzas": [1], "seguridad": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ven\u00eda a decirle al Gobierno que se\n    ocupara del empleo, de los precios, de las hipotecas, de la justicia, de\n    la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy es el d\u00eda de\n    Juan Manuel y de su familia; hoy es el d\u00eda de los heridos del atentado de\n    esta madrugada, de toda la Guardia Civil y del resto de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado; el d\u00eda de todos los espa\u00f1oles que no\n    pueden disfrutar plenamente de su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy es el d\u00eda de\n    Juan Manuel y de su familia; hoy es el d\u00eda de los heridos del atentado de\n    esta madrugada, de toda la Guardia Civil y del resto de las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado; el d\u00eda de todos los espa\u00f1oles que no\n    pueden disfrutar plenamente de su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "apoyo": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos puesto\n    todos los instrumentos del Estado de derecho para esa lucha, para acabar\n    con el terrorismo, y hemos hecho todo lo posible por promover la unidad\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas y ah\u00ed nos van a tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    ratifico en eso y me refiero a todas las palabras que en este Parlamento\n    hemos suscrito y que ha expresado el presidente del Gobierno: condena\n    total y apoyo y solidaridad hoy con la familia y con todas las v\u00edctimas\n    del terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000007\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno tiene una firme voluntad de hacer salir a la justicia\n    de ese momento que dura ya aproximadamente treinta a\u00f1os -toda la etapa\n    democr\u00e1tica- en el que no hemos sido capaces de ponerla en el sitio que\n    le corresponde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Modernizaci\u00f3n y medidas de gesti\u00f3n eficaz siempre\n    pensando en la necesidad de lograr una justicia \u00e1gil y eficiente, en lo\n    que creo que vamos a estar absolutamente de acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Agradezco, se\u00f1or Bermejo, que empiece a preocuparle la cuesti\u00f3n porque, a\n    la vista de sus \u00faltimas declaraciones, estaba convencido de que la \u00fanica\n    medida que hoy anunciar\u00eda ser\u00eda un solemne ted\u00e9um en agradecimiento a la\n    feliz situaci\u00f3n de la justicia espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El disfrute pac\u00edfico de los\n    derechos y libertades de los ciudadanos de este pa\u00eds depende en buena\n    medida del funcionamiento eficaz de la Administraci\u00f3n de Justicia, y ese,\n    se\u00f1or Bermejo, es su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000014\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PROYECTOS SE\n    PONDR\u00c1N EN MARCHA PARA ACOMETER LA ANUNCIADA MODERNIZACI\u00d3N DE LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, en la pasada legislatura apoyamos importantes\n    leyes de aumento de derechos civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se mejor\u00f3 la lucha contra la\n    criminalidad organizada y contra la criminalidad econ\u00f3mica y urban\u00edstica;\n    se increment\u00f3 el personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia en\n    m\u00e1s de 1.100 jueces, magistrados y fiscales, que era el doble de los que\n    se crearon en los a\u00f1os 2000 a 2004; los presupuestos en materia de\n    justicia aumentaron en la \u00faltima legislatura casi el 50 por ciento y pese\n    a ello los consensos con el Partido Popular en materia de justicia, sin\n    entrar a analizar las causas en este momento y sin hacer ning\u00fan tipo de\n    reproches, resultaron imposibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, desde el Grupo Parlamentario Socialista, que la justicia debe\n    ser considerada como una cuesti\u00f3n de Estado que debe conseguir los\n    consensos b\u00e1sicos con todos los grupos parlamentarios, incluido,\n    l\u00f3gicamente, el Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La justicia es un derecho de los ciudadanos y un servicio p\u00fablico que\n    dispensa el Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos negar la realidad de que en Espa\u00f1a la\n    justicia no es lo suficientemente \u00e1gil, transparente y eficaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No podemos\n    negar la evidencia de que la reforma de la justicia es un objetivo\n    prioritario e inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de las responsabilidades hist\u00f3ricas\n    sobre las causas que dan lugar a la situaci\u00f3n actual, es necesario y\n    urgente modernizar la Administraci\u00f3n de Justicia llevando este servicio\n    p\u00fablico al lugar que se merece nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Administraci\u00f3n de Justicia necesita arreglar las\n    disfunciones provocadas por el anormal funcionamiento del \u00f3rgano de\n    gobierno de los jueces y, sobre todo, llevar a cabo las reformas\n    procesales necesarias con la dotaci\u00f3n de los medios t\u00e9cnicos, personales\n    y materiales precisos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Villarrubia, estoy plenamente de acuerdo en que la renovaci\u00f3n del\n    Consejo del Poder Judicial es uno de los pilares de lo que pretende ser\n    una legislatura dedicada a la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una modernizaci\u00f3n que ha encontrado ya su primera respuesta en la\n    modificaci\u00f3n de la estructura del propio Ministerio de Justicia con la\n    creaci\u00f3n de una Secretar\u00eda General de Modernizaci\u00f3n y una Direcci\u00f3n\n    General de Modernizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa percha tendremos que colgar los diversos\n    proyectos que tenemos; proyectos muy importantes que quieren hacer de la\n    gesti\u00f3n de la justicia una gesti\u00f3n moderna para llevar a tope el proyecto\n    Lexnet que tan buen resultado dio en el juicio del 11-M y que ya se est\u00e1\n    ensayando para que en esta legislatura est\u00e9 generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es pensar en un futuro de\n    justicia moderna tanto por el cambio de los m\u00e9todos de trabajo como de\n    las estructuras como de las herramientas inform\u00e1ticas de que debemos\n    valernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000015\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la valoraci\u00f3n que hace el ministro de Justicia de ese\n    acuerdo y lo que posibilita no puede ser otra que enormemente positiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000016\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS\n    PROYECTOS DEL MINISTERIO DE JUSTICIA EN ORDEN A LA MEJORA Y\n    PERFECCIONAMIENTO DE LOS DIFERENTES REGISTROS P\u00daBLICOS DE SU COMPETENCIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los ciudadanos y los servidores p\u00fablicos de este pa\u00eds\n    sabemos mucho de los males end\u00e9micos de la justicia, de los que hablaba\n    usted hace poco con toda la raz\u00f3n del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por eso en el programa electoral que nos ata\n    durante esta legislatura a los ciudadanos ofrecimos algunas interesantes\n    ideas que pueden verse puestas en pr\u00e1ctica prontamente y por eso es por\n    lo que le pregunto, teniendo en cuenta el marco del programa electoral\n    del Partido Socialista, mayoritariamente refrendado por el electorado\n    \u00bfqu\u00e9 iniciativas y qu\u00e9 proyectos tiene en marcha o va a poner pronto en\n    marcha el departamento que dirige, en el bien entendido que nos consta\n    que est\u00e1n trabajando intensamente en la modernizaci\u00f3n de la justicia de\n    este pa\u00eds, que ya es hora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, es evidente que cuando usted habla de los registros a cargo del\n    Ministerio de Justicia para referirse a aquellos necesitados de algo m\u00e1s\n    que de una mano de pintura -perm\u00edtame la expresi\u00f3n-, se est\u00e1 refiriendo a\n    la situaci\u00f3n del Registro Civil en todas sus expresiones, tanto el\n    Registro Civil Central como los registros municipales como los registros\n    de paz, que hasta ah\u00ed llega la cosa, y tambi\u00e9n los registros consulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A eso\n    vamos, a un registro integral en el que sobre todo las administraciones,\n    con respeto a aquellos datos que deban ser objeto de una pretensi\u00f3n de\n    intimidad, puedan acceder a los datos del Registro Civil de tal manera\n    que no sea el ciudadano el obligado a acudir ni tampoco el registro el\n    obligado a expedir continuamente certificaciones que ser\u00edan innecesarias\n    si aquellos organismos como la Hacienda P\u00fablica, la Polic\u00eda en sus\n    \u00e1mbitos de documento nacional de identidad, la Seguridad Social,\n    etc\u00e9tera, pudieran acceder directamente a estos bancos de datos que\n    tenemos; as\u00ed ahorrar\u00edamos todo ese camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000017\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los nombramientos de la\n    empresa privada no tienen nada que ver con la licitaci\u00f3n de la obra\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "peque\u00f1as": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es decir, primero, el se\u00f1or Taguas,\n    que forma parte del aparato de La Moncloa y del equipo del se\u00f1or\n    Sebasti\u00e1n, pontifica que hay que incentivar la obra p\u00fablica para frenar\n    la crisis y dos semanas m\u00e1s tarde la patronal de las grandes empresas, de\n    peque\u00f1as pero grandes empresas, precisamente lo contrata, quien tiene\n    adem\u00e1s intereses energ\u00e9ticos y de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, primero, el se\u00f1or Taguas,\n    que forma parte del aparato de La Moncloa y del equipo del se\u00f1or\n    Sebasti\u00e1n, pontifica que hay que incentivar la obra p\u00fablica para frenar\n    la crisis y dos semanas m\u00e1s tarde la patronal de las grandes empresas, de\n    peque\u00f1as pero grandes empresas, precisamente lo contrata, quien tiene\n    adem\u00e1s intereses energ\u00e9ticos y de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, primero, el se\u00f1or Taguas,\n    que forma parte del aparato de La Moncloa y del equipo del se\u00f1or\n    Sebasti\u00e1n, pontifica que hay que incentivar la obra p\u00fablica para frenar\n    la crisis y dos semanas m\u00e1s tarde la patronal de las grandes empresas, de\n    peque\u00f1as pero grandes empresas, precisamente lo contrata, quien tiene\n    adem\u00e1s intereses energ\u00e9ticos y de otra naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000012\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SITUACI\u00d3N\n    SE ENCUENTRA EL PROCEDIMIENTO JUDICIAL SEGUIDO POR ESPA\u00d1A ANTE LOS\n    TRIBUNALES DE TAMPA (FLORIDA) EN RELACI\u00d3N CON EL HALLAZGO DE UN PECIO POR\n    LA EMPRESA ODYSSEY EN LAS PROXIMIDADES DE NUESTRAS COSTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [1, 2, 3, 4, 5], "empresa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hace cerca de un a\u00f1o una empresa cazatesoros llamada Odyssey, con muchos\n    recursos tecnol\u00f3gicos y me temo que con pocos escr\u00fapulos en el respeto a\n    las normas y en el respeto a la propiedad ajena, se hizo ilegalmente con\n    parte de los restos de un pecio que parece ser corresponden a un buque de\n    la Armada Espa\u00f1ola hundido a principios del siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Cultura, sin duda sabe usted que gobierna una de las\n    naciones del mundo con mayor patrimonio hist\u00f3rico y cultural y todos\n    tenemos la responsabilidad de defenderlo y preservarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte muy\n    significativa de ese patrimonio se encuentra bajo las aguas, aqu\u00ed y en\n    todos los oc\u00e9anos del planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante mucho tiempo ese patrimonio se ha\n    mantenido a salvo, oculto e inaccesible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros no vimos esos restos como un bot\u00edn, los vimos\n    como parte de nuestra historia, como parte de nuestro patrimonio\n    hist\u00f3rico y cultural y tambi\u00e9n como parte de la memoria colectiva: hab\u00eda\n    200 marinos espa\u00f1oles muertos en torno a esos restos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos ese patrimonio\n    en Espa\u00f1a pronto, sin lugar a dudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el juicio est\u00e1 en la fase en que las partes est\u00e1n reuniendo las\n    pruebas necesarias y demostrando al juez sus intereses y su legitimidad\n    para reclamar los derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000021\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [1, 2, 3], "intereses": [5, 6], "empresas": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, desde mayo de 2007, cuando Odyssey ya anunci\u00f3 que hab\u00eda\n    encontrado el mayor bot\u00edn jam\u00e1s localizado -seg\u00fan un titular de un\n    peri\u00f3dico-, se han llenado p\u00e1ginas en los medios de comunicaci\u00f3n con\n    diferentes informaciones, todas ellas vertidas sobre la acci\u00f3n del\n    Odyssey, de las actuaciones de la seguridad espa\u00f1ola y del Ministerio de\n    Cultura, tambi\u00e9n de las relaciones con otros ministerios y de sus\n    acciones, al igual que de las relaciones diplom\u00e1ticas con Gran Bretra\u00f1a y\n    Estados Unidos y evidentemente con la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a es un pa\u00eds que por su historia tiene una gran\n    cantidad de patrimonio subacu\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    lo visto, la zona donde el Odyssey extrajo el pecio es uno de los mayores\n    cementerios de pecios y en la que seguramente debe haber m\u00e1s patrimonio\n    subacu\u00e1tico espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recuperaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de nuestro patrimonio\n    subacu\u00e1tico es sin duda un reto muy importante y, por tanto, tambi\u00e9n lo\n    es el hecho de que no sea expoliado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado que no es la primera vez que ha\n    ocurrido que tengamos que ir a un juicio para obtener lo que creemos que\n    es nuestro, lo que es de Espa\u00f1a, es importante establecer y estimular a\n    las dem\u00e1s administraciones con competencias para actuar y cumplir una\n    estrategia com\u00fan y, a la vez, limitar las acciones de empresas que no\n    tengan en cuenta los derechos de la propiedad de los Estados sobre los\n    pecios que llevaron su bandera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos un a\u00f1o\n    intenso de relaciones y acciones de trabajo del Gobierno, con su\n    ministerio al frente, para conseguir que los intereses particulares, en\n    este caso sobre un pecio, no prevalezcan sobre los intereses generales y\n    culturales de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Grupo Parlamentario Socialista nos congratulamos de la buena marcha\n    del litigio a favor de los intereses culturales espa\u00f1oles, como usted nos\n    acaba de explicitar, en cuanto a la probable y casi segura recuperaci\u00f3n\n    del pecio, pero sin duda no deja de ser molesto tener que litigar para\n    conseguir lo que parece ser nuestro, al margen de las competencias de las\n    diferentes administraciones y normativas que concurren en una acci\u00f3n de\n    este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2], "patrimonio": [3, 4, 5], "empresas": [6], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  La protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio cultural subacu\u00e1tico no puede abarcarse \u00fanicamente desde el\n    Ministerio de Cultura, sino que requiere una visi\u00f3n m\u00e1s amplia, una\n    estrecha colaboraci\u00f3n con los ministerios de Asuntos Exteriores,\n    Justicia, Defensa e Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es adem\u00e1s un pa\u00eds pionero en la defensa de la\n    protecci\u00f3n del patrimonio cultural subacu\u00e1tico en el \u00e1mbito\n    internacional, dentro de la Convenci\u00f3n de la Unesco del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio cultural subacu\u00e1tico no puede abarcarse \u00fanicamente desde el\n    Ministerio de Cultura, sino que requiere una visi\u00f3n m\u00e1s amplia, una\n    estrecha colaboraci\u00f3n con los ministerios de Asuntos Exteriores,\n    Justicia, Defensa e Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La protecci\u00f3n de nuestro\n    patrimonio cultural subacu\u00e1tico no puede abarcarse \u00fanicamente desde el\n    Ministerio de Cultura, sino que requiere una visi\u00f3n m\u00e1s amplia, una\n    estrecha colaboraci\u00f3n con los ministerios de Asuntos Exteriores,\n    Justicia, Defensa e Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n conviene subrayar que las\n    comunidades aut\u00f3nomas tienen amplias competencias en esta materia, por lo\n    que el Consejo de Patrimonio Hist\u00f3rico ha sido plenamente informado sobre\n    el asunto Odyssey y ha aprobado el pasado mes de octubre un plan nacional\n    de protecci\u00f3n del patrimonio subacu\u00e1tico, refrendado por la conferencia\n    sectorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es adem\u00e1s un pa\u00eds pionero en la defensa de la\n    protecci\u00f3n del patrimonio cultural subacu\u00e1tico en el \u00e1mbito\n    internacional, dentro de la Convenci\u00f3n de la Unesco del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    actuaci\u00f3n del Gobierno ante la aparici\u00f3n de nuevos pecios tiene dos\n    objetivos claros: en primer lugar, definir un modelo de actuaci\u00f3n\n    plenamente consensuado con la comunidad internacional, respetuoso con los\n    principios del derecho internacional y coherente con los protocolos de la\n    m\u00e1s moderna ciencia arqueol\u00f3gica, para lo cual ya hemos iniciado las\n    primeras cuestiones, con resultados alentadores, ante nuestros socios\n    europeos y el Consejo Europeo de ministros de Cultura del pasado mes de\n    noviembre, al cual yo acud\u00ed, y lo haremos el pr\u00f3ximo d\u00eda 22 de mayo, al\n    que yo tambi\u00e9n acudir\u00e9, con los ministros de Cultura de los pa\u00edses\n    iberoamericanos en la Conferencia Sectorial de Cultura que se celebrar\u00e1\n    en El Salvador; y, en segundo lugar, denunciar y perseguir eficazmente,\n    como en el caso Odyssey, todas aquellas actividades de las llamadas\n    empresas cazatesoros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000022\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NOVEDADES PRESENTA LA CONVOCATORIA DE BECAS Y\n    AYUDAS AL ESTUDIO PARA EL CURSO 2008-2009 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, muchos estudiantes y sus familias est\u00e1n pendientes en\n    estas fechas de la convocatoria de las becas y de sus novedades para el\n    pr\u00f3ximo curso escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, la pol\u00edtica de becas y ayuda al estudio\n    constituye un instrumento fundamental para asegurar el ejercicio efectivo\n    del derecho a la educaci\u00f3n en condiciones de igualdad, y tal derecho\n    resultar\u00eda incompleto si no se acompa\u00f1ase de un sistema de becas que\n    asegure el acceso y la continuidad en los estudios al margen de las\n    condiciones socioecon\u00f3micas de los estudiantes y de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la\n    pasada legislatura el Gobierno concedi\u00f3 un lugar relevante a la pol\u00edtica\n    de becas en el contexto de las pol\u00edticas educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Merced a ello, las\n    becas se han convertido en un derecho, se ha incrementado su cuant\u00eda y\n    los umbrales de la renta de las familias para obtenerlas, se han ampliado\n    las modalidades, adapt\u00e1ndose mejor a la circunstancia del alumnado y a\n    los cambios del sistema educativo, y sobre todo ha habido un incremento\n    presupuestario nunca conocido con anterioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, quisiera\n    conocer qu\u00e9 novedades tendr\u00e1 la convocatoria de becas y ayudas al estudio\n    para el pr\u00f3ximo curso escolar 2008-2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [7], "formaci\u00f3n": [8, 9, 10], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "apoyo": [11]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe usted muy bien y ha dicho ahora mismo, el Gobierno\n    tiene como uno de sus principales objetivos el incremento del n\u00famero y\n    cuant\u00eda de las becas, porque sabemos que constituyen el principal\n    instrumento para garantizar que todos los estudiantes\n    tengan las mismas oportunidades, independientemente del nivel econ\u00f3mico de\n    sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso una de las primeras medidas aprobadas por el\n    Gobierno ha sido el Real Decreto de 25 de abril de 2008, por el que se\n    establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar, as\u00ed como las\n    cuant\u00edas de las becas y ayudas al estudio para el curso 2008-2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    becas est\u00e1n dirigidas a ense\u00f1anzas no obligatorias: universitarias, de\n    bachillerato, de formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior,\n    art\u00edsticas, deportivas, de idiomas y tambi\u00e9n a ense\u00f1anzas no\n    universitarias adaptadas al alumnado con necesidad espec\u00edfica de apoyo\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece tambi\u00e9n por primera vez becas para los programas de\n    cualificaci\u00f3n profesional inicial que se contemplan en la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n y que comienzan en este curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acerca de las cuant\u00edas hay un incremento de un 6 por ciento\n    de media y en algunos casos, como el de las becas compensatorias, la\n    subida es de un 48 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo: incrementar de manera\n    sensible el n\u00famero de estudiantes con becas y ayudas, tanto en\n    bachillerato y formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior como de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el\n    Gobierno va a seguir trabajando en la misma l\u00ednea en la que lo hizo en la\n    legislatura anterior promoviendo la igualdad de oportunidades a trav\u00e9s de\n    los programas de becas y ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso una de las primeras medidas aprobadas por el\n    Gobierno ha sido el Real Decreto de 25 de abril de 2008, por el que se\n    establecen los umbrales de renta y patrimonio familiar, as\u00ed como las\n    cuant\u00edas de las becas y ayudas al estudio para el curso 2008-2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    becas est\u00e1n dirigidas a ense\u00f1anzas no obligatorias: universitarias, de\n    bachillerato, de formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior,\n    art\u00edsticas, deportivas, de idiomas y tambi\u00e9n a ense\u00f1anzas no\n    universitarias adaptadas al alumnado con necesidad espec\u00edfica de apoyo\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo: incrementar de manera\n    sensible el n\u00famero de estudiantes con becas y ayudas, tanto en\n    bachillerato y formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior como de\n    universidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de la legislatura vamos a crear nuevas ayudas\n    para atender a las personas con m\u00e1s dificultades econ\u00f3micas, muy\n    especialmente a los estudiantes que corran el riesgo de abandonar los\n    estudios, y tambi\u00e9n para apoyar a quienes tuvieron que abandonarlos para\n    ponerse a trabajar y ahora quieren completar su formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    becas est\u00e1n dirigidas a ense\u00f1anzas no obligatorias: universitarias, de\n    bachillerato, de formaci\u00f3n profesional de grado medio y superior,\n    art\u00edsticas, deportivas, de idiomas y tambi\u00e9n a ense\u00f1anzas no\n    universitarias adaptadas al alumnado con necesidad espec\u00edfica de apoyo\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000018\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SU ACTUACI\u00d3N\n    EN EL SECUESTRO DEL ATUNERO PLAYA DE BAKIO REFUERZA LA SEGURIDAD DE LOS\n    BUQUES ESPA\u00d1OLES QUE TRABAJAN EN ZONAS PELIGROSAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "apoyo": [2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El presidente Zapatero dijo aqu\u00ed en una sesi\u00f3n de\n    control similar a la que hoy estamos celebrando que en las aguas\n    internacionales de Somalia por encima de las doscientas millas el riesgo\n    era menor y que se estaban estudiando y tomando medidas preventivas entre\n    el ministerio que usted dirigi\u00f3 la pasada legislatura y el Ministerio de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector pesquero pidi\u00f3 su protecci\u00f3n,\n    la protecci\u00f3n del Gobierno; pidi\u00f3 apoyo militar, pidi\u00f3 colaboraci\u00f3n de\n    los pa\u00edses aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sector pesquero pidi\u00f3 su protecci\u00f3n,\n    la protecci\u00f3n del Gobierno; pidi\u00f3 apoyo militar, pidi\u00f3 colaboraci\u00f3n de\n    los pa\u00edses aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSiguen pensando que es caro y poco operativo enviar fragatas de apoyo a\n    nuestra flota pesquera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame informarle que durante los d\u00edas que ha durado el\n    secuestro de los 26 marineros hasta su liberaci\u00f3n se han llevado a cabo\n    numerosas gestiones coordinadas entre los ministerios de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, el de Defensa y el de Medio Ambiente, Medido\n    Rural y Marino para garantizar la liberaci\u00f3n del buque y su tripulaci\u00f3n\n    sin da\u00f1os ni peligro a las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame informarle que durante los d\u00edas que ha durado el\n    secuestro de los 26 marineros hasta su liberaci\u00f3n se han llevado a cabo\n    numerosas gestiones coordinadas entre los ministerios de Asuntos\n    Exteriores y de Cooperaci\u00f3n, el de Defensa y el de Medio Ambiente, Medido\n    Rural y Marino para garantizar la liberaci\u00f3n del buque y su tripulaci\u00f3n\n    sin da\u00f1os ni peligro a las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    se ha\n    retirado esa fragata cuando pod\u00eda estar esperando a que esa flota\n    operativa est\u00e9 realmente en marcha, y sobre todo ahora que Al Qaeda ha\n    anunciado y ordenado a sus muhaidines que act\u00fae atacando los intereses de\n    la flota europea, los intereses occidentales en la zona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el compromiso hay que demostrarlo\n    todav\u00eda, porque durante el \u00faltimo debate sobre el Estado de la Naci\u00f3n\n    aqu\u00ed se aprob\u00f3 con los votos a favor de este partido una propuesta de\n    resoluci\u00f3n que instaba al Gobierno a enviar una fragata y un helic\u00f3ptero\n    a la zona, y ustedes han retirado la \u00fanica fragata que hab\u00eda en la zona,\n    la M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez, cuando la Comisi\u00f3n Europea est\u00e1 trabajando en crear una\n    fuerza de colaboraci\u00f3n entre los pa\u00edses miembros para prestar apoyo con\n    todos los buques de guerra en la zona entre los pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En aplicaci\u00f3n de la recomendaci\u00f3n del Comit\u00e9 de\n    Seguridad de Naciones Unidas establecida en la Resoluci\u00f3n 751, Espa\u00f1a\n    mantiene vigente la prohibici\u00f3n de actividad pesquera en la zona interior\n    de la zona econ\u00f3mica exclusiva de Somalia desde el uno de julio de 2006\n    -me refiero a toda la actividad pesquera-, prohibici\u00f3n que cumpl\u00eda el\n    barco al que usted hace referencia, el Playa de Bakio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo que recordarle aqu\u00ed tambi\u00e9n que fue\n    Espa\u00f1a la que llev\u00f3 a la Uni\u00f3n Europea, en concreto la \u00faltima vez en la\n    reuni\u00f3n del Consejo de Asuntos Generales del 29 de abril pasado, la\n    solicitud de un estudio sobre la mejor forma en que la Uni\u00f3n Europea\n    pueda contribuir en el marco de Naciones Unidas a la creaci\u00f3n de un\n    sistema eficaz de seguridad colectiva que permita prevenir y combatir los\n    actos de pirater\u00eda en aguas cercanas a Somalia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo misma informar\u00e9 en el pr\u00f3ximo\n    Consejo de Ministros de Pesca de la Uni\u00f3n Europea para pedir tambi\u00e9n la\n    colaboraci\u00f3n de este Consejo en concreto, para que se unan esas medidas\n    de apoyo a nivel europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000008\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, quisiera saber si a usted se\n    le ocurre algo para poner en marcha una campa\u00f1a de apoyo y de ayuda a\n    nuestros productores de girasol, que la necesitan m\u00e1s que nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000009\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Precisamente,\n    en ese contexto de lucha contra el cambio clim\u00e1tico, desde el a\u00f1o 1971 se\n    ha distinguido un organismo internacional como la OCDE que busca el\n    liderazgo, la cooperaci\u00f3n entre sus pa\u00edses miembros y soluciones a este\n    drama, a este grave problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo quer\u00edan crear nuevos consensos y\n    nuevas pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n en esta lucha contra el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como para el Grupo Socialista este es un tema verdaderamente importante,\n    grave y la amenaza es cierta, nosotros s\u00ed que somos serios y no buscamos\n    la opini\u00f3n de nuestros primos sino que queremos saber qu\u00e9 opina en\n    relaci\u00f3n con este tema el ministerio y un organismo internacional tan\n    importante como la OCDE, que se ha destacado en el estudio, en la\n    b\u00fasqueda de liderazgo y en la cooperaci\u00f3n entre sus pa\u00edses miembros para\n    luchar contra este problema tan importante, tan sensible para el\n    desarrollo econ\u00f3mico y el modelo de desarrollo de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "apoyo": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La p\u00e9rdida de biodiversidad, la escasez de\n    agua potable, los peligros para la salud humana derivados de la\n    contaminaci\u00f3n y la seguridad sobre los productos qu\u00edmicos, y muy en\n    particular el cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    analizaron los nuevos problemas que requieren una respuesta basada en el\n    fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n internacional, identific\u00e1ndose las\n    siguientes cuestiones como principales asuntos que se deben afrontar: en\n    primer lugar, la eliminaci\u00f3n de los obst\u00e1culos para la difusi\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas ambientales y bajas en carbono a costes razonables; en\n    segundo lugar, el apoyo financiero a las pol\u00edticas ambientales de los\n    pa\u00edses en desarrollo, en particular haciendo atractiva esta opci\u00f3n al\n    capital privado; en tercer lugar, el an\u00e1lisis de las relaciones entre\n    globalizaci\u00f3n, competitividad econ\u00f3mica y protecci\u00f3n ambiental; por otra\n    parte, la educaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, as\u00ed como la difusi\u00f3n de los\n    conocimientos adquiridos por la comunidad internacional en la materia, la\n    promoci\u00f3n de la ecoinnovaci\u00f3n para una sociedad baja en carbono; y\n    tambi\u00e9n se reconoci\u00f3 el papel de liderazgo que puede desempe\u00f1ar la OCDE\n    como foro de debate y cooperaci\u00f3n para fortalecer las capacidades de\n    gesti\u00f3n de pol\u00edticas ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    analizaron los nuevos problemas que requieren una respuesta basada en el\n    fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n internacional, identific\u00e1ndose las\n    siguientes cuestiones como principales asuntos que se deben afrontar: en\n    primer lugar, la eliminaci\u00f3n de los obst\u00e1culos para la difusi\u00f3n de\n    tecnolog\u00edas ambientales y bajas en carbono a costes razonables; en\n    segundo lugar, el apoyo financiero a las pol\u00edticas ambientales de los\n    pa\u00edses en desarrollo, en particular haciendo atractiva esta opci\u00f3n al\n    capital privado; en tercer lugar, el an\u00e1lisis de las relaciones entre\n    globalizaci\u00f3n, competitividad econ\u00f3mica y protecci\u00f3n ambiental; por otra\n    parte, la educaci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, as\u00ed como la difusi\u00f3n de los\n    conocimientos adquiridos por la comunidad internacional en la materia, la\n    promoci\u00f3n de la ecoinnovaci\u00f3n para una sociedad baja en carbono; y\n    tambi\u00e9n se reconoci\u00f3 el papel de liderazgo que puede desempe\u00f1ar la OCDE\n    como foro de debate y cooperaci\u00f3n para fortalecer las capacidades de\n    gesti\u00f3n de pol\u00edticas ambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000020\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha actuado ante esta\n    alerta con rapidez, seguridad, cumpliendo con el principio de precauci\u00f3n\n    y con transparencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, las empresas procedieron voluntariamente y\n    en menos de 48 horas a la retirada total del producto y se inici\u00f3 su\n    reabastecimiento con producto seguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ha tenido efectos demoledores porque ha quebrado la\n    confianza de los ciudadanos en los controles oficiales para garantizar la\n    seguridad de los alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su desafortunada gesti\u00f3n ha perjudicado gravemente un\n    sector tan importante para nuestra econom\u00eda como es el sector del aceite\n    de girasol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00edas, siento tener que contradecirle pero Europa nos ha dado la\n    raz\u00f3n, los profesionales nos han dado la raz\u00f3n y esta misma ma\u00f1ana el\n    Comit\u00e9 Cient\u00edfico de la Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria, \u00f3rgano\n    independiente multidisciplinar y constituido por veinte cient\u00edficos,\n    tambi\u00e9n nos ha dado la raz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000011\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "apoyo": [4, 5], "militares": [3], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, siendo\n    esta mi primera intervenci\u00f3n en esta C\u00e1mara como ministra de Defensa creo\n    obligado trasladarles el profundo dolor y la en\u00e9rgica condena que ha\n    generado en el seno de las Fuerzas Armadas el vil atentado de la banda\n    terrorista ETA que ha acabado con la vida de nuestro compa\u00f1ero Juan\n    Manuel Pi\u00f1uel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, siendo\n    esta mi primera intervenci\u00f3n en esta C\u00e1mara como ministra de Defensa creo\n    obligado trasladarles el profundo dolor y la en\u00e9rgica condena que ha\n    generado en el seno de las Fuerzas Armadas el vil atentado de la banda\n    terrorista ETA que ha acabado con la vida de nuestro compa\u00f1ero Juan\n    Manuel Pi\u00f1uel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, siendo\n    esta mi primera intervenci\u00f3n en esta C\u00e1mara como ministra de Defensa creo\n    obligado trasladarles el profundo dolor y la en\u00e9rgica condena que ha\n    generado en el seno de las Fuerzas Armadas el vil atentado de la banda\n    terrorista ETA que ha acabado con la vida de nuestro compa\u00f1ero Juan\n    Manuel Pi\u00f1uel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, adem\u00e1s de otros medios militares, especialmente aviones de\n    transporte, que sirvieron de apoyo a las gestiones que nuestra diplomacia\n    realiz\u00f3 en beneficio de la liberaci\u00f3n del pesquero, que finalmente se\n    dio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Fern\u00e1ndez de Mesa, el Gobierno, en el marco de sus responsabilidades\n    diplom\u00e1ticas, asign\u00f3 a la fragata M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez la misi\u00f3n de aproximarse a\n    la zona donde hab\u00eda sido secuestrado el atunero Playa de Bakio para\n    mantener una presencia cercana, para escoltarlo en caso de liberaci\u00f3n\n    -como finalmente hizo- y, dadas las capacidades del buque, para servir de\n    plataforma pr\u00f3xima de apoyo para las necesidades que pudieran surgir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, adem\u00e1s de otros medios militares, especialmente aviones de\n    transporte, que sirvieron de apoyo a las gestiones que nuestra diplomacia\n    realiz\u00f3 en beneficio de la liberaci\u00f3n del pesquero, que finalmente se\n    dio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Popular cree que la actitud del\n    Gobierno en este asunto ha sido realmente impresentable y que el papel\u00f3n\n    que se le ha hecho jugar a las Fuerzas Armadas es realmente inadmisible,\n    m\u00e1xime teniendo en cuenta en qu\u00e9 circunstancias se produjo, unos d\u00edas\n    antes del mes de abril, la actitud de los franceses en una actuaci\u00f3n\n    similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el Grupo Parlamentario Popular cree que la actitud del\n    Gobierno en este asunto ha sido realmente impresentable y que el papel\u00f3n\n    que se le ha hecho jugar a las Fuerzas Armadas es realmente inadmisible,\n    m\u00e1xime teniendo en cuenta en qu\u00e9 circunstancias se produjo, unos d\u00edas\n    antes del mes de abril, la actitud de los franceses en una actuaci\u00f3n\n    similar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La posibilidad\n    de que un pa\u00eds como Espa\u00f1a pueda, con sus propios medios, evitar la\n    pirater\u00eda en todas las \u00e1reas del mundo donde trabajan nuestros pesqueros\n    o nuestros buques mercantes es altamente remota y requerir\u00eda un esfuerzo\n    militar y econ\u00f3mico que, sin duda, podemos calificar de disparatado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las aguas somal\u00edes son una zona inmensa, la m\u00e1s peligrosa,\n    tiene 2.000 millas a mar abierto, con la dificultad a\u00f1adida de que\n    nuestros pesqueros faenan ah\u00ed muy separados unos de otros, lo que\n    dificulta darles escolta pr\u00f3xima y la pirater\u00eda se ampara en ello y en la\n    falta de control en tierra, con m\u00e1s facilidad para disponer de armamento,\n    de informaci\u00f3n y de medios tecnol\u00f3gicos y con apoyo de grupos locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000010\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo verdaderamente relevante no es lo que yo piense, sino lo que\n    dictamine al respecto la oficina de conflictos de intereses de acuerdo\n    con la legislaci\u00f3n vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido le puedo decir que he sido\n    informada de que, conforme con lo que establece la ley, por resoluci\u00f3n\n    administrativa basada en los informes recibidos y antecedentes jur\u00eddicos,\n    la oficina de conflictos de intereses ha comunicado en el d\u00eda de hoy al\n    se\u00f1or Taguas y a Seopan que la actividad privada considerada no conculca\n    lo previsto en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfen\n    esta sede parlamentaria puede usted afirmar que el se\u00f1or Taguas, cuando\n    era director de la Oficina Econ\u00f3mica, no mantuvo reuniones de trabajo con\n    las empresas que componen Seopan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted declara -como han declarado-,\n    compatible la actividad, pondr\u00e1 bajo sospecha todas las adjudicaciones\n    p\u00fablicas que se realicen a las empresas de Seopan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con ese marco, y sobre la base de fundamentos jur\u00eddicos, la\n    oficina de conflictos de intereses, desde la autonom\u00eda funcional de que\n    goza, ha resuelto la instrucci\u00f3n de este procedimiento, solicitando los\n    informes pertinentes y adoptando la resoluci\u00f3n ajustada a la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, querr\u00eda decirle que son los mismos funcionarios profesionales y\n    los mismos criterios jur\u00eddicos que se aplicaron a un director general de\n    Carreteras de ustedes, quien antes de un a\u00f1o pas\u00f3 a presidir la\n    Confederaci\u00f3n Nacional de la Construcci\u00f3n, y es la misma oficina de\n    conflictos de intereses la que resuelve de acuerdo con su autonom\u00eda\n    funcional, al igual que acontece con otros \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado o el servicio jur\u00eddico del Estado o la Intervenci\u00f3n\n    General, de los que espero que no ponga en duda su autonom\u00eda o\n    independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000013\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LA POSICI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO ANTE LA FINALIZACI\u00d3N DEL CONTRATO DE ARRENDAMIENTO DEL POL\u00cdGONO\n    DE TIRO A\u00c9REO Y BOMBARDEO DE BARDENAS FIRMADO ENTRE EL MINISTERIO DE\n    DEFENSA Y LA JUNTA DE BARDENAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [19], "seguridad": [12, 13, 14, 15], "militares": [18], "militar": [16, 17], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero comenzar por expresar, l\u00f3gicamente, nuestro p\u00e9same a los\n    familiares de la \u00faltima v\u00edctima mortal de ETA, don Juan Manuel Pi\u00f1uel, y\n    reivindicar -lo haremos tantas veces como atentados haya- el rechazo\n    frontal de la mayor\u00eda incontestable de la sociedad vasca a la violencia\n    impuesta por ETA, referencia tristemente obligada hoy -no pod\u00eda ser de\n    otra manera- a la que se une, eso s\u00ed, el empe\u00f1o -usando para ello todas\n    las herramientas democr\u00e1ticas a nuestra disposici\u00f3n- de que nuestra\n    sociedad asista, por fin y cuanto antes mejor, al final del terrorismo;\n    empe\u00f1o compartido, no lo dudo, este \u00faltimo al que alud\u00eda la se\u00f1ora\n    ministra de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de comenzar por decir que esta\n    interpelaci\u00f3n viene derivada de otra que en 2004 tambi\u00e9n - y por cierto,\n    en el arranque de la legislatura- present\u00f3 Nafarroa Bai, y en la que,\n    resumiendo, se propon\u00eda al Ministerio de Defensa la b\u00fasqueda de\n    alternativas como manera de encaminar el desmantelamiento del pol\u00edgono de\n    tiro en Bardenas Reales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el objetivo b\u00e1sico de la\n    interpelaci\u00f3n, se\u00f1ora ministra de Defensa: \u00bfse ha cumplido con este\n    mandato en forma de interpelaci\u00f3n o en forma de moci\u00f3n del Congreso de\n    los Diputados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo mes de diciembre, el Ministerio de Defensa debe decidir\n    si propone o no a la Junta de Bardenas, la otra parte interesada en el\n    contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la interpelaci\u00f3n a una de las partes, al Ministerio de\n    Defensa, debe decidir cuando menos la propuesta o no de renovaci\u00f3n del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Defensa mantiene la necesidad de buscar alternativas al\n    pol\u00edgono de Bardenas y las ha encontrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos lo confirmaba la pasada\n    legislatura el entonces secretario de Estado de Defensa, se\u00f1or Pardo\n    Piqueras, concretamente el 30 de noviembre de 2005, en una comparecencia\n    en Comisi\u00f3n solicitada por esta misma diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    las tres alternativas reales y viables, as\u00ed reconocidas por el entonces\n    secretario de Estado de Defensa, se les achacaban dos dificultades\n    b\u00e1sicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, en la\n    comparecencia ya aludida del entonces secretario de Estado de Defensa, en\n    noviembre de 2005 -hablo de 2005, han pasado tres a\u00f1os- se nos inform\u00f3 de\n    lo siguiente -voy a leer textualmente el \"Diario de Sesiones\"-: El\n    Ministerio de Defensa, de acuerdo con la resoluci\u00f3n del Congreso, est\u00e1\n    haciendo gestiones para buscar alternativas en Espa\u00f1a o en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiere decir esto que en 2005 ya hab\u00eda\n    alternativas pero que se segu\u00edan buscando otras incluso m\u00e1s acordes con\n    las necesidades del Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han sido casi sesenta a\u00f1os de asumir una\n    infraestructura que deja una mala herencia, siempre una mala herencia,\n    nunca buena y yo le agradecer\u00eda hoy, se\u00f1ora Chac\u00f3n, se\u00f1ora ministra de\n    Defensa, que no entremos en derroteros de defender las aportaciones -esto\n    \u00faltimo lo digo entre comillas- que un pol\u00edgono de tiro hace en materia\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos, se\u00f1ora ministra de Defensa, todo un a\u00f1o por delante, el trabajo\n    que nos deja a instancias de Nafarroa Bai la pasada legislatura y espero\n    que la voluntad pol\u00edtica de finalizar con una infraestructura, como digo,\n    ya caduca en todos sus t\u00e9rminos, el pol\u00edgono de tiro de Las Bardenas, que\n    nada tiene que ver con el desarrollo y el progreso sostenible, que fue\n    eje fundamental y arranque de esta legislatura; tenemos, como digo, un\n    a\u00f1o por delante con todos esos factores, con todas esas herramientas para\n    poder trabajar en la resoluci\u00f3n del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos por tanto que los ratios de seguridad en\n    estas condiciones quedan mermados de manera importante, pero lo\n    entendemos porque adem\u00e1s lo dicen los hechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto -habl\u00e1bamos en t\u00e9rminos de\n    desarrollo sostenible y hablamos tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de seguridad- es una\n    situaci\u00f3n que tenemos que solventar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1ora ministra, habida cuenta de que el alquiler del\n    pol\u00edgono de tiro de Bardenas est\u00e1 en estos momentos en 3.500.000 de\n    euros; entendiendo que una cifra tres o cuatro veces superior nos coloca\n    ante un presupuesto de alquiler de tiro de entre 10 y 13 millones de\n    euros anuales, hemos de reconocer que esta no puede ser raz\u00f3n o cuando\n    menos una indisposici\u00f3n real si hablamos de una infraestructura de\n    importancia vital para la seguridad como sin duda usted me va a detallar,\n    se\u00f1ora ministra, en su respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay que buscar alternativas,\n    que las hay: las hay territoriales, como hemos visto; las hay tambi\u00e9n\n    tecnol\u00f3gicas, se\u00f1ora ministra -y los simuladores son hoy y cada vez m\u00e1s\n    un elemento indispensable en el adiestramiento-; las hay en los pol\u00edgonos\n    fuera de territorio peninsular a los que me refer\u00ed anteriormente, pero\n    las hay tambi\u00e9n, a buen seguro, en otros emplazamientos sin que sea\n    preciso salir de territorio peninsular, aunque, eso s\u00ed, con la necesidad\n    de adecuar la preceptiva seguridad de las poblaciones con nuevas\n    exigencias y caracter\u00edsticas del \u00e1mbito de la aviaci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos diciendo que desde entonces hasta hoy, casi sesenta a\u00f1os despu\u00e9s,\n    en nada pr\u00e1cticamente se han revisado las condiciones tan diferentes en\n    que se desarrollan las necesidades de la aviaci\u00f3n militar para sus\n    entrenamientos y la realidad de aquellas poblaciones que hoy,\n    notablemente m\u00e1s extensas y pobladas, son sobrevoladas en estas pr\u00e1cticas\n    de bombardeo a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay que buscar alternativas,\n    que las hay: las hay territoriales, como hemos visto; las hay tambi\u00e9n\n    tecnol\u00f3gicas, se\u00f1ora ministra -y los simuladores son hoy y cada vez m\u00e1s\n    un elemento indispensable en el adiestramiento-; las hay en los pol\u00edgonos\n    fuera de territorio peninsular a los que me refer\u00ed anteriormente, pero\n    las hay tambi\u00e9n, a buen seguro, en otros emplazamientos sin que sea\n    preciso salir de territorio peninsular, aunque, eso s\u00ed, con la necesidad\n    de adecuar la preceptiva seguridad de las poblaciones con nuevas\n    exigencias y caracter\u00edsticas del \u00e1mbito de la aviaci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habida cuenta de que las\n    pr\u00e1cticas que se realizan en Bardenas, los ejercicios militares\n    denominados Tormenta, se efect\u00faan una vez al a\u00f1o, no hablemos de un\n    trastorno de peso en el devenir diario del Ej\u00e9rcito del Aire; no parece\n    tampoco raz\u00f3n evidente y real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habida cuenta de que las\n    pr\u00e1cticas que se realizan en Bardenas, los ejercicios militares\n    denominados Tormenta, se efect\u00faan una vez al a\u00f1o, no hablemos de un\n    trastorno de peso en el devenir diario del Ej\u00e9rcito del Aire; no parece\n    tampoco raz\u00f3n evidente y real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [16], "fuerzas": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [0, 1, 2, 3], "fuerzas armadas": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "ej\u00e9rcito": [19], "militares": [17, 18]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Solo hablando de ella le quiero recordar los dos que en este\n    Pleno, con motivo de la interpelaci\u00f3n a la que hac\u00eda referencia\n    presentada por usted con el consiguiente debate para la moci\u00f3n que adem\u00e1s\n    fue aprobada, tuvieron lugar los d\u00edas 2 y 15 de junio de 2004, as\u00ed como\n    el 30 de noviembre del a\u00f1o siguiente, en la Comisi\u00f3n de Defensa, donde\n    tuvimos tambi\u00e9n una extensa comparecencia del en aquel momento secretario\n    de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso el Ministerio de Defensa lleg\u00f3 en su d\u00eda a un acuerdo con la\n    comunidad de congozantes que permit\u00f3 prorrogar el convenio del a\u00f1o 1951\n    hasta el 31 de diciembre de este a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle, se\u00f1ora Barkos, que\n    el Ministerio de Defensa ha cumplido escrupulosamente con esa moci\u00f3n, por\n    una parte se ha realizado un informe exhaustivo de las posibles\n    alternativas, a la vez que se han extremado las medidas de seguridad para\n    evitar accidentes, sobre todo aquellos que pudieran repercutir sobre\n    zonas habitadas y realmente esperamos que contin\u00fae as\u00ed con todos esos\n    buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, que el interlocutor del Ministerio de Defensa, como usted sabe, es\n    la Comunidad bardenera, que es quien tiene la capacidad jur\u00eddica respecto\n    del convenio, tambi\u00e9n para volver a firmarlo, si es as\u00ed; que el\n    Ministerio de Defensa abrir\u00e1 desde ahora mismo negociaciones de nuevo con\n    la Comunidad bardenera sobre los t\u00e9rminos de ese convenio, negociaci\u00f3n\n    que se va a centrar, se\u00f1ora Barkos en tres aspectos: el plazo de tiempo,\n    por supuesto, que debe tener ese nuevo convenio, la cuant\u00eda por el uso\n    del pol\u00edgono y a su vez la transferencia de la nueva propiedad a la\n    Comunidad bardenera; que la aplicaci\u00f3n de los recursos que percibe la\n    Comunidad bardenera por el uso del pol\u00edgono de Bardenas se destina\n    fundamentalmente a gastos sociales y que los estudios a d\u00eda de hoy\n    demuestran de manera fehaciente que la protecci\u00f3n del medio ambiente est\u00e1\n    absolutamente garantizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como todos usted saben, la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas es la de\n    prepararse para la realizaci\u00f3n de las operaciones militares que puedan\n    serles encomendadas por el Gobierno, para ello los ej\u00e9rcitos y la Armada\n    realizan un intenso trabajo de preparaci\u00f3n, de adiestramiento y\n    finalmente de evaluaci\u00f3n de cada una de sus unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unas\n    Fuerzas Armadas con un alto grado de profesionalidad, el Gobierno y en\n    general la\n    sociedad espa\u00f1ola les exigen, nos exigen, que est\u00e9n dispuestas para\n    afrontar situaciones ciertamente complicadas y peligrosas, y por lo tanto\n    debemos poner los medios, todos los que podamos, para que puedan actuar\n    ante esas situaciones en las mejores condiciones posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas\n    cosas que se pueden aprender en simuladores; saben ustedes que en las\n    Fuerzas Armadas los ejercicios que puedan simularse se simulan, pero\n    tambi\u00e9n es necesario el contacto con el terreno real para un\n    adiestramiento pleno y para certificar los resultados del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que este campo\n    es a d\u00eda de hoy imprescindible, se\u00f1or\u00edas, para las Fuerzas Armadas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los otros campos nacionales no cumplen con los requisitos\n    operativos, f\u00edsicos, orogr\u00e1ficos o bien meteorol\u00f3gicos necesarios y los\n    localizados en el extranjero, aunque espor\u00e1dicamente pudieran ser\n    empleados por nuestras Fuerzas Armadas, imponen unas limitaciones sobre\n    acceso y disponibilidad, adem\u00e1s de otras connotaciones sobre el control\n    de los ejercicios, entre otros aspectos muy importantes, que en la\n    pr\u00e1ctica, se\u00f1or\u00edas, acaban reduciendo su utilidad, as\u00ed como la\n    posibilidad de su empleo como campo de tiro permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, y estoy abierta a seguir hablando de este tema y a tratar\n    con usted lo que en ocasiones venideras el ministerio vaya realizando\n    como gestiones, le dir\u00eda que, en primer lugar, a d\u00eda de hoy este pol\u00edgono\n    de tiro es imprescindible para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como todos usted saben, la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas es la de\n    prepararse para la realizaci\u00f3n de las operaciones militares que puedan\n    serles encomendadas por el Gobierno, para ello los ej\u00e9rcitos y la Armada\n    realizan un intenso trabajo de preparaci\u00f3n, de adiestramiento y\n    finalmente de evaluaci\u00f3n de cada una de sus unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unas\n    Fuerzas Armadas con un alto grado de profesionalidad, el Gobierno y en\n    general la\n    sociedad espa\u00f1ola les exigen, nos exigen, que est\u00e9n dispuestas para\n    afrontar situaciones ciertamente complicadas y peligrosas, y por lo tanto\n    debemos poner los medios, todos los que podamos, para que puedan actuar\n    ante esas situaciones en las mejores condiciones posibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas\n    cosas que se pueden aprender en simuladores; saben ustedes que en las\n    Fuerzas Armadas los ejercicios que puedan simularse se simulan, pero\n    tambi\u00e9n es necesario el contacto con el terreno real para un\n    adiestramiento pleno y para certificar los resultados del mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad es que este campo\n    es a d\u00eda de hoy imprescindible, se\u00f1or\u00edas, para las Fuerzas Armadas\n    espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los otros campos nacionales no cumplen con los requisitos\n    operativos, f\u00edsicos, orogr\u00e1ficos o bien meteorol\u00f3gicos necesarios y los\n    localizados en el extranjero, aunque espor\u00e1dicamente pudieran ser\n    empleados por nuestras Fuerzas Armadas, imponen unas limitaciones sobre\n    acceso y disponibilidad, adem\u00e1s de otras connotaciones sobre el control\n    de los ejercicios, entre otros aspectos muy importantes, que en la\n    pr\u00e1ctica, se\u00f1or\u00edas, acaban reduciendo su utilidad, as\u00ed como la\n    posibilidad de su empleo como campo de tiro permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como conclusi\u00f3n, y estoy abierta a seguir hablando de este tema y a tratar\n    con usted lo que en ocasiones venideras el ministerio vaya realizando\n    como gestiones, le dir\u00eda que, en primer lugar, a d\u00eda de hoy este pol\u00edgono\n    de tiro es imprescindible para las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de decirle, se\u00f1ora Barkos, que\n    el Ministerio de Defensa ha cumplido escrupulosamente con esa moci\u00f3n, por\n    una parte se ha realizado un informe exhaustivo de las posibles\n    alternativas, a la vez que se han extremado las medidas de seguridad para\n    evitar accidentes, sobre todo aquellos que pudieran repercutir sobre\n    zonas habitadas y realmente esperamos que contin\u00fae as\u00ed con todos esos\n    buenos resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como todos usted saben, la misi\u00f3n de las Fuerzas Armadas es la de\n    prepararse para la realizaci\u00f3n de las operaciones militares que puedan\n    serles encomendadas por el Gobierno, para ello los ej\u00e9rcitos y la Armada\n    realizan un intenso trabajo de preparaci\u00f3n, de adiestramiento y\n    finalmente de evaluaci\u00f3n de cada una de sus unidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 15 de junio de 2004, el Congreso de los Diputados aprob\u00f3 una moci\u00f3n\n    consecuencia de interpelaci\u00f3n urgente, del Grupo Mixto, que ciertamente\n    instaba al Gobierno a buscar una alternativa al pol\u00edgono de tiro, as\u00ed\n    como a extremar las medidas de cuidado y de limpieza, tendentes todas\n    ellas a disminuir el impacto que sobre la zona pudieran tener las\n    maniobras militares que se realizaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el\n    Ej\u00e9rcito del Aire, tambi\u00e9n para los aviones de nuestra Armada, contar con\n    un campo de tiro-aire y de una superficie con las caracter\u00edsticas del de\n    Las Bardenas no es, se\u00f1or\u00edas, un capricho, es una necesidad objetiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [4], "militar": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero no se\n    equivoque, se\u00f1ora ministra de Defensa, no es un empe\u00f1o m\u00edo personal al\n    margen de los intereses de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, por las gestiones del Ministerio de\n    Defensa en la pasada legislatura, y l\u00f3gicamente de los trastos que usted\n    recoge; no hab\u00eda, por tanto, ninguna mayor vocaci\u00f3n de pedir\n    posicionamiento con respecto al trabajo realizado, sino conocer lo que\n    desde el 30 de noviembre de 2005, tras la comparecencia del secretario de\n    Estado de Defensa en Comisi\u00f3n, el Ministerio de Defensa ha realizado y,\n    por tanto, ah\u00ed s\u00ed, su Gobierno, se\u00f1ora Chac\u00f3n, en cumplimiento de este\n    mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de la falta de adecuaci\u00f3n de una infraestructura de\n    estas caracter\u00edsticas, pero sobre todo, y termino, se\u00f1ora ministra de\n    Defensa, estamos hablando de que la solidaridad bien entendida y en\n    t\u00e9rminos de reparto de las responsabilidades de cada una de las zonas, en\n    este caso del territorio, est\u00e1 ya m\u00e1s que cumplida por parte de Bardenas\n    y, por lo tanto, por parte de los pueblos de alrededor, de esos\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vengo a preguntarle cu\u00e1les son aquellas medidas que hacen\n    imposible la utilizaci\u00f3n de pol\u00edgonos de tiro en otros territorios\n    bastante m\u00e1s adecuados a las necesidades de la aviaci\u00f3n militar actual y\n    no un pol\u00edgono de tiro dise\u00f1ado, preparado, adecuado a la aviaci\u00f3n\n    militar de 1951, se\u00f1ora Chac\u00f3n; es que est\u00e1n saliendo de la base a\u00e9rea de\n    Zaragoza para realizar pr\u00e1cticas de tiro sobrevolando toda la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no se\n    equivoque, se\u00f1ora ministra de Defensa, no es un empe\u00f1o m\u00edo personal al\n    margen de los intereses de muchos ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  ... por parte del Ministerio de Defensa, para ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  ... por parte del Ministerio de Defensa, para\n    dar cumplimiento a una m\u00e1s que razonable posici\u00f3n del conjunto de los\n    representantes de los navarros, de esta diputada tambi\u00e9n, se\u00f1ora\n    ministra, pero, repito, del conjunto de los representantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [5], "seguridad": [2], "militar": [3, 4], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    dejando al margen otros debates que en este momento no vienen al caso,\n    quiero insistir en que a d\u00eda de hoy el Ministerio de Defensa tiene el\n    deseo de poder alcanzar en los tiempos venideros un acuerdo de larga\n    duraci\u00f3n con la Comunidad de Las Bardenas que pueda ser satisfactorio,\n    se\u00f1ora Barkos, para todas las partes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso,\n    se\u00f1or\u00edas, quedo a su disposici\u00f3n en esta o en venideras ocasiones para\n    seguir aclar\u00e1ndoles las dudas y por supuesto para seguir trabajando en\n    todos y cada uno de los mandatos que esta C\u00e1mara tuviera a bien hacerle\n    al Ministerio de Defensa sobre esta u otras cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contiene, como es l\u00f3gico, datos operativos,\n    t\u00e1cticos y t\u00e9cnicos necesarios para realizar ese c\u00e1lculo, que en\n    cualquier caso no podemos mostrar aqu\u00ed abiertamente por cuanto muchos de\n    ellos son confidenciales, pero s\u00ed le dir\u00e9, se\u00f1ora Barkos, antes de acabar\n    esta interpelaci\u00f3n, que contempla para cada posible localizaci\u00f3n aspectos\n    como requisitos de entrenamiento categorizados por tipo de avi\u00f3n,\n    consideraciones sobre seguridad, caracter\u00edsticas del espacio a\u00e9reo en\n    cada zona y an\u00e1lisis del medio natural, incluyendo flora, fauna, especies\n    protegidas, migratorias, suelo, paisaje, atm\u00f3sfera, ruido, clima, agua,\n    estudios del medio socioecon\u00f3mico, usos econ\u00f3micos de la zona, an\u00e1lisis\n    de costes y los factores que en ellos influyen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que el paraje denominado Las\n    Bardenas Reales de Navarra tiene una extensi\u00f3n aproximada de 42.500\n    hect\u00e1reas, unos 425 millones de metros cuadrados; dentro de esa\n    superficie se encuentra el pol\u00edgono de tiro, con las diversas\n    dependencias necesarias para la vida y el funcionamiento de la unidad\n    militar y los controladores de tiro, que ocupan una superficie de unas\n    2.220 hect\u00e1reas, es decir, algo m\u00e1s del 5 por ciento del total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El campo de tiro se\n    aprovecha de la existencia de la amplia zona despoblada circundante y,\n    sin pretensiones de ser los salvadores de la zona, en parte se ha\n    aprovechado de la presencia de la zona militar, que ha evitado usos m\u00e1s\n    intensivos que los que a d\u00eda de hoy tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de\n    esta zona se encuentra la zona conflictiva, la de blancos, que ocupa un\n    rect\u00e1ngulo de 1.200 metros de largo por 800 de ancho, unas 96 hect\u00e1reas,\n    y esta peque\u00f1a superficie, que apenas representa el 0,2 por ciento del\n    total, es una superficie que se cuida con esmero, como lo demuestra la\n    certificaci\u00f3n medioambiental, y que resulta a d\u00eda de hoy, y se lo repito,\n    ser imprescindible para nuestro Ej\u00e9rcito del Aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000001\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2, 3], "mediana empresa": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En nuestra opini\u00f3n, lo que lo est\u00e1 causando es el desprestigio, la p\u00e9rdida\n    de posici\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la\n    clave del deterioro de la posici\u00f3n competitiva del tejido de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, que es la que ha creado fundamentalmente el empleo desde\n    el a\u00f1o 1996 \u00f3 1997 a ac\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Razonable\n    para alimentar un deterioro econ\u00f3mico que perjudica a todas las familias,\n    a todos los ciudadanos, pero que va a afectar muy negativamente a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, que es esa fuente fundamental de creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos, se\u00f1or\u00edas, abandonando las pol\u00edticas de contenci\u00f3n de los\n    costes de producci\u00f3n, claves para favorecer la expansi\u00f3n de nuestra\n    peque\u00f1a y mediana empresa, y, en definitiva, estamos perjudic\u00e1ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestra opini\u00f3n, lo que lo est\u00e1 causando es el desprestigio, la p\u00e9rdida\n    de posici\u00f3n de la peque\u00f1a y mediana empresa en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 la\n    clave del deterioro de la posici\u00f3n competitiva del tejido de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa, que es la que ha creado fundamentalmente el empleo desde\n    el a\u00f1o 1996 \u00f3 1997 a ac\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Razonable\n    para alimentar un deterioro econ\u00f3mico que perjudica a todas las familias,\n    a todos los ciudadanos, pero que va a afectar muy negativamente a la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, que es esa fuente fundamental de creaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos, se\u00f1or\u00edas, abandonando las pol\u00edticas de contenci\u00f3n de los\n    costes de producci\u00f3n, claves para favorecer la expansi\u00f3n de nuestra\n    peque\u00f1a y mediana empresa, y, en definitiva, estamos perjudic\u00e1ndola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es lo que hace\n    perder confianza y pulso a la sociedad y a la econom\u00eda de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "medianas empresas": [9, 10, 11], "peque\u00f1as": [12, 13, 14], "seguridad": [2], "econom\u00eda": [8], "empresas": [4, 5, 6, 7], "defensa": [0], "mediana empresa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me uno, en primer lugar, a las palabras del se\u00f1or Montoro y tambi\u00e9n a las\n    expresadas por el presidente del Gobierno, la vicepresidenta y la\n    ministra de Defensa en la condena del atentado criminal por la banda\n    terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Montoro, ha dicho una cosa\n    en la que coincido plenamente con usted: el mayor capital de desarrollo\n    econ\u00f3mico reside hoy en la peque\u00f1a y en la mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha olvidado de que en la \u00faltima\n    legislatura se han creado m\u00e1s de tres millones de empleos, que ha\n    aumentado el empleo de calidad, que han aumentado los contratos fijos y\n    que hay m\u00e1s de dos millones de trabajadoras y de trabajadores en la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, se\u00f1or Montoro, ha dicho una cosa\n    en la que coincido plenamente con usted: el mayor capital de desarrollo\n    econ\u00f3mico reside hoy en la peque\u00f1a y en la mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s entronca directamente con\n    el mayor capital de este pa\u00eds, que son las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, y convendr\u00e1 usted conmigo, adelantar la devoluci\u00f3n del IVA cada\n    mes, \u00bfa qui\u00e9n afecta m\u00e1s, a las multinacionales o a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ampliar cr\u00e9ditos en 2.000 millones de\n    euros para que se pueda ayudar a las empresas que est\u00e1n teniendo un\n    problema de liquidez, \u00bfa qui\u00e9n afecta m\u00e1s? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero -y usted es un gran\n    experto al que le reconozco un conocimiento amplio, se lo digo\n    p\u00fablicamente-, sabe que la subida de las materias primas y la falta de\n    liquidez internacional han tenido y tienen una trascendencia en las\n    econom\u00edas internacionales y tambi\u00e9n en la nuestra, que es una econom\u00eda\n    abierta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s entronca directamente con\n    el mayor capital de este pa\u00eds, que son las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, y convendr\u00e1 usted conmigo, adelantar la devoluci\u00f3n del IVA cada\n    mes, \u00bfa qui\u00e9n afecta m\u00e1s, a las multinacionales o a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque adem\u00e1s entronca directamente con\n    el mayor capital de este pa\u00eds, que son las peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, y convendr\u00e1 usted conmigo, adelantar la devoluci\u00f3n del IVA cada\n    mes, \u00bfa qui\u00e9n afecta m\u00e1s, a las multinacionales o a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1, 2], "mediana empresa": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso quiere decir que en la empresa privada trabajaban un\n    mill\u00f3n y medio de personas menos en veinte a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy hay ocho millones\n    de personas fundamentalmente en la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora estamos perdi\u00e9ndolo y estamos\n    abandonando a esa peque\u00f1a y mediana empresa, que claro que tiene\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hoy hay ocho millones\n    de personas fundamentalmente en la peque\u00f1a y mediana empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora estamos perdi\u00e9ndolo y estamos\n    abandonando a esa peque\u00f1a y mediana empresa, que claro que tiene\n    problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No nos debe hacer\n    descansar el hecho de tener una Seguridad Social saneada, con super\u00e1vit,\n    ni mucho menos el hecho de haber acabado las cuentas con super\u00e1vit,\n    porque tenemos que saber que vienen tiempos dif\u00edciles que necesitar\u00e1n de\n    pol\u00edticas profundas, porque esas buenas pol\u00edticas de cuatro a\u00f1os\n    seguramente ser\u00e1n insuficientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000002\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "empresas": [2, 3, 4, 5], "intereses": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Esta norma\n    proh\u00edbe no solo que el alto cargo cuando cesa pueda pasar a las empresas\n    en las que ha influido positiva o negativamente aunque sea de forma\n    legal, sino que proh\u00edbe tambi\u00e9n el pase a toda sociedad o empresa con la\n    que el citado cargo haya tenido una relaci\u00f3n directa, pero habla,\n    se\u00f1or\u00eda, de sociedad o empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, la ley establece que\n    el alto cargo no podr\u00e1 desempe\u00f1ar sus servicios en empresas o sociedades\n    privadas relacionadas directamente con las competencias del cargo\n    desempe\u00f1ado y establece las sanciones correspondientes en el caso de\n    infracciones, sanci\u00f3n a la empresa que incumpla la ley con la prohibici\u00f3n\n    de contratar en el sector p\u00fablico, y esto es una novedad en nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 usted\n    conmigo que las asociaciones de empresas como Seopan son parte activa de\n    la sociedad y, sin ninguna duda, contribuyen al crecimiento econ\u00f3mico, al\n    igual que ocurre cuando todos los grupos parlamentarios, incluido el\n    suyo, se dirigen a asociaciones, organizaciones no gubernamentales,\n    grupos ecologistas, sindicatos corporativos o asociaciones de software\n    libre, intentando encontrar en su grupo la satisfacci\u00f3n de necesidades\n    espec\u00edficas de colectivos concretos que tienen intereses que ellos\n    entienden que son positivos para la sociedad, lo que a este Parlamento le\n    corresponde dictaminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta norma\n    proh\u00edbe no solo que el alto cargo cuando cesa pueda pasar a las empresas\n    en las que ha influido positiva o negativamente aunque sea de forma\n    legal, sino que proh\u00edbe tambi\u00e9n el pase a toda sociedad o empresa con la\n    que el citado cargo haya tenido una relaci\u00f3n directa, pero habla,\n    se\u00f1or\u00eda, de sociedad o empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la misma manera, la ley establece que\n    el alto cargo no podr\u00e1 desempe\u00f1ar sus servicios en empresas o sociedades\n    privadas relacionadas directamente con las competencias del cargo\n    desempe\u00f1ado y establece las sanciones correspondientes en el caso de\n    infracciones, sanci\u00f3n a la empresa que incumpla la ley con la prohibici\u00f3n\n    de contratar en el sector p\u00fablico, y esto es una novedad en nuestro\n    ordenamiento jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la ley anterior solo prohib\u00eda el acceso a sociedades privadas\n    cuando el propio alto cargo hubiera firmado las resoluciones y dejaba\n    expedita la posibilidad de que se pudiera ir a empresas en las que \u00e9l\n    personalmente no hubiera firmado resoluciones, pero s\u00ed sus \u00f3rganos\n    subordinados o el \u00f3rgano superior a su propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un\n    libro verde sobre una iniciativa europea a favor de la transparencia; hay\n    un informe de la Comisi\u00f3n de Asuntos Constitucionales del Parlamento\n    Europeo y hay una resoluci\u00f3n muy reciente, del pasado d\u00eda 8 de mayo, para\n    avanzar en el control y la transparencia del funcionamiento de estos\n    grupos mediante c\u00f3digos de conducta, registros de intereses y, en todo\n    caso, publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero ha hablado usted -y mucho- de la oferta laboral que Seopan ha hecho\n    al se\u00f1or Taguas y tambi\u00e9n del informe que he comunicado -no tanto\n    anunciado como comunicado- que en el d\u00eda de hoy ha emitido la oficina\n    de conflictos de intereses y que ha remitido a los dos interesados de\n    acuerdo con lo que marca la ley: por una parte el se\u00f1or Taguas y por otra\n    parte Seopan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera decirle que no comparto que Seopan pueda ser\n    considerado como un grupo de presi\u00f3n que defiende intereses contrapuestos\n    al inter\u00e9s general, y seguro que no hace falta recordarle que nuestro\n    ordenamiento, por imperativo de la propia Constituci\u00f3n, establece que en\n    la elaboraci\u00f3n de disposiciones de car\u00e1cter general se debe tener en\n    cuenta a los representantes de los intereses afectados al objeto de\n    elaborar normas que den respuesta a las necesidades de cada sector\n    siempre y cuando estas sean acordes con los objetivos totales de la\n    sociedad  -art\u00edculo 105 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconocer\u00e1 usted\n    conmigo que las asociaciones de empresas como Seopan son parte activa de\n    la sociedad y, sin ninguna duda, contribuyen al crecimiento econ\u00f3mico, al\n    igual que ocurre cuando todos los grupos parlamentarios, incluido el\n    suyo, se dirigen a asociaciones, organizaciones no gubernamentales,\n    grupos ecologistas, sindicatos corporativos o asociaciones de software\n    libre, intentando encontrar en su grupo la satisfacci\u00f3n de necesidades\n    espec\u00edficas de colectivos concretos que tienen intereses que ellos\n    entienden que son positivos para la sociedad, lo que a este Parlamento le\n    corresponde dictaminar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin ir m\u00e1s lejos, y porque form\u00e9 parte activa de\n    esa tramitaci\u00f3n, me viene a la cabeza c\u00f3mo en la tramitaci\u00f3n de la Ley de\n    Farmacia la propia Comisi\u00f3n de Sanidad solicit\u00f3 la comparecencia de\n    Farmaindustria para formarse opini\u00f3n respecto a la ley; evidentemente,\n    Farmaindustria expres\u00f3 en esa comparecencia los intereses de la industria\n    farmac\u00e9utica y correspondi\u00f3 a este Parlamento decidir cu\u00e1les de esos\n    intereses de la industria farmac\u00e9utica se correspond\u00edan con el inter\u00e9s\n    general, pero no estimar a priori que por el hecho de ser Farmaindustria\n    un lobby, en su propia expresi\u00f3n, de industrias del sector ya todo lo que\n    dec\u00eda ten\u00eda que considerarse de forma negativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, quiero\n    decirle que en la pasada legislatura hemos introducido importantes\n    novedades en la mejora del marco de la infraestructura \u00e9tica en Espa\u00f1a,\n    no solo con actuaciones normativas como la Ley de regulaci\u00f3n de los\n    conflictos de intereses de los miembros del Gobierno y de los altos\n    cargos o el c\u00f3digo de buen gobierno, sino tambi\u00e9n con lo que prev\u00e9 la Ley\n    del Suelo para las incompatibilidades de los electos y directivos\n    locales, el c\u00f3digo \u00e9tico de los empleados p\u00fablicos, la regulaci\u00f3n de la\n    publicidad y la comunicaci\u00f3n institucional o el propio Estatuto de Radio\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, la\n    Ley 5/2006, que establece un r\u00e9gimen avanzado para prevenir, detectar y\n    sancionar posibles conflictos de intereses de los miembros del Gobierno y\n    altos cargos; y debo decirle, se\u00f1or\u00eda, que esta ley permite cualquier\n    comparaci\u00f3n con leyes de otros pa\u00edses europeos, incluidos por supuesto\n    los pa\u00edses n\u00f3rdicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la Ley de\n    conflictos de intereses contiene un amplio espectro de normas que por\n    supuesto mejoran la Ley de Incompatibilidades anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nueva ley exige que\n    el alto cargo tenga que enviar a la oficina de conflictos de intereses\n    una petici\u00f3n concreta antes de iniciar el desempe\u00f1o de una actividad\n    privada; a una oficina de conflictos de intereses que cuenta con\n    autonom\u00eda funcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Taguas se dirige a la oficina de\n    conflictos de intereses cuando... (El se\u00f1or Herrera Torres pronuncia\n    palabras que no se perciben.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\n    dirige a la oficina de conflictos de intereses cuando tiene evidentemente\n    una propuesta para desempe\u00f1ar un cargo determinado, porque no puede\n    dirigirse a la oficina de conflictos de intereses con car\u00e1cter general,\n    sino cuando tiene una propuesta y antes, por supuesto, del desempe\u00f1o de\n    su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, la oficina de conflictos de intereses recibi\u00f3 el d\u00eda 30 de abril\n    una comunicaci\u00f3n del se\u00f1or Taguas para saber si su desempe\u00f1o como\n    presidente de Seopan ser\u00eda acorde con la normativa que le es exigible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \n    Finalmente, como he dicho, en el d\u00eda de hoy la oficina de conflictos de\n    intereses ha dictaminado que no conculca la Ley de Conflictos de\n    Intereses y que, por tanto, puede desempe\u00f1ar esa actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "intereses": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En todo caso, quiero\n    decirle que la decisi\u00f3n de la oficina de conflictos de intereses se basa\n    en informes jur\u00eddicos, informes que dicen que una asociaci\u00f3n no debe\n    interpretarse de la misma forma que una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no cabe una\n    ampliaci\u00f3n para decir que donde la ley dice una empresa se entienda\n    tambi\u00e9n una asociaci\u00f3n privada sin \u00e1nimo de lucro, y sobre esa base se ha\n    hecho el informe de la oficina de conflictos de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, quiero\n    decirle que la decisi\u00f3n de la oficina de conflictos de intereses se basa\n    en informes jur\u00eddicos, informes que dicen que una asociaci\u00f3n no debe\n    interpretarse de la misma forma que una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no cabe una\n    ampliaci\u00f3n para decir que donde la ley dice una empresa se entienda\n    tambi\u00e9n una asociaci\u00f3n privada sin \u00e1nimo de lucro, y sobre esa base se ha\n    hecho el informe de la oficina de conflictos de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, en\n    opini\u00f3n del ministerio y del Gobierno, la oficina de conflictos de\n    intereses est\u00e1 perfectamente donde est\u00e1, est\u00e1 desempe\u00f1ando su tarea desde\n    hace muchos a\u00f1os con total claridad, por supuesto con el deber de\n    discreci\u00f3n y de confidencialidad que le atribuye la ley, y por tanto no\n    es intenci\u00f3n del Gobierno cambiar su ubicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que la legislaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola resiste -hay un documento de la Uni\u00f3n Europea que as\u00ed lo pone de\n    manifiesto- perfectamente la comparaci\u00f3n con las legislaciones m\u00e1s\n    avanzadas de otros pa\u00edses en lo que se refiere al r\u00e9gimen de\n    incompatibilidades y de conflictos de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20080514_doc_marked.html#000003\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 14-05-2008', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 12, 21, 22, 24, 26, 30, 33, 36, 45, 47], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 23, 25, 27, 28, 29, 31, 32, 34, 35, 37, 40, 44, 46, 48, 49, 50, 51, 52], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [38, 39, 41, 42, 43], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}