{"blocks": [{"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En el C\u00f3digo Penal tambi\u00e9n se ahonda en muchos temas\n    muy ligados a los derechos humanos; por ejemplo, los matrimonios forzados\n    de las mujeres y una mayor dureza contra la trata de seres humanos, la\n    explotaci\u00f3n sexual, la incitaci\u00f3n al odio y el acoso y el hostigamiento\n    hacia las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001138\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0], "desempleo": [1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA\n    REDUCIR EL DESEMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA\n    REDUCIR EL DESEMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [2, 3], "desempleo": [4, 5], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Antes de contestar tenga en cuenta el\n    \u00faltimo estudio publicado en la Uni\u00f3n Europea, que dice que seis de cada\n    diez j\u00f3venes espa\u00f1oles planean emigrar fuera de Espa\u00f1a para conseguir un\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    cuesti\u00f3n es que ustedes llevan tres a\u00f1os gobernando Espa\u00f1a y m\u00e1s de la\n    mitad de los j\u00f3venes ya no conf\u00edan en este pa\u00eds para conseguir un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta, la tasa de desempleo juvenil ronda el 53\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le preguntamos qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para\n    reducir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta, la tasa de desempleo juvenil ronda el 53\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le preguntamos qu\u00e9 medidas est\u00e1 adoptando el Gobierno para\n    reducir el desempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [4, 5], "juvenil": [2, 3], "desempleo": [6], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En noviembre de 2011 el paro registrado de j\u00f3venes\n    menores de veinticinco a\u00f1os superaba las 486.000 personas; en este mes ha\n    bajado de las 416.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si tanto le preocupa la emigraci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes, contraten\n    un corrector de texto, porque en su nuevo Pacto europeo por la\n    competitividad, el trabajo y la cohesi\u00f3n social lo siguen llamando\n    movilidad social, como hac\u00edan ustedes cuando estaban en el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, para crear empleo juvenil es necesario hacer que\n    los pa\u00edses crezcan y sean capaces de crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, la diferencia es que cuando\n    ustedes gobernaban el paro juvenil crec\u00eda a un ritmo de 6,2 % y ahora\n    baja el desempleo juvenil a un ritmo del 7,8 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En noviembre de 2011 el paro registrado de j\u00f3venes\n    menores de veinticinco a\u00f1os superaba las 486.000 personas; en este mes ha\n    bajado de las 416.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, la diferencia es que cuando\n    ustedes gobernaban el paro juvenil crec\u00eda a un ritmo de 6,2 % y ahora\n    baja el desempleo juvenil a un ritmo del 7,8 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Hernando, la diferencia es que cuando\n    ustedes gobernaban el paro juvenil crec\u00eda a un ritmo de 6,2 % y ahora\n    baja el desempleo juvenil a un ritmo del 7,8 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [4, 5, 6, 7], "desempleo": [8, 9], "garant\u00eda juvenil": [10, 11], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, los documentos de la Uni\u00f3n\n    Europea establecen que la garant\u00eda juvenil se implant\u00f3 para que los\n    j\u00f3venes tengan una buena oferta de empleo, un contrato de aprendizaje o\n    unas pr\u00e1cticas en el plazo de cuatro meses posterior a entrar en\n    situaci\u00f3n de desempleo o terminar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    queremos saber cu\u00e1ntos j\u00f3venes se han acogido y est\u00e1n registrados en la\n    garant\u00eda de empleo juvenil, si van a ser 840.000 beneficiarios, van a ser\n    m\u00e1s o menos y por qu\u00e9 su Gobierno no ha presentado el plan operativo que\n    le permite a la Uni\u00f3n Europea recibir y liberar dinero de este fondo\n    especial de 1.800 millones de euros, si es porque no necesitan el dinero\n    o lo van a sacar de otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que hoy nos diga la verdad,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, porque el pasado 24 de septiembre la ministra dijo\n    en esta C\u00e1mara que los inscritos, los que hab\u00edan iniciado su andadura en\n    el registro de garant\u00eda juvenil eran 30.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos hoy la verdad, porque el desempleo y la\n    precariedad juvenil son los principales problemas de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles y parece que la \u00fanica salida que ustedes les ofrecen es la\n    emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, los documentos de la Uni\u00f3n\n    Europea establecen que la garant\u00eda juvenil se implant\u00f3 para que los\n    j\u00f3venes tengan una buena oferta de empleo, un contrato de aprendizaje o\n    unas pr\u00e1cticas en el plazo de cuatro meses posterior a entrar en\n    situaci\u00f3n de desempleo o terminar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    queremos saber cu\u00e1ntos j\u00f3venes se han acogido y est\u00e1n registrados en la\n    garant\u00eda de empleo juvenil, si van a ser 840.000 beneficiarios, van a ser\n    m\u00e1s o menos y por qu\u00e9 su Gobierno no ha presentado el plan operativo que\n    le permite a la Uni\u00f3n Europea recibir y liberar dinero de este fondo\n    especial de 1.800 millones de euros, si es porque no necesitan el dinero\n    o lo van a sacar de otro sitio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que hoy nos diga la verdad,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, porque el pasado 24 de septiembre la ministra dijo\n    en esta C\u00e1mara que los inscritos, los que hab\u00edan iniciado su andadura en\n    el registro de garant\u00eda juvenil eran 30.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos hoy la verdad, porque el desempleo y la\n    precariedad juvenil son los principales problemas de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles y parece que la \u00fanica salida que ustedes les ofrecen es la\n    emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, los documentos de la Uni\u00f3n\n    Europea establecen que la garant\u00eda juvenil se implant\u00f3 para que los\n    j\u00f3venes tengan una buena oferta de empleo, un contrato de aprendizaje o\n    unas pr\u00e1cticas en el plazo de cuatro meses posterior a entrar en\n    situaci\u00f3n de desempleo o terminar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edganos hoy la verdad, porque el desempleo y la\n    precariedad juvenil son los principales problemas de los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles y parece que la \u00fanica salida que ustedes les ofrecen es la\n    emigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, los documentos de la Uni\u00f3n\n    Europea establecen que la garant\u00eda juvenil se implant\u00f3 para que los\n    j\u00f3venes tengan una buena oferta de empleo, un contrato de aprendizaje o\n    unas pr\u00e1cticas en el plazo de cuatro meses posterior a entrar en\n    situaci\u00f3n de desempleo o terminar sus estudios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que hoy nos diga la verdad,\n    se\u00f1ora vicepresidenta, porque el pasado 24 de septiembre la ministra dijo\n    en esta C\u00e1mara que los inscritos, los que hab\u00edan iniciado su andadura en\n    el registro de garant\u00eda juvenil eran 30.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "juvenil": [5], "oportunidades": [9, 10], "garant\u00eda juvenil": [8], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Mire, se\u00f1or Hernando, si tanto le preocupa la\n    garant\u00eda juvenil, en primer lugar, explique a los j\u00f3venes que ustedes\n    votaron en contra de las medidas que se adoptaron para su ejecuci\u00f3n el 4\n    de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada\n    legislatura 800.000 j\u00f3venes se quedaron en el paro, muchos de ellos\n    abandonaron su formaci\u00f3n en tiempos de bonanza para conseguir un empleo\n    que perdieron en tiempos de crisis y se quedaron sin formaci\u00f3n, sin\n    empleo y sin oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy ya hay m\u00e1s de 122.000 j\u00f3venes que han\n    firmado un contrato de formaci\u00f3n y aprendizaje, y la tasa de abandono\n    escolar temprano ha bajado 4 puntos desde que\n    ustedes abandonaron el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, en una estrategia de empleo y\n    emprendimiento de la que se han beneficiado 350.000 j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el panorama que\n    ustedes dejaron a los j\u00f3venes fue una Espa\u00f1a en recesi\u00f3n, al borde de la\n    quiebra en la que el paro no dejaba de crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mire, se\u00f1or Hernando, si tanto le preocupa la\n    garant\u00eda juvenil, en primer lugar, explique a los j\u00f3venes que ustedes\n    votaron en contra de las medidas que se adoptaron para su ejecuci\u00f3n el 4\n    de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada\n    legislatura 800.000 j\u00f3venes se quedaron en el paro, muchos de ellos\n    abandonaron su formaci\u00f3n en tiempos de bonanza para conseguir un empleo\n    que perdieron en tiempos de crisis y se quedaron sin formaci\u00f3n, sin\n    empleo y sin oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el panorama que\n    ustedes dejaron a los j\u00f3venes fue una Espa\u00f1a en recesi\u00f3n, al borde de la\n    quiebra en la que el paro no dejaba de crecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Mire, se\u00f1or Hernando, si tanto le preocupa la\n    garant\u00eda juvenil, en primer lugar, explique a los j\u00f3venes que ustedes\n    votaron en contra de las medidas que se adoptaron para su ejecuci\u00f3n el 4\n    de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada\n    legislatura 800.000 j\u00f3venes se quedaron en el paro, muchos de ellos\n    abandonaron su formaci\u00f3n en tiempos de bonanza para conseguir un empleo\n    que perdieron en tiempos de crisis y se quedaron sin formaci\u00f3n, sin\n    empleo y sin oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tercero,\n    d\u00e1ndoles oportunidades, como la tarifa plana de 50 euros, que les ha\n    permitido convertirse en aut\u00f3nomos a 150.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001142\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El comisario de Derechos Humanos del Consejo de Europa, Nils\n    Mui?nieks, pidi\u00f3 que se abriese una investigaci\u00f3n por la violencia de la\n    Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "seguridad ciudadana": [4], "guardia civil": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, si a lo que hace referencia su pregunta -y creo que lo entiendo\n    bien- es a si vamos a retirar la enmienda que ha incluido el Grupo\n    Parlamentario Popular en el proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana, relativa a dar m\u00e1s seguridad jur\u00eddica -si cabe- al\n    concepto operativo de rechazo en frontera que la Guardia Civil efect\u00faa en\n    los per\u00edmetros fronterizos de Ceuta y Melilla en cumplimiento de lo que\n    establece la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    mi respuesta es que no, que no la vamos a retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tratado de\n    funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea, en su art\u00edculo 72, que contiene el\n    t\u00edtulo V, relativo a espacio, libertad, justicia y seguridad, incluye las\n    pol\u00edticas de control de fronteras, asilo e inmigraci\u00f3n, y determina\n    literalmente que se entender\u00e1n esas pol\u00edticas, sin perjuicio del\n    ejercicio de las responsabilidades que incumben a los Estados miembros en\n    cuanto al mantenimiento del orden p\u00fablico y la salvaguarda de la\n    seguridad interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Tratado de\n    funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea, en su art\u00edculo 72, que contiene el\n    t\u00edtulo V, relativo a espacio, libertad, justicia y seguridad, incluye las\n    pol\u00edticas de control de fronteras, asilo e inmigraci\u00f3n, y determina\n    literalmente que se entender\u00e1n esas pol\u00edticas, sin perjuicio del\n    ejercicio de las responsabilidades que incumben a los Estados miembros en\n    cuanto al mantenimiento del orden p\u00fablico y la salvaguarda de la\n    seguridad interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si a lo que hace referencia su pregunta -y creo que lo entiendo\n    bien- es a si vamos a retirar la enmienda que ha incluido el Grupo\n    Parlamentario Popular en el proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana, relativa a dar m\u00e1s seguridad jur\u00eddica -si cabe- al\n    concepto operativo de rechazo en frontera que la Guardia Civil efect\u00faa en\n    los per\u00edmetros fronterizos de Ceuta y Melilla en cumplimiento de lo que\n    establece la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    mi respuesta es que no, que no la vamos a retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si a lo que hace referencia su pregunta -y creo que lo entiendo\n    bien- es a si vamos a retirar la enmienda que ha incluido el Grupo\n    Parlamentario Popular en el proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la\n    seguridad ciudadana, relativa a dar m\u00e1s seguridad jur\u00eddica -si cabe- al\n    concepto operativo de rechazo en frontera que la Guardia Civil efect\u00faa en\n    los per\u00edmetros fronterizos de Ceuta y Melilla en cumplimiento de lo que\n    establece la Ley Org\u00e1nica de Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado,\n    mi respuesta es que no, que no la vamos a retirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001139\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 CREE QUE LA DENOMINADA LEY DE SEGURIDAD CIUDADANA ES CONOCIDA\n    POPULARMENTE COMO LEY MORDAZA O LEY PARA LA REPRESI\u00d3N CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 CREE QUE LA DENOMINADA LEY DE SEGURIDAD CIUDADANA ES CONOCIDA\n    POPULARMENTE COMO LEY MORDAZA O LEY PARA LA REPRESI\u00d3N CIUDADANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 cree que la denominada ley de seguridad ciudadana es conocida\n    popularmente como ley mordaza o ley para la represi\u00f3n ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor\n    qu\u00e9 cree que la denominada ley de seguridad ciudadana es conocida\n    popularmente como ley mordaza o ley para la represi\u00f3n ciudadana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Dicho eso, que yo sepa, la \u00fanica vigente Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana es una ley que data del\n    a\u00f1o 1992, por tanto, tiene veintitr\u00e9s a\u00f1os de vigencia y creo recordar\n    que fue conocida como ley de la patada en la puerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho eso, que yo sepa, la \u00fanica vigente Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana es una ley que data del\n    a\u00f1o 1992, por tanto, tiene veintitr\u00e9s a\u00f1os de vigencia y creo recordar\n    que fue conocida como ley de la patada en la puerta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [3, 4], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Esa Ley 7/2007 -que yo apoyo- fue promovida por el Grupo\n    Socialista y establece unas sanciones muy superiores a las que prev\u00e9 este\n    proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana que, por\n    cierto, mantiene las mismas cuant\u00edas que la ley del a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su dictamen\n    respecto a este proyecto de ley dice textualmente: \"Lo que merece una\n    consideraci\u00f3n general (...) es si el anteproyecto -ahora proyecto-\n    consultado guarda la prudente ponderaci\u00f3n y contrapeso entre los valores\n    de libertad y seguridad, cuesti\u00f3n que, a juicio del Consejo de Estado,\n    merece una respuesta positiva\". ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el Consejo General del Poder Judicial\n    que en su informe al analizar el anteproyecto -hoy proyecto de ley- dice\n    del art\u00edculo 1 del mismo textualmente que se adecua a la doctrina\n    constitucional, al definir la seguridad ciudadana como condici\u00f3n esencial\n    para el ejercicio pleno de los derechos y libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa Ley 7/2007 -que yo apoyo- fue promovida por el Grupo\n    Socialista y establece unas sanciones muy superiores a las que prev\u00e9 este\n    proyecto de ley org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana que, por\n    cierto, mantiene las mismas cuant\u00edas que la ley del a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O el Consejo General del Poder Judicial\n    que en su informe al analizar el anteproyecto -hoy proyecto de ley- dice\n    del art\u00edculo 1 del mismo textualmente que se adecua a la doctrina\n    constitucional, al definir la seguridad ciudadana como condici\u00f3n esencial\n    para el ejercicio pleno de los derechos y libertades fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001145\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... TIENE INTENCI\u00d3N DE RECTIFICAR DESDE SU CARGO AL FRENTE DEL\n    MINISTERIO LAS DECISIONES QUE HA ADOPTADO EN CONTRA DE LAS MUJERES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Alonso, felicidades por su ascenso\n    pol\u00edtico, aunque ya forma parte de un Gobierno da\u00f1ino para las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, desde su nuevo cargo, \u00bftiene intenci\u00f3n de rectificar las\n    decisiones que ha adoptado en contra de las mujeres? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Esta ha sido una semana muy dura para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos conocido cr\u00edmenes espantosos de violencia de g\u00e9nero y\n    por eso quiero que mis primeras palabras sean de condena y tambi\u00e9n para\n    reafirmar el compromiso del Gobierno, el compromiso del ministerio que\n    ahora dirijo para que la lucha contra la violencia que se ejerce\n    contra las mujeres sea una absoluta prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "reforma laboral": [6], "mujeres": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, insisto en su historial: usted\n    ha defendido una reforma laboral que ha aumentado el paro y la\n    precariedad, especialmente para las mujeres; ha defendido la Ley de\n    Educaci\u00f3n que saca el principio de igualdad de las aulas, y es firmante\n    del recurso de inconstitucionalidad de la Ley del Aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, insisto en su historial: usted\n    ha defendido una reforma laboral que ha aumentado el paro y la\n    precariedad, especialmente para las mujeres; ha defendido la Ley de\n    Educaci\u00f3n que saca el principio de igualdad de las aulas, y es firmante\n    del recurso de inconstitucionalidad de la Ley del Aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Hala!-Aplausos), para rematar las pol\u00edticas\n    encomendadas a Mato en contra de las mujeres: pol\u00edticas nefastas y\n    peligrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, quiere modificar la Ley del Aborto para\n    obligar a las mujeres m\u00e1s vulnerables -a las de diecis\u00e9is y diecisiete\n    a\u00f1os, que viven, como dice la ley vigente, en peligro cierto de violencia\n    intrafamiliar, de malos tratos, de coacciones, de amenazas, de desamparo,\n    de desarraigo- a pedir autorizaci\u00f3n a los mismos padres que las someten a\n    esas situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    pol\u00edticas peligrosas, s\u00ed, porque tambi\u00e9n est\u00e1n desmantelando el sistema\n    de protecci\u00f3n de las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo un\n    dato, se\u00f1or ministro: el 33 % de las mujeres asesinadas este a\u00f1o hab\u00edan\n    denunciado y el sistema no las ha protegido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, insisto en su historial: usted\n    ha defendido una reforma laboral que ha aumentado el paro y la\n    precariedad, especialmente para las mujeres; ha defendido la Ley de\n    Educaci\u00f3n que saca el principio de igualdad de las aulas, y es firmante\n    del recurso de inconstitucionalidad de la Ley del Aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estamos trabajando con el Ministerio\n    del Interior y con el Ministerio de Justicia para mejorar las\n    valoraciones, para que haya un nuevo protocolo, para que haya un nuevo\n    cuestionario, para que la valoraci\u00f3n no se haga cada cuatro meses, sino\n    que pueda hacerse cada dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos pensado que\n    para dar confianza a las mujeres es necesario que puedan denunciar, que\n    puedan mantener su denuncia, que conf\u00eden en que les podemos ayudar, y esa\n    confianza la tenemos que generar tambi\u00e9n aqu\u00ed entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... PIENSA DAR MARCHA ATR\u00c1S EN LOS RECORTES APLICADOS EN LA\n    SANIDAD P\u00daBLICA POR SU ANTECESORA EN EL CARGO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En el \u00e1rea de sanidad tiene\n    usted una tarea complicada porque la herencia recibida tiene una serie de\n    carencias que ahora le se\u00f1alar\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda saber si usted tiene\n    planteado rectificar los recortes que se han hecho en la sanidad p\u00fablica\n    por parte de su antecesora en el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, yo tambi\u00e9n le digo lo mismo y me pongo a su\n    disposici\u00f3n para trabajar juntos en la mejora en la defensa de la sanidad\n    p\u00fablica espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Compartimos el mismo objetivo: que siga habiendo una\n    sanidad de calidad, que sea p\u00fablica, que sea universal y que sea\n    gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el esfuerzo en el que ha estado este Gobierno y en el\n    que me propongo colaborar con su ayuda y con la de los profesionales de\n    la sanidad de Espa\u00f1a, que son de una calidad excelente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si usted quiere\n    contar con el Grupo Socialista para que vuelva a haber una sanidad\n    universal, ah\u00ed estaremos con usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere contar con el Grupo\n    Socialista para asegurar una financiaci\u00f3n suficiente para la sanidad,\n    puesto que estos tres a\u00f1os no han resuelto la insuficiencia financiera y\n    se han generado m\u00e1s de 20.000 millones de euros de d\u00e9ficit, cuente con el\n    Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere contar con el Partido Socialista para\n    disminuir las listas de espera, que con el mandato de la se\u00f1ora Mato han\n    llegado al r\u00e9cord en toda la historia de la sanidad p\u00fablica en la\n    democracia, cuente con nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y su usted quiere\n    contar con el Grupo Socialista para apoyar a los profesionales -no hay\n    que olvidar que los recortes han generado 30.000 profesionales menos en\n    la sanidad-, tendr\u00e1 al Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene\n    una obligaci\u00f3n, que es solucionar estos problemas, pero la oportunidad\n    fundamental es hacerlo conjuntamente para que los da\u00f1os que se han\n    producido en la sanidad p\u00fablica y en los pacientes -quiero recordarle que\n    los pensionistas soportan un copago que en muchos casos les supone una\n    barrera de acceso a los medicamentos-, para que todos esos problemas se\n    puedan solucionar y no termine la legislatura -todav\u00eda queda un a\u00f1o, que\n    es mucho tiempo- siendo usted c\u00f3mplice de esos recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "datos": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Todo eso es porque hay un\n    Gobierno que pag\u00f3 los 16.000 millones de euros de deuda que ustedes\n    dejaron en la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y todo eso es posible porque ha habido un Gobierno\n    que ha gestionado con eficiencia y que trata de ser eficaz en uno de los\n    principales valores que tienen los espa\u00f1oles, que es la mejor sanidad del\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted era secretario\n    general de Sanidad dej\u00f3 de publicar los datos de la lista de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero colaborar con usted, pero no falte a\n    la verdad: reconozca la vocaci\u00f3n social de este Gobierno y el esfuerzo\n    que ha hecho para garantizar una sanidad que ustedes dejaron en quiebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me\n    hable tampoco de listas de espera -nosotros trabajamos para que se puedan\n    reducir- porque nosotros contamos los datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted era secretario\n    general de Sanidad dej\u00f3 de publicar los datos de la lista de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001151\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LOS SALARIOS EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL LA\n    EVOLUCI\u00d3N DE LOS SALARIOS EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2], "seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Heredia, como usted sabe, los salarios en Espa\u00f1a se pactan en\n    negociaci\u00f3n colectiva y, el acuerdo de 2012 de moderaci\u00f3n salarial y\n    negociaci\u00f3n colectiva, fue muy importante para mantener empleo durante la\n    recesi\u00f3n y para que ahora que se inicia la recuperaci\u00f3n podamos decir que\n    en el \u00faltimo a\u00f1o hay 402.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, es\n    decir, estamos en el camino de m\u00e1s empleo y tambi\u00e9n de m\u00e1s empleo de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Heredia, como usted sabe, los salarios en Espa\u00f1a se pactan en\n    negociaci\u00f3n colectiva y, el acuerdo de 2012 de moderaci\u00f3n salarial y\n    negociaci\u00f3n colectiva, fue muy importante para mantener empleo durante la\n    recesi\u00f3n y para que ahora que se inicia la recuperaci\u00f3n podamos decir que\n    en el \u00faltimo a\u00f1o hay 402.000 afiliados m\u00e1s a la Seguridad Social, es\n    decir, estamos en el camino de m\u00e1s empleo y tambi\u00e9n de m\u00e1s empleo de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como me pregunta por la evoluci\u00f3n salarial, le tengo que decir\n    que en los tres \u00faltimos trimestres el incremento interanual ha subido un\n    0,8 %, lo que unido a que tenemos inflaci\u00f3n negativa supone ganancia de\n    poder adquisitivo para los trabajadores; ganancias que se van a\n    incrementar con la rebaja fiscal que present\u00f3 el Gobierno para el a\u00f1o\n    2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [6, 7], "reforma laboral": [8], "trabajadores": [1, 2, 3, 4], "juvenil": [5], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por eso yo hoy aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, le pido en sede\n    parlamentaria que impulse una subida salarial; que suba el salario\n    m\u00ednimo; que ponga en marcha planes de empleo, sobre todo, para los\n    j\u00f3venes y para los parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo los\n    trabajadores de Grecia, de Polonia y de Portugal cobran menos que los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un informe de la Agencia Tributaria, se\u00f1ora ministra, dice que\n    hay casi 6.000.000 de trabajadores en este pa\u00eds que cobran 645 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n\n    abriendo la brecha salarial entre los que tienen un contrato indefinido y\n    los que tienen un contrato temporal, entre los altos directivos que cada\n    d\u00eda cobran m\u00e1s y el resto de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje de\n    castigar, se\u00f1ora ministra, a las clases medias, deje de machacar a los\n    trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds, baje de las alturas, pise la\n    calle y act\u00fae de una vez por todas contra la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestro pa\u00eds este es el resultado de su reforma laboral, porque desde que\n    Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hasta la fecha hay un mill\u00f3n de empleos menos;\n    hay dos millones de hogares con todos sus miembros en paro; tenemos la\n    tasa de paro juvenil m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n Europea y hay 900.000\n    parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os que cada d\u00eda tienen menos\n    esperanza de encontrar un empleo digno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el pasado viernes nos levantamos\n    con el informe de la OIT que dec\u00eda que los dos pa\u00edses donde m\u00e1s se hab\u00eda\n    incrementado la desigualdad eran Estados Unidos y\n    Espa\u00f1a como consecuencia del paro y de la bajada de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestro pa\u00eds este es el resultado de su reforma laboral, porque desde que\n    Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hasta la fecha hay un mill\u00f3n de empleos menos;\n    hay dos millones de hogares con todos sus miembros en paro; tenemos la\n    tasa de paro juvenil m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n Europea y hay 900.000\n    parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os que cada d\u00eda tienen menos\n    esperanza de encontrar un empleo digno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    nuestro pa\u00eds este es el resultado de su reforma laboral, porque desde que\n    Rajoy lleg\u00f3 al Gobierno hasta la fecha hay un mill\u00f3n de empleos menos;\n    hay dos millones de hogares con todos sus miembros en paro; tenemos la\n    tasa de paro juvenil m\u00e1s elevada de la Uni\u00f3n Europea y hay 900.000\n    parados de m\u00e1s de cuarenta y cinco a\u00f1os que cada d\u00eda tienen menos\n    esperanza de encontrar un empleo digno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Me pide datos reales y yo se los doy, sin demagogia: los datos del \"decil\"\n    de salarios de la EPA de noviembre de este a\u00f1o sobre los datos de 2013\n    dicen que el salario bruto mensual en Espa\u00f1a es de 1.869 euros, un 1,5 %\n    m\u00e1s que en 2011 y un 1 % m\u00e1s que en 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos de contabilidad\n    nacional del tercer trimestre de este a\u00f1o dicen que el incremento del\n    conjunto de las rentas salariales es del 1,7 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos de\n    desigualdad de Eurostat dicen que, por primera vez desde 2006, baja la\n    desigualdad en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2013, gracias a la iniciativa de la\n    sociedad y del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001143\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N TIENE LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL SOBRE\n    LA REALIZACI\u00d3N DE HORAS EXTRAS NO REMUNERADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N TIENE LA MINISTRA DE EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL SOBRE\n    LA REALIZACI\u00d3N DE HORAS EXTRAS NO REMUNERADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "paro": [4], "trabajadores": [2, 3], "seguridad social": [0], "contratos": [7, 8], "reforma laboral": [9], "desempleo": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Toda\n    la trompeter\u00eda del mundo no va a poder tapar la realidad, y la realidad\n    es que desde que ustedes gobiernan, hace ya tres a\u00f1os, hay m\u00e1s paro, hay\n    menos ocupaci\u00f3n, hay menos afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, hay menos\n    nivel salarial, hay menos prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda\n    la trompeter\u00eda del mundo no va a poder tapar la realidad, y la realidad\n    es que desde que ustedes gobiernan, hace ya tres a\u00f1os, hay m\u00e1s paro, hay\n    menos ocupaci\u00f3n, hay menos afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, hay menos\n    nivel salarial, hay menos prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes innovando en materia de lenguaje, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ya no solo\n    hay parados pobres, que sigue habi\u00e9ndolos y m\u00e1s, porque la cobertura al\n    desempleo ha disminuido con ustedes del 70 % al 57 %, ahora tambi\u00e9n\n    tenemos trabajadores pobres, espa\u00f1oles que trabajan en condiciones de\n    miseria y con salarios de miseria bajo su Gobierno, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez,\n    seiscieneuristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en las empresas los trabajadores tienen lentejas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda\n    la trompeter\u00eda del mundo no va a poder tapar la realidad, y la realidad\n    es que desde que ustedes gobiernan, hace ya tres a\u00f1os, hay m\u00e1s paro, hay\n    menos ocupaci\u00f3n, hay menos afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, hay menos\n    nivel salarial, hay menos prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda\n    la trompeter\u00eda del mundo no va a poder tapar la realidad, y la realidad\n    es que desde que ustedes gobiernan, hace ya tres a\u00f1os, hay m\u00e1s paro, hay\n    menos ocupaci\u00f3n, hay menos afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social, hay menos\n    nivel salarial, hay menos prestaciones por desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes innovando en materia de lenguaje, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, ya no solo\n    hay parados pobres, que sigue habi\u00e9ndolos y m\u00e1s, porque la cobertura al\n    desempleo ha disminuido con ustedes del 70 % al 57 %, ahora tambi\u00e9n\n    tenemos trabajadores pobres, espa\u00f1oles que trabajan en condiciones de\n    miseria y con salarios de miseria bajo su Gobierno, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez,\n    seiscieneuristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contratos a tiempo parcial\n    que se firman por dos y tres horas, que se cobran por dos y tres horas,\n    pero que se trabajan diez u once horas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo el 1,13 % de las actuaciones de la Inspecci\u00f3n de Trabajo\n    persigue las horas extras que se trabajan y no se cobran, o los contratos\n    falsos a tiempo parcial que esconden jornadas esclavistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n ustedes recuperando la explotaci\u00f3n laboral\n    gracias a su reforma laboral que se ha cargado la negociaci\u00f3n colectiva,\n    que ha descargado todo el poder en el seno de la empresa hacia el\n    empleador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [11, 12], "trabajadores": [6, 7, 8, 9, 10], "seguridad": [3, 4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, lo primero que voy a hacer es darle la bienvenida como\n    portavoz de Empleo y Seguridad Social, por tanto, mi bienvenida y \u00e9xito\n    en su nueva responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso pusimos en marcha un\n    Plan de lucha contra el fraude, contra el empleo irregular y el fraude a\n    la Seguridad Social que est\u00e1 dando resultados muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 200.000 no estaban\n    dados de alta en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, lo primero que voy a hacer es darle la bienvenida como\n    portavoz de Empleo y Seguridad Social, por tanto, mi bienvenida y \u00e9xito\n    en su nueva responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso pusimos en marcha un\n    Plan de lucha contra el fraude, contra el empleo irregular y el fraude a\n    la Seguridad Social que est\u00e1 dando resultados muy importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 200.000 no estaban\n    dados de alta en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, hay 320.000 trabajadores m\u00e1s que han sido v\u00edctimas, a los que se\n    les ha regularizado sus condiciones laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han detectado\n    infracciones en 27.000 trabajadores de los 43.400 a los que se les hab\u00edan\n    realizado controles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para permitir\n    que aquellos empresarios que defraudaban a los trabajadores se fueran de\n    rositas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed que es un ataque a los trabajadores, a los empresarios\n    que trabajan con lealtad y a toda la labor inspectora de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    quiere, puede investigar el Servicio Andaluz de Salud donde los\n    trabajadores reclaman que hay muchas horas extras y no pagadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejaron 3,5\n    millones m\u00e1s de parados en dos legislaturas, cuando se encontraron un\n    pa\u00eds que crec\u00eda y creaba empleo, y creciendo el paro interanual por\n    encima del 12 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, el paro baja por primera vez en Espa\u00f1a y se crea\n    empleo gracias al esfuerzo de la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001147\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, tras tres a\u00f1os de desgobierno, tras m\u00e1s de mil cien d\u00edas\n    como ministra de empleo \u00bfc\u00f3mo valora que seis de cada diez j\u00f3venes se\n    est\u00e9n planteando coger la maleta y emigrar para buscar un empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [4, 5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed le\n    digo es que estamos trabajando desde el primer d\u00eda junto con\n    interlocutores sociales y comunidades aut\u00f3nomas para dar oportunidades a\n    los j\u00f3venes que ustedes dejaron en el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, trabajando\n    intensamente pusimos en marcha una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que est\u00e1 dando oportunidades a m\u00e1s de 350.000 j\u00f3venes en nuestro\n    pa\u00eds con el esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya hay 82.400\n    parados menos j\u00f3venes menores de treinta a\u00f1os que cuando llegamos al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos queda mucho por hacer y yo la espero trabajando por los\n    j\u00f3venes y no haciendo demagogia pura y dura en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed le\n    digo es que estamos trabajando desde el primer d\u00eda junto con\n    interlocutores sociales y comunidades aut\u00f3nomas para dar oportunidades a\n    los j\u00f3venes que ustedes dejaron en el camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, trabajando\n    intensamente pusimos en marcha una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que est\u00e1 dando oportunidades a m\u00e1s de 350.000 j\u00f3venes en nuestro\n    pa\u00eds con el esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [3], "mujeres": [4], "garant\u00eda juvenil": [6], "reforma laboral": [7], "datos": [5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Si seis de cada diez espa\u00f1oles\n    planean emigrar, es decir, hacer las maletas y dejar este pa\u00eds para poder\n    tener una oportunidad, esto que est\u00e1 sucediendo en Espa\u00f1a, y no en los\n    a\u00f1os sesenta y no con nuestros abuelos, sino con nuestros j\u00f3venes en el\n    siglo XXI, es por desgracia el drama y la verg\u00fcenza del resultado de sus\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese mismo informe dice que los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles son de entre todos los europeos los m\u00e1s pesimistas con\n    el futuro, que los j\u00f3venes espa\u00f1oles saben que su futuro ser\u00e1 peor que el\n    de sus padres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted una ministra sin alma de un Gobierno sin\n    alma (Rumores), y creo que el mejor favor que puede hacer a los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles es exiliarse del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, acabamos de\n    saber que ni siquiera han presentado el programa operativo para recibir\n    la garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, v\u00e1yase usted a los aeropuertos y mire la cara de miles de\n    mujeres, de miles de madres que tienen que decir adi\u00f3s a sus hijos, que\n    se van a un exilio forzado, porque, s\u00ed, se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, es exilio econ\u00f3mico\n    y no movilidad exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si no quiere responder ante los datos de un informe serio\n    que refleja una realidad, lo primero que tendr\u00eda que hacer como Gobierno\n    es escuchar al Grupo Socialista y hacer informes propios, no negar la\n    realidad sino elaborar informes reales de lo que est\u00e1 sucediendo con el\n    exilio econ\u00f3mico, porque usted solo se ha limitado a negarlo durante\n    estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, acabamos de\n    saber que ni siquiera han presentado el programa operativo para recibir\n    la garant\u00eda juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto es el resultado de tres a\u00f1os p\u00e9simos de gesti\u00f3n, del gran enga\u00f1o\n    de Bankia y lo que nos ha costado a los espa\u00f1oles, de una vergonzosa\n    reforma laboral y de los recortes brutales que han provocado quebrar el\n    modelo social como ustedes lo han provocado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [4], "garant\u00eda juvenil": [8], "datos": [5, 6], "contratos": [7], "oportunidades": [9], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En 2013, los\n    j\u00f3venes que salieron de m\u00e1s de Espa\u00f1a frente a los que llegaron fueron\n    8.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para informarse de que en 2011 hab\u00eda crecido un 5 %, cinco\n    veces, la movilidad exterior y la movilidad laboral de los j\u00f3venes un 40\n    % respecto al a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no hizo nada, nada m\u00e1s\n    que el informe y nosotros trabajamos con los interlocutores sociales y\n    con las comunidades aut\u00f3nomas para dar oportunidades a los j\u00f3venes:\n    350.000 tienen ya una oportunidad de empleo por cuenta propia o por\n    cuenta ajena gracias al esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo \u00fanico que quiero decirle es que este Gobierno no es\n    como el Gobierno socialista, que las \u00fanicas medidas estrella que adopt\u00f3\n    para los j\u00f3venes fue el encadenamiento sin fin de los contratos\n    temporales o las pr\u00e1cticas en empresas sin tener protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de implementaci\u00f3n de la\n    garant\u00eda juvenil se present\u00f3 en diciembre de 2013 ante la Comisi\u00f3n\n    Europea y el Plan operativo juvenil propio seis meses despu\u00e9s de\n    negociarlo, como corresponde, con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    diputada, datos oficiales del INE: el saldo migratorio en los \u00faltimos\n    a\u00f1os es negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos oficiales del Instituto Nacional de Estad\u00edstica, que es\n    independiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, lo \u00fanico que quiero decirle es que este Gobierno no es\n    como el Gobierno socialista, que las \u00fanicas medidas estrella que adopt\u00f3\n    para los j\u00f3venes fue el encadenamiento sin fin de los contratos\n    temporales o las pr\u00e1cticas en empresas sin tener protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de implementaci\u00f3n de la\n    garant\u00eda juvenil se present\u00f3 en diciembre de 2013 ante la Comisi\u00f3n\n    Europea y el Plan operativo juvenil propio seis meses despu\u00e9s de\n    negociarlo, como corresponde, con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no hizo nada, nada m\u00e1s\n    que el informe y nosotros trabajamos con los interlocutores sociales y\n    con las comunidades aut\u00f3nomas para dar oportunidades a los j\u00f3venes:\n    350.000 tienen ya una oportunidad de empleo por cuenta propia o por\n    cuenta ajena gracias al esfuerzo de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001148\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, tienen lo mejor que pueden tener:\n    la seguridad de que la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola en su\n    art\u00edculo 42 los defiende y tambi\u00e9n el Estatuto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola\n    en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora B\u00e1\u00f1ez, son los padres y\n    los abuelos de los cientos de miles de j\u00f3venes que tienen que hacer ahora\n    lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expulsa de Espa\u00f1a a los j\u00f3venes, pese a que no quieren irse, y\n    maltrata a sus abuelos cuando quieren volver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hemos concedido ayudas extraordinarias al retorno, de las que se\n    han beneficiado 1.700 personas y subvenciones para que los j\u00f3venes\n    vuelvan, el a\u00f1o pasado 2 millones y m\u00e1s de 4,5 millones este, para que\n    retornen a Espa\u00f1a o puedan montar proyectos emprendedores volviendo a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#001149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3, 4], "seguridad": [1, 2], "desempleo": [5, 6], "seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Empiezo por el final, urge llegar a un acuerdo, incluida\n    la reforma del art\u00edculo 215 de la Ley General de la Seguridad Social, si\n    fuera preciso -los t\u00e9cnicos lo dir\u00e1n-, para que estas personas vuelvan a\n    cobrar el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, quiero entender con seguridad que no comparte usted\n    reflexiones como estas, porque finalmente lo que dicen es algo tan grave\n    como que el Gobierno foral se queda con el dinero de otros; es lo que se\n    est\u00e1 diciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo por el final, urge llegar a un acuerdo, incluida\n    la reforma del art\u00edculo 215 de la Ley General de la Seguridad Social, si\n    fuera preciso -los t\u00e9cnicos lo dir\u00e1n-, para que estas personas vuelvan a\n    cobrar el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    \u00fanico que est\u00e1 haciendo el Gobierno de Espa\u00f1a es dejar de pagar lo que\n    les corresponde a personas en situaci\u00f3n de paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro -y por centrar el asunto-, desde que usted nos dijo hace dos\n    meses en esta misma tribuna que hay diferencias y discrepancias, lo que\n    este tiempo nos ha dejado muy claro es que lo que hay es conflicto; un\n    conflicto con vocaci\u00f3n unilateral clara que no para ni ante derechos tan\n    sensibles como las personas en paro de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde aquel momento en\n    que usted nos pidi\u00f3 paciencia a los navarros en esta tribuna se ha\n    producido un tercer hecho: la decisi\u00f3n unilateral de su Gobierno de dejar\n    de pagar el subsidio por desempleo a los parados de larga duraci\u00f3n de la\n    comunidad foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empiezo por el final, urge llegar a un acuerdo, incluida\n    la reforma del art\u00edculo 215 de la Ley General de la Seguridad Social, si\n    fuera preciso -los t\u00e9cnicos lo dir\u00e1n-, para que estas personas vuelvan a\n    cobrar el subsidio de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "datos": [2, 3], "desempleo": [4, 5], "seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si ha le\u00eddo los datos de este\n    \u00faltimo mes, pero cuando en el conjunto del Estado la subida ha sido\n    importante y tambi\u00e9n las afiliaciones a la Seguridad Social, en Navarra\n    el n\u00famero de desempleados este pasado mes de noviembre ha subido un 1 % y\n    las afiliaciones a la Seguridad Social han bajado en mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ha le\u00eddo los datos de este\n    \u00faltimo mes, pero cuando en el conjunto del Estado la subida ha sido\n    importante y tambi\u00e9n las afiliaciones a la Seguridad Social, en Navarra\n    el n\u00famero de desempleados este pasado mes de noviembre ha subido un 1 % y\n    las afiliaciones a la Seguridad Social han bajado en mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha terminado usted citando los datos del\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ha le\u00eddo los datos de este\n    \u00faltimo mes, pero cuando en el conjunto del Estado la subida ha sido\n    importante y tambi\u00e9n las afiliaciones a la Seguridad Social, en Navarra\n    el n\u00famero de desempleados este pasado mes de noviembre ha subido un 1 % y\n    las afiliaciones a la Seguridad Social han bajado en mil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha terminado usted citando los datos del\n    desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera y urgente\n    adem\u00e1s, solventar la cuesti\u00f3n competencial -m\u00e1s all\u00e1 de lo que el\n    Ministerio de Empleo tenga que llevar adelante- en torno al subsidio por\n    desempleo de parados de larga duraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 trabajando precisamente en la\n    creaci\u00f3n de una nueva figura que cubra a los parados de larga duraci\u00f3n,\n    especialmente aquellos que tienen cargas familiares -como usted conoce-,\n    y hubo una reuni\u00f3n reciente con el presidente del Gobierno, la ministra\n    de Empleo y Seguridad Social, y los representantes de los grandes\n    sindicatos espa\u00f1oles y de la patronal espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 trabajando precisamente en la\n    creaci\u00f3n de una nueva figura que cubra a los parados de larga duraci\u00f3n,\n    especialmente aquellos que tienen cargas familiares -como usted conoce-,\n    y hubo una reuni\u00f3n reciente con el presidente del Gobierno, la ministra\n    de Empleo y Seguridad Social, y los representantes de los grandes\n    sindicatos espa\u00f1oles y de la patronal espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos, no le quepa duda a su se\u00f1or\u00eda de que\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de Espa\u00f1a est\u00e1 llegando a Navarra, est\u00e1\n    entrando en Navarra, pero para eso hay que hacer las mismas cosas que\n    hemos hecho como Administraci\u00f3n en el resto de Espa\u00f1a: hay que reducir el\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, hay que comprometerse a financiar la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica con la estabilidad presupuestaria, hay que llevar a cabo las\n    medidas modernizadoras, flexibilizadoras de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds,\n    y la reforma laboral tiene unas consecuencias tambi\u00e9n positivas en\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DEL MINISTERIO DEL INTERIOR HACIA CATALU\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2, 3, 4, 5, 6], "datos": [7], "delincuencia": [8]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... \u00a1Si que\n    est\u00e1 mal la polic\u00eda para que asuntos internos necesite especialistas en\n    estos temas! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se crea un grupo informal de la polic\u00eda para investigar\n    a soberanistas catalanes y se inventa informaci\u00f3n sobre ellos, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1\n    lo siguiente si esto acaba en impunidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el inicio de la legislatura la pol\u00edtica en relaci\u00f3n\n    con Catalu\u00f1a ha sido como m\u00ednimo singular, cada vez son m\u00e1s frecuentes\n    las filtraciones procedentes del Ministerio del Interior de manera\n    ap\u00f3crifa, que despu\u00e9s no se confirman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena parte de\n    las fotograf\u00edas proceden de la base de datos del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan diversas informaciones, cada vez que pasa algo en Catalu\u00f1a hay un\n    desembarco de antidisturbios que han doblado en la pr\u00e1ctica la presencia\n    policial del Ministerio del Interior en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que toca hoy es\n    que varios medios de comunicaci\u00f3n, no uno, sino tres, uno de los cuales\n    podr\u00edamos definir pr\u00f3ximo al Gobierno, otro de\n    izquierdas, y otro que puede ser definido con simpat\u00edas soberanistas,\n    informan de la existencia en el seno del Ministerio del Interior de una\n    unidad espec\u00edfica destinada a rastrear informaci\u00f3n sobre presuntas\n    irregularidades y delitos pol\u00edticos de pol\u00edticos catalanes para\n    utilizarlas contra el llamado proceso catal\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que cuando no se encuentra, se inventa, que siempre sale\n    en el mismo peri\u00f3dico, que siempre es lo mismo: fuentes de Interior luego\n    no confirmadas y Asuntos Internos -que luego hemos descubierto que es\n    juez y parte, porque parece que los se\u00f1ores en cuesti\u00f3n est\u00e1n ah\u00ed mismo-\n    no encuentra absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena parte de\n    las fotograf\u00edas proceden de la base de datos del Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se pide conocimiento sobre blanqueo\n    de capitales, delincuencia econ\u00f3mica y fiscal, crimen organizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "delincuencia": [47, 48], "cuerpo nacional": [49, 50, 51, 52], "interior": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "datos": [41, 42, 43, 44, 45, 46], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "guardia civil": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Los\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, cualquiera que sea su unidad de\n    referencia, se dedican, en el marco de la ley, como no puede ser de otra\n    manera, a la persecuci\u00f3n de actividades delictivas tipificadas como tales\n    en el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa unidad de la que trae causa su interpelaci\u00f3n,\n    haci\u00e9ndose usted eco de lo que publica ese medio, se llama Unidad de\n    Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Coordinaci\u00f3n -en el acr\u00f3nimo, UPEC- y no\n    desarrolla ninguna actividad investigadora, concret\u00e1ndose su actuaci\u00f3n en\n    la elaboraci\u00f3n de planes estrat\u00e9gicos en el seno del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda y su coordinaci\u00f3n operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s curioso de todo es que lo que\n    les ha llamado especialmente la atenci\u00f3n a sus se\u00f1or\u00edas -es llamativo y\n    lo voy a leer ahora- es el concurso que ha salido de una plaza vacante,\n    una, con fecha 11 de noviembre, y que a esos medios de comunicaci\u00f3n, y\n    ahora a su se\u00f1or\u00eda, les sirve para tergiversar absolutamente una\n    informaci\u00f3n que se concreta en un concurso p\u00fablico -f\u00edjese usted, una\n    unidad secreta que saca a oferta de concurso p\u00fablico una plaza; es una\n    cosa bastante curiosa- que va dirigido a todos los organismos centrales\n    del cuerpo: jefaturas superiores, comisar\u00edas provinciales, comisar\u00edas\n    locales, puestos fronterizos, oficinas de polic\u00eda y sindicatos\n    policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, haber desempe\u00f1ado\n    puesto de trabajo en grupos de investigaci\u00f3n tanto de Polic\u00eda Judicial\n    como de informaci\u00f3n en comisar\u00edas, brigadas, servicios centrales,\n    oficinas de denuncias, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUna plaza para una unidad\n    secreta que es difundida a nivel p\u00fablico y entre todos los integrantes\n    que re\u00fanan esos requisitos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    una polic\u00eda auton\u00f3mica, los Mossos d'Esquadra, y eso limita las\n    competencias del Ministerio del Interior en Catalu\u00f1a, como es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que el Ministerio del Interior a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, entre otras instituciones\n    dependientes del ministerio, por tanto, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil,\n    ejerza en el \u00e1mbito de la ley, como no puede ser de otra manera, y en el\n    ejercicio de sus competencias actividades que redundan en la seguridad de\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el 81 % de esas\n    investigaciones, la desarticulaci\u00f3n total o parcial de esos grupos y los\n    detenidos se deben al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    muchas de esas operaciones en su condici\u00f3n de Polic\u00eda Judicial, que, como\n    usted sabe, se la otorgan los jueces, no se la otorgan ni el Ministerio\n    del Interior ni la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el a\u00f1o 2013 la\n    Polic\u00eda y la Guardia Civil en Catalu\u00f1a desarticularon total o\n    parcialmente 108 grupos de criminalidad organizada, investigaron a 6.191\n    personas y detuvieron a 1.828. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014, hasta la fecha -datos provisionales-, grupos\n    desarticulados de criminalidad organizada en Catalu\u00f1a: 54; 10 por los\n    Mossos d'Esquadra y 44 por la Polic\u00eda y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personas\n    investigadas: 3.358; 3.167 por la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil y\n    189 por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detenidos: 909 por la Polic\u00eda Nacional y\n    Guardia Civil y 145 por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lucha contra el terrorismo islamista, hist\u00f3ricamente\n    Catalu\u00f1a se constituye como una comunidad aut\u00f3noma que, en funci\u00f3n de su\n    poblaci\u00f3n y territorio, exige de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad,\n    tanto Mossos d'Esquadra como Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil, un\n    esfuerzo adicional, de tal suerte que, en lo que hace referencia a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el 21 % de las operaciones\n    llevadas a cabo en todo el territorio nacional contra el terrorismo\n    yihadista -el 21 %- se realizan en Catalu\u00f1a; y concretamente en la\n    provincia de Barcelona, m\u00e1s del 18 % del total de las investigadas en\n    Espa\u00f1a, por delante de Madrid, que tiene el 13 %, y por delante de Ceuta\n    y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, de las investigaciones\n    relacionadas con delitos de corrupci\u00f3n en Catalu\u00f1a por la Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil en lo que llevamos de legislatura le puedo\n    decir que han desarrollado 68 investigaciones contra la corrupci\u00f3n en\n    Catalu\u00f1a -la Polic\u00eda y la Guardia Civil-, que ha significado un total de\n    552 detenidos e imputados puestos a disposici\u00f3n judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es muy bueno para todos y a eso\n    contribuye de manera muy decisiva -perm\u00edtame que se lo diga- el\n    Ministerio del Interior con sus Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    en el ejercicio de sus competencias como Polic\u00eda Judicial de manera muy\n    especial, aunque no solo, y en el ejercicio de sus competencias\n    exclusivas y tambi\u00e9n de las compartidas o concurrentes por los Mossos\n    d'Esquadra, y todo, como no puede ser de otra manera, en el marco de\n    nuestra legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que el Ministerio del Interior a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, entre otras instituciones\n    dependientes del ministerio, por tanto, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil,\n    ejerza en el \u00e1mbito de la ley, como no puede ser de otra manera, y en el\n    ejercicio de sus competencias actividades que redundan en la seguridad de\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los Mossos d'Esquadra desarticularon 26\n    grupos, investigaron a 384 personas y detuvieron a 275; el 19 % los\n    Mossos d'Esquadra y el 81 % las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lucha contra el terrorismo islamista, hist\u00f3ricamente\n    Catalu\u00f1a se constituye como una comunidad aut\u00f3noma que, en funci\u00f3n de su\n    poblaci\u00f3n y territorio, exige de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad,\n    tanto Mossos d'Esquadra como Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil, un\n    esfuerzo adicional, de tal suerte que, en lo que hace referencia a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el 21 % de las operaciones\n    llevadas a cabo en todo el territorio nacional contra el terrorismo\n    yihadista -el 21 %- se realizan en Catalu\u00f1a; y concretamente en la\n    provincia de Barcelona, m\u00e1s del 18 % del total de las investigadas en\n    Espa\u00f1a, por delante de Madrid, que tiene el 13 %, y por delante de Ceuta\n    y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de las infraestructuras cr\u00edticas frente a\n    las amenazas cibern\u00e9ticas -es decir, la ciberseguridad-, debe se\u00f1alarse\n    que 475 infraestructuras estrat\u00e9gicas est\u00e1n situadas en Catalu\u00f1a, de las\n    cuales 52 tienen car\u00e1cter cr\u00edtico, y a eso dedican un esfuerzo importante\n    las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado a trav\u00e9s del equipo de respuesta ante\n    emergencias inform\u00e1ticas, el CERT, creado conjuntamente por el Ministerio\n    de Industria, Energ\u00eda y Turismo y el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de todo eso, se\u00f1or\u00eda, es que evidentemente en una aldea\n    global, como es el mundo global actual, donde la delincuencia itinerante\n    y donde la criminalidad organizada no conoce de fronteras, todo lo que\n    hagamos en Catalu\u00f1a, como lo que hagamos en el resto de Espa\u00f1a, tiene que\n    ver con la seguridad global, la seguridad compartida, la seguridad de\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, estamos contribuyendo a mejorar la\n    seguridad de los ciudadanos de Catalu\u00f1a, cosa que a todos nos afecta y\n    nos interesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la encuesta sobre\n    satisfacci\u00f3n y fidelidad de los turistas realizada por Habitur, del\n    Instituto de Estudios Tur\u00edsticos, se les ha preguntado cu\u00e1l es la raz\u00f3n\n    de que hayan elegido Catalu\u00f1a o el conjunto de Espa\u00f1a como destino\n    tur\u00edstico, y la valoraci\u00f3n de los ciudadanos extranjeros que nos visitan,\n    en una escala que va de 0 a 10, eligen, en primer lugar, con una\n    puntuaci\u00f3n de 8,4, la belleza paisaj\u00edstica, pero la segunda raz\u00f3n es la\n    seguridad, que la califican en un 8,2 sobre 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es muy bueno para todos y a eso\n    contribuye de manera muy decisiva -perm\u00edtame que se lo diga- el\n    Ministerio del Interior con sus Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    en el ejercicio de sus competencias como Polic\u00eda Judicial de manera muy\n    especial, aunque no solo, y en el ejercicio de sus competencias\n    exclusivas y tambi\u00e9n de las compartidas o concurrentes por los Mossos\n    d'Esquadra, y todo, como no puede ser de otra manera, en el marco de\n    nuestra legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Guillaumes, el texto de su interpelaci\u00f3n es sobre la\n    pol\u00edtica del Ministerio del Interior hacia Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo, por respeto\n    hacia la C\u00e1mara, me voy a centrar en la pol\u00edtica del Ministerio del\n    Interior hacia Catalu\u00f1a, que es lo que dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Toda esa explicaci\u00f3n que usted ha dado se refiere a una informaci\u00f3n que\n    public\u00f3 un digital y un peri\u00f3dico de Catalu\u00f1a, el diario Ara, que mereci\u00f3\n    honores de portada y varias p\u00e1ginas en su interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa es que ustedes est\u00e9n en la obsesi\u00f3n en la que est\u00e1n y vean\n    persecuciones incluso en sue\u00f1os, pero eso es m\u00e1s propio del siquiatra que\n    del ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pol\u00edtica del ministerio en relaci\u00f3n\n    con Catalu\u00f1a es la misma que en relaci\u00f3n con el conjunto de Espa\u00f1a,\n    l\u00f3gicamente, teniendo en cuenta el autogobierno que tiene Catalu\u00f1a y que\n    competencias que en el conjunto del territorio ejerce el Ministerio del\n    Interior no las ejerce de manera directa en Catalu\u00f1a por ese\n    autogobierno, por ejemplo, en materia de Instituciones Penitenciarias o\n    de control del tr\u00e1fico, que es ejercido por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    una polic\u00eda auton\u00f3mica, los Mossos d'Esquadra, y eso limita las\n    competencias del Ministerio del Interior en Catalu\u00f1a, como es evidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que el Ministerio del Interior a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, entre otras instituciones\n    dependientes del ministerio, por tanto, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil,\n    ejerza en el \u00e1mbito de la ley, como no puede ser de otra manera, y en el\n    ejercicio de sus competencias actividades que redundan en la seguridad de\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el 81 % de esas\n    investigaciones, la desarticulaci\u00f3n total o parcial de esos grupos y los\n    detenidos se deben al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    muchas de esas operaciones en su condici\u00f3n de Polic\u00eda Judicial, que, como\n    usted sabe, se la otorgan los jueces, no se la otorgan ni el Ministerio\n    del Interior ni la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de las infraestructuras cr\u00edticas frente a\n    las amenazas cibern\u00e9ticas -es decir, la ciberseguridad-, debe se\u00f1alarse\n    que 475 infraestructuras estrat\u00e9gicas est\u00e1n situadas en Catalu\u00f1a, de las\n    cuales 52 tienen car\u00e1cter cr\u00edtico, y a eso dedican un esfuerzo importante\n    las Fuerzas y\n    Cuerpos de Seguridad del Estado a trav\u00e9s del equipo de respuesta ante\n    emergencias inform\u00e1ticas, el CERT, creado conjuntamente por el Ministerio\n    de Industria, Energ\u00eda y Turismo y el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es muy bueno para todos y a eso\n    contribuye de manera muy decisiva -perm\u00edtame que se lo diga- el\n    Ministerio del Interior con sus Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado\n    en el ejercicio de sus competencias como Polic\u00eda Judicial de manera muy\n    especial, aunque no solo, y en el ejercicio de sus competencias\n    exclusivas y tambi\u00e9n de las compartidas o concurrentes por los Mossos\n    d'Esquadra, y todo, como no puede ser de otra manera, en el marco de\n    nuestra legislaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que el Ministerio del Interior a trav\u00e9s de las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, entre otras instituciones\n    dependientes del ministerio, por tanto, Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil,\n    ejerza en el \u00e1mbito de la ley, como no puede ser de otra manera, y en el\n    ejercicio de sus competencias actividades que redundan en la seguridad de\n    los ciudadanos de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el 81 % de esas\n    investigaciones, la desarticulaci\u00f3n total o parcial de esos grupos y los\n    detenidos se deben al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    muchas de esas operaciones en su condici\u00f3n de Polic\u00eda Judicial, que, como\n    usted sabe, se la otorgan los jueces, no se la otorgan ni el Ministerio\n    del Interior ni la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el a\u00f1o 2013 la\n    Polic\u00eda y la Guardia Civil en Catalu\u00f1a desarticularon total o\n    parcialmente 108 grupos de criminalidad organizada, investigaron a 6.191\n    personas y detuvieron a 1.828. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014, hasta la fecha -datos provisionales-, grupos\n    desarticulados de criminalidad organizada en Catalu\u00f1a: 54; 10 por los\n    Mossos d'Esquadra y 44 por la Polic\u00eda y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personas\n    investigadas: 3.358; 3.167 por la Polic\u00eda Nacional y la Guardia Civil y\n    189 por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detenidos: 909 por la Polic\u00eda Nacional y\n    Guardia Civil y 145 por los Mossos d'Esquadra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de lucha contra el terrorismo islamista, hist\u00f3ricamente\n    Catalu\u00f1a se constituye como una comunidad aut\u00f3noma que, en funci\u00f3n de su\n    poblaci\u00f3n y territorio, exige de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad,\n    tanto Mossos d'Esquadra como Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil, un\n    esfuerzo adicional, de tal suerte que, en lo que hace referencia a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, el 21 % de las operaciones\n    llevadas a cabo en todo el territorio nacional contra el terrorismo\n    yihadista -el 21 %- se realizan en Catalu\u00f1a; y concretamente en la\n    provincia de Barcelona, m\u00e1s del 18 % del total de las investigadas en\n    Espa\u00f1a, por delante de Madrid, que tiene el 13 %, y por delante de Ceuta\n    y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, de las investigaciones\n    relacionadas con delitos de corrupci\u00f3n en Catalu\u00f1a por la Polic\u00eda\n    Nacional y la Guardia Civil en lo que llevamos de legislatura le puedo\n    decir que han desarrollado 68 investigaciones contra la corrupci\u00f3n en\n    Catalu\u00f1a -la Polic\u00eda y la Guardia Civil-, que ha significado un total de\n    552 detenidos e imputados puestos a disposici\u00f3n judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Brev\u00edsimamente le voy a decir unas cuantas cosas\n    y con datos, sin perjuicio de que en la r\u00e9plica, si usted insiste, le\n    pueda dar algunos datos m\u00e1s que le interesan y posiblemente tambi\u00e9n a su\n    grupo y al conjunto de la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar unos cuantos datos, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2014, hasta la fecha -datos provisionales-, grupos\n    desarticulados de criminalidad organizada en Catalu\u00f1a: 54; 10 por los\n    Mossos d'Esquadra y 44 por la Polic\u00eda y la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo dec\u00eda -quiz\u00e1\n    con iron\u00eda, yo lo digo con seriedad-, Espa\u00f1a en estos momentos, en datos\n    tanto de percepci\u00f3n subjetiva como en datos objetivos, que ahora le dir\u00e9,\n    es uno de los pa\u00edses m\u00e1s seguros del mundo, concretamente el s\u00e9ptimo m\u00e1s\n    seguro del mundo y el cuarto m\u00e1s seguro de la Uni\u00f3n Europea, seg\u00fan\n    estad\u00edsticas Eurostat, medido en tasas de criminalidad; es decir, delitos\n    y faltas por cada mil habitantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a dar unos datos para que vea\n    que esto es as\u00ed, por si duda de mi palabra, cosa que \u00faltimamente hace con\n    bastante reincidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En octubre de este a\u00f1o 2014 -o sea, ya-, a nivel nacional la tasa de\n    criminalidad se sit\u00faa, seg\u00fan estad\u00edsticas Eurostat -es decir, datos\n    homologables- en 44,5; en Catalu\u00f1a es de 56. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dice a continuaci\u00f3n que se\n    valorar\u00e1 positivamente cumplir alguno de los siguientes requisitos:\n    Primero, tener conocimiento y/o experiencia en la investigaci\u00f3n de los\n    delitos relacionados con el crimen organizado, delincuencia econ\u00f3mica y\n    fiscal, blanqueo de capitales, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resultado de todo eso, se\u00f1or\u00eda, es que evidentemente en una aldea\n    global, como es el mundo global actual, donde la delincuencia itinerante\n    y donde la criminalidad organizada no conoce de fronteras, todo lo que\n    hagamos en Catalu\u00f1a, como lo que hagamos en el resto de Espa\u00f1a, tiene que\n    ver con la seguridad global, la seguridad compartida, la seguridad de\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, cualquiera que sea su unidad de\n    referencia, se dedican, en el marco de la ley, como no puede ser de otra\n    manera, a la persecuci\u00f3n de actividades delictivas tipificadas como tales\n    en el C\u00f3digo Penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa unidad de la que trae causa su interpelaci\u00f3n,\n    haci\u00e9ndose usted eco de lo que publica ese medio, se llama Unidad de\n    Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica y Coordinaci\u00f3n -en el acr\u00f3nimo, UPEC- y no\n    desarrolla ninguna actividad investigadora, concret\u00e1ndose su actuaci\u00f3n en\n    la elaboraci\u00f3n de planes estrat\u00e9gicos en el seno del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda y su coordinaci\u00f3n operativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUna plaza para una unidad\n    secreta que es difundida a nivel p\u00fablico y entre todos los integrantes\n    que re\u00fanan esos requisitos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el 81 % de esas\n    investigaciones, la desarticulaci\u00f3n total o parcial de esos grupos y los\n    detenidos se deben al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y la Guardia Civil,\n    muchas de esas operaciones en su condici\u00f3n de Polic\u00eda Judicial, que, como\n    usted sabe, se la otorgan los jueces, no se la otorgan ni el Ministerio\n    del Interior ni la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "seguridad ciudadana": [6], "delincuencia": [7], "cuerpo nacional": [8], "datos": [5], "j\u00f3venes": [0], "polic\u00eda": [1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Supongo que usted\n    se acuerda de lo que es el blanco de Espa\u00f1a, mucha gente tambi\u00e9n se debe\n    acordar, aunque los m\u00e1s j\u00f3venes seguro que no saben qu\u00e9 es. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al contrario, yo creo que si hemos de buscar v\u00edctimas,\n    despu\u00e9s de los perseguidos, al primero que tendr\u00edamos que calificar como\n    tal es al polic\u00eda que tiene que hacer cosas que seguramente no le gustan\n    en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDesde Asuntos Internos se empieza a implementar el conocimiento de la\n    lengua catalana en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene que\n    existir nada que se parezca a una polic\u00eda pol\u00edtica en un Estado\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se opusieron cuando debat\u00edamos la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de seguridad ciudadana a que los Mossos o la\n    Ertzaintza pudieran asumir la conexi\u00f3n con las bases de datos de Interpol\n    y Europol, precisamente por este motivo, por la gran presencia del crimen\n    organizado en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se opusieron cuando debat\u00edamos la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de seguridad ciudadana a que los Mossos o la\n    Ertzaintza pudieran asumir la conexi\u00f3n con las bases de datos de Interpol\n    y Europol, precisamente por este motivo, por la gran presencia del crimen\n    organizado en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se opusieron cuando debat\u00edamos la Ley\n    org\u00e1nica de protecci\u00f3n de seguridad ciudadana a que los Mossos o la\n    Ertzaintza pudieran asumir la conexi\u00f3n con las bases de datos de Interpol\n    y Europol, precisamente por este motivo, por la gran presencia del crimen\n    organizado en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 muy bien todo esto que ha contado sobre la delincuencia organizada y\n    el yihadismo en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDesde Asuntos Internos se empieza a implementar el conocimiento de la\n    lengua catalana en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "delincuencia": [7, 8, 9], "seguridad": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Desde luego, si le pido\n    informaci\u00f3n a la polic\u00eda y esta me dice que esa unidad no existe, yo\n    creer\u00e9 a la polic\u00eda m\u00e1s que a usted, entre otras cosas porque la polic\u00eda\n    me aporta pruebas y usted no me aporta ninguna, solo una informaci\u00f3n\n    publicada en un peri\u00f3dico respecto de la cual lo m\u00e1s importante es que\n    les llama la atenci\u00f3n que se exija catal\u00e1n para determinados destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevo\n    viviendo toda la vida en Catalu\u00f1a y no necesito de la polic\u00eda para\n    conocer a la sociedad catalana, para conocer Catalu\u00f1a y para saber ad\u00f3nde\n    la est\u00e1 llevando el independentismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, la polic\u00eda\n    recibi\u00f3 una informaci\u00f3n procedente de fuentes -a juicio de la polic\u00eda-\n    solventes, a la vista de la experiencia y de informaciones precedentes\n    recibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es obligaci\u00f3n de la polic\u00eda, abri\u00f3 diligencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho la polic\u00eda y es lo que\n    seguir\u00e1 haciendo, luchar contra la corrupci\u00f3n, luchar contra la\n    delincuencia en toda Espa\u00f1a, evidentemente y como no puede ser de otra\n    manera, sin hacer adscripci\u00f3n de ideolog\u00eda pol\u00edtica, de colores\n    pol\u00edticos, y siempre en el marco de la ley, a pesar de que a ustedes les\n    parezca que, en funci\u00f3n de cosas que est\u00e1n saliendo, se crean unidades\n    que se dedican a perseguir independentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, somos un pa\u00eds\n    serio, tenemos una polic\u00eda seria, el Gobierno es serio y esas otras cosas\n    se las dejo para determinados informadores, para determinadas\n    informaciones y para determinados pol\u00edticos que se hacen eco de esas\n    informaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, si nos referimos a la seguridad en estos momentos\n    en sentido amplio y hablamos del terrorismo yihadista, de la criminalidad\n    organizada, de la delincuencia itinerante, de la corrupci\u00f3n existente,\n    podr\u00edamos hablar en serio, pero si lo que me pide es que disuelva una\n    unidad que no existe y sobre la\n    base que me ha planteado, comprender\u00e1 que es muy dif\u00edcil el di\u00e1logo y muy\n    dif\u00edcil el acuerdo, y no me voy a reiterar en ello porque esto es lo que\n    hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, si nos referimos a la seguridad en estos momentos\n    en sentido amplio y hablamos del terrorismo yihadista, de la criminalidad\n    organizada, de la delincuencia itinerante, de la corrupci\u00f3n existente,\n    podr\u00edamos hablar en serio, pero si lo que me pide es que disuelva una\n    unidad que no existe y sobre la\n    base que me ha planteado, comprender\u00e1 que es muy dif\u00edcil el di\u00e1logo y muy\n    dif\u00edcil el acuerdo, y no me voy a reiterar en ello porque esto es lo que\n    hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dije ya, desde hace semanas est\u00e1n oficializadas por la UDEF, la\n    Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que ha hecho la polic\u00eda y es lo que\n    seguir\u00e1 haciendo, luchar contra la corrupci\u00f3n, luchar contra la\n    delincuencia en toda Espa\u00f1a, evidentemente y como no puede ser de otra\n    manera, sin hacer adscripci\u00f3n de ideolog\u00eda pol\u00edtica, de colores\n    pol\u00edticos, y siempre en el marco de la ley, a pesar de que a ustedes les\n    parezca que, en funci\u00f3n de cosas que est\u00e1n saliendo, se crean unidades\n    que se dedican a perseguir independentistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  EL IMPACTO DE LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN NUESTRO SISTEMA DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA SITUACI\u00d3N DEL\n    FONDO DE RESERVA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  EL IMPACTO DE LA POL\u00cdTICA DEL\n    GOBIERNO EN NUESTRO SISTEMA DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA SITUACI\u00d3N DEL\n    FONDO DE RESERVA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "trabajadores": [33], "seguridad social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "contratos": [35, 36], "reforma laboral": [37], "interior": [29, 30, 31, 32], "sanidad": [34]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Voy a empezar dici\u00e9ndole cu\u00e1l era la situaci\u00f3n a 31\n    de diciembre de 2011: la Seguridad Social ten\u00eda 17.229.921 afiliados, el\n    Fondo de reserva ten\u00eda 66.815 millones y el d\u00e9ficit era del 0,01 % del\n    producto interior bruto, es decir, 400 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social desde 2011 hasta 2014 se ha\n    multiplicado treinta y dos veces, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, en el Plan de estabilidad 2014-2017 que han mandado a Bruselas,\n    dicen que la Seguridad Social seguir\u00e1 teniendo d\u00e9ficit hasta 2017, pero\n    luego ha venido la Autoridad Fiscal Independiente el 25 de noviembre y\n    nos ha dicho, a la vista de las cifras que ustedes les han aportado, que\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social alcanzar\u00e1 hasta 2020, es decir, se\u00f1ora\n    ministra, por primera vez en democracia a usted y a su Gobierno les cabe\n    el honor de tener en d\u00e9ficit la Seguridad Social toda una legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 usted la primera ministra de Trabajo y Seguridad Social que desde\n    que se cre\u00f3 el fondo ni siquiera ha colocado un euro en \u00e9l para el\n    futuro, ni siquiera -le recuerdo- cuando usted ped\u00eda ayuda a la Virgen\n    del Roc\u00edo para generar empleo, ni siquiera en ese contexto, y no lo digo\n    con ninguna irreverencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s afecta a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que tenga claro el efecto que sus pol\u00edticas\n    -la reforma, las bonificaciones y dem\u00e1s- est\u00e1n consiguiendo, en el a\u00f1o\n    2010, 320.000 afiliados significaban un ingreso para la Seguridad Social\n    de 1.900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, 320.000 afiliados este a\u00f1o 2014\n    han significado para la Seguridad Social 300 millones de euros, es decir,\n    1.600 millones menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una noticia muy buena como es el crecimiento de la afiliaci\u00f3n que ha\n    habido en los \u00faltimos tiempos sin embargo se est\u00e1 demostrando que para la\n    Seguridad Social no est\u00e1 teniendo ning\u00fan efecto, porque son los dados de\n    alta que dan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed no me va a servir que usted suba aqu\u00ed y me diga que en 1996 dejamos\n    la Seguridad Social en quiebra, porque usted sabe que eso no es verdad,\n    porque en el a\u00f1o 1996 la Seguridad Social pagaba con cotizaciones\n    sociales la sanidad, los servicios sociales y dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reformado la Seguridad Social ustedes solos, han roto el Pacto\n    de Toledo, porque estamos muertos, no hacemos nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted les va a subir a los pensionistas lo equivalente a 250\n    millones que va a tener de coste para la Seguridad Social, pero luego\n    usted va a hacer que los pensionistas devuelvan, por pagos farmac\u00e9uticos,\n    por medicamentos que han sacado del sistema, la friolera de 963 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a subir aqu\u00ed a decir: dejaron la\n    Seguridad Social en quiebra, dejaron la Seguridad Social en d\u00e9ficit en\n    2011... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un mercado laboral\n    desregularizado, al trabajador convertido en esclavo de nuevo y al\n    empresario en amo, lo que hab\u00edamos desechado desde hac\u00eda tiempo, y nos va\n    a dejar una Seguridad Social con unos pensionistas perdiendo poder\n    adquisitivo, en d\u00e9ficit constante, con unas reformas que solo han avalado\n    ustedes, que no ha avalado ning\u00fan grupo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar la oportunidad de que regresemos juntos al\n    Pacto de Toledo, de que revisemos y analicemos de verdad lo que\n    significan sus pol\u00edticas y de que nos hagan un informe, no unos t\u00e9cnicos\n    o unos sabios contratados -que saben mucho, no lo dudo-, sino los\n    t\u00e9cnicos que s\u00ed saben de Seguridad Social, los de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a empezar dici\u00e9ndole cu\u00e1l era la situaci\u00f3n a 31\n    de diciembre de 2011: la Seguridad Social ten\u00eda 17.229.921 afiliados, el\n    Fondo de reserva ten\u00eda 66.815 millones y el d\u00e9ficit era del 0,01 % del\n    producto interior bruto, es decir, 400 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir,\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social desde 2011 hasta 2014 se ha\n    multiplicado treinta y dos veces, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, en el Plan de estabilidad 2014-2017 que han mandado a Bruselas,\n    dicen que la Seguridad Social seguir\u00e1 teniendo d\u00e9ficit hasta 2017, pero\n    luego ha venido la Autoridad Fiscal Independiente el 25 de noviembre y\n    nos ha dicho, a la vista de las cifras que ustedes les han aportado, que\n    el d\u00e9ficit de la Seguridad Social alcanzar\u00e1 hasta 2020, es decir, se\u00f1ora\n    ministra, por primera vez en democracia a usted y a su Gobierno les cabe\n    el honor de tener en d\u00e9ficit la Seguridad Social toda una legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 usted la primera ministra de Trabajo y Seguridad Social que desde\n    que se cre\u00f3 el fondo ni siquiera ha colocado un euro en \u00e9l para el\n    futuro, ni siquiera -le recuerdo- cuando usted ped\u00eda ayuda a la Virgen\n    del Roc\u00edo para generar empleo, ni siquiera en ese contexto, y no lo digo\n    con ninguna irreverencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s afecta a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tal y como\n    recomienda el Pacto de Toledo -les recuerdo que en la \u00faltima revisi\u00f3n del\n    mismo el representante era don Tom\u00e1s Burgos, que incid\u00eda en ello y lo\n    exig\u00eda-, las bonificaciones no se pod\u00edan hacer con dinero de la Seguridad\n    Social, ten\u00edan que ser con aportaciones del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que tenga claro el efecto que sus pol\u00edticas\n    -la reforma, las bonificaciones y dem\u00e1s- est\u00e1n consiguiendo, en el a\u00f1o\n    2010, 320.000 afiliados significaban un ingreso para la Seguridad Social\n    de 1.900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, 320.000 afiliados este a\u00f1o 2014\n    han significado para la Seguridad Social 300 millones de euros, es decir,\n    1.600 millones menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una noticia muy buena como es el crecimiento de la afiliaci\u00f3n que ha\n    habido en los \u00faltimos tiempos sin embargo se est\u00e1 demostrando que para la\n    Seguridad Social no est\u00e1 teniendo ning\u00fan efecto, porque son los dados de\n    alta que dan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed no me va a servir que usted suba aqu\u00ed y me diga que en 1996 dejamos\n    la Seguridad Social en quiebra, porque usted sabe que eso no es verdad,\n    porque en el a\u00f1o 1996 la Seguridad Social pagaba con cotizaciones\n    sociales la sanidad, los servicios sociales y dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reformado la Seguridad Social ustedes solos, han roto el Pacto\n    de Toledo, porque estamos muertos, no hacemos nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, usted les va a subir a los pensionistas lo equivalente a 250\n    millones que va a tener de coste para la Seguridad Social, pero luego\n    usted va a hacer que los pensionistas devuelvan, por pagos farmac\u00e9uticos,\n    por medicamentos que han sacado del sistema, la friolera de 963 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a subir aqu\u00ed a decir: dejaron la\n    Seguridad Social en quiebra, dejaron la Seguridad Social en d\u00e9ficit en\n    2011... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un mercado laboral\n    desregularizado, al trabajador convertido en esclavo de nuevo y al\n    empresario en amo, lo que hab\u00edamos desechado desde hac\u00eda tiempo, y nos va\n    a dejar una Seguridad Social con unos pensionistas perdiendo poder\n    adquisitivo, en d\u00e9ficit constante, con unas reformas que solo han avalado\n    ustedes, que no ha avalado ning\u00fan grupo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le voy a dar la oportunidad de que regresemos juntos al\n    Pacto de Toledo, de que revisemos y analicemos de verdad lo que\n    significan sus pol\u00edticas y de que nos hagan un informe, no unos t\u00e9cnicos\n    o unos sabios contratados -que saben mucho, no lo dudo-, sino los\n    t\u00e9cnicos que s\u00ed saben de Seguridad Social, los de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a empezar dici\u00e9ndole cu\u00e1l era la situaci\u00f3n a 31\n    de diciembre de 2011: la Seguridad Social ten\u00eda 17.229.921 afiliados, el\n    Fondo de reserva ten\u00eda 66.815 millones y el d\u00e9ficit era del 0,01 % del\n    producto interior bruto, es decir, 400 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n a\n    30 de noviembre de 2014 es la siguiente: afiliados, 16.695.752, el Fondo\n    de reserva ten\u00eda 42.675 millones de euros y el d\u00e9ficit ha alcanzado los\n    13.000 millones, m\u00e1s de un punto del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el a\u00f1o 2011 representaban el 10,1 del\n    producto interior bruto; en el a\u00f1o 2014, el 9,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ning\u00fan a\u00f1o desde 2002\n    hab\u00edan bajado las cotizaciones con respecto al producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido aqu\u00ed un debate esta ma\u00f1ana y yo le propongo\n    organizarle una asamblea de trabajadores con contrato temporal, algunos\n    parados y algunos de grandes empresas y viene usted a decirles que tienen\n    un contrato mejor que el que ten\u00edan hace cuatro a\u00f1os (Aplausos) y viene\n    usted a decirles que cobran m\u00e1s que hace cuatro a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed no me va a servir que usted suba aqu\u00ed y me diga que en 1996 dejamos\n    la Seguridad Social en quiebra, porque usted sabe que eso no es verdad,\n    porque en el a\u00f1o 1996 la Seguridad Social pagaba con cotizaciones\n    sociales la sanidad, los servicios sociales y dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han cambiado contratos estables y bien pagados por\n    contratos de una hora a falsos aut\u00f3nomos y las bases de cotizaci\u00f3n han\n    ido bajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy todo\n    el mundo sabe que en este pa\u00eds los salarios han ca\u00eddo m\u00e1s del 10 % y que\n    los contratos son de dos horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues muy sencillo, se\u00f1ora ministra,\n    por la reforma laboral -dice-, por la letal reforma laboral para el\n    mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [5], "reforma laboral": [7], "seguridad": [2, 3, 4], "oportunidades": [6], "seguridad social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En lo\n    que dependa del Gobierno del Partido Popular vamos a seguir reforzando\n    nuestro modelo de pensiones, porque es el coraz\u00f3n de nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos queda mucho por hacer,\n    pero le aseguro, se\u00f1ora diputada, que cuando termine la legislatura habr\u00e1\n    menos parados y m\u00e1s empleos en forma de afiliados a la Seguridad Social\n    que cuando ustedes nos dejaron el pa\u00eds en la situaci\u00f3n del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora diputada, las pol\u00edticas que ha impulsado este Gobierno\n    desde el primer momento pretenden reforzar nuestro sistema de Seguridad\n    Social y garantizar puntualmente cada mes las pensiones de nuestros\n    mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo\n    que dependa del Gobierno del Partido Popular vamos a seguir reforzando\n    nuestro modelo de pensiones, porque es el coraz\u00f3n de nuestro sistema de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos queda mucho por hacer,\n    pero le aseguro, se\u00f1ora diputada, que cuando termine la legislatura habr\u00e1\n    menos parados y m\u00e1s empleos en forma de afiliados a la Seguridad Social\n    que cuando ustedes nos dejaron el pa\u00eds en la situaci\u00f3n del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recibimos un pa\u00eds en recesi\u00f3n, en el que\n    el paro sub\u00eda cada mes a ritmos superiores al 12 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en su etapa de\n    Gobierno se destruyeron m\u00e1s de 300.000 empresas; hoy, seg\u00fan el \u00faltimo\n    dato de lo que llevamos del a\u00f1o 2014, hay m\u00e1s de 50.000 nuevas cuentas de\n    cotizaci\u00f3n de empresa, tejido productivo que se sigue creando en Espa\u00f1a\n    para ofrecer oportunidades a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habla usted de la reforma laboral, esa reforma que, por cierto, apoyaron\n    cuatro grupos de la C\u00e1mara -no la hicimos en soledad, la apoyaron cuatro\n    grupos de esta C\u00e1mara- y que est\u00e1 significando un cambio fenomenal en el\n    mercado de trabajo, porque por primera vez en nuestro pa\u00eds, lo que no\n    tiene precedentes en toda la historia democr\u00e1tica, se crea empleo con\n    tasas muy moderadas de crecimiento, crece el PIB al 1,6 % anual y crece\n    el empleo al 1,6 % anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "seguridad": [4, 5, 6, 7], "seguridad social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si se hubiera hecho todo esto al inicio de la crisis, nuestro sistema de\n    Seguridad Social todav\u00eda estar\u00eda mejor, porque ustedes no solo no\n    separaron las fuentes de financiaci\u00f3n, sino que le metieron al sistema,\n    entre 2005 y 2011, 40.000 millones de euros de cargas impropias: en la\n    direcci\u00f3n contraria, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la tarjeta de la Seguridad Social\n    pagaban cosas impropias, pagaban prestaciones sanitarias, ten\u00edan un l\u00edo\n    hecho con el Fogasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No aclararon las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, en esta C\u00e1mara se est\u00e1n tramitando dos leyes\n    importantes que tambi\u00e9n favorecer\u00e1n el sistema, la ley de mutuas, que\n    mejorar\u00e1 la colaboraci\u00f3n con esas entidades p\u00fablico-privadas de la\n    Seguridad Social, y la ley de liquidaci\u00f3n e ingreso de cuotas, que\n    mejorar\u00e1\n    la relaci\u00f3n entre los ciudadanos, las empresas y el sistema de Seguridad\n    Social, por tanto, hemos reforzado con reformas el coraz\u00f3n del sistema de\n    bienestar con el \u00fanico objetivo de que se paguen puntualmente las\n    pensiones y que no sean los pensionistas los que sufran m\u00e1s duramente,\n    como sucedi\u00f3 con ustedes los socialistas, la cara de la crisis cuando\n    vengan mal dadas congelando las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se hubiera hecho todo esto al inicio de la crisis, nuestro sistema de\n    Seguridad Social todav\u00eda estar\u00eda mejor, porque ustedes no solo no\n    separaron las fuentes de financiaci\u00f3n, sino que le metieron al sistema,\n    entre 2005 y 2011, 40.000 millones de euros de cargas impropias: en la\n    direcci\u00f3n contraria, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la tarjeta de la Seguridad Social\n    pagaban cosas impropias, pagaban prestaciones sanitarias, ten\u00edan un l\u00edo\n    hecho con el Fogasa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No aclararon las cuentas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, en esta C\u00e1mara se est\u00e1n tramitando dos leyes\n    importantes que tambi\u00e9n favorecer\u00e1n el sistema, la ley de mutuas, que\n    mejorar\u00e1 la colaboraci\u00f3n con esas entidades p\u00fablico-privadas de la\n    Seguridad Social, y la ley de liquidaci\u00f3n e ingreso de cuotas, que\n    mejorar\u00e1\n    la relaci\u00f3n entre los ciudadanos, las empresas y el sistema de Seguridad\n    Social, por tanto, hemos reforzado con reformas el coraz\u00f3n del sistema de\n    bienestar con el \u00fanico objetivo de que se paguen puntualmente las\n    pensiones y que no sean los pensionistas los que sufran m\u00e1s duramente,\n    como sucedi\u00f3 con ustedes los socialistas, la cara de la crisis cuando\n    vengan mal dadas congelando las pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han incorporado a la base elementos que estaban\n    excluidos para garantizar que los empresarios cotizan por todo lo que los\n    trabajadores trabajan realmente y tambi\u00e9n para garantizar la\n    sostenibilidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de preocuparnos por los pensionistas, tambi\u00e9n nos preocupamos por\n    los trabajadores que van a ser pensionistas ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un suplemento de cr\u00e9dito de 940 millones\n    de euros, y en los \u00faltimos cinco d\u00edas se han pagado las prestaciones a\n    m\u00e1s de 158.000 trabajadores, a aquellos que ten\u00edan salarios e\n    indemnizaciones por despido pendientes con sus empresas por situaciones\n    de insolvencia o de concurso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es compromiso, pagar las facturas\n    pendientes, resolver los expedientes acumulados del Gobierno socialista y\n    poner al d\u00eda algo tan importante como el Fogasa en nuestro pa\u00eds, un\n    ejemplo m\u00e1s de que nos preocupan los trabajadores de hoy, los\n    pensionistas de hoy y tambi\u00e9n los pensionistas de ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, ha dicho que me quiere organizar una asamblea con parados\n    y con trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo acepto porque me re\u00fano todos los d\u00edas con\n    cualquiera, pero, si le parece, como soy andaluza, organ\u00edcemela con los\n    trabajadores del Servicio Andaluz de Salud, en el que uno de cada tres\n    empleados sanitarios tiene un contrato temporal, no por d\u00edas, por horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    miles de denuncias de trabajadores del Servicio Andaluz de Salud que\n    dicen que no les pagan las horas extraordinarias trabajadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    no d\u00e9 aqu\u00ed lecciones de empleo y calidad en el empleo ni hagan en\n    Andaluc\u00eda cuando son Gobierno esas cosas que son indecentes para los\n    trabajadores del Servicio Andaluz de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [6], "sanidad": [7], "seguridad": [3, 4, 5], "seguridad social": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, este es el Fondo de reserva\n    (Muestra un documento), lo que le dejamos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que el Fondo de reserva est\u00e1 para pagar las pensiones,\n    pero para lo que no est\u00e1 la Seguridad Social es para que tomen medidas y\n    que los ingresos cada d\u00eda sean menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que nos hagan un informe los t\u00e9cnicos de\n    la Seguridad Social que nos diga el efecto de las reformas que han hecho\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, este es el Fondo de reserva\n    (Muestra un documento), lo que le dejamos a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que el Fondo de reserva est\u00e1 para pagar las pensiones,\n    pero para lo que no est\u00e1 la Seguridad Social es para que tomen medidas y\n    que los ingresos cada d\u00eda sean menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos que nos hagan un informe los t\u00e9cnicos de\n    la Seguridad Social que nos diga el efecto de las reformas que han hecho\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les dejamos una deuda del 68 % del producto\n    interior bruto y ustedes hoy la tienen del cien por cien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado\n    en sanidad lo irrecortable y hacen pagar a los ciudadanos por todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [2, 3], "paro": [4], "seguridad social": [0], "contratos": [6], "datos": [5], "oportunidades": [7], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un Gobierno que\n    trabaja porque los pensionistas vean cumplidamente atendida su pensi\u00f3n\n    cada mes, un Gobierno que trabaja desde un di\u00e1logo constructivo para\n    hacer reformas que van a garantizar las pensiones de nuestros j\u00f3venes de\n    hoy que ser\u00e1n pensionistas ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1ora diputada, d\u00e9jeme que\n    le diga para terminar que damos tranquilidad, serenidad y seguridad a los\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un pa\u00eds en el que baja el paro a un 6\n    %; un pa\u00eds que crea empleo a un ritmo superior a 1.000 afiliados cada d\u00eda\n    al sistema de Seguridad Social; un pa\u00eds en el que el crecimiento de la\n    contrataci\u00f3n indefinida interanual, con datos de noviembre, supera el 25\n    %, el 28 % en el caso de los contratos indefinidos a jornada completa; un\n    pa\u00eds que est\u00e1 en la senda de la recuperaci\u00f3n aunque nos quede todav\u00eda\n    mucho que hacer para darles oportunidades a los miles de espa\u00f1oles a los\n    que ustedes dejaron sin oportunidades durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141210_doc_marked.html#000281\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-12-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 7, 10, 11, 14, 16, 19, 21, 23, 25, 28, 30, 32, 33, 35, 38, 41, 43, 46, 47, 49], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 8, 9, 12, 13, 15, 17, 18, 20, 22, 24, 26, 27, 29, 31, 34, 44, 45, 48], "party": "ANTONIO HERNANDO VERA", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6], "party": "Ricardo Sixto Iglesias", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [36, 37], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [39, 40, 42], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}