{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por ello espero que con el ejercicio\n    de la responsabilidad compartida podamos alcanzar un acuerdo con esa\n    premisa de austeridad, y que sea satisfactorio para el desarrollo de la\n    econom\u00eda de Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso se est\u00e1 desarrollando con normalidad, incluso podr\u00edamos decir\n    que con m\u00e1s rapidez que en otras ocasiones, porque los acuerdos de\n    renovaci\u00f3n de los quinquenios 2000-2005 y 2005-2010 se produjeron\n    transcurridos tres y dos a\u00f1os respectivamente, lo que pone de manifiesto\n    que esta es una negociaci\u00f3n dura, dif\u00edcil, compleja, y que hay que\n    abordarla con voluntad, pero tambi\u00e9n sabiendo que ambas administraciones\n    luchan por la defensa de sus intereses, como es natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En este escenario de pol\u00edticas de lo que en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n hemos\n    calificado de pol\u00edticas de atajo y cambalache, mucho m\u00e1s all\u00e1 de los\n    despechos grandilocuentes a los que en Navarra el presidente del Gobierno\n    foral y la presidenta de UPN nos tienen acostumbrados para terminar\n    vot\u00e1ndoles a ustedes, lo que a esta portavoz le preocupa en estos\n    momentos, y es vital, es el futuro del convenio, su renovaci\u00f3n en los\n    justos t\u00e9rminos de intereses de ambas partes, y por tanto la\n    sostenibilidad de la econom\u00eda y de la fiscalidad navarras, y esto no\n    puede depender de que su Gobierno o el foral se necesiten en votos para\n    revalidar cada uno de sus presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1 en cualquier caso que\n    desde la defensa de los intereses generales, como diputada en Navarra, no\n    me sirven declaraciones de buenas intenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001161\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO JUSTA LA\n    CONVOCATORIA DE LA HUELGA GENERAL POR PARTE DE LAS CENTRALES SINDICALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "huelga general": [2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos\n    acordado veinte iniciativas desde el a\u00f1o 2004 y seguiremos dialogando,\n    seguir\u00e9 interesando al m\u00e1ximo la voluntad de acuerdo y de concierto con\n    sindicatos y con empresarios en muchos temas que para la econom\u00eda y el\n    empleo\n    tienen gran importancia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, m\u00e1s all\u00e1 de la\n    discrepancia, que es conocida, sobre el fondo de la cuesti\u00f3n, que es la\n    reforma laboral, respetamos profundamente que se produzca el ejercicio de\n    ese derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, como he expresado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n, respeta la\n    convocatoria de la huelga general, es un ejercicio que ejercen los\n    sindicatos, un derecho constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por cierto, reforma laboral aprobada por la mayor\u00eda de este\n    Parlamento, que imagino que para usted supone un acto de profundo\n    respeto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En concreto hab\u00eda tres medidas: la creaci\u00f3n de\n    una l\u00ednea ICO-morosidad, que no se ingrese el IVA hasta que no se haya\n    cobrado la factura y que puedan compensarse las deudas tributarias con lo\n    que la Administraci\u00f3n le deba a estas peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, la pasada semana se aprob\u00f3 en esta C\u00e1mara una iniciativa\n    del Partido Popular de apoyo a la peque\u00f1a y mediana empresa y a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Debo recordar que ya hab\u00eda una l\u00ednea para los ayuntamientos de descuento\n    que pod\u00edan hacer las empresas y que no funcion\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  El se\u00f1or presidente del Gobierno acaba de decirle al\n    se\u00f1or Herrera que respete la reforma laboral porque fue aprobada por esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La\n    primera es cumplir la ley, y el asunto de los cr\u00e9ditos del ICO y de la\n    morosidad est\u00e1 en una ley aprobada en esta C\u00e1mara, exactamente igual que\n    la reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [11], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "reforma laboral": [8], "empresas": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9, 10], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Porque usted\n    no est\u00e1 obsesionada con la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que es\n    lo que nos tiene que sacar de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    tema que a ustedes directamente les resbala, porque piensan que es un\n    problema de Espa\u00f1a, y no hay sector econ\u00f3mico en Espa\u00f1a que no se queje\n    de los problemas de la dispersi\u00f3n de normas y unidad de mercado, por no\n    hablar de los problemas de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el engendro de la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue\n    siendo negativa la tasa de crecimiento del cr\u00e9dito a empresas,\n    especialmente a las peque\u00f1as y medianas -ya es escandalosa la reducci\u00f3n\n    de cr\u00e9dito que se les aplica-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hacen ustedes para que haya m\u00e1s\n    cr\u00e9dito, aparte de tener un descomunal d\u00e9ficit p\u00fablico y deuda p\u00fablica\n    que est\u00e1 literalmente quitando de la boca el pan financiero a las pymes y\n    a las empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe ha le\u00eddo usted la\n    parte de internacionalizaci\u00f3n de empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque aparte de decir que\n    est\u00e1 muy bien que las empresas espa\u00f1olas inviertan en el exterior y\n    exporten y que la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno se debe orientar a ese\n    objetivo, no tiene ni una sola medida concreta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cuota de mercado de la\n    exportaci\u00f3n espa\u00f1ola -datos dados por el Ministerio de Industria- ha\n    ca\u00eddo del 2 por ciento al 1,7, un 15 por ciento de ca\u00edda de la cuota de\n    mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    pasa con la reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque usted\n    no est\u00e1 obsesionada con la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, que es\n    lo que nos tiene que sacar de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    tema que a ustedes directamente les resbala, porque piensan que es un\n    problema de Espa\u00f1a, y no hay sector econ\u00f3mico en Espa\u00f1a que no se queje\n    de los problemas de la dispersi\u00f3n de normas y unidad de mercado, por no\n    hablar de los problemas de financiaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a hacer ustedes en pol\u00edtica energ\u00e9tica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son declaraciones y\n    actitudes alarmistas que desde luego no contribuyen a mejorar la imagen\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, ha dado algunos datos,\n    pero oculta muchos otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los indicadores dicen que los dos \u00faltimos\n    a\u00f1os ha mejorado la competitividad exterior de nuestra econom\u00eda -el Banco\n    de Espa\u00f1a, al que ustedes respetan tanto-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segundo trimestre del\n    a\u00f1o 2010 las ganancias de competitividad con respecto a los pa\u00edses\n    desarrollados se cifraban en un 3,2 por ciento cuando se utilizan precios\n    de producci\u00f3n industrial, 3 por ciento si se utilizan precios de consumo,\n    2,2 por ciento en el caso de precios de exportaci\u00f3n y 11,4 por ciento\n    cuando la referencia son los costes laborales unitarios de las\n    manufacturas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son declaraciones y\n    actitudes alarmistas que desde luego no contribuyen a mejorar la imagen\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, ha dado algunos datos,\n    pero oculta muchos otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001166\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En ese sentido, creo que s\u00ed, que contribuimos a\n    recuperar la competitividad y la imagen exterior de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [1], "huelga general": [2], "aut\u00f3nomos": [3], "empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Anunci\u00f3 que pretende usted permitir el\n    endeudamiento de solo algunos ayuntamientos, lo que har\u00e1 imposible, si se\n    mantiene, que miles de funcionarios perciban su salario y que muchos\n    proveedores, peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos, vean saldadas sus\n    deudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes la crisis era un invento, simplemente era una invenci\u00f3n\n    y ya tenemos hoy 4,5 millones de parados; para ustedes el talante era\n    llegar a acuerdos con los sindicatos y han provocado una huelga general\n    con una reforma laboral basada en el despido; bajar los impuestos era\n    progresista, parece ser que subirlos tambi\u00e9n lo es y ahora hasta recortar\n    las pensiones resulta que va a ser de izquierdas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ustedes la crisis era un invento, simplemente era una invenci\u00f3n\n    y ya tenemos hoy 4,5 millones de parados; para ustedes el talante era\n    llegar a acuerdos con los sindicatos y han provocado una huelga general\n    con una reforma laboral basada en el despido; bajar los impuestos era\n    progresista, parece ser que subirlos tambi\u00e9n lo es y ahora hasta recortar\n    las pensiones resulta que va a ser de izquierdas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Anunci\u00f3 que pretende usted permitir el\n    endeudamiento de solo algunos ayuntamientos, lo que har\u00e1 imposible, si se\n    mantiene, que miles de funcionarios perciban su salario y que muchos\n    proveedores, peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos, vean saldadas sus\n    deudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso, se\u00f1or\u00eda, la confianza de los hogares espa\u00f1oles en la econom\u00eda\n    ha mejorado 23 puntos con respecto al primer trimestre del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001167\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ministro de Defensa se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los ministerios de Defensa\n    de Espa\u00f1a y Colombia firman un acuerdo de colaboraci\u00f3n por el cual, no un\n    avi\u00f3n como este sino dos como este, dos C-212, se ceden a Colombia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le leo el acta de la cuarta\n    reuni\u00f3n de la comisi\u00f3n mixta hispano-mauritana de flujos migratorios, 16\n    de febrero del a\u00f1o 2008: El Ministerio de Defensa espa\u00f1ol ha resumido las\n    l\u00edneas de cooperaci\u00f3n que mantiene con Mauritania, entre las cuales se\n    encuentra la donaci\u00f3n de un avi\u00f3n equipado con medidas de vigilancia por\n    infrarrojos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001168\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ya que usted no fue a Melilla a\n    amparar, a confortar no solo a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado sino a los melillenses, deber\u00eda traer un plan total de inmigraci\u00f3n\n    en relaci\u00f3n con Marruecos y que tenga repercusi\u00f3n en Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde 2003, de manera sistem\u00e1tica, hemos ido\n    aumentando las plantillas de Polic\u00eda y Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la\n    Polic\u00eda ha pasado de 347 efectivos a 530 y la Guardia Civil ha pasado de\n    519 efectivos a 648, porcentajes important\u00edsimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reparamos la valla y mejoramos\n    su seguridad, y nos gastamos en eso, el conjunto de los espa\u00f1oles, 36\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001169\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... TIENE VOLUNTAD EL GOBIERNO DE CUMPLIR LOS COMPROMISOS ADQUIRIDOS CON LOS\n    MIEMBROS DE LA GUARDIA CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [3, 4], "guardia civil": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, perm\u00edtame que en primer\n    lugar felicite a la Guardia Civil\n    por la brillante operaci\u00f3n contra el entramado pol\u00edtico de ETA que\n    desarrollaron ayer y que constituye sin duda un paso m\u00e1s en ese camino\n    hacia la victoria sobre los terroristas, que creo que es el \u00e1nimo com\u00fan\n    de todos los grupos de la C\u00e1mara y, por supuesto, del nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se ha comprometido en m\u00faltiples\n    ocasiones y tiene un mandato legal para remitir a C\u00e1mara una nueva ley de\n    personal de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, ustedes tienen un mandato legal y un mandato de\n    esta C\u00e1mara para hacer un real decreto de misiones de naturaleza militar\n    de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la lista de promesas incumplidas con los guardias civiles\n    que tiene usted es muy larga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, ustedes se han comprometido a\n    introducir \u00edndices correctores en la regulaci\u00f3n de la jornada laboral de\n    los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Lo vamos a hacer entre otras cosas, se\u00f1or Cosid\u00f3,\n    porque ustedes dejaron a la Guardia Civil hecha unos zorros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [5, 6], "guardia civil": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes mantienen un doble discurso muy\n    peligroso respecto a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando estaban en la oposici\u00f3n\n    hab\u00eda miembros del Gobierno anterior que hablaban de una progresiva\n    desmilitarizaci\u00f3n de la Guardia Civil; hoy han descubierto a la Guardia\n    Civil, como ha ocurrido con tantas cosas en su trayectoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido, se\u00f1or ministro, primero que d\u00e9 la cara; que tenga\n    usted el coraje de presidir el Consejo de la Guardia Civil; que les\n    reconozca en qu\u00e9 les han enga\u00f1ado; que asuma compromisos claros, y que\n    solucione un conflicto que no es bueno para la Guardia Civil ni es bueno\n    para la seguridad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    prometieron una equiparaci\u00f3n con los cuerpos de seguridad auton\u00f3micos, y\n    hoy lo que han hecho es bajar el sueldo a los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pido, se\u00f1or ministro, primero que d\u00e9 la cara; que tenga\n    usted el coraje de presidir el Consejo de la Guardia Civil; que les\n    reconozca en qu\u00e9 les han enga\u00f1ado; que asuma compromisos claros, y que\n    solucione un conflicto que no es bueno para la Guardia Civil ni es bueno\n    para la seguridad de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    prometieron una equiparaci\u00f3n con los cuerpos de seguridad auton\u00f3micos, y\n    hoy lo que han hecho es bajar el sueldo a los guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ustedes\n    prometieron ampliar los derechos a los guardias civiles, y la sensaci\u00f3n\n    que tienen muchos guardias es que hoy lo que hay es una regresi\u00f3n de los\n    derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardias civiles": [6, 7, 8], "guardia civil": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Vamos a intentar traer una ley de personal; vamos a sacar el decreto que\n    regula las misiones militares de la Guardia Civil, por supuesto, y ma\u00f1ana\n    vamos a publicar el cambio de jornada que le anunci\u00e9 la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    le agradezco que me haga esta pregunta porque eso me permite explicar a\n    la C\u00e1mara algunas cosas que vamos a discutir estos d\u00edas sobre el cambio\n    de jornada, porque sabe usted que la jornada de la Guardia Civil, como la\n    de la Polic\u00eda, es t\u00e9cnicamente muy compleja y modificarla exige\n    explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora, cuando a un guardia civil le toca un d\u00eda de servicio que es fiesta\n    no pasada nada, es un d\u00eda de servicio m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    catorce d\u00edas m\u00e1s que l\u00f3gicamente vienen muy bien a la Guardia Civil pero\n    que l\u00f3gicamente tienen su influencia en la plantilla porque al final hay\n    menos guardias civiles en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que los guardias civiles de seguridad\n    ciudadana, como m\u00e1s o menos vienen a tocarles unos catorce d\u00edas festivos\n    al a\u00f1o, van a tener catorce d\u00edas libres m\u00e1s en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hacerlo buscando un equilibrio, que\n    espero que comparta, entre esa mejora necesaria de las condiciones\n    laborales de nuestros guardias civiles y la seguridad del conjunto de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que los guardias civiles de seguridad\n    ciudadana, como m\u00e1s o menos vienen a tocarles unos catorce d\u00edas festivos\n    al a\u00f1o, van a tener catorce d\u00edas libres m\u00e1s en un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    catorce d\u00edas m\u00e1s que l\u00f3gicamente vienen muy bien a la Guardia Civil pero\n    que l\u00f3gicamente tienen su influencia en la plantilla porque al final hay\n    menos guardias civiles en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a hacerlo buscando un equilibrio, que\n    espero que comparta, entre esa mejora necesaria de las condiciones\n    laborales de nuestros guardias civiles y la seguridad del conjunto de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001170\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, favorecer la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda pasa entre otras cosas por mejorar el\n    transporte, y mejorar el transporte, se\u00f1or\u00edas, es lo que vamos a hacer,\n    seg\u00fan puse de manifiesto en la conferencia sectorial de ayer, para\n    conectar bien nuestras plataformas log\u00edsticas y nuestros puertos con la\n    red ferroviaria de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desgraciadamente problemas en la ejecuci\u00f3n del mismo lo retardaron, pero\n    en estos momentos ni la Autoridad Portuaria, ni el concesionario, ni los\n    usuarios, ni en general la econom\u00eda productiva catalana conocen\n    exactamente la fecha en la que se va a poder acceder en ferrocarril a\n    este nuevo gran puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001160\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Dicho esto, se\u00f1or\u00eda,\n    le quiero decir que ligereza es lo que tiene el Partido Popular en sus\n    actuaciones, que generan desconfianza en los mercados, que sabe que es la\n    condici\u00f3n b\u00e1sica para poder generar actividad econ\u00f3mica y empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    deber\u00eda saber, hablando de ajuste, que el ajuste m\u00e1s importante en la\n    obra p\u00fablica se est\u00e1 produciendo precisamente en las comunidades\n    aut\u00f3nomas donde\n    gobiernan, por ejemplo, en Valencia, que no solamente hace ajustes, sino\n    que tarda, como denunci\u00f3 la C\u00e1mara de Comercio, dos a\u00f1os en pagar a los\n    constructores y as\u00ed hace inviables las empresas; o en Galicia, como acaba\n    de hacer el consejero de Obras P\u00fablicas, que es el recorte m\u00e1s importante\n    que se va a producir en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001171\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica energ\u00e9tica": [10], "seguridad": [1, 2], "energ\u00e9tico": [5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [9], "industria": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n\n    queremos un pacto para la resoluci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario, porque lo que\n    ha ocurrido en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que ha sufrido una crisis muy\n    importante y el traje energ\u00e9tico se ha quedado repentinamente grande y lo\n    que se acord\u00f3 hace unos a\u00f1os de remuneraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables y\n    lo que se acord\u00f3 de inversi\u00f3n en el sector energ\u00e9tico probablemente ha\n    ido m\u00e1s deprisa de lo que correspond\u00eda a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    imprevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, los objetivos de la pol\u00edtica energ\u00e9tica de este Gobierno,\n    como bien sabe, son tres: la sostenibilidad, la competitividad y la\n    seguridad de suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que estos objetivos a\n    veces son contradictorios entre s\u00ed; lo que es bueno para la seguridad del\n    suministro a veces no es tan bueno para el medio ambiente, lo que es\n    bueno para el medio ambiente a veces no es tan bueno para la\n    competitividad porque es costoso a corto plazo, y as\u00ed sucesivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso estos objetivos requieren de una gran capacidad de di\u00e1logo con todos\n    los sectores afectados, incluyendo la industria y a los consumidores, no\n    solamente al sector energ\u00e9tico, y con todas las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso queremos este di\u00e1logo con todas las fuerzas pol\u00edticas, e invitamos\n    a su grupo pol\u00edtico, que sabemos que es muy sensible a los temas\n    energ\u00e9ticos -siempre lo ha sido- y a los costes de la industria, porque\n    la industria es muy importante en el Pa\u00eds Vasco, a que se sume a este\n    di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso estos objetivos requieren de una gran capacidad de di\u00e1logo con todos\n    los sectores afectados, incluyendo la industria y a los consumidores, no\n    solamente al sector energ\u00e9tico, y con todas las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros les llevamos proponiendo a todas las fuerzas pol\u00edticas, desde\n    las reuniones Zurbano, un pacto energ\u00e9tico en lo que se refiere al mix de\n    cara al a\u00f1o 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n les hemos ofrecido un pacto en lo que se\n    refiere al ahorro energ\u00e9tico -recuerden el Plan 2000ESE para la\n    renovaci\u00f3n, ahorro y eficiencia energ\u00e9tica de edificios p\u00fablicos-, un\n    pacto para alcanzar un calendario para la liberalizaci\u00f3n completa de\n    todos los mercados energ\u00e9ticos y, en el marco del Congreso y del Senado,\n    un pacto para el emplazamiento del ATC, del almac\u00e9n temporal\n    centralizado, que este Congreso aprob\u00f3 en su d\u00eda por unanimidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    queremos un pacto para la resoluci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario, porque lo que\n    ha ocurrido en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que ha sufrido una crisis muy\n    importante y el traje energ\u00e9tico se ha quedado repentinamente grande y lo\n    que se acord\u00f3 hace unos a\u00f1os de remuneraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables y\n    lo que se acord\u00f3 de inversi\u00f3n en el sector energ\u00e9tico probablemente ha\n    ido m\u00e1s deprisa de lo que correspond\u00eda a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    imprevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    queremos un pacto para la resoluci\u00f3n del d\u00e9ficit tarifario, porque lo que\n    ha ocurrido en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que ha sufrido una crisis muy\n    importante y el traje energ\u00e9tico se ha quedado repentinamente grande y lo\n    que se acord\u00f3 hace unos a\u00f1os de remuneraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables y\n    lo que se acord\u00f3 de inversi\u00f3n en el sector energ\u00e9tico probablemente ha\n    ido m\u00e1s deprisa de lo que correspond\u00eda a una situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n    imprevista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Azpiazu, los objetivos de la pol\u00edtica energ\u00e9tica de este Gobierno,\n    como bien sabe, son tres: la sostenibilidad, la competitividad y la\n    seguridad de suministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS VA A ADOPTAR EL MINISTERIO DE IGUALDAD CONTRA EL V\u00cdDEO\n    SINDICAL QUE SE TOMA A BROMA LA DISCRIMINACI\u00d3N LABORAL DE LA MUJER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3], "mujeres": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con m\u00e1s de 2 millones de mujeres paradas, el mayor recorte\n    social de la democracia, la hemos visto cruzada de brazos sin poner en\n    marcha desde su ministerio ninguna medida que las saque del desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    ha callado cuando se denigra a las mujeres polic\u00edas en la frontera de\n    Melilla por el simple hecho de ser mujeres; se ha escondido ante las\n    agresiones a las activistas espa\u00f1olas en El Aai\u00fan y, lo que es peor,\n    permite que se mofen de las mujeres en un v\u00eddeo zafio e impresentable que\n    se toma a risa la discriminaci\u00f3n laboral de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a hacer algo usted por las\n    mujeres de este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, los espa\u00f1oles se preguntan para qu\u00e9 tenemos una ministra\n    de Igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, trabajo diariamente por las mujeres de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy la bienvenida en cualquier caso a la\n    defensa de la imagen de las mujeres en los medios, creo que en ese camino\n    nos queda much\u00edsimo por recorrer y tenemos que hacerlo de la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy la bienvenida en cualquier caso a la\n    defensa de la imagen de las mujeres en los medios, creo que en ese camino\n    nos queda much\u00edsimo por recorrer y tenemos que hacerlo de la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [8], "igualdad": [6, 7], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministra, lo que no esper\u00e1bamos esta ma\u00f1ana\n    es que justificara usted ese v\u00eddeo zafio e impresentable contra las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo que no sabemos es a qu\u00e9 se dedica usted,\n    porque no ha dicho nada ante la reforma laboral m\u00e1s injusta contra las\n    mujeres de este pa\u00eds, la reforma laboral del despido que ha puesto en\n    marcha su Gobierno y que condena a las mujeres a m\u00e1s precariedad laboral\n    y a m\u00e1s temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me extra\u00f1a que protesten las trabajadoras y que\n    se le manifiesten en la calle al Gobierno, pero eso no justifica en\n    absoluto que se hagan v\u00eddeos groseros y zafios contra las mujeres y\n    contra la discriminaci\u00f3n\n    laboral de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si es usted incapaz de decir un\n    s\u00ed al empleo en condiciones de igualdad para la mujer y un no rotundo a\n    la discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres, entre otras cosas en el\n    trabajo, no entendemos por qu\u00e9 est\u00e1 usted aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres y los\n    espa\u00f1oles no nos merecemos ni nos podemos permitir un ministerio de\n    igualdad sin contenido y una ministra como usted, sin compromiso con las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que va a\n    pasar usted de ser espectadora de estos hechos a c\u00f3mplice de tanta\n    injusticia con las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si es usted incapaz de decir un\n    s\u00ed al empleo en condiciones de igualdad para la mujer y un no rotundo a\n    la discriminaci\u00f3n que sufren las mujeres, entre otras cosas en el\n    trabajo, no entendemos por qu\u00e9 est\u00e1 usted aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las mujeres y los\n    espa\u00f1oles no nos merecemos ni nos podemos permitir un ministerio de\n    igualdad sin contenido y una ministra como usted, sin compromiso con las\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, lo que no sabemos es a qu\u00e9 se dedica usted,\n    porque no ha dicho nada ante la reforma laboral m\u00e1s injusta contra las\n    mujeres de este pa\u00eds, la reforma laboral del despido que ha puesto en\n    marcha su Gobierno y que condena a las mujeres a m\u00e1s precariedad laboral\n    y a m\u00e1s temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2, 3, 4, 5], "mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el v\u00eddeo, con\n    mayor o menor fortuna, realiza una cr\u00edtica a la discriminaci\u00f3n de las\n    mujeres en el \u00e1mbito laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 bien que ustedes quieran sumarse ahora a este empe\u00f1o, pero insisto\n    en que deben hacerlo desde el rigor, no situando siempre las pol\u00edticas de\n    igualdad en el \u00e1mbito de lo anecd\u00f3tico, en el \u00e1mbito de lo superfluo, en\n    base a intereses partidistas, como sospecho que es el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora,\n    no les hemos encontrado en este camino de la lucha por la igualdad en el\n    \u00e1mbito laboral; todo lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hemos encontrado es la\n    oposici\u00f3n a la Ley de Igualdad efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya est\u00e1 bien de utilizar\n    la igualdad como pretexto, como excusa y siempre de manera oportunista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, para hacer pol\u00edticas de igualdad primero hay que cre\u00e9rselo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#001172\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [9], "seguridad social": [5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... A 31 de\n    octubre de ese mismo a\u00f1o, como se reconoce en una respuesta parlamentaria\n    de su Gobierno, la deuda ascend\u00eda ya a 627 millones y la deuda total con\n    la Seguridad Social representaba 4.912.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha manifestado que sigue con los clubes el procedimiento\n    recaudatorio establecido en el Reglamento General de Recaudaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social, que contempla, entre otras actuaciones, embargos\n    telem\u00e1ticos de cuentas corrientes, fondos de inversi\u00f3n o bienes\n    inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    borrador de este reglamento se contempla, entre otras medidas, que, si la\n    comisi\u00f3n de control econ\u00f3mico de la Liga de F\u00fatbol Profesional declarase\n    en situaci\u00f3n de dificultad econ\u00f3mica a un club por tener deudas con\n    entidades privadas, con la Agencia Tributaria o con la propia Seguridad\n    Social, se le descontar\u00edan a ese club con car\u00e1cter inmediato seis puntos\n    en la competici\u00f3n y ser\u00eda expulsado de la misma si no se pone al d\u00eda\n    antes del comienzo de la siguiente temporada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomen las medidas necesarias para que en el menor tiempo posible los\n    clubes de f\u00fatbol sufraguen la deuda que tienen contra\u00edda tanto con\n    Hacienda como con la Seguridad Social y utilicen ese instrumento, la\n    exigencia del pago de la deuda, para contribuir a que se introduzca\n    racionalidad en el mercado futbol\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exijan que estos gastos est\u00e9n condicionados al equilibrio\n    presupuestario de los clubes y al cumplimiento de sus obligaciones de\n    pago con Hacienda y la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A 31 de\n    octubre de ese mismo a\u00f1o, como se reconoce en una respuesta parlamentaria\n    de su Gobierno, la deuda ascend\u00eda ya a 627 millones y la deuda total con\n    la Seguridad Social representaba 4.912.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha manifestado que sigue con los clubes el procedimiento\n    recaudatorio establecido en el Reglamento General de Recaudaci\u00f3n de la\n    Seguridad Social, que contempla, entre otras actuaciones, embargos\n    telem\u00e1ticos de cuentas corrientes, fondos de inversi\u00f3n o bienes\n    inmuebles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomen las medidas necesarias para que en el menor tiempo posible los\n    clubes de f\u00fatbol sufraguen la deuda que tienen contra\u00edda tanto con\n    Hacienda como con la Seguridad Social y utilicen ese instrumento, la\n    exigencia del pago de la deuda, para contribuir a que se introduzca\n    racionalidad en el mercado futbol\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exijan que estos gastos est\u00e9n condicionados al equilibrio\n    presupuestario de los clubes y al cumplimiento de sus obligaciones de\n    pago con Hacienda y la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y digo tambi\u00e9n en el\n    mejor de los casos porque los clubes, pese a la deuda que acumulan,\n    siguen efectuando fichajes millonarios con operaciones no pocas veces\n    financiadas por entidades financieras de car\u00e1cter social, con tutela y\n    participaci\u00f3n p\u00fablica como son las cajas de ahorro, mientras escasea el\n    flujo de cr\u00e9dito a pymes, aut\u00f3nomos y familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "seguridad": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Contamos con\n    expertos, con empresarios, con gente vinculada al mundo del deporte, del\n    derecho, de la econom\u00eda, para acometer desde el primer momento una\n    reforma legislativa para regular las peculiaridades y la especificidad\n    del deporte profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino, se\u00f1or Jorquera, indic\u00e1ndole que en este asunto el Gobierno se\n    puede presentar con el prop\u00f3sito de hacer los deberes porque est\u00e1\n    haciendo los deberes que le corresponden, est\u00e1 aportando soluciones a\n    corto y medio plazo y pensando en el largo plazo, en la estabilidad y\n    sostenibilidad del deporte profesional, del f\u00fatbol profesional por la\n    incidencia social que tienen las actividades deportivas y por la\n    influencia importante que tienen en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, le\n    voy a decir lo siguiente: No ha habido ni tolerancia ni laxitud ni\n    indiferencia en las exigencias a los clubes de f\u00fatbol espa\u00f1oles en el\n    pago de sus deudas a los diferentes organismos del Estado, sean deudas de\n    Hacienda o sean deudas referentes a las cuotas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, le\n    voy a decir lo siguiente: No ha habido ni tolerancia ni laxitud ni\n    indiferencia en las exigencias a los clubes de f\u00fatbol espa\u00f1oles en el\n    pago de sus deudas a los diferentes organismos del Estado, sean deudas de\n    Hacienda o sean deudas referentes a las cuotas de la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "seguridad social": [2], "empresas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por supuesto que vivimos en un contexto de crisis econ\u00f3mica, por supuesto\n    que hay much\u00edsimas empresas que tienen enormes dificultades para pagar\n    sus obligaciones con Hacienda, con la Seguridad Social, pero lo que no es\n    de recibo es que la mayor\u00eda de los clubes de futbol mientras no ven\n    satisfechas sus obligaciones con los organismos p\u00fablicos, siguen\n    despilfarrando y teniendo presupuestos cr\u00f3nicamente deficitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que vivimos en un contexto de crisis econ\u00f3mica, por supuesto\n    que hay much\u00edsimas empresas que tienen enormes dificultades para pagar\n    sus obligaciones con Hacienda, con la Seguridad Social, pero lo que no es\n    de recibo es que la mayor\u00eda de los clubes de futbol mientras no ven\n    satisfechas sus obligaciones con los organismos p\u00fablicos, siguen\n    despilfarrando y teniendo presupuestos cr\u00f3nicamente deficitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que vivimos en un contexto de crisis econ\u00f3mica, por supuesto\n    que hay much\u00edsimas empresas que tienen enormes dificultades para pagar\n    sus obligaciones con Hacienda, con la Seguridad Social, pero lo que no es\n    de recibo es que la mayor\u00eda de los clubes de futbol mientras no ven\n    satisfechas sus obligaciones con los organismos p\u00fablicos, siguen\n    despilfarrando y teniendo presupuestos cr\u00f3nicamente deficitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que vivimos en un contexto de crisis econ\u00f3mica, por supuesto\n    que hay much\u00edsimas empresas que tienen enormes dificultades para pagar\n    sus obligaciones con Hacienda, con la Seguridad Social, pero lo que no es\n    de recibo es que la mayor\u00eda de los clubes de futbol mientras no ven\n    satisfechas sus obligaciones con los organismos p\u00fablicos, siguen\n    despilfarrando y teniendo presupuestos cr\u00f3nicamente deficitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "seguridad social": [3, 4], "seguridad": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... sabe,\n    aplazamientos, fraccionamientos de pagos, periodos de carencia, todos\n    debidamente garantizados y establecidos en la legislaci\u00f3n, antes de\n    llegar a las actuaciones ejecutivas, en un plano de igualdad entre todas\n    las entidades que desarrollan actividades de distinta naturaleza en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n he de se\u00f1alar que la Liga de F\u00fatbol Profesional -y ha\n    hecho usted\n    referencia a ello- se est\u00e1 tomando esto muy en serio; recientemente hemos\n    conocido que est\u00e1 trabajando en la aprobaci\u00f3n de un estricto reglamento\n    sobre el control econ\u00f3mico de los clubes, con sanciones para los clubes\n    que mantengan deuda con la Seguridad Social o con la Hacienda p\u00fablica,\n    sanciones que podr\u00edan suponer la p\u00e9rdida de puntos en las competiciones y\n    que podr\u00edan suponer la expulsi\u00f3n de estas competiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Jorquera -insisto-, el Gobierno no ha dejado en ning\u00fan\n    momento su responsabilidad de aplicar los mecanismos de los que dispone\n    para el cobro de las deudas de los clubes a la Seguridad Social y a la\n    Hacienda p\u00fablica, de acuerdo con los procedimientos legales establecidos,\n    al igual que cualquier otra entidad, lo que conlleva, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n he de se\u00f1alar que la Liga de F\u00fatbol Profesional -y ha\n    hecho usted\n    referencia a ello- se est\u00e1 tomando esto muy en serio; recientemente hemos\n    conocido que est\u00e1 trabajando en la aprobaci\u00f3n de un estricto reglamento\n    sobre el control econ\u00f3mico de los clubes, con sanciones para los clubes\n    que mantengan deuda con la Seguridad Social o con la Hacienda p\u00fablica,\n    sanciones que podr\u00edan suponer la p\u00e9rdida de puntos en las competiciones y\n    que podr\u00edan suponer la expulsi\u00f3n de estas competiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Jorquera -insisto-, el Gobierno no ha dejado en ning\u00fan\n    momento su responsabilidad de aplicar los mecanismos de los que dispone\n    para el cobro de las deudas de los clubes a la Seguridad Social y a la\n    Hacienda p\u00fablica, de acuerdo con los procedimientos legales establecidos,\n    al igual que cualquier otra entidad, lo que conlleva, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000199\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR UNA RECA\u00cdDA DE LA\n    ACTIVIDAD Y DEL EMPLEO EN EL SECTOR DE LA AUTOMOCI\u00d3N.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [10, 11], "empresas": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [8, 9], "seguridad": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este\n    contexto, sobre el que no me extender\u00e9, \u00fanicamente se\u00f1alar\u00e9 que contin\u00faa\n    faltando confianza, cr\u00e9dito y consumo, tres variables que contin\u00faan\n    condicionando la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, y en la convicci\u00f3n del peso y\n    del papel de la industria en el crecimiento y la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, es en el que presentamos la interpelaci\u00f3n espec\u00edfica\n    sobre el sector de la automoci\u00f3n, uno de los sectores industriales m\u00e1s\n    importantes, no solo en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n al PIB, sino de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un momento, desde nuestro punto de vista, para\n    permitirnos la eliminaci\u00f3n de est\u00edmulos a la econom\u00eda y sobre todo no es\n    un momento, entendemos, de supresi\u00f3n de soporte y de ayudas que han\n    tenido resultados claramente positivos, tanto en t\u00e9rminos de impulso de\n    la demanda y de la actividad productiva como en t\u00e9rminos de mantenimiento\n    del empleo y de retorno de las ayudas, por tanto, de mejora tambi\u00e9n de\n    los ingresos fiscales de las administraciones p\u00fablicas -no olvidemos que\n    este sector, se\u00f1or ministro, est\u00e1 sometido a una elevada carga fiscal-,\n    as\u00ed como de otros beneficios, como su contribuci\u00f3n a la modernizaci\u00f3n del\n    parque de veh\u00edculos, de autom\u00f3viles, el incremento de la seguridad vial y\n    la protecci\u00f3n del medio ambiente, al que me refer\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un sector que, como usted bien sabe y as\u00ed lo hemos evidenciado en\n    m\u00faltiples ocasiones, nos ocupa y nos preocupa y es sobre el que esta\n    interpelaci\u00f3n pretende fundamentalmente tres cosas: en primer lugar,\n    evidenciar un corto plazo, de nuevo muy preocupante, marcado por nuevas y\n    significativas ca\u00eddas en las ventas de veh\u00edculos, lo que tiene un efecto\n    directo en toda la cadena y en las empresas que forman parte del proceso\n    de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas consideraciones, se\u00f1or ministro, los ejercicios 2008 y 2009\n    fueron a\u00f1os en los que el sector se vio gravemente afectado por la crisis\n    internacional, tambi\u00e9n por las significativas ca\u00eddas de ventas en los\n    mercados y por el consumo interno, y la situaci\u00f3n se vio agravada por los\n    problemas de liquidez y las dificultades de acceso al cr\u00e9dito, que\n    condicionaron no solo el crecimiento y la\n    competitividad de gran parte del sector, sino en muchos casos la\n    viabilidad de muchas de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son datos y es una situaci\u00f3n\n    real que pueden tener graves consecuencias en el sector, un sector de\n    grandes empresas de fabricaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n un sector de peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los componentes y en la distribuci\u00f3n, con un fuerte\n    impacto en el mercado econ\u00f3mico y sobre todo laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de nuestras empresas del sector dependen de los mercados\n    internacionales, est\u00e1n presentes y son muy competitivas en los mercados\n    internacionales, pero, a nivel interno, las ca\u00eddas de ventas y su efecto\n    en la producci\u00f3n es hoy una realidad y evidencia la necesidad de\n    continuar estimulando el consumo y apoyando la producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de la Direcci\u00f3n General de\n    Industria, ha permitido achatarrar 277.000 veh\u00edculos en 2009 y m\u00e1s de\n    195.000 veh\u00edculos en 2010, de los que un 48,5 por ciento ten\u00eda m\u00e1s de\n    quince a\u00f1os, por lo que en su a\u00f1o de vigencia ha permitido renovar m\u00e1s de\n    472.000 veh\u00edculos de m\u00e1s de diez a\u00f1os, todo ello con los efectos\n    positivos directos, en t\u00e9rminos de seguridad vial y medio ambiente, e\n    indirectos en t\u00e9rminos de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un momento, desde nuestro punto de vista, para\n    permitirnos la eliminaci\u00f3n de est\u00edmulos a la econom\u00eda y sobre todo no es\n    un momento, entendemos, de supresi\u00f3n de soporte y de ayudas que han\n    tenido resultados claramente positivos, tanto en t\u00e9rminos de impulso de\n    la demanda y de la actividad productiva como en t\u00e9rminos de mantenimiento\n    del empleo y de retorno de las ayudas, por tanto, de mejora tambi\u00e9n de\n    los ingresos fiscales de las administraciones p\u00fablicas -no olvidemos que\n    este sector, se\u00f1or ministro, est\u00e1 sometido a una elevada carga fiscal-,\n    as\u00ed como de otros beneficios, como su contribuci\u00f3n a la modernizaci\u00f3n del\n    parque de veh\u00edculos, de autom\u00f3viles, el incremento de la seguridad vial y\n    la protecci\u00f3n del medio ambiente, al que me refer\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    contexto, sobre el que no me extender\u00e9, \u00fanicamente se\u00f1alar\u00e9 que contin\u00faa\n    faltando confianza, cr\u00e9dito y consumo, tres variables que contin\u00faan\n    condicionando la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica, y en la convicci\u00f3n del peso y\n    del papel de la industria en el crecimiento y la competitividad de\n    nuestra econom\u00eda, es en el que presentamos la interpelaci\u00f3n espec\u00edfica\n    sobre el sector de la automoci\u00f3n, uno de los sectores industriales m\u00e1s\n    importantes, no solo en t\u00e9rminos de aportaci\u00f3n al PIB, sino de ocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan datos de la Direcci\u00f3n General de\n    Industria, ha permitido achatarrar 277.000 veh\u00edculos en 2009 y m\u00e1s de\n    195.000 veh\u00edculos en 2010, de los que un 48,5 por ciento ten\u00eda m\u00e1s de\n    quince a\u00f1os, por lo que en su a\u00f1o de vigencia ha permitido renovar m\u00e1s de\n    472.000 veh\u00edculos de m\u00e1s de diez a\u00f1os, todo ello con los efectos\n    positivos directos, en t\u00e9rminos de seguridad vial y medio ambiente, e\n    indirectos en t\u00e9rminos de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un momento, desde nuestro punto de vista, para\n    permitirnos la eliminaci\u00f3n de est\u00edmulos a la econom\u00eda y sobre todo no es\n    un momento, entendemos, de supresi\u00f3n de soporte y de ayudas que han\n    tenido resultados claramente positivos, tanto en t\u00e9rminos de impulso de\n    la demanda y de la actividad productiva como en t\u00e9rminos de mantenimiento\n    del empleo y de retorno de las ayudas, por tanto, de mejora tambi\u00e9n de\n    los ingresos fiscales de las administraciones p\u00fablicas -no olvidemos que\n    este sector, se\u00f1or ministro, est\u00e1 sometido a una elevada carga fiscal-,\n    as\u00ed como de otros beneficios, como su contribuci\u00f3n a la modernizaci\u00f3n del\n    parque de veh\u00edculos, de autom\u00f3viles, el incremento de la seguridad vial y\n    la protecci\u00f3n del medio ambiente, al que me refer\u00eda antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es en este\n    contexto y ante esta situaci\u00f3n cuando hemos presentado esta interpelaci\u00f3n\n    y deseamos conocer qu\u00e9 medidas piensa adoptar el Gobierno para evitar una\n    reca\u00edda de la actividad y del empleo en un sector tan estrat\u00e9gico como es\n    el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [8], "actividad": [13, 14], "energ\u00e9tico": [12], "industrial": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "pol\u00edtica industrial": [15, 16], "industria": [9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creemos que estos resultados positivos, que\n    son los m\u00e1s duraderos a largo plazo, tienen su origen en el esfuerzo que\n    se est\u00e1 haciendo desde el punto de vista de la oferta con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y en colaboraci\u00f3n con las empresas y los sindicatos para\n    mantener el empleo y la producci\u00f3n de un sector competitivo e innovador,\n    como es el de la automoci\u00f3n en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el mantenimiento en\n    Espa\u00f1a de estas plantas es una prueba de que las empresas multinacionales\n    siguen confiando en nuestra industria y en el futuro competitivo de\n    nuestro sector de la automoci\u00f3n, y no nos conviene, creo yo, se\u00f1or\u00eda,\n    arrojar dudas sobre este futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    2009 hemos puesto en marcha el Plan de competitividad con 800 millones de\n    euros y, como resultado del mismo, hemos ayudado a financiar a\n    fabricantes de 19 plantas de empresas y hemos generado un volumen de\n    inversi\u00f3n de 1.874 millones de euros; tambi\u00e9n hemos financiado 143 planes\n    de industrias de empresas de componentes, con un nivel de inversi\u00f3n de\n    561 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impacto de la crisis econ\u00f3mica sobre la actividad industrial\n    de todos los pa\u00edses del mundo y, en particular, de la Uni\u00f3n Europea,\n    supuso que muchos de ellos pusieran en marcha medidas de apoyo a nuestros\n    respectivos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias\n    a estos planes hemos acordado un plan industrial para la planta de\n    Renault en Valladolid, que asegura el futuro de la misma durante al menos\n    diez a\u00f1os, con inversiones de 500 millones de euros, y hemos logrado un\n    acuerdo para garantizar el futuro de la planta de Nissan en \u00c1vila, con la\n    fabricaci\u00f3n de un nuevo modelo que a\u00fan no tiene nombre, en el a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una apuesta por el futuro industrial, energ\u00e9tico,\n    tecnol\u00f3gico y medioambiental de nuestro pa\u00eds, y ya hemos empezado a dar\n    pasos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe S.S., el Gobierno est\u00e1\n    elaborando el plan integral de pol\u00edtica industrial 2020, en colaboraci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, agentes sociales y tambi\u00e9n con los\n    partidos pol\u00edticos; un plan que queremos que sea de todos, un plan basado\n    en la generaci\u00f3n de empleo, en consolidar un sector industrial\n    competitivo en el que el de la automoci\u00f3n, sin duda, va a ser considerado\n    un sector estrat\u00e9gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en el marco del di\u00e1logo y de establecer\n    una pol\u00edtica industrial a largo plazo en la que participen todos estos\n    agentes implicados, hemos invitado a su grupo pol\u00edtico, como al resto de\n    los grupos que integran esta C\u00e1mara, a hacer sus aportaciones y a\n    apoyarnos en este plan industrial 2020, del que esperamos tener\n    resultados muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impacto de la crisis econ\u00f3mica sobre la actividad industrial\n    de todos los pa\u00edses del mundo y, en particular, de la Uni\u00f3n Europea,\n    supuso que muchos de ellos pusieran en marcha medidas de apoyo a nuestros\n    respectivos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, el mantenimiento en\n    Espa\u00f1a de estas plantas es una prueba de que las empresas multinacionales\n    siguen confiando en nuestra industria y en el futuro competitivo de\n    nuestro sector de la automoci\u00f3n, y no nos conviene, creo yo, se\u00f1or\u00eda,\n    arrojar dudas sobre este futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que seguir poniendo el \u00e9nfasis\n    en la oferta, en el car\u00e1cter competitivo de nuestra industria, m\u00e1s que en\n    las matriculaciones, que tambi\u00e9n son importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, es intenci\u00f3n de este Gobierno seguir apoyando al sector del\n    autom\u00f3vil como un sector estrat\u00e9gico, dentro de nuestra propia estrategia\n    de aumentar la participaci\u00f3n de la industria en el PIB, porque la\n    industria re\u00fane estas tres caracter\u00edsticas a las que aspiramos en el\n    modelo productivo que deseamos: internacionalizaci\u00f3n, innovaci\u00f3n,\n    productividad y empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es una apuesta por el futuro industrial, energ\u00e9tico,\n    tecnol\u00f3gico y medioambiental de nuestro pa\u00eds, y ya hemos empezado a dar\n    pasos positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el impacto de la crisis econ\u00f3mica sobre la actividad industrial\n    de todos los pa\u00edses del mundo y, en particular, de la Uni\u00f3n Europea,\n    supuso que muchos de ellos pusieran en marcha medidas de apoyo a nuestros\n    respectivos sectores industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, este plan fue siempre coherente con las\n    directrices emanadas de Europa, del Plan europeo de recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, que se adopt\u00f3 por el Consejo Europeo el 11 de diciembre de\n    2008 y que persegu\u00eda fomentar la recuperaci\u00f3n de la actividad y el\n    mantenimiento del empleo en el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe S.S., el Gobierno est\u00e1\n    elaborando el plan integral de pol\u00edtica industrial 2020, en colaboraci\u00f3n\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, agentes sociales y tambi\u00e9n con los\n    partidos pol\u00edticos; un plan que queremos que sea de todos, un plan basado\n    en la generaci\u00f3n de empleo, en consolidar un sector industrial\n    competitivo en el que el de la automoci\u00f3n, sin duda, va a ser considerado\n    un sector estrat\u00e9gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en el marco del di\u00e1logo y de establecer\n    una pol\u00edtica industrial a largo plazo en la que participen todos estos\n    agentes implicados, hemos invitado a su grupo pol\u00edtico, como al resto de\n    los grupos que integran esta C\u00e1mara, a hacer sus aportaciones y a\n    apoyarnos en este plan industrial 2020, del que esperamos tener\n    resultados muy pronto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtica industrial": [6, 7], "industrial": [2, 3, 4], "empresas": [0, 1], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por una parte, una situaci\u00f3n de corto plazo\n    marcada por una ca\u00edda de las ventas y por una situaci\u00f3n de consumo que no\n    se est\u00e1 reactivando en la manera deseada y, por otra, como no he dejado\n    de subrayar, porque hay empresas del sector que son muy competitivas, que\n    est\u00e1n muy presentes en los mercados internacionales, y que se ven\n    afectadas por esta ca\u00edda de las ventas a nivel interno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estaremos de acuerdo en que las medidas de soporte a corto\n    permitan dar viabilidad al tejido productivo y superar los momentos m\u00e1s\n    cr\u00edticos que padecen las empresas, fruto de la evoluci\u00f3n de los mercados,\n    fruto de la crisis, y no siempre fruto de la propia gesti\u00f3n que, en\n    muchos casos, ha sido una buena gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de trabajar en la direcci\u00f3n de la\n    competividad del tejido industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos del sector y de las medidas de corto, de medio y largo\n    plazo para dar solidez a nuestro tejido industrial y al sector en este\n    marco se ha presentado el Plan integral de pol\u00edtica industrial 2020, y\n    celebramos que entre los sectores estrat\u00e9gicos est\u00e9 el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco deber\u00e1 incorporarse el Plan integral\n    de pol\u00edtica industrial para contribuir a hacer m\u00e1s competitivo y m\u00e1s\n    productivo al sector industrial y, en concreto, a la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo\n    objetivo que persegu\u00eda la interpelaci\u00f3n era evidenciar la importancia del\n    apoyo a un sector que tanto usted como yo, y el Gobierno y mi grupo\n    parlamentario, compartimos como sector estrat\u00e9gico, porque creemos que la\n    industria ha de tener un papel creciente en nuestra estructura de\n    crecimiento de hoy y de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hablamos del sector y de las medidas de corto, de medio y largo\n    plazo para dar solidez a nuestro tejido industrial y al sector en este\n    marco se ha presentado el Plan integral de pol\u00edtica industrial 2020, y\n    celebramos que entre los sectores estrat\u00e9gicos est\u00e9 el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco deber\u00e1 incorporarse el Plan integral\n    de pol\u00edtica industrial para contribuir a hacer m\u00e1s competitivo y m\u00e1s\n    productivo al sector industrial y, en concreto, a la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [2], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los dos\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola: d\u00e9ficit p\u00fablico y d\u00e9ficit exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que\n    reconocer, en estos d\u00edas que est\u00e1 tan de moda atacar a los sindicatos,\n    que los sindicatos en el sector del autom\u00f3vil han tenido un\n    comportamiento ejemplar reconocido por todas las empresas que, como\n    dec\u00eda, tienen unos centros de decisi\u00f3n fuera de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo queremos\n    enmarcar, eso s\u00ed, dentro del Plan Industrial 2020 porque queremos que\n    esto tenga un horizonte de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dos\n    problemas de la econom\u00eda espa\u00f1ola: d\u00e9ficit p\u00fablico y d\u00e9ficit exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000200\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6, 7, 8, 9, 10, 11], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "reforma laboral": [12], "empresas": [4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [13], "aut\u00f3nomos": [14, 15]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy Espa\u00f1a ha pagado muy duramente las\n    consecuencias de esa crisis financiera, crisis financiera que se ha\n    llevado por delante en Espa\u00f1a 2.300.000 puestos de trabajo en el sector\n    privado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, fundamentalmente peque\u00f1a y mediana\n    empresa, aut\u00f3nomos; esos millones de trabajadores, que son los que sin\n    tener ninguna responsabilidad han llevado con ellos mismos la peor carga\n    en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si el\n    a\u00f1o pr\u00f3ximo la econom\u00eda creciera -para entendernos- la mitad de lo que\n    est\u00e1 previendo el Gobierno tendr\u00edamos una destrucci\u00f3n de empleo en\n    nuestro pa\u00eds equivalente a la p\u00e9rdida de empleo que se produjo en el a\u00f1o\n    2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos una\n    econom\u00eda que cuando se pone en marcha asombramos a Europa y al mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar una vez m\u00e1s esta ma\u00f1ana desde esta tribuna, que cuando la\n    econom\u00eda de Espa\u00f1a se pone en marcha la creaci\u00f3n de empleo en todos los\n    estamentos, en todas las categor\u00edas de empresas, pero especialmente en la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, en los aut\u00f3nomos, es excepcional, es\n    brillante, como lo fue durante todo el periodo que arranca en el a\u00f1o\n    1996; exponente de que la estabilidad econ\u00f3mica combinada con las\n    reformas estructurales de nuestro pa\u00eds es lo que conduce a Espa\u00f1a a la\n    categor\u00eda que se merece: ser un pa\u00eds de primera divisi\u00f3n y de primer\n    orden en el concierto europeo y en el concierto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Detr\u00e1s est\u00e1 el cierre de decenas de miles de empresas y\n    tambi\u00e9n est\u00e1 la consecuencia de que el Estado ha visto caer su\n    recaudaci\u00f3n -en el conjunto de las administraciones p\u00fablicas ha\n    descendido la presi\u00f3n fiscal en Espa\u00f1a del orden de 6 puntos\n    porcentuales-, consecuencia que junto al incremento del gasto p\u00fablico\n    -esta otra es una pol\u00edtica deliberada del Gobierno- est\u00e1 causando la\n    mayor crisis fiscal del Estado de nuestra historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar una vez m\u00e1s esta ma\u00f1ana desde esta tribuna, que cuando la\n    econom\u00eda de Espa\u00f1a se pone en marcha la creaci\u00f3n de empleo en todos los\n    estamentos, en todas las categor\u00edas de empresas, pero especialmente en la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, en los aut\u00f3nomos, es excepcional, es\n    brillante, como lo fue durante todo el periodo que arranca en el a\u00f1o\n    1996; exponente de que la estabilidad econ\u00f3mica combinada con las\n    reformas estructurales de nuestro pa\u00eds es lo que conduce a Espa\u00f1a a la\n    categor\u00eda que se merece: ser un pa\u00eds de primera divisi\u00f3n y de primer\n    orden en el concierto europeo y en el concierto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis econ\u00f3mica que sigue padeciendo Espa\u00f1a comenz\u00f3 en el\n    verano del a\u00f1o 2007, cuando los mercados financieros internacionales, en\n    definitiva, la primera gran crisis global arranc\u00f3 con virulencia en una\n    retirada de la liquidez mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el panorama, esta es la realidad que hace que el resumen de la\n    situaci\u00f3n en Espa\u00f1a se llame crisis econ\u00f3mica, m\u00e1s all\u00e1 de si en un\n    determinado trimestre hay un crecimiento intertrimestral de una d\u00e9cima o\n    incluso dos d\u00e9cimas, positivo o negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ser\u00eda el resultado de un presupuesto, de una pol\u00edtica\n    presupuestaria que, lejos de ser capaz de promover un crecimiento\n    econ\u00f3mico creador de empleo a trav\u00e9s de la recuperaci\u00f3n de la confianza,\n    estar\u00eda provocando la agon\u00eda de una crisis econ\u00f3mica que seguir\u00eda\n    destruyendo puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta es la raz\u00f3n por la que traemos esta interpelaci\u00f3n a la\n    C\u00e1mara y esta es la raz\u00f3n por la que traeremos tambi\u00e9n la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, a ra\u00edz de las respuestas de la se\u00f1ora\n    vicepresidenta; respuestas que, en definitiva, deber\u00edan identificar y\n    comprometer al Gobierno en las reformas que hasta ahora no ha hecho,\n    incluyendo la reforma laboral que est\u00e1 introduciendo en Espa\u00f1a todav\u00eda\n    m\u00e1s confusi\u00f3n, m\u00e1s p\u00e9rdida de confianza, m\u00e1s irritaci\u00f3n incluso entre los\n    agentes sociales, cuando lo que nos conviene en nuestro pa\u00eds es todo lo\n    contrario: estabilidad, cohesi\u00f3n y fortaleza a la hora de superar esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un riesgo, en definitiva, no despejado claramente sobre el futuro\n    inmediato, sobre todo cuando lo que se traza son apoyos pol\u00edticos que\n    buscan otro tipo de objetivos y no superar la crisis econ\u00f3mica que\n    seguimos padeciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta es la raz\u00f3n por la que traemos esta interpelaci\u00f3n a la\n    C\u00e1mara y esta es la raz\u00f3n por la que traeremos tambi\u00e9n la moci\u00f3n\n    consecuencia de esta interpelaci\u00f3n, a ra\u00edz de las respuestas de la se\u00f1ora\n    vicepresidenta; respuestas que, en definitiva, deber\u00edan identificar y\n    comprometer al Gobierno en las reformas que hasta ahora no ha hecho,\n    incluyendo la reforma laboral que est\u00e1 introduciendo en Espa\u00f1a todav\u00eda\n    m\u00e1s confusi\u00f3n, m\u00e1s p\u00e9rdida de confianza, m\u00e1s irritaci\u00f3n incluso entre los\n    agentes sociales, cuando lo que nos conviene en nuestro pa\u00eds es todo lo\n    contrario: estabilidad, cohesi\u00f3n y fortaleza a la hora de superar esta\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a ha pagado muy duramente las\n    consecuencias de esa crisis financiera, crisis financiera que se ha\n    llevado por delante en Espa\u00f1a 2.300.000 puestos de trabajo en el sector\n    privado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, fundamentalmente peque\u00f1a y mediana\n    empresa, aut\u00f3nomos; esos millones de trabajadores, que son los que sin\n    tener ninguna responsabilidad han llevado con ellos mismos la peor carga\n    en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a ha pagado muy duramente las\n    consecuencias de esa crisis financiera, crisis financiera que se ha\n    llevado por delante en Espa\u00f1a 2.300.000 puestos de trabajo en el sector\n    privado de la econom\u00eda espa\u00f1ola, fundamentalmente peque\u00f1a y mediana\n    empresa, aut\u00f3nomos; esos millones de trabajadores, que son los que sin\n    tener ninguna responsabilidad han llevado con ellos mismos la peor carga\n    en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar una vez m\u00e1s esta ma\u00f1ana desde esta tribuna, que cuando la\n    econom\u00eda de Espa\u00f1a se pone en marcha la creaci\u00f3n de empleo en todos los\n    estamentos, en todas las categor\u00edas de empresas, pero especialmente en la\n    peque\u00f1a y mediana empresa, en los aut\u00f3nomos, es excepcional, es\n    brillante, como lo fue durante todo el periodo que arranca en el a\u00f1o\n    1996; exponente de que la estabilidad econ\u00f3mica combinada con las\n    reformas estructurales de nuestro pa\u00eds es lo que conduce a Espa\u00f1a a la\n    categor\u00eda que se merece: ser un pa\u00eds de primera divisi\u00f3n y de primer\n    orden en el concierto europeo y en el concierto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [11], "seguridad social": [10], "seguridad": [9], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "reforma laboral": [12], "empresas": [6, 7, 8], "aut\u00f3nomos": [13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la interpelaci\u00f3n era sobre las medidas econ\u00f3micas que piensa\n    adoptar el Gobierno para recuperar la confianza en la econom\u00eda y en la\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarles que\n    en su programa electoral de las elecciones del a\u00f1o 2008, las mismas\n    elecciones a las que se present\u00f3 y gan\u00f3 el Partido Socialista, ustedes\n    anticipaban un crecimiento de la econom\u00eda superior al 3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una apuesta por el ladrillo de la estamos en este momento\n    todav\u00eda sufriendo sus efectos y que comenzar\u00e1 a reducirse con la\n    propuesta introducida en el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible, y que\n    tambi\u00e9n ir\u00e1 en el proyecto de ley de presupuestos, de reducci\u00f3n de las\n    deducciones por adquisici\u00f3n de vivienda, para dejarlas limitadas a las\n    personas con una renta m\u00e1s baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero\n    recordarle en este \u00e1mbito el proyecto de ley de econom\u00eda sostenible, al\n    que su grupo parlamentario ha presentado una enmienda a la totalidad\n    porque entiendo que prefieren seguir con su estrategia global de plantear\n    un no como respuesta sistem\u00e1tica en lugar de tener la oportunidad de\n    mejorar ese\n    proyecto con enmiendas fruto del acuerdo en sede parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    resumen recordar\u00e9 que esta ley de econom\u00eda sostenible extiende al\n    conjunto de la econom\u00eda el principio de sostenibilidad econ\u00f3mica, incluye\n    la adopci\u00f3n de buenas pr\u00e1cticas regulatorias la armonizaci\u00f3n de la\n    normativa entre las administraciones, la simplificaci\u00f3n de los requisitos\n    administrativos, la colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privada, y cabr\u00eda preguntarse\n    qu\u00e9 hay en los objetivos de la ley que justifique su enmienda a la\n    totalidad, ya que ustedes aqu\u00ed mismo, hoy mismo, lo que nos han dicho es\n    que hay que hacer reformas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas tienen tambi\u00e9n una percepci\u00f3n optimista de la\n    econom\u00eda, como la tienen los analistas nacionales e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, Espa\u00f1a, como el resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea, puso en marcha medidas iniciales destinadas a restablecer el\n    canal de cr\u00e9dito hacia familias y empresas, la elevaci\u00f3n del importe de\n    la cobertura del Fondo de garant\u00eda de dep\u00f3sitos, la creaci\u00f3n del Fondo de\n    adquisici\u00f3n de activos financieros y el programa de avales que, junto con\n    las actuaciones del Banco Central Europeo, han dotado de financiaci\u00f3n a\n    las entidades de cr\u00e9dito para que estas pudieran tener la liquidez\n    suficiente para conceder cr\u00e9ditos al sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, han sido unas\n    reformas estructurales importantes la transposici\u00f3n de la Directiva de\n    Servicios, 50 leyes estatales modificadas, 118 decretos, la eliminaci\u00f3n\n    de 116 autorizaciones a nivel estatal, un informe de la Comisi\u00f3n Europea\n    donde reconoce que Espa\u00f1a est\u00e1 entre los pa\u00edses m\u00e1s avanzados en materia\n    de modificaciones legislativas, en materia de puesta en marcha de la\n    ventanilla \u00fanica; el Real Decreto-ley de medidas urgentes para la reforma\n    del mercado de trabajo tramitado como proyecto de ley, dirigido, como\n    sabe, a promover la contrataci\u00f3n indefinida, a reducir la temporalidad y\n    la dualidad y a promover y facilitar la flexibilidad interna facilitando\n    la adaptaci\u00f3n de las empresas a la coyuntura econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas tienen tambi\u00e9n una percepci\u00f3n optimista de la\n    econom\u00eda, como la tienen los analistas nacionales e internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno adem\u00e1s ha presentado una propuesta de\n    refuerzo del sistema de Seguridad Social que est\u00e1 discuti\u00e9ndose en la\n    Comisi\u00f3n del Pacto de Toledo que esperamos pueda elaborar un dictamen lo\n    antes posible para poder cumplir con nuestro compromiso, tambi\u00e9n, por\n    supuesto, con nuestros compromisos con la Uni\u00f3n Europea, y podamos\n    presentar un proyecto antes de finalizar este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno adem\u00e1s ha presentado una propuesta de\n    refuerzo del sistema de Seguridad Social que est\u00e1 discuti\u00e9ndose en la\n    Comisi\u00f3n del Pacto de Toledo que esperamos pueda elaborar un dictamen lo\n    antes posible para poder cumplir con nuestro compromiso, tambi\u00e9n, por\n    supuesto, con nuestros compromisos con la Uni\u00f3n Europea, y podamos\n    presentar un proyecto antes de finalizar este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso quiero decirle que la\n    respuesta del Gobierno a la crisis econ\u00f3mica ha sido absolutamente\n    coherente con las respuestas que se han dado desde otros pa\u00edses europeos;\n    primero, est\u00edmulos fiscales, y ahora ha llegado el momento ya de retirar\n    esos est\u00edmulos y consolidar y acelerar la reducci\u00f3n de nuestro d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reforma\n    laboral que parece que a ustedes tampoco les gusta y que de hecho no han\n    votado, tal vez porque ustedes entienden como reforma laboral disminuir\n    el n\u00famero de delegados sindicales a los que de acuerdo con la ley tienen\n    derecho los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha ampliado la dotaci\u00f3n de sus l\u00edneas de\n    mediaci\u00f3n, ha introducido nuevos instrumentos, como la financiaci\u00f3n\n    directa a pymes y aut\u00f3nomos, que est\u00e1 operativo desde el d\u00eda 15 de julio\n    y que ya ha formalizado m\u00e1s de dos mil operaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [3, 4], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes recibieron una herencia que no han sabido\n    administrar, se\u00f1or\u00eda, que no han sabido gestionar, que es lo que hemos\n    perdido, que es realmente lo que no han sabido ni entender ni aceptar:\n    qu\u00e9 se hizo para entrar en el euro y qu\u00e9 se hizo para modernizar la\n    econom\u00eda de un pa\u00eds, para que se pusiera en marcha la mayor inyecci\u00f3n de\n    confianza dentro y fuera de Espa\u00f1a creadora de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es cuando est\u00e1n en sus pol\u00edticas, la de subir los impuestos, la de\n    reducir la inversi\u00f3n p\u00fablica, la de no pesta\u00f1ear cuando van contra los\n    que est\u00e1n sufriendo m\u00e1s la crisis, con un presidente de Gobierno, el\n    se\u00f1or Zapatero, que ha llegado a decir que el parado que est\u00e1 recibiendo\n    cursos de formaci\u00f3n est\u00e1 trabajando para su pa\u00eds, en vez de estar\n    trabajando en la econom\u00eda productiva y generando renta para asegurar a su\n    familia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que tambi\u00e9n es importante acometer reformas\n    en el sector p\u00fablico, leyes de estabilidad presupuestaria que\n    hagan que ustedes salgan del incumplimiento legal en el que est\u00e1 inmerso\n    el Gobierno al no traer un programa de estabilidad econ\u00f3mico-financiera a\n    esta C\u00e1mara; y tambi\u00e9n reformas, en definitiva, de unidad de mercado para\n    que podamos tener un mercado interior realmente pr\u00f3spero y reformas en la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica que hagan que la energ\u00eda sea un input que nos permita\n    competir con \u00e9xito; y reformas en la innovaci\u00f3n y en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igual que la reforma laboral ahora -hablaba de la financiera-,\n    por supuesto que ha contado con nuestra colaboraci\u00f3n, como no pod\u00eda ser\n    menos, porque esta es una reforma que necesitaba nuestro pa\u00eds y que\n    necesitaba nuestro sector bancario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la reforma laboral que estamos\n    proponiendo es mucho m\u00e1s completa e incluye la negociaci\u00f3n de los\n    salarios y la formaci\u00f3n profesional y las pol\u00edticas activas, incluye\n    elementos que ustedes han olvidado por completo y por supuesto la\n    movilidad funcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que tambi\u00e9n es importante acometer reformas\n    en el sector p\u00fablico, leyes de estabilidad presupuestaria que\n    hagan que ustedes salgan del incumplimiento legal en el que est\u00e1 inmerso\n    el Gobierno al no traer un programa de estabilidad econ\u00f3mico-financiera a\n    esta C\u00e1mara; y tambi\u00e9n reformas, en definitiva, de unidad de mercado para\n    que podamos tener un mercado interior realmente pr\u00f3spero y reformas en la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica que hagan que la energ\u00eda sea un input que nos permita\n    competir con \u00e9xito; y reformas en la innovaci\u00f3n y en la\n    internacionalizaci\u00f3n de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa reforma est\u00e1 todav\u00eda pendiente, as\u00ed que tiene usted todav\u00eda\n    una oportunidad m\u00e1s, como tiene tambi\u00e9n una oportunidad de hacer\n    aportaciones a la ley de econom\u00eda sostenible o a lo que puedan ser las\n    reformas de las pol\u00edticas activas de empleo para que contribuyan en mayor\n    medida a generar m\u00e1s empleabilidad entre nuestros trabajadores, a\n    permitir que aquellos trabajadores que ya no pueden encontrar trabajo en\n    el sector de la construcci\u00f3n puedan hacerlo en otros sectores, y en\n    definitiva hacer verdad que el periodo de formaci\u00f3n sea un periodo \u00fatil a\n    efectos de encontrar un trabajo posterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un d\u00e9ficit tarifario que evidentemente servir\u00e1 para que nuestras empresas\n    puedan tener la energ\u00eda a precios m\u00e1s competitivos, a precios m\u00e1s\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay reformas que est\u00e1n en\n    marcha, hay incluso acuerdos que se le han propuesto, como el acuerdo por\n    la educaci\u00f3n en el que el ministro de Educaci\u00f3n ha estado trabajando\n    durante m\u00e1s de un a\u00f1o e intentando que ustedes llegaran a acuerdos, o el\n    acuerdo sobre la pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100915_doc_marked.html#000201\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-09-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 6, 10, 11, 13, 14, 16, 19, 21, 22, 24, 25, 26, 29, 31, 33, 35, 38, 40, 42, 44], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 32, 34], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2], "party": "JOAN HERRERA TORRES", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [5, 7, 8, 9, 12, 15, 17, 18, 20, 27, 28, 30, 41, 43], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [23, 36, 37, 39], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}