{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, \u00bfconsidera usted que esta constante infrainversi\u00f3n del\n    Estado en Catalu\u00f1a, adem\u00e1s de profundamente injusta e ineficaz de cara a\n    la mejora de la productividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, es oportuna en la\n    actualidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las pensiones se llevan el 40 % del gasto, aumenta la inversi\u00f3n, las\n    partidas dedicadas al fomento del empleo, a I+D+i, cultura y agricultura\n    y contin\u00faa la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit y las reformas estructurales, dato\n    muy positivo para el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola y, por tanto,\n    tambi\u00e9n para la catalana, que ve c\u00f3mo sus inversiones suben un 19 %\n    respecto al pasado a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "sanidad": [3, 4], "profesionales sanitarios": [5, 6], "profesionales": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Finalmente, se\u00f1or Rajoy, nos gustar\u00eda tambi\u00e9n que volcara todos los\n    recursos necesarios en los profesionales sanitarios para que pudieran\n    realizar todas sus labores en las mejores condiciones, porque es m\u00e1s que\n    evidente que hoy no lo pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, nuestro respaldo a todos los profesionales sanitarios, que en\n    muchas ocasiones est\u00e1n desempe\u00f1ando su labor en circunstancias\n    extraordinariamente dif\u00edciles como consecuencia de sus recortes en la\n    sanidad\n    p\u00fablica (Rumores) y tambi\u00e9n de los intentos de privatizaci\u00f3n de sus\n    Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or Rajoy, nos gustar\u00eda tambi\u00e9n que volcara todos los\n    recursos necesarios en los profesionales sanitarios para que pudieran\n    realizar todas sus labores en las mejores condiciones, porque es m\u00e1s que\n    evidente que hoy no lo pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, nuestro respaldo a todos los profesionales sanitarios, que en\n    muchas ocasiones est\u00e1n desempe\u00f1ando su labor en circunstancias\n    extraordinariamente dif\u00edciles como consecuencia de sus recortes en la\n    sanidad\n    p\u00fablica (Rumores) y tambi\u00e9n de los intentos de privatizaci\u00f3n de sus\n    Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A juicio de lo que hemos visto\n    en la opini\u00f3n p\u00fablica durante estos \u00faltimos d\u00edas, es m\u00e1s que evidente que\n    su ministra de Sanidad, precisamente, cuando ha hablado lo que ha hecho\n    ha sido provocar m\u00e1s incertidumbre y m\u00e1s angustia entre la opini\u00f3n\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, nuestro respaldo a todos los profesionales sanitarios, que en\n    muchas ocasiones est\u00e1n desempe\u00f1ando su labor en circunstancias\n    extraordinariamente dif\u00edciles como consecuencia de sus recortes en la\n    sanidad\n    p\u00fablica (Rumores) y tambi\u00e9n de los intentos de privatizaci\u00f3n de sus\n    Gobiernos auton\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or Rajoy, nos gustar\u00eda tambi\u00e9n que volcara todos los\n    recursos necesarios en los profesionales sanitarios para que pudieran\n    realizar todas sus labores en las mejores condiciones, porque es m\u00e1s que\n    evidente que hoy no lo pueden hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo que pido es que dejen trabajar\n    a los profesionales, que confiemos en los profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen un\n    prestigio acreditado, la sanidad espa\u00f1ola es una de las mejores sanidades\n    del mundo y lo que ellos me dicen en este momento -que es lo que yo tengo\n    que transmitir a la opini\u00f3n p\u00fablica- es que este es un contagio que no es\n    f\u00e1cil, que es necesario un contacto directo con el enfermo en fase\n    avanzada y que en este momento lo que tenemos que hacer es estar atentos\n    pero manteniendo la tranquilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001057\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFRONTA EL GOBIERNO ESTA NUEVA ETAPA\n    TRAS LA SUSTITUCI\u00d3N DEL MINISTRO DE JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora vicepresidenta,\n    el ascenso, ca\u00edda y dimisi\u00f3n de Gallard\u00f3n al frente del Ministerio de\n    Justicia a cuenta del cambio de criterios sobre la Ley del Aborto fue\n    todo un desprop\u00f3sito, pero hoy no me voy a centrar en ese tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El nuevo\n    ministro de Justicia anunci\u00f3 en su primera comparecencia la necesidad de\n    analizar y mejorar algunas leyes aprobadas en el periodo anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto cu\u00e1les van a ser las nuevas prioridades del Gobierno en\n    materia de justicia y si van a rectificar las pol\u00edticas que se han estado\n    desplegando hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno en materia de justicia, cualquiera que sea su titular, tiene\n    dos prioridades: una clara en este momento, que es asegurar el\n    funcionamiento del Estado de derecho, que consiste en respetar la ley y\n    respetar las sentencias de los tribunales; y otra es para trabajar por la\n    agilizaci\u00f3n y la eficacia en la justicia, que es la protecci\u00f3n de los\n    derechos de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "recursos": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, a lo largo de estos m\u00e1s de\n    mil d\u00edas, la gesti\u00f3n del Ministerio de Justicia ha sido contestada por\n    todos los operadores jur\u00eddicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo una huelga de jueces y de fiscales\n    demandando m\u00e1s medios y la paralizaci\u00f3n del desmantelamiento del servicio\n    p\u00fablico de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo manifestaciones de abogados y de procuradores,\n    y muchas de las medidas adoptadas por el Ministerio de Justicia tuvieron\n    un gran consenso, pero en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, en lugar de atacar\n    a la oposici\u00f3n, conteste a los operadores jur\u00eddicos y a todos esos\n    ciudadanos que durante los \u00faltimos a\u00f1os han estado sufriendo las\n    injusticias del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgales qu\u00e9 van a hacer para arreglar el desaguisado del\n    Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy no es un buen d\u00eda para mirar por el\n    retrovisor, porque, para herencia calamitosa, la de Gallard\u00f3n en\n    Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese cu\u00e1ntas personas con\n    derecho pero sin recursos han quedado apartadas de los procesos\n    judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afecta a los derechos de los ciudadanos, esos a los que usted\n    ha dado tanta importancia, como afecta a la Ley de Asistencia Jur\u00eddica\n    Gratuita, que reduce el umbral de acceso y arroja indecisi\u00f3n y sospechas\n    sobre las personas con menos recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Pero hablemos del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La modificaci\u00f3n de la Ley de Asistencia\n    Jur\u00eddica Gratuita la ha hecho un Gobierno del Partido Popular, como ha\n    adoptado muchas medidas para que en este pa\u00eds haya mucha m\u00e1s agilidad en\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001058\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que aproveche tambi\u00e9n mi primera intervenci\u00f3n para\n    poner de manifiesto mi voluntad y mi intenci\u00f3n de trabajar con todos, con\n    esta C\u00e1mara, con los grupos y con los profesionales del sector de la\n    justicia para generar consensos, para generar proyectos de reforma y para\n    garantizar el funcionamiento de una justicia del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que aproveche tambi\u00e9n mi primera intervenci\u00f3n para\n    poner de manifiesto mi voluntad y mi intenci\u00f3n de trabajar con todos, con\n    esta C\u00e1mara, con los grupos y con los profesionales del sector de la\n    justicia para generar consensos, para generar proyectos de reforma y para\n    garantizar el funcionamiento de una justicia del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "recursos": [2], "fraude": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Un fraude para las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en primer lugar, que han tenido que financiar sus servicios de justicia\n    gratuita con cargo a sus presupuestos como buenamente han podido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    fraude para la financiaci\u00f3n del propio servicio de justicia gratuita con\n    car\u00e1cter general, puesto que, a pesar de que la finalidad de la ley\n    pretendidamente era financiar este servicio, ni un solo euro de las tasas\n    recaudadas ha llegado a la financiaci\u00f3n del servicio de la justicia\n    gratuita y del turno de oficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha disminuido la litigiosidad, s\u00ed, pero por el concepto m\u00e1s\n    perverso por el que puede disminuir, por falta de recursos para litigar,\n    dada la carest\u00eda que las tasas han incorporado a los procesos judiciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley 10/2012 ha resultado un fraude de naturaleza\n    colectiva, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fraude para las comunidades aut\u00f3nomas,\n    en primer lugar, que han tenido que financiar sus servicios de justicia\n    gratuita con cargo a sus presupuestos como buenamente han podido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    fraude para la financiaci\u00f3n del propio servicio de justicia gratuita con\n    car\u00e1cter general, puesto que, a pesar de que la finalidad de la ley\n    pretendidamente era financiar este servicio, ni un solo euro de las tasas\n    recaudadas ha llegado a la financiaci\u00f3n del servicio de la justicia\n    gratuita y del turno de oficio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fraude tambi\u00e9n por la propia\n    desnaturalizaci\u00f3n del concepto de tasas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fraude para los ciudadanos, para los justiciables,\n    se\u00f1or ministro, que han visto desnaturalizado o vac\u00edo de contenido los\n    requerimientos o el contenido esencial del art\u00edculo 24 de la\n    Constituci\u00f3n, que garantiza la tutela judicial efectiva y proh\u00edbe la\n    indefensi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un fraude para los operadores\n    jur\u00eddicos tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted sabe que de los m\u00e1s de ocho millones de asuntos que cada a\u00f1o los\n    ciudadanos residencian ante los tribunales de justicia, m\u00e1s del 83 % no\n    est\u00e1n sometidos a tasas; son los asuntos penales y laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que las tasas\n    deben existir en la justicia, creo que es una contribuci\u00f3n por un usuario\n    cualificado que hace uso de una funci\u00f3n jurisdiccional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001054\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, quisiera llamar la atenci\u00f3n sobre\n    una derivada que nos preocupa, y es c\u00f3mo seg\u00fan d\u00f3nde residan esos ni\u00f1os o\n    sus progenitores ahora mismo en Espa\u00f1a, los progenitores de ese ni\u00f1o\n    tendr\u00e1n distintas posibilidades de tener o no una custodia compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001040\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso hay que agradecerlo y valorarlo, y a ello va a contribuir el\n    Gobierno, no ya en la fijaci\u00f3n de los objetivos de d\u00e9ficit futuro, sino\n    tambi\u00e9n en los programas que estamos desarrollando junto al Ministerio de\n    Sanidad para la contenci\u00f3n de los gastos sanitarios, que son, como usted\n    sabe, los gastos m\u00e1s din\u00e1micos que presionan las cuentas p\u00fablicas y el\n    d\u00e9ficit de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "educaci\u00f3n": [3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En recortes en sanidad y educaci\u00f3n, esencialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la\n    sanidad prefiero no hablar, es el tema del d\u00eda, se\u00f1or Montoro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad\n    y la educaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, son servicios esenciales para mantener a\n    una sociedad cohesionada y generadora de oportunidades, pero\n    oportunidades para todos, sea cual sea su origen y condici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En recortes en sanidad y educaci\u00f3n, esencialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad\n    y la educaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, son servicios esenciales para mantener a\n    una sociedad cohesionada y generadora de oportunidades, pero\n    oportunidades para todos, sea cual sea su origen y condici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su merma\n    genera desigualdad, una desigualdad \u00e9ticamente reprobable y, adem\u00e1s,\n    totalmente negativa para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001060\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3, 4, 5], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esos son los suyos; no son ni su partido ni el\n    se\u00f1or Bauz\u00e1 y su camarilla ni sus compinches en el atropello a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n les va a proteger\n    del se\u00f1or Bauz\u00e1 y de la persona que pone al frente de la Consejer\u00eda de\n    Educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, muy a nuestro pesar, sigue siendo usted ministro de Educaci\u00f3n,\n    as\u00ed que tiene en su mano llamar al se\u00f1or Bauz\u00e1 y exigirle o hacerle\n    entrar en raz\u00f3n para que retire el TIL y acabe con este desprop\u00f3sito\n    educativo y pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los alumnos\n    que han comenzado un curso que puede ser declarado nulo si el Tribunal\n    Supremo confirma la sentencia; son los padres que han comprado un\n    material escolar que puede resultar inservible antes de que acabe el\n    curso, y por supuesto, son los profesores, que llevan demasiado tiempo\n    viendo c\u00f3mo su dedicaci\u00f3n laboral se pasea por el abismo de la\n    inseguridad jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la pregunta que podr\u00eda haberle formulado es la\n    siguiente: \u00bfQui\u00e9n va a proteger a todos esos alumnos de pol\u00edticas en\n    materia educativa implantadas de manera nefasta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque por la\n    Lomce y por la actitud mostrada ante el TIL usted pasar\u00e1 a la historia\n    como el ministro que no supo proteger o defender a sus alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "alumnos": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Tribunal Superior de\n    Justicia de las Islas Baleares lo ha declarado nulo de pleno derecho por\n    incumplimiento de las condiciones necesarias en la tramitaci\u00f3n,\n    concretamente la consulta en las cuestiones que ata\u00f1en al catal\u00e1n, a la\n    Universidad de les Illes Balears y por lo que se refiere a la\n    inconcreci\u00f3n que estima ese \u00f3rgano jurisdiccional de la memoria econ\u00f3mica\n    de la implantaci\u00f3n del decreto de tratamiento integrado de las lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, el Gobierno balear lo que est\u00e1 haciendo es, dando pleno\n    cumplimiento a esa resoluci\u00f3n judicial, intentar que el perjuicio que\n    eventualmente pudiera derivarse para el sistema educativo, para los\n    alumnos, sea el m\u00ednimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001061\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 MEDIDA EL INCREMENTO DE LA TASA DE REPOSICI\u00d3N DEL\n    PERSONAL DOCENTE, PREVISTA EN EL PROYECTO DE PRESUPUESTOS GENERALES DEL\n    ESTADO PARA 2015, VA A CONTRIBUIR A LA MEJORA DE LA CALIDAD EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay que gastar\n    mucho dinero en educaci\u00f3n, hay que poner m\u00e1s euros, hay que llegar al 7\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuencia de todo ello: en\n    educaci\u00f3n gasto no es tampoco sin\u00f3nimo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cantidad, se\u00f1or ministro -en\n    este caso m\u00e1s que nunca-, no es sin\u00f3nimo de calidad, pero espec\u00edficamente\n    hoy yo dir\u00eda que esta cantidad esconde algo m\u00e1s: simple ineptitud\n    argumental en el debate parlamentario e incapacidad de gesti\u00f3n durante\n    los Gobierno socialistas pasados para justificar el fracaso de una\n    pol\u00edtica educativa que han venido aplicando y cuyos resultados hoy\n    desgraciadamente tenemos en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que hoy en Espa\u00f1a, en promedio de gasto educativo por\n    alumno, estamos por encima de la media europea; sin embargo, en\n    resultados, en calidad, estamos por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuencia de todo ello: en\n    educaci\u00f3n gasto no es tampoco sin\u00f3nimo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cantidad, se\u00f1or ministro -en\n    este caso m\u00e1s que nunca-, no es sin\u00f3nimo de calidad, pero espec\u00edficamente\n    hoy yo dir\u00eda que esta cantidad esconde algo m\u00e1s: simple ineptitud\n    argumental en el debate parlamentario e incapacidad de gesti\u00f3n durante\n    los Gobierno socialistas pasados para justificar el fracaso de una\n    pol\u00edtica educativa que han venido aplicando y cuyos resultados hoy\n    desgraciadamente tenemos en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que hoy en Espa\u00f1a, en promedio de gasto educativo por\n    alumno, estamos por encima de la media europea; sin embargo, en\n    resultados, en calidad, estamos por debajo de la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, iguales en malos\n    resultados para todos; equidad por abajo, dentro de la mediocridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0], "educaci\u00f3n": [1, 2], "calidad": [3, 4], "econom\u00eda": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En aquello que tiene que ver con el \u00e1mbito\n    universitario, estamos hablando de un objetivo com\u00fan, el rejuvenecimiento\n    del personal docente, y tambi\u00e9n de algo muy importante que tiene que ver\n    con las competencias de otro ministerio, el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Competitividad, que es integrar en el \u00e1mbito universitario a j\u00f3venes\n    investigadores de excelencia acreditada -concretamente, investigadores\n    Ram\u00f3n y Cajal que tengan el sello de excelencia I3- y ello nos permitir\u00e1\n    mejorar el est\u00e1ndar de nuestras universidades y cumplir con el objetivo\n    de mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos\n    para el a\u00f1o 2015 que ha presentado el ministro de Hacienda y\n    Administraciones P\u00fablicas hace pocos d\u00edas en esta C\u00e1mara reflejan con\n    claridad cu\u00e1les son esas prioridades; en concreto,\n    aquel aspecto al que se refiere la pregunta de su se\u00f1or\u00eda, la tasa de\n    reposici\u00f3n aplicada en este caso a una serie de funciones p\u00fablicas y\n    sociales importantes, entre las cuales la educaci\u00f3n es una de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    quiere decir que despu\u00e9s de tres ejercicios presupuestarios en que la\n    tasa de reposici\u00f3n estaba limitada al 10 % -por cierto, era la \u00fanica tasa\n    de reposici\u00f3n positiva que se aplicaba, porque en el resto de las\n    administraciones p\u00fablicas se aplicaba el 0 %-, se ha incrementado en un\n    500 % para subirla al 50 % en materia educativa, tanto en lo que se\n    refiere a educaci\u00f3n no universitaria como a educaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se pretende fundamentalmente, como indica el texto de la\n    pregunta formulada por su se\u00f1or\u00eda, incrementar la calidad en uno y otro\n    \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquello que tiene que ver con el \u00e1mbito\n    universitario, estamos hablando de un objetivo com\u00fan, el rejuvenecimiento\n    del personal docente, y tambi\u00e9n de algo muy importante que tiene que ver\n    con las competencias de otro ministerio, el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Competitividad, que es integrar en el \u00e1mbito universitario a j\u00f3venes\n    investigadores de excelencia acreditada -concretamente, investigadores\n    Ram\u00f3n y Cajal que tengan el sello de excelencia I3- y ello nos permitir\u00e1\n    mejorar el est\u00e1ndar de nuestras universidades y cumplir con el objetivo\n    de mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquello que tiene que ver con el \u00e1mbito\n    universitario, estamos hablando de un objetivo com\u00fan, el rejuvenecimiento\n    del personal docente, y tambi\u00e9n de algo muy importante que tiene que ver\n    con las competencias de otro ministerio, el Ministerio de Econom\u00eda y\n    Competitividad, que es integrar en el \u00e1mbito universitario a j\u00f3venes\n    investigadores de excelencia acreditada -concretamente, investigadores\n    Ram\u00f3n y Cajal que tengan el sello de excelencia I3- y ello nos permitir\u00e1\n    mejorar el est\u00e1ndar de nuestras universidades y cumplir con el objetivo\n    de mejora de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001067\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "salud": [2], "educaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Hace quince d\u00edas aplazaron la pregunta porque no\n    hab\u00eda ministro de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy s\u00ed tienen ministro de Justicia, pero no\n    responde; se esconde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n es obvia, contin\u00faan\n    jugando con la salud, con la vida, con la libertad de las mujeres\n    intentando que la cuesti\u00f3n del aborto les d\u00e9 los m\u00e1ximos rendimientos\n    electorales; a eso obedece lo que usted me ha\n    contestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ley en vigor -ustedes lo saben\n    perfectamente- es una ley similar a las europeas; respeta la libertad de\n    las mujeres e introduce la educaci\u00f3n sexual y la prevenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001052\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "atenci\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le formulo la pregunta registrada y que figura en el\n    orden del d\u00eda, pero adem\u00e1s entender\u00e1, como ha hecho antes el presidente\n    del Gobierno, que ante la gravedad de la crisis sanitaria y la alarma\n    social que estamos viviendo en nuestro pa\u00eds como consecuencia del\n    contagio del virus del \u00c9bola, le dediqu\u00e9 yo unos segundos de mi\n    intervenci\u00f3n dirigida a la ministra de Sanidad del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ha dicho ya antes nuestro secretario\n    general: La prioridad ahora para los socialistas es la atenci\u00f3n y la\n    resoluci\u00f3n de esta grav\u00edsima emergencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "profesionales": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los ciudadanos pueden confiar en nuestros excelentes\n    profesionales que est\u00e1n perfectamente preparados (Rumores), igual que\n    nuestro sistema de salud, para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los ciudadanos pueden confiar en nuestros excelentes\n    profesionales que est\u00e1n perfectamente preparados (Rumores), igual que\n    nuestro sistema de salud, para afrontar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Asimismo, en la ma\u00f1ana de\n    ayer la directora general de Salud P\u00fablica compareci\u00f3 ante esta C\u00e1mara\n    para cuenta de las acciones desarrolladas por Espa\u00f1a ante este brote de\n    virus del \u00c9bola, declarado por la OMS de importancia internacional, y\n    tambi\u00e9n sobre las repatriaciones que, siguiendo las recomendaciones de\n    este mismo organismo, se han realizado no solo en Espa\u00f1a sino en otros\n    pa\u00edses como Francia, Inglaterra, Noruega, Suiza o Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    continuaci\u00f3n se reuni\u00f3 la Comisi\u00f3n de salud p\u00fablica para informar y\n    revisar las actuaciones realizadas; cuesti\u00f3n que tambi\u00e9n fue analizada\n    ayer por la tarde en la reuni\u00f3n de la ponencia de alertas y con las\n    sociedades cient\u00edficas con las que hemos elaborado los protocolos de\n    actuaci\u00f3n, siempre bas\u00e1ndonos en las recomendaciones del Centro de\n    control de enfermedades europeo y de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta\n    misma semana he convocado al Consejo Interterritorial de Salud para\n    analizar la situaci\u00f3n con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001064\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL EFECTO QUE TIENE EL\n    INCREMENTO DE LA POBREZA, CON LA DESIGUALDAD QUE COMPORTA, EN LA SALUD DE\n    LA CIUDADAN\u00cdA EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos garantizado una sanidad\n    p\u00fablica, gratuita y universal que es valorada positivamente por ocho de\n    cada diez ciudadanos que la utilizan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [6, 7, 8], "investigaci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2, 3], "profesionales sanitarios": [9], "profesionales": [4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le voy a pedir que haga un esfuerzo, salga usted\n    todos los d\u00edas a explicarles a los ciudadanos\n    que hoy est\u00e1n preocupados c\u00f3mo se est\u00e1 gestionando la situaci\u00f3n, qu\u00e9\n    investigaci\u00f3n se est\u00e1 realizando y qu\u00e9 respuestas se est\u00e1n dando desde\n    los servicios sanitarios, y luego ret\u00edrese y deje trabajar a los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    expertos en salud p\u00fablica van a utilizar esa rueda de prensa como ejemplo\n    de lo que no puede ser en comunicaci\u00f3n a los ciudadanos, porque el\n    lenguaje no verbal expresaba la incapacidad que usted tiene a la hora de\n    transmitir tranquilidad y seguridad a la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no es capaz de salir todos los d\u00edas, nombre\n    un portavoz porque hay una enorme diferencia entre la gesti\u00f3n que ustedes\n    est\u00e1n haciendo de esta crisis de salud p\u00fablica y la que se hizo en el\n    pasado con otras similares, incluyendo Gobiernos del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa manera es dif\u00edcil que usted pueda encontrar\n    apoyo para una labor que todo el mundo est\u00e1 considerando nefasta y creo\n    que, desgraciadamente, para la salud de Espa\u00f1a queda claro que el cargo\n    que usted tiene le viene muy grande. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a pedir que haga un esfuerzo, salga usted\n    todos los d\u00edas a explicarles a los ciudadanos\n    que hoy est\u00e1n preocupados c\u00f3mo se est\u00e1 gestionando la situaci\u00f3n, qu\u00e9\n    investigaci\u00f3n se est\u00e1 realizando y qu\u00e9 respuestas se est\u00e1n dando desde\n    los servicios sanitarios, y luego ret\u00edrese y deje trabajar a los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    diferencia es la veracidad en la informaci\u00f3n cotidiana todos los d\u00edas,\n    basarse siempre en las decisiones de los profesionales, generar\n    consensos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted, sinceramente, est\u00e1 satisfecha de la rueda de\n    prensa que dio el otro d\u00eda en el Ministerio de Sanidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a pedir una\n    cosa porque todav\u00eda es usted la ministra de Sanidad del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, la peor ministra de Sanidad de la historia de la democracia -lo\n    venimos denunciando desde el principio- (Rumores), pero todav\u00eda es la\n    ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen que saber que la ministra de Sanidad ha\n    dedicado cero segundos a hablar con los grupos parlamentarios de este\n    tema, cero segundos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a pedir que haga un esfuerzo, salga usted\n    todos los d\u00edas a explicarles a los ciudadanos\n    que hoy est\u00e1n preocupados c\u00f3mo se est\u00e1 gestionando la situaci\u00f3n, qu\u00e9\n    investigaci\u00f3n se est\u00e1 realizando y qu\u00e9 respuestas se est\u00e1n dando desde\n    los servicios sanitarios, y luego ret\u00edrese y deje trabajar a los\n    profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "profesionales": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como le he dicho, ayer compareci\u00f3 en estas Cortes\n    la directora de Salud P\u00fablica, por la tarde nos reunimos tambi\u00e9n con las\n    sociedades cient\u00edficas y con la Red de alertas y esta misma semana me\n    reunir\u00e9 con el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    para coordinar las actuaciones con todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tienen gracias a que tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional\n    de Salud y contamos con los mejores profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tienen gracias a que tenemos un magn\u00edfico Sistema Nacional\n    de Salud y contamos con los mejores profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001065\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2, 3, 4, 5, 6], "salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Usted no se destaca precisamente por ser generosa en\n    las informaciones que se le piden por los diferentes grupos pol\u00edticos, no\n    acude a las comparecencias que se le solicitan y acude tarde, ministra,\n    muy tarde, cuando se produce una alarma de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la primera vez que trasladamos las dificultades que tienen los\n    ciudadanos cuando solicitan atenci\u00f3n sanitaria en una comunidad en la que\n    no residen y hay modelos para todo: en la Comunidad de Madrid se insiste\n    en que los estudiantes deben estar empadronados para ser atendidos en los\n    centros de salud; en la Comunidad Valenciana se ponen trabas a la\n    renovaci\u00f3n de recetas para los pacientes que se desplazan all\u00ed por sus\n    vacaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la primera vez que trasladamos las dificultades que tienen los\n    ciudadanos cuando solicitan atenci\u00f3n sanitaria en una comunidad en la que\n    no residen y hay modelos para todo: en la Comunidad de Madrid se insiste\n    en que los estudiantes deben estar empadronados para ser atendidos en los\n    centros de salud; en la Comunidad Valenciana se ponen trabas a la\n    renovaci\u00f3n de recetas para los pacientes que se desplazan all\u00ed por sus\n    vacaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo recordar las palabras del consejero de Madrid,\n    dirigidas a la se\u00f1ora Cospedal: El que quiera atenci\u00f3n, que la pague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tres a\u00f1os han pasado sin firmarse el convenio de\n    atenci\u00f3n sanitaria entre Madrid y Castilla-La Mancha, y eso que son del\n    mismo signo pol\u00edtico, menos mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, el convenio de atenci\u00f3n entre Castilla-La\n    Mancha y Castilla y Le\u00f3n no ha tenido ninguna dificultad nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La labor\n    coordinadora y de garantizar la atenci\u00f3n en todo el territorio nacional\n    usted no la ha ejercido jam\u00e1s, siempre mira para otro lado y siempre se\n    pone de perfil en cuestiones que son de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales sanitarios": [5, 6, 7], "salud": [0, 1], "profesionales": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A continuaci\u00f3n, ayer, en las primeras veinticuatro horas, la\n    directora general de Salud P\u00fablica compareci\u00f3 ante esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar,\n    desde el primer momento hemos constituido una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n\n    con la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid y tambi\u00e9n hemos reunido a la Comisi\u00f3n\n    de Salud P\u00fablica, a las sociedades cient\u00edficas, a la ponencia de alertas\n    y al consejo interterritorial que, como le he anunciado, reunir\u00e9 esta\n    misma semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este trabajo lo estamos haciendo junto con los\n    responsables profesionales sanitarios porque tenemos uno de los mejores\n    sistemas\n    sanitarios del mundo y los profesionales mejor preparados, y eso es una\n    garant\u00eda para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, confianza para los\n    ciudadanos porque este Gobierno est\u00e1 actuando con responsabilidad de la\n    mano de los profesionales sanitarios, que son los que gu\u00edan nuestros\n    pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede seguir usted con el mismo discurso porque\n    nosotros vamos a seguir cumpliendo con nuestra obligaci\u00f3n, trabajando con\n    los profesionales sanitarios y garantizando las mejores prestaciones para\n    todos los espa\u00f1oles en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este trabajo lo estamos haciendo junto con los\n    responsables profesionales sanitarios porque tenemos uno de los mejores\n    sistemas\n    sanitarios del mundo y los profesionales mejor preparados, y eso es una\n    garant\u00eda para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, confianza para los\n    ciudadanos porque este Gobierno est\u00e1 actuando con responsabilidad de la\n    mano de los profesionales sanitarios, que son los que gu\u00edan nuestros\n    pasos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puede seguir usted con el mismo discurso porque\n    nosotros vamos a seguir cumpliendo con nuestra obligaci\u00f3n, trabajando con\n    los profesionales sanitarios y garantizando las mejores prestaciones para\n    todos los espa\u00f1oles en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001066\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "resultados": [3], "calidad": [1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el FROB ha actuado con plena transparencia y celeridad, y no le\n    quepa ninguna duda de que esta pol\u00edtica de transparencia, de control\n    riguroso, de respeto de la legalidad y de colaboraci\u00f3n con la justicia\n    continuar\u00e1 realiz\u00e1ndose como hasta ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo les anticipo que a\n    finales de este mes comparecer\u00e9 por decimosegunda vez, y a petici\u00f3n\n    propia, ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara para informar de la\n    evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica as\u00ed como del sistema financiero, en\n    particular de los resultados del proceso de an\u00e1lisis de calidad activos y\n    pruebas de resistencia realizadas por el Banco Central Europeo, que es\n    especialmente relevante para nuestra econom\u00eda y nuestro sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo les anticipo que a\n    finales de este mes comparecer\u00e9 por decimosegunda vez, y a petici\u00f3n\n    propia, ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara para informar de la\n    evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica as\u00ed como del sistema financiero, en\n    particular de los resultados del proceso de an\u00e1lisis de calidad activos y\n    pruebas de resistencia realizadas por el Banco Central Europeo, que es\n    especialmente relevante para nuestra econom\u00eda y nuestro sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo les anticipo que a\n    finales de este mes comparecer\u00e9 por decimosegunda vez, y a petici\u00f3n\n    propia, ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara para informar de la\n    evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica as\u00ed como del sistema financiero, en\n    particular de los resultados del proceso de an\u00e1lisis de calidad activos y\n    pruebas de resistencia realizadas por el Banco Central Europeo, que es\n    especialmente relevante para nuestra econom\u00eda y nuestro sistema\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001068\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [5, 6], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [8, 9], "investigaci\u00f3n": [3, 4], "ciencia": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica de ciencia es desastrosa y usted es un\n    desastre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dicen que los recursos humanos son el problema m\u00e1s acuciante de la\n    I+D+i espa\u00f1ola, del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras usted estaba ocupado en rescatar bancos cual si fueran doncellas\n    ultrajadas -y no eran doncellas ni estaban ultrajadas- permit\u00eda usted que\n    se hundiese la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le recomiendan que cree la agencia\n    espa\u00f1ola de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted se encontr\u00f3 con una ley que le dec\u00eda que\n    en el plazo de un a\u00f1o ten\u00eda que crear la agencia espa\u00f1ola de\n    investigaci\u00f3n, y va por el cuarto a\u00f1o que promete su creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este problema\n    no exist\u00eda cuando usted tom\u00f3 posesi\u00f3n, porque en tres a\u00f1os usted recort\u00f3\n    los recursos -cual si estuviera afectado por un recortavirus- m\u00e1s del 30\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dicen que los recursos humanos son el problema m\u00e1s acuciante de la\n    I+D+i espa\u00f1ola, del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cambie ya, haga un\n    gesto, atienda a los expertos europeos, ya que no nos atiende a nosotros,\n    y modifique su pol\u00edtica cient\u00edfica para no hipotecar el futuro de Espa\u00f1a,\n    que esa s\u00ed es una hipoteca basura, porque est\u00e1 hipotecando usted la\n    posibilidad de que tengamos una econom\u00eda sostenible y no basada en el\n    tradicional ladrillo, que parece que a ustedes les gusta mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las diez recomendaciones del informe son una\n    contundente descalificaci\u00f3n de su pol\u00edtica cient\u00edfica, y por tanto de la\n    pol\u00edtica cient\u00edfica del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, cambie ya, haga un\n    gesto, atienda a los expertos europeos, ya que no nos atiende a nosotros,\n    y modifique su pol\u00edtica cient\u00edfica para no hipotecar el futuro de Espa\u00f1a,\n    que esa s\u00ed es una hipoteca basura, porque est\u00e1 hipotecando usted la\n    posibilidad de que tengamos una econom\u00eda sostenible y no basada en el\n    tradicional ladrillo, que parece que a ustedes les gusta mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [2], "ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... As\u00ed\n    la pol\u00edtica de ciencia ha sido de las primeras en beneficiarse, en primer\n    lugar, con suplementos extraordinarios, y posteriormente mediante el\n    incremento presupuestario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pedimos ese informe, s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00eda, lo pidi\u00f3 este Gobierno, y ah\u00ed se dan las directrices que\n    efectivamente coinciden con la pol\u00edtica de ciencia de este Gobierno que\n    va a aplicar en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno mantiene su compromiso -as\u00ed\n    ver\u00e1 usted c\u00f3mo se constituye en los pr\u00f3ximos meses- de creaci\u00f3n de la\n    agencia estatal para la investigaci\u00f3n, y as\u00ed se refleja en los\n    Presupuestos Generales del Estado del a\u00f1o 2015, que permiten su creaci\u00f3n,\n    exceptuando la de la limitaci\u00f3n general de creaci\u00f3n de nuevas agencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001062\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [4], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "desarrollo": [9, 10], "innovaci\u00f3n": [5, 6], "econom\u00eda": [7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Salvando\n    distancias afirmo que la crisis econ\u00f3mica y el disparatado criterio de\n    recortes que su Gobierno\n    ha aplicado al conjunto de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, han provocado un nuevo exilio del talento y la inteligencia\n    espa\u00f1ola con efectos muy da\u00f1inos para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos presupuestos,\n    menos investigadores y personal de apoyo han colapsado el sistema de\n    investigaci\u00f3n de Espa\u00f1a, y han roto nuestro potencial de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni fuertes ra\u00edces ni majader\u00edas; un solo cient\u00edfico\n    del Ram\u00f3n y Cajal con una brillante investigaci\u00f3n puede aportar m\u00e1s al\n    PIB de nuestro pa\u00eds que los miserables fondos que les niegan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este pa\u00eds es una tumba de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos presupuestos,\n    menos investigadores y personal de apoyo han colapsado el sistema de\n    investigaci\u00f3n de Espa\u00f1a, y han roto nuestro potencial de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salvando\n    distancias afirmo que la crisis econ\u00f3mica y el disparatado criterio de\n    recortes que su Gobierno\n    ha aplicado al conjunto de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, han provocado un nuevo exilio del talento y la inteligencia\n    espa\u00f1ola con efectos muy da\u00f1inos para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin inteligencia,\n    sin talento, sin cient\u00edficos, sin tecn\u00f3logos, sin innovaci\u00f3n no hay\n    salida de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salvando\n    distancias afirmo que la crisis econ\u00f3mica y el disparatado criterio de\n    recortes que su Gobierno\n    ha aplicado al conjunto de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, han provocado un nuevo exilio del talento y la inteligencia\n    espa\u00f1ola con efectos muy da\u00f1inos para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    afirma el propio Banco de Espa\u00f1a, que en su \u00faltimo bolet\u00edn econ\u00f3mico\n    llega a afirmar que la fuga de cerebros causa serios da\u00f1os en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Salvando\n    distancias afirmo que la crisis econ\u00f3mica y el disparatado criterio de\n    recortes que su Gobierno\n    ha aplicado al conjunto de la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la\n    innovaci\u00f3n, han provocado un nuevo exilio del talento y la inteligencia\n    espa\u00f1ola con efectos muy da\u00f1inos para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos presupuestos,\n    menos investigadores y personal de apoyo han colapsado el sistema de\n    investigaci\u00f3n de Espa\u00f1a, y han roto nuestro potencial de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "investigaci\u00f3n": [0], "desarrollo": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, nuestro objetivo ha sido siempre ofrecer una carrera de\n    investigaci\u00f3n sostenible, basada en el m\u00e9rito, que logre atraer y retener\n    a los mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego yo no me voy a quedar en un enfoque parroquiano de\n    los investigadores, que es el que usted parece defender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los principales investigadores normalmente suelen tener el t\u00edtulo\n    de doctor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos introducido cambios en los presupuestos del a\u00f1o\n    2015, como el aumento de la tasa de reposici\u00f3n, que al menos ser\u00e1 del 50\n    % en el caso de los investigadores, y los nuevos contratos laborales, con\n    los que conseguiremos la consolidaci\u00f3n del sistema del I+D+i. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva perseguimos dar estabilidad a los investigadores para que\n    estos puedan publicar en cualquier parte del mundo, se\u00f1or\u00eda, sus\n    patentes, sus publicaciones, y muestren su capacidad, que la tienen\n    perfectamente reconocida, y as\u00ed hacer mucho m\u00e1s eficiente nuestro\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado las\n    condiciones laborales de los contratos predoctorales, que por fin han\n    dejado de ser becas; hemos flexibilizado el acceso con veinticinco plazas\n    a los OPI, un nuevo modelo de contrato laboral en l\u00ednea con las\n    recomendaciones del Peer Review; hemos establecido las mejores\n    condiciones para los investigadores Ram\u00f3n y Cajal, as\u00ed como la ayuda para\n    sus laboratorios o los 100.000 euros para su contrataci\u00f3n indefinida\n    posterior, entre otras medidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a los investigadores privados, hemos recuperado las\n    bonificaciones del 40 % a la Seguridad Social, que benefician a 10.000\n    empleos, y acabamos de poner en marcha el programa de doctorados\n    industriales, que fomenta la incorporaci\u00f3n de los m\u00e1s j\u00f3venes a las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una carrera investigadora de excelencia requiere algo que es muy\n    importante, movilidad internacional, para tener un desarrollo realmente\n    efectivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#001063\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0], "desarrollo": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Eso me lleva a la consideraci\u00f3n de que durante esta legislatura nos hemos\n    visto obligados desde el Gobierno de Espa\u00f1a a presentar varios recursos\n    de inconstitucionalidad porque en un parlamento, el Parlamento navarro,\n    una mayor\u00eda estaba entendiendo, a nuestro juicio de manera incorrecta -ya\n    veremos lo que dice el Tribunal Constitucional-, la aplicaci\u00f3n de la Ley\n    de Amejoramiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En otros\n    casos cuando se producen discrepancias es para lo contrario, es para\n    alejarse y para encontrar su propio desarrollo y su propio destino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000254\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Las iniciativas que buscan mejorar la\n    calidad democr\u00e1tica del sistema o la calidad de vida de los ciudadanos en\n    general no pueden frenarse por hechos como que la legislatura est\u00e9\n    avanzada o que estemos cerca de los procesos electorales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cuestiones que interesan a los\n    ciudadanos y que redundan en mejorar la calidad democr\u00e1tica de nuestro\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso es lo que le da la calidad y la estabilidad a la\n    democracia, la estabilidad pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ello nos\n    gustar\u00eda que fu\u00e9ramos a encuentros, a conocer las ideas de los grupos\n    pol\u00edticos y por descontado a coincidir y no a separarnos en una\n    proyecci\u00f3n que trata de hacer avanzar la representaci\u00f3n ciudadana y dar\n    calidad y contenido a los Gobiernos que se derivan de ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000256\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [21, 22, 23, 24, 25], "desarrollo": [39], "econom\u00eda": [33, 34], "innovaci\u00f3n": [26, 27, 28, 29, 30], "comunidad cient\u00edfica": [35, 36, 37, 38], "recursos": [31, 32], "investigaci\u00f3n": [16, 17, 18, 19, 20], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso ha supuesto en materia de\n    ciencia e innovaci\u00f3n un retroceso exactamente de quince a\u00f1os; es\n    grav\u00edsimo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or De Guindos, cuando le escucho decir\n    seg\u00fan qu\u00e9 cosas en este Parlamento -esta ma\u00f1ana lo volv\u00eda a hacer- me\n    pregunto si es que vive en otro mundo, si prefiere -es una estrategia del\n    Gobierno- negar la realidad, si usted deber\u00eda hablar m\u00e1s con los\n    vicerrectores o pasar m\u00e1s por los laboratorios, porque no tiene nada que\n    ver lo que usted cuenta con la realidad de nuestro sistema de ciencia,\n    con lo que sufren miles de cient\u00edficos espa\u00f1oles, ni con la repercusi\u00f3n\n    negativa que eso est\u00e1 teniendo y tendr\u00e1 en el futuro m\u00e1s inmediato sobre\n    nuestra econom\u00eda y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n todos juntos en torno a un acuerdo\n    hist\u00f3rico que se firmaba en 2013 y que garantiza -que es lo m\u00e1s\n    importante- que despu\u00e9s de ustedes habr\u00e1 ciencia, que despu\u00e9s de ustedes\n    se rectificar\u00e1n estas pol\u00edticas y que con la mayor\u00eda de este Parlamento\n    estos cuatro puntos -no s\u00e9 ni siquiera si se los habr\u00e1 le\u00eddo- volver\u00e1n a\n    ser una realidad en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cuarto punto, se\u00f1or ministro, es ya\n    de risa -o de bochorno, no s\u00e9 exactamente, porque no me hace ninguna\n    gracia la falta a la verdad y que vuelva a traer aqu\u00ed compromisos que no\n    cumple-, es la creaci\u00f3n de la agencia estatal prevista en la Ley de la\n    Ciencia de 2011, que ten\u00eda que estar puesta en marcha en 2012, que ha\n    aparecido en todos los presupuestos y sobre la que ahora usted nos pide\n    un acto de fe ciega para que le creamos, porque vuelven a decir que la\n    van a crear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, son cuatro puntos\n    muy coincidentes con ese informe del panel de expertos que ustedes mismos\n    encargaron a la Uni\u00f3n Europea, como bien explicaba el se\u00f1or Cortizo,\n    nuestro portavoz de ciencia con anterioridad en la sesi\u00f3n de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bochornoso que hayan empleado un\n    a\u00f1o en que expertos de fuera les digan lo que el grupo de expertos de la\n    Ley de la Ciencia hace ya unos cuantos a\u00f1os diagnostic\u00f3, se trajo a este\n    Parlamento y por consenso se aprob\u00f3 en la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n sobre la base de las mismas reflexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a basar mi intervenci\u00f3n en los tres puntos m\u00e1s\n    relevantes: los recortes y el presupuesto, los recursos humanos y la\n    p\u00e9rdida de talento que est\u00e1 sufriendo este pa\u00eds, y la agencia estatal de\n    ciencia y sus incumplimientos reiterados, que hacen que su palabra no\n    tenga valor en este punto de responsabilidad de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han ejecutado ustedes los mayores recortes en ciencia e\n    innovaci\u00f3n en tres a\u00f1os de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    sabe muy bien -o si no deber\u00eda saberlo- que en ciencia no es como en el\n    ladrillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ciencia no se construyen los edificios, siguen ah\u00ed y se\n    pueden parar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ciencia todo lo que se pare es un retroceso que este\n    pa\u00eds no se puede permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ustedes,\n    en el Plan nacional de reformas, le dijeron a la Uni\u00f3n Europea\n    -desatendiendo adem\u00e1s sus recomendaciones de que precisamente ciencia e\n    innovaci\u00f3n eran de las pocas materias en las que no se recomendaban estos\n    brutales recortes que estamos sufriendo- que disminu\u00edan el objetivo al 2\n    % en lugar de al 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su expediente demuestra que todo es un\n    desprop\u00f3sito y cr\u00e9ame que cuando le oigo decir las cosas que ha dicho\n    esta ma\u00f1ana, como la estabilidad de la carrera investigadora y su gran\n    apuesta estrat\u00e9gica por la investigaci\u00f3n y la ciencia, me resulta\n    directamente incre\u00edble, algo que es muy preocupante en un pol\u00edtico y en\n    un ministro de Econom\u00eda y Competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en manos de gente que desprecia la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esta frase no es de la se\u00f1ora diputada Gonz\u00e1lez Veracruz, es de\n    un representante del colectivo de la Carta por la Ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que entran muchos y es verdad que habr\u00eda que\n    aplicar la Ley de la Ciencia y gestionar de forma plurianual la\n    colocaci\u00f3n, la carrera investigadora de esos investigadores, pero en\n    ning\u00fan caso sobran investigadores en nuestro pa\u00eds, y ah\u00ed est\u00e1n las\n    estad\u00edsticas y la falta de convergencia tambi\u00e9n en este tema con la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por suerte -quiero poner un poco de esperanza en esta\n    intervenci\u00f3n-, creo que nuestro pa\u00eds tiene una luz y un halo de esperanza\n    que es precisamente este Acuerdo parlamentario por la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo punto de este acuerdo firmado por todos los\n    grupos parlamentarios es el cumplimiento y la normalizaci\u00f3n de los planes\n    estatales de investigaci\u00f3n, en los que ustedes tienen un suspenso\n    rotundo, no solo por sus retrasos y sus incumplimientos, sino porque\n    -como usted sabe bien- a d\u00eda de hoy, octubre de 2014, ni siquiera est\u00e1n\n    los fondos donde tienen que estar, que es en los laboratorios y en los\n    grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su expediente demuestra que todo es un\n    desprop\u00f3sito y cr\u00e9ame que cuando le oigo decir las cosas que ha dicho\n    esta ma\u00f1ana, como la estabilidad de la carrera investigadora y su gran\n    apuesta estrat\u00e9gica por la investigaci\u00f3n y la ciencia, me resulta\n    directamente incre\u00edble, algo que es muy preocupante en un pol\u00edtico y en\n    un ministro de Econom\u00eda y Competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes decidieron castigar a los grupos de investigaci\u00f3n en las\n    comunidades aut\u00f3nomas cuyas administraciones no estaban cumpliendo con\n    los objetivos de d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tendr\u00e1 que ver un grupo de investigaci\u00f3n\n    con el incumplimiento de una comunidad aut\u00f3noma en el objetivo de\n    d\u00e9ficit? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este logro se lo tengo que\n    reconocer: ha conseguido usted unir a toda la comunidad cient\u00edfica, desde\n    los rectores -que no son nada sospechosos de ser locos revolucionarios-\n    hasta a las sociedades cient\u00edficas, pasando por los j\u00f3venes\n    investigadores y por los sindicatos; ha\n    conseguido unir a todo este Parlamento, a excepci\u00f3n de su fuerza pol\u00edtica,\n    por la gravedad de la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han puesto a los investigadores de este pa\u00eds, en el peor\n    momento, a buscar las facturas de hace diez a\u00f1os y usted ha incumplido\n    reiteradamente su palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, pareciera que est\u00e1n obsesionados con hacer la vida imposible\n    a los investigadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    piensan que sobran investigadores en nuestro pa\u00eds y nosotros pasamos todo\n    lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que entran muchos y es verdad que habr\u00eda que\n    aplicar la Ley de la Ciencia y gestionar de forma plurianual la\n    colocaci\u00f3n, la carrera investigadora de esos investigadores, pero en\n    ning\u00fan caso sobran investigadores en nuestro pa\u00eds, y ah\u00ed est\u00e1n las\n    estad\u00edsticas y la falta de convergencia tambi\u00e9n en este tema con la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha supuesto en materia de\n    ciencia e innovaci\u00f3n un retroceso exactamente de quince a\u00f1os; es\n    grav\u00edsimo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por suerte -quiero poner un poco de esperanza en esta\n    intervenci\u00f3n-, creo que nuestro pa\u00eds tiene una luz y un halo de esperanza\n    que es precisamente este Acuerdo parlamentario por la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bochornoso que hayan empleado un\n    a\u00f1o en que expertos de fuera les digan lo que el grupo de expertos de la\n    Ley de la Ciencia hace ya unos cuantos a\u00f1os diagnostic\u00f3, se trajo a este\n    Parlamento y por consenso se aprob\u00f3 en la Ley de la ciencia, la\n    tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n sobre la base de las mismas reflexiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han ejecutado ustedes los mayores recortes en ciencia e\n    innovaci\u00f3n en tres a\u00f1os de toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ustedes,\n    en el Plan nacional de reformas, le dijeron a la Uni\u00f3n Europea\n    -desatendiendo adem\u00e1s sus recomendaciones de que precisamente ciencia e\n    innovaci\u00f3n eran de las pocas materias en las que no se recomendaban estos\n    brutales recortes que estamos sufriendo- que disminu\u00edan el objetivo al 2\n    % en lugar de al 3 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a basar mi intervenci\u00f3n en los tres puntos m\u00e1s\n    relevantes: los recortes y el presupuesto, los recursos humanos y la\n    p\u00e9rdida de talento que est\u00e1 sufriendo este pa\u00eds, y la agencia estatal de\n    ciencia y sus incumplimientos reiterados, que hacen que su palabra no\n    tenga valor en este punto de responsabilidad de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me centro brevemente en los recursos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or De Guindos, cuando le escucho decir\n    seg\u00fan qu\u00e9 cosas en este Parlamento -esta ma\u00f1ana lo volv\u00eda a hacer- me\n    pregunto si es que vive en otro mundo, si prefiere -es una estrategia del\n    Gobierno- negar la realidad, si usted deber\u00eda hablar m\u00e1s con los\n    vicerrectores o pasar m\u00e1s por los laboratorios, porque no tiene nada que\n    ver lo que usted cuenta con la realidad de nuestro sistema de ciencia,\n    con lo que sufren miles de cient\u00edficos espa\u00f1oles, ni con la repercusi\u00f3n\n    negativa que eso est\u00e1 teniendo y tendr\u00e1 en el futuro m\u00e1s inmediato sobre\n    nuestra econom\u00eda y la competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su expediente demuestra que todo es un\n    desprop\u00f3sito y cr\u00e9ame que cuando le oigo decir las cosas que ha dicho\n    esta ma\u00f1ana, como la estabilidad de la carrera investigadora y su gran\n    apuesta estrat\u00e9gica por la investigaci\u00f3n y la ciencia, me resulta\n    directamente incre\u00edble, algo que es muy preocupante en un pol\u00edtico y en\n    un ministro de Econom\u00eda y Competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este logro se lo tengo que\n    reconocer: ha conseguido usted unir a toda la comunidad cient\u00edfica, desde\n    los rectores -que no son nada sospechosos de ser locos revolucionarios-\n    hasta a las sociedades cient\u00edficas, pasando por los j\u00f3venes\n    investigadores y por los sindicatos; ha\n    conseguido unir a todo este Parlamento, a excepci\u00f3n de su fuerza pol\u00edtica,\n    por la gravedad de la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos que ustedes han presentado nada\n    tienen que ver con ese objetivo; se necesitar\u00edan muchos a\u00f1os para llegar\n    a alcanzar el objetivo de 2009, que la propia comunidad cient\u00edfica marca\n    como urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya le aviso que si no lo hace -porque no lo suele hacer, por\n    desgracia-, registraremos todas esas preguntas por escrito porque la\n    comunidad cient\u00edfica se merece una respuesta y no la est\u00e1 teniendo de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incumplen una y otra vez, hacen o\u00eddos sordos a la comunidad cient\u00edfica, a\n    los grupos parlamentarios y creo que ahora tambi\u00e9n al propio grupo de\n    expertos que ustedes han solicitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por suerte -quiero poner un poco de esperanza en esta\n    intervenci\u00f3n-, creo que nuestro pa\u00eds tiene una luz y un halo de esperanza\n    que es precisamente este Acuerdo parlamentario por la investigaci\u00f3n, el\n    desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo\n    explica la precarizaci\u00f3n del profesor ayudante doctor, que a d\u00eda de hoy\n    no puede firmar los proyectos de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [0], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or De Guindos, no se\n    r\u00eda m\u00e1s de la ciencia espa\u00f1ola, no se r\u00eda m\u00e1s de este pa\u00eds y no condene\n    el futuro, porque usted es ministro de Econom\u00eda y Competitividad, y sin\n    ciencia no tendremos una buena salida de la crisis y sin ciencia este\n    pa\u00eds no ser\u00eda lo suficientemente competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda terminar con lo\n    relativo a la agencia estatal de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En junio\n    de 2012 prometi\u00f3 que se aprobar\u00eda la agencia estatal de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or De Guindos, no se\n    r\u00eda m\u00e1s de la ciencia espa\u00f1ola, no se r\u00eda m\u00e1s de este pa\u00eds y no condene\n    el futuro, porque usted es ministro de Econom\u00eda y Competitividad, y sin\n    ciencia no tendremos una buena salida de la crisis y sin ciencia este\n    pa\u00eds no ser\u00eda lo suficientemente competitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [6, 7], "resultados": [19, 20, 21, 22], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [18], "innovaci\u00f3n": [8, 9, 10], "calidad": [17], "recursos": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "investigaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta es nuestra verdadera asignatura pendiente y\n    necesitamos mejorar la interacci\u00f3n entre la ciencia y la empresa y hay\n    datos contundentes al respecto: la I+D empresarial es la mitad que la\n    media europea -estamos en el 0,6 frente al 1,2-, ocupamos el puesto 16 en\n    el \u00edndice de innovaci\u00f3n de la Uni\u00f3n y patentamos la tercera parte que en\n    Europa con unos retornos de licencias muy reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto\n    recortaron ustedes en los a\u00f1os 2010 y 2011 en el CSIC, en el buque\n    insignia de la investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    fecha de hoy ya estamos recogiendo los primeros frutos en forma de ahorro\n    en gastos corrientes, como el caso del carburante de nuestra flota\n    oceanogr\u00e1fica, con 800.000 euros de ahorro; la integraci\u00f3n de los ocho\n    centros de investigaci\u00f3n sanitaria en red y el uso de infraestructuras\n    inform\u00e1ticas y servicios comunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le puedo asegurar que tras esa fase de apagar incendios a la que\n    alud\u00eda anteriormente, antes de que acabe esta legislatura va a estar\n    constituida -y as\u00ed aparece en los presupuestos- la agencia estatal de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la estabilidad y al rigor presupuestario, somos conscientes de\n    la necesidad de la financiaci\u00f3n p\u00fablica para la investigaci\u00f3n b\u00e1sica y\n    para la innovaci\u00f3n empresarial y queremos dotar de verdad al presupuesto\n    de estabilidad y coherencia, pero, le vuelvo a repetir, esa estabilidad y\n    coherencia no pod\u00eda existir en una pol\u00edtica fiscal enloquecida como la\n    que ten\u00edamos en el a\u00f1o 2011 con un d\u00e9ficit p\u00fablico del 9 %, con una\n    situaci\u00f3n en la cual el Banco Central Europeo nos ten\u00eda que comprar la\n    deuda p\u00fablica y compr\u00f3 42.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles,\n    porque si no -y no s\u00e9 si esto le importa mucho o no- no existe ninguna\n    pol\u00edtica, ni de investigaci\u00f3n, ni ninguna pol\u00edtica social que pueda ser\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos obtenido ya,\n    en primer lugar, la convocatoria de pymes y somos el tercer pa\u00eds, tras\n    Israel y el Reino Unido, en la \u00faltima convocatoria del Consejo Europeo de\n    Investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Elaboramos un plan transitorio para prorrogar algunos\n    a\u00f1os los contratos a los investigadores Ram\u00f3n y Cajal hasta encontrar una\n    soluci\u00f3n definitiva que le detallar\u00e9 m\u00e1s adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, estamos trabajando\n    para mejorar y flexibilizar los mecanismos de selecci\u00f3n, permitir el\n    acceso a las posiciones de liderazgo basadas en el m\u00e9rito por delante de\n    la antig\u00fcedad y establecer unos incentivos laborales salariales a los\n    investigadores en funci\u00f3n de resultados, que es una de las cuestiones que\n    nos recomendaba el informe de peer review que hemos realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la estabilidad y al rigor presupuestario, somos conscientes de\n    la necesidad de la financiaci\u00f3n p\u00fablica para la investigaci\u00f3n b\u00e1sica y\n    para la innovaci\u00f3n empresarial y queremos dotar de verdad al presupuesto\n    de estabilidad y coherencia, pero, le vuelvo a repetir, esa estabilidad y\n    coherencia no pod\u00eda existir en una pol\u00edtica fiscal enloquecida como la\n    que ten\u00edamos en el a\u00f1o 2011 con un d\u00e9ficit p\u00fablico del 9 %, con una\n    situaci\u00f3n en la cual el Banco Central Europeo nos ten\u00eda que comprar la\n    deuda p\u00fablica y compr\u00f3 42.000 millones de euros de bonos espa\u00f1oles,\n    porque si no -y no s\u00e9 si esto le importa mucho o no- no existe ninguna\n    pol\u00edtica, ni de investigaci\u00f3n, ni ninguna pol\u00edtica social que pueda ser\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es nuestra verdadera asignatura pendiente y\n    necesitamos mejorar la interacci\u00f3n entre la ciencia y la empresa y hay\n    datos contundentes al respecto: la I+D empresarial es la mitad que la\n    media europea -estamos en el 0,6 frente al 1,2-, ocupamos el puesto 16 en\n    el \u00edndice de innovaci\u00f3n de la Uni\u00f3n y patentamos la tercera parte que en\n    Europa con unos retornos de licencias muy reducidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si bien es cierto\n    que en la estructura productiva de nuestro pa\u00eds, de las empresas\n    espa\u00f1olas, la composici\u00f3n de la inversi\u00f3n empresarial hasta ahora no\n    hab\u00eda priorizado las pol\u00edticas encaminadas a incrementar el papel de la\n    innovaci\u00f3n empresarial como palanca del crecimiento -eso es una\n    realidad-, este Gobierno, a pesar de ello, ha actuado desde el principio\n    en esa direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, son actuaciones urgentes ante una\n    situaci\u00f3n en la que -usted dir\u00e1 que no- el sistema de I+D+i en el a\u00f1o\n    2012 estaba en la bancarrota, no hab\u00eda recursos, no consegu\u00edamos de\n    ninguna forma mantener los gastos p\u00fablicos en funci\u00f3n de nuestros\n    ingresos, ten\u00edamos un d\u00e9ficit p\u00fablico enorme, y era una situaci\u00f3n que si\n    yo me pusiera en plan tremendista como usted dir\u00eda que era absolutamente\n    l\u00edmite. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1bamos sin recursos financieros porque el pa\u00eds estaba al borde\n    del rescate total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed\n    empezamos a tener credibilidad y empezamos a tener recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de esa estabilizaci\u00f3n presupuestaria -despu\u00e9s de apagar una serie\n    de incendios- lo que hicimos fue racionalizar los recursos, dotarlos de\n    sentido y maximizar su utilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el a\u00f1o 2012 eliminamos las subvenciones nominativas,\n    porque en lugar de una asignaci\u00f3n de recursos sobre la base del m\u00e9rito y\n    de la calidad cient\u00edfica, se hac\u00eda por otras cuestiones y por otros\n    criterios que usted conoce perfectamente, y conocer\u00e1 alg\u00fan ejemplo al\n    respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde tenemos un problema de verdad en nuestro pa\u00eds y\n    no en la I+D+i p\u00fablica -en cuanto a recursos estamos pr\u00e1cticamente en la\n    media europea-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, en el a\u00f1o 2012 eliminamos las subvenciones nominativas,\n    porque en lugar de una asignaci\u00f3n de recursos sobre la base del m\u00e9rito y\n    de la calidad cient\u00edfica, se hac\u00eda por otras cuestiones y por otros\n    criterios que usted conoce perfectamente, y conocer\u00e1 alg\u00fan ejemplo al\n    respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ayer, en que tuvimos una reuni\u00f3n\n    del Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica, contamos con un nuevo mapa acordado\n    con las comunidades aut\u00f3nomas de infraestructuras cient\u00edficas y t\u00e9cnicas\n    similares con una visi\u00f3n realista y sostenible y evitando duplicidades\n    para hacerlo de alguna forma mantenible en el tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el Centro Nacional de\n    Investigaciones Oncol\u00f3gicas tuvimos que hacer algo parecido -estaba en\n    una situaci\u00f3n l\u00edmite- evitando despidos y a la fecha de hoy ya los\n    resultados econ\u00f3micos son positivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, pusimos en marcha el Plan de\n    incentivaci\u00f3n para el horizonte 2020 para ayudar a instituciones p\u00fablicas\n    y a empresas a competir por unos fondos estimados en unos 10.000 millones\n    de euros anuales y parece que est\u00e1 dando resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, estamos trabajando\n    para mejorar y flexibilizar los mecanismos de selecci\u00f3n, permitir el\n    acceso a las posiciones de liderazgo basadas en el m\u00e9rito por delante de\n    la antig\u00fcedad y establecer unos incentivos laborales salariales a los\n    investigadores en funci\u00f3n de resultados, que es una de las cuestiones que\n    nos recomendaba el informe de peer review que hemos realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado la deducci\u00f3n fiscal de\n    la I+D permitiendo la recuperaci\u00f3n de ese importe en forma de ingreso\n    directo, una medida con un impacto de unos 400 millones anuales y\n    especialmente beneficiosa para las empresas m\u00e1s innovadoras que tienen\n    resultados a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [4], "investigaci\u00f3n": [1, 2], "ciencia": [0], "innovaci\u00f3n": [3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En ese sentido, tras\n    estabilizar una situaci\u00f3n presupuestaria ca\u00f3tica que nos dejaron ustedes,\n    tras solucionar problemas de funcionamiento enormes que ten\u00edamos, en este\n    momento la I+D+i espa\u00f1ola y el sistema de ciencia espa\u00f1ola puede afrontar\n    el futuro mucho mejor que hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esta misi\u00f3n de mejora de\n    la evaluaci\u00f3n ya est\u00e1 contribuyendo la estrategia espa\u00f1ola 2013-2020 que\n    ha adecuado nuestra I+D+i a la del resto de los pa\u00edses europeos,\n    priorizando la investigaci\u00f3n por retos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el impulso de\n    la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n no es una opci\u00f3n m\u00e1s, es la oportunidad\n    de cambiar el modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el impulso de\n    la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n no es una opci\u00f3n m\u00e1s, es la oportunidad\n    de cambiar el modelo productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tras estabilizar un sistema que estaba en bancarrota, con una\n    pol\u00edtica fiscal en el l\u00edmite, tras racionalizarlo, tras dar garant\u00edas al\n    personal investigador, lo m\u00e1s importante es que posteriormente nuestra\n    pol\u00edtica -y esta es una de las recomendaciones que nos hacen en el peer\n    review- se base l\u00f3gicamente en los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [5], "econom\u00eda": [8, 9], "innovaci\u00f3n": [6, 7], "comunidad cient\u00edfica": [10], "investigaci\u00f3n": [4], "ciencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... He sido investigadora y he sufrido la\n    precariedad de la ciencia y s\u00e9 bastante bien qu\u00e9 es el m\u00e9todo cient\u00edfico\n    -y no entiendo muy bien la comparaci\u00f3n-, pero si de algo aprend\u00ed es del\n    rigor, y le puedo asegurar que todo lo que he dicho en esta tribuna es\n    contrastable y absolutamente cierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le encanta a usted repetir que no tenemos un problema de inversi\u00f3n p\u00fablica\n    en la ciencia, pero yo le afirmo contundentemente que ustedes lo est\u00e1n\n    generando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes llevan -se lo\n    repito- mil veinti\u00fan d\u00edas gobernando, tres a\u00f1os, y me parece vergonzoso,\n    bochornoso volver a hablar del pasado, cuando lleg\u00f3 en diciembre de 2010\n    y lo primero que hizo fue un acuerdo de no disponibilidad de 600 millones\n    de euros; en 2012, un gran recorte de m\u00e1s de 2.000 millones de euros; en\n    2013 se le antoj\u00f3 poco y sigui\u00f3 con m\u00e1s de 400 millones de euros, y hoy\n    nos vende aqu\u00ed que ya estamos bien porque se consolida la miseria y la\n    ruina de presupuestos a los que ustedes est\u00e1n condenando la ciencia\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, y a los hechos me remito, el modelo de ciencia del Gobierno\n    de Rajoy y de su ministerio es simplemente que no haya ciencia en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un d\u00eda en que usted, en una pregunta en la sesi\u00f3n de control, me\n    respondi\u00f3 con una buena noticia, que era una publicaci\u00f3n en Nature de un\n    grupo del CNIO, pero no me dio tiempo a responderle que esa publicaci\u00f3n\n    es gracias a la inversi\u00f3n de otros a\u00f1os y que lo que ustedes est\u00e1n\n    haciendo es, cortando a los grupos de investigaci\u00f3n, al conocimiento de\n    este pa\u00eds, evitar que nuestro pa\u00eds pueda tener buenas noticias de ese\n    estilo; pueda resolver la malaria, como hemos podido hacerlo aqu\u00ed, y\n    pueda ser puntero en muchos sectores como hemos sido, por ejemplo, en la\n    biotecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    preocupante es que creo que no le puede creer nadie del sistema\n    cient\u00edfico, le dec\u00eda antes, desde rectores hasta miembros de la sociedad\n    cient\u00edfica, pasando por j\u00f3venes investigadores y por sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por sus recortes -los mayores de la historia- hoy nos estamos\n    alejando de los datos de la Uni\u00f3n Europea y eso es dram\u00e1tico para nuestro\n    pa\u00eds, eso ha despertado todas las alarmas, porque usted, que deber\u00eda\n    conocer bien el sistema productivo de nuestro pa\u00eds, debe saber que el\n    efecto tractor de la p\u00fablica en la privada es fundamental para conseguir\n    los objetivos de la privada, en los que estoy de acuerdo que eran un\n    problema -y por eso planteamos la estrategia total de innovaci\u00f3n-, pero\n    que adem\u00e1s hoy son mucho peores que entonces, y le pongo un ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace muy poco empresas de base\n    tecnol\u00f3gica, empresas que se dedican a la innovaci\u00f3n, recib\u00edan un\n    comunicado por carta de su ministerio en el que se les dec\u00eda que no\n    pod\u00edan participar en la convocatoria de los retos simplemente por estar\n    en crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la condena a la que usted est\u00e1 sometiendo a nuestro\n    pa\u00eds y no solo al sistema cient\u00edfico, que tambi\u00e9n, sino a la propia\n    econom\u00eda y competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPretende usted que los espa\u00f1oles\n    consigamos una mejor econom\u00eda y una mayor competitividad por v\u00edas pasadas\n    que ya est\u00e1 demostrado que eran fallidas y que nos llevaban a la ruina en\n    la que estamos hoy? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero terminar diciendo que hay esperanza porque este pa\u00eds la necesita;\n    la esperanza es que toda la sociedad, la comunidad cient\u00edfica y el resto\n    de grupos parlamentarios, afortunadamente, no solo no pensamos como\n    usted, sino que vamos a cambiar el rumbo de las pol\u00edticas, ya que usted\n    se niega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [4], "pol\u00edtica cient\u00edfica": [7], "resultados": [8, 9, 10], "recursos": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [3], "ciencia": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 de esas calificaciones tremendistas para la galer\u00eda que,\n    adem\u00e1s, no van a ninguna parte, si me lo permite usted, porque esto se\n    queda aqu\u00ed en el \"Diario de Sesiones\", cuando yo hablo del m\u00e9todo\n    cient\u00edfico, hablo de un m\u00e9todo que parte de unas premisas racionales y\n    que acaba dando lugar a unas conclusiones que ser\u00e1n positivas para el\n    conjunto de la sociedad, y creo que en el caso de la ciencia es\n    especialmente importante aplicarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes despu\u00e9s lo utilizan siempre desde un punto de vista\n    sesgado y cortoplacista que no lleva a ning\u00fan sitio, porque si\n    efectivamente hay algo que caracteriza a la ciencia es la seriedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que le dir\u00eda para acabar es que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    tremendismos, m\u00e1s all\u00e1 de m\u00e9ritos a corto, m\u00e1s all\u00e1 de planteamientos\n    partidistas y cortoplacistas, si ustedes quieren hablar de la ciencia y\n    de la modificaci\u00f3n de las estructuras, nos encontrar\u00e1n, como hicimos ayer\n    en el Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solamente no se ha reducido, sino que se ha incrementado y,\n    como usted sabe perfectamente, el grado universitario en el cual se\n    concentra la mayor\u00eda de la investigaci\u00f3n es en los doctores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que hay que eliminar y tenemos que dedicar los recursos a aquellos\n    proyectos -hay muchos en Espa\u00f1a- de investigadores que producen\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, que s\u00ed son necesarios m\u00e1s recursos, pero que estos recursos\n    p\u00fablicos, si se inyectan, no valen nada si no se hacen reformas en el\n    sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que hay que eliminar y tenemos que dedicar los recursos a aquellos\n    proyectos -hay muchos en Espa\u00f1a- de investigadores que producen\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que le dir\u00eda para acabar es que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    tremendismos, m\u00e1s all\u00e1 de m\u00e9ritos a corto, m\u00e1s all\u00e1 de planteamientos\n    partidistas y cortoplacistas, si ustedes quieren hablar de la ciencia y\n    de la modificaci\u00f3n de las estructuras, nos encontrar\u00e1n, como hicimos ayer\n    en el Consejo de Pol\u00edtica Cient\u00edfica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver qu\u00e9 resultados tenemos a finales de\n    octubre con las pruebas que el Banco Central Europeo nos hace y ah\u00ed\n    veremos como hay un antes y un despu\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tercera conclusi\u00f3n fundamental de este informe es que la pol\u00edtica tiene\n    que estar dirigida a resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo\n    que hay que eliminar y tenemos que dedicar los recursos a aquellos\n    proyectos -hay muchos en Espa\u00f1a- de investigadores que producen\n    resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20141008_doc_marked.html#000257\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-10-2014', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 8, 9, 11, 13, 16, 17, 18, 19, 22, 23, 25, 27, 29, 35, 36, 37], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 7, 14, 15, 20, 21, 24, 26, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44], "party": "Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [10], "party": "Emilio Olabarr\u00eda Mu\u00f1oz", "name": "PNV"}, {"block_indices": [12], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}]}