{"blocks": [{"words": {"negociaci\u00f3n colectiva": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En todo caso, sin duda alguna, para\n    seguir manteniendo y profundizando en lo que es el Estado del bienestar y\n    la Ley de Dependencia tenemos que seguir con las reformas; algunas de\n    ellas, important\u00edsimas, est\u00e1n en estos momentos en proceso de di\u00e1logo\n    social, como la negociaci\u00f3n colectiva, y espero que tengamos frutos muy\n    pronto sobre la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "negociaci\u00f3n colectiva": [0], "flexibilidad interna": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y hablando de\n    ocupaci\u00f3n, se\u00f1or presidente, me interesa mucho la referencia que ha hecho\n    sobre la negociaci\u00f3n colectiva, ya que por mandato de la Ley de Reforma\n    Laboral, incluido por enmienda de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, deber\u00eda estar\n    ultimada ya por los agentes sociales, y si no es as\u00ed, como es el caso,\n    usted deber\u00eda hacer frente a la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or\n    presidente, le sugiero que lo haga cuanto antes mejor, que incluya la\n    ultraactividad, que incluya la flexibilidad interna, que incluya el\n    descuelgue de las empresas, que incluya los incrementos salariales y que\n    incluya tambi\u00e9n el absentismo laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or\n    presidente, le sugiero que lo haga cuanto antes mejor, que incluya la\n    ultraactividad, que incluya la flexibilidad interna, que incluya el\n    descuelgue de las empresas, que incluya los incrementos salariales y que\n    incluya tambi\u00e9n el absentismo laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"negociaci\u00f3n colectiva": [0], "flexibilidad interna": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la \u00faltima\n    parte de su pregunta le dir\u00e9 que es fundamental la reforma de la\n    negociaci\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer hubo un avance sustancial en la negociaci\u00f3n\n    entre empresarios y sindicatos que incluye flexibilidad interna, que\n    incluye ultraactividad, que incluye descuelgue salarial, que incluye\n    tambi\u00e9n absentismo laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001522\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ridao, lo he expresado en la C\u00e1mara en muchas ocasiones, el objetivo\n    fundamental del Gobierno ante la m\u00e1s grave crisis econ\u00f3mica que hemos\n    vivido durante d\u00e9cadas es conseguir la recuperaci\u00f3n, mantener la\n    estabilidad financiera de Espa\u00f1a, que es condici\u00f3n indispensable para\n    nuestra recuperaci\u00f3n y para el objetivo central, que es volver a crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001523\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "juvenil": [1], "paro juvenil": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE ESPA\u00d1A TENGA LA TASA DE PARO JUVENIL M\u00c1S\n    ALTA DE EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE ESPA\u00d1A TENGA LA TASA DE PARO JUVENIL M\u00c1S\n    ALTA DE EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE ESPA\u00d1A TENGA LA TASA DE PARO JUVENIL M\u00c1S\n    ALTA DE EUROPA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "juvenil": [2, 3, 4], "paro juvenil": [5], "espa\u00f1oles": [6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, le pregunto sobre el que pienso es\n    el problema m\u00e1s importante que tiene planteado hoy Espa\u00f1a, el paro\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tenemos el doble de paro juvenil que la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, le pregunto sobre el que pienso es\n    el problema m\u00e1s importante que tiene planteado hoy Espa\u00f1a, el paro\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tenemos el doble de paro juvenil que la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta, se\u00f1or presidente del Gobierno, es \u00bfc\u00f3mo valora\n    que Espa\u00f1a tenga la tasa de empleo juvenil m\u00e1s elevada de toda Europa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, tenemos el doble de paro juvenil que la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 28 por ciento de los parados menores de 25 a\u00f1os en Europa, en\n    la zona euro, son espa\u00f1oles, y desde marzo de 2008 el 60,8 por ciento de\n    los nuevos parados menores de 25 a\u00f1os de la zona euro tambi\u00e9n son\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [4, 5], "paro juvenil": [6], "paro": [0], "econom\u00eda": [2, 3], "reforma laboral": [7], "formaci\u00f3n": [1], "espa\u00f1oles": [8]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, cuando usted lleg\u00f3 al Gobierno la tasa de paro juvenil\n    era la mitad que hoy -en su \u00e9poca se ha doblado-, estaba 5 puntos por\n    encima de la media europea, ahora est\u00e1 24 puntos por encima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cit\u00f3 la reforma laboral, modificaci\u00f3n de programas de incentivos y\n    bonificaciones para el empleo y la formaci\u00f3n, y luego dijo que este era\n    un problema estructural que usted iba a resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero el\n    principal problema, se\u00f1or presidente del Gobierno, ya no es que voten a\n    favor o en contra las propuestas que le hace la oposici\u00f3n, el principal\n    problema es que hay algo clave en la econom\u00eda que es determinante para\n    que haya inversi\u00f3n y, por tanto, se genere empleo y riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    quiero decirle que el principal problema para resolver el empleo juvenil\n    y otras muchas cosas de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la desconfianza que\n    genera su Gobierno ante el conjunto de la opini\u00f3n p\u00fablica y agentes\n    econ\u00f3micos y sociales, y usted debe pensar en eso por el inter\u00e9s general\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, cuando usted lleg\u00f3 al Gobierno la tasa de paro juvenil\n    era la mitad que hoy -en su \u00e9poca se ha doblado-, estaba 5 puntos por\n    encima de la media europea, ahora est\u00e1 24 puntos por encima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    quiero decirle que el principal problema para resolver el empleo juvenil\n    y otras muchas cosas de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la desconfianza que\n    genera su Gobierno ante el conjunto de la opini\u00f3n p\u00fablica y agentes\n    econ\u00f3micos y sociales, y usted debe pensar en eso por el inter\u00e9s general\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, cuando usted lleg\u00f3 al Gobierno la tasa de paro juvenil\n    era la mitad que hoy -en su \u00e9poca se ha doblado-, estaba 5 puntos por\n    encima de la media europea, ahora est\u00e1 24 puntos por encima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cit\u00f3 la reforma laboral, modificaci\u00f3n de programas de incentivos y\n    bonificaciones para el empleo y la formaci\u00f3n, y luego dijo que este era\n    un problema estructural que usted iba a resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    quiero decirle que el principal problema para resolver el empleo juvenil\n    y otras muchas cosas de la econom\u00eda espa\u00f1ola es la desconfianza que\n    genera su Gobierno ante el conjunto de la opini\u00f3n p\u00fablica y agentes\n    econ\u00f3micos y sociales, y usted debe pensar en eso por el inter\u00e9s general\n    de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "crisis econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... ... que sirve para\n    cualquier circunstancia, porque cuando Espa\u00f1a lleg\u00f3 a la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de la historia fue con este Gobierno, que no s\u00e9 si generaba otra\n    confianza distinta a la que puede generar ahora, o m\u00e1s bien que las\n    circunstancias eran radicalmente distintas porque hab\u00eda una etapa de\n    bonanza econ\u00f3mica internacional y ahora hemos vivido la crisis econ\u00f3mica\n    m\u00e1s grave de los \u00faltimos ochenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso parece objetivo, dado que fue\n    con nosotros cuando se lleg\u00f3 a la tasa de paro m\u00e1s baja de la historia de\n    Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... que sirve para\n    cualquier circunstancia, porque cuando Espa\u00f1a lleg\u00f3 a la tasa de paro m\u00e1s\n    baja de la historia fue con este Gobierno, que no s\u00e9 si generaba otra\n    confianza distinta a la que puede generar ahora, o m\u00e1s bien que las\n    circunstancias eran radicalmente distintas porque hab\u00eda una etapa de\n    bonanza econ\u00f3mica internacional y ahora hemos vivido la crisis econ\u00f3mica\n    m\u00e1s grave de los \u00faltimos ochenta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001525\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "crisis econ\u00f3mica": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El conjunto de decisiones e indecisiones del Gobierno lo est\u00e1n pagando\n    todos los espa\u00f1oles: 5 millones de personas en el paro, un mill\u00f3n de\n    j\u00f3venes sin empleo, 5 millones de pensionistas con la jubilaci\u00f3n\n    congelada, 3 millones de empleados p\u00fablicos con su sueldo recortado, y\n    todos, 47 millones de espa\u00f1oles, pagando m\u00e1s impuestos por una peor\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pero el\n    domingo han hablado todo los espa\u00f1oles y han hecho una valoraci\u00f3n\n    incontestable de las pol\u00edticas socialistas, de esas pol\u00edticas socialistas\n    que han convertido la crisis econ\u00f3mica en una profunda crisis social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... pero el\n    domingo han hablado todo los espa\u00f1oles y han hecho una valoraci\u00f3n\n    incontestable de las pol\u00edticas socialistas, de esas pol\u00edticas socialistas\n    que han convertido la crisis econ\u00f3mica en una profunda crisis social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El conjunto de decisiones e indecisiones del Gobierno lo est\u00e1n pagando\n    todos los espa\u00f1oles: 5 millones de personas en el paro, un mill\u00f3n de\n    j\u00f3venes sin empleo, 5 millones de pensionistas con la jubilaci\u00f3n\n    congelada, 3 millones de empleados p\u00fablicos con su sueldo recortado, y\n    todos, 47 millones de espa\u00f1oles, pagando m\u00e1s impuestos por una peor\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \n    Me preguntaba usted -al menos eso me lleg\u00f3 por escrito- si el Gobierno\n    estaba preocupado o no por la situaci\u00f3n social de los espa\u00f1oles, y le\n    contesto que naturalmente que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Han\n    dicho no a un partido que confunde bienestar con recorte de pol\u00edticas\n    sociales, que sigue hablando de paz social con 5 millones de personas en\n    el paro y miles de j\u00f3venes protestando en la calle; han dicho no a un\n    Gobierno que pide tiempo con la excusa de acabar unas reformas que nunca\n    comienzan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El domingo los espa\u00f1oles dijeron\n    c\u00f3mo quieren que sea el futuro, y no ven al Partido Socialista en \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Despu\u00e9s de haber convertido la crisis econ\u00f3mica en\n    una crisis social, les ofrecen a los espa\u00f1oles a\u00f1adir una crisis\n    pol\u00edtica, y con medio Gobierno debatiendo de primarias lo secundario,\n    se\u00f1or Rubalcaba, para todos ustedes, para todos los socialistas, sigue\n    siendo Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s de haber convertido la crisis econ\u00f3mica en\n    una crisis social, les ofrecen a los espa\u00f1oles a\u00f1adir una crisis\n    pol\u00edtica, y con medio Gobierno debatiendo de primarias lo secundario,\n    se\u00f1or Rubalcaba, para todos ustedes, para todos los socialistas, sigue\n    siendo Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El viernes\n    aprobamos una nueva convocatoria de becas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son 1.300 millones de euros y es una subida del 5\n    por ciento en un momento muy dif\u00edcil, lo que indica claramente que esta\n    es una de las pol\u00edticas del Gobierno e indica lo que le dec\u00eda, que no\n    queremos que haya ning\u00fan joven que se quede sin estudiar por raz\u00f3n de esa\n    situaci\u00f3n social a la que usted hac\u00eda referencia, al menos en su pregunta\n    inicial; queremos, por el contrario, paliar esa situaci\u00f3n con una\n    pol\u00edtica de becas m\u00e1s agresiva de lo que corresponde a nuestra situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, que aconsejar\u00eda otras cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001526\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles lo \u00fanico que desean es que llegue un Gobierno del\n    Partido Popular para que les saque del paro, que es donde ustedes han\n    metido a 5 millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los espa\u00f1oles no les interesan para nada sus\n    peleas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles lo \u00fanico que desean es que llegue un Gobierno del\n    Partido Popular para que les saque del paro, que es donde ustedes han\n    metido a 5 millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos firmado con las\n    comunidades aut\u00f3nomas a lo largo de todo este tiempo 3.162 convenios con\n    una financiaci\u00f3n estatal de 9.872 millones de euros y hemos hecho un\n    serio trabajo de reducci\u00f3n de cargas administrativas para las empresas y\n    ciudadanos que ha representado un ahorro para ellos de m\u00e1s de 4.000\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001528\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    la p\u00e1gina 24 contemplan ese recorte adicional y si usted no quiere\n    explicarlo, se\u00f1or vicepresidente, tendremos que ponernos en la peor\n    situaci\u00f3n, porque su trayectoria, que ha recortado ya, que ha empobrecido\n    en un 11 por ciento a los empleados p\u00fablicos espa\u00f1oles, nos permite\n    prever que va a ser as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Empresas,\n    organismos y entes aut\u00f3nomos se escapan a su control, y ante la exigencia\n    europea, de aquellos que ya gobiernan Espa\u00f1a, ustedes han optado por la\n    peor soluci\u00f3n para nuestra naci\u00f3n, que es aumentar las plantillas con\n    aquellos que nunca aprobaron una oposici\u00f3n y recortarles los sueldos a\n    aquellos que s\u00ed aprobaron la suya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya que ustedes se erigen en campeones para defender a los funcionarios, le\n    dir\u00e9 que durante la etapa de Gobierno del Partido Popular los sueldos de\n    los funcionarios perdieron cinco puntos de poder adquisitivo, y entre el\n    a\u00f1o 2004 y el a\u00f1o 2009, los funcionarios espa\u00f1oles ganaron cuatro puntos\n    de poder adquisitivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001529\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NUEVOS\n    PASOS SE EST\u00c1N DANDO DESDE EL GOBIERNO EN LA MODERNIZACI\u00d3N DE NUESTRAS\n    ADMINISTRACIONES P\u00daBLICAS, ESPECIALMENTE EN LA ELIMINACI\u00d3N DE BUROCRACIA\n    INNECESARIA QUE AFECTA A CIUDADANOS Y EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la Administraci\u00f3n tiene entre otros objetivos el de\n    satisfacer las demandas que le trasladan los ciudadanos y ciudadanas de\n    manera individual o jur\u00eddica como bien pueden ser las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por consiguiente le\n    preguntamos qu\u00e9 nuevos pasos se est\u00e1n dando desde el Gobierno en la\n    modernizaci\u00f3n de nuestras administraciones p\u00fablicas, especialmente en la\n    eliminaci\u00f3n de burocracia innecesaria que afecta a ciudadanos y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El Banco de\n    Espa\u00f1a ha considerado que el coste para la econom\u00eda espa\u00f1ola de estas\n    cargas representa el 4,5 por ciento de nuestro producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debemos seguir profundizando en la supresi\u00f3n de la\n    burocracia innecesaria, porque eso seguramente mejorar\u00e1 la calidad de\n    vida de los ciudadanos, pues mejorar\u00e1 tambi\u00e9n las iniciativas\n    empresariales de nuestra econom\u00eda y mejorar\u00e1 asimismo su competitividad\n    para obtener y para alcanzar ese objetivo del 30 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, est\u00e1 reduciendo las cargas\n    administrativas que soportan las empresas y los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso que tiene el Gobierno es reducir estas cargas en un 30 por\n    ciento en el horizonte del a\u00f1o 2012, que representar\u00e1 un ahorro para\n    empresas y ciudadanos en torno a los 15.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001535\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PREVISIONES TIENE EL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA EN RELACI\u00d3N CON LOS CERTIFICADOS ELECTR\u00d3NICOS DEL\n    REGISTRO CIVIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, creo que no resulta desproporcionado afirmar que hay un\n    antes y un despu\u00e9s en la Administraci\u00f3n de Justicia respecto a las normas\n    que se han aprobado y promulgado en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pretendo hacer\n    ni mucho menos una enumeraci\u00f3n exhaustiva de esas normas, pero creo que\n    resulta obligado hablar de la reforma del C\u00f3digo Penal y, por supuesto,\n    dentro de lo que constituye el Plan de modernizaci\u00f3n de la justicia, de\n    la puesta en marcha por fin de la nueva oficina judicial, as\u00ed como\n    tambi\u00e9n de la tramitaci\u00f3n ahora mismo de leyes como la que pretende la\n    agilizaci\u00f3n de los tr\u00e1mites procesales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  ...o recientemente de las que se aprobaron en la\n    Comisi\u00f3n de Justicia har\u00e1 veinte d\u00edas escasos, como son, por ejemplo, la\n    ley reguladora del uso de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n y la\n    informaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n de Justicia y la ley del Registro Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda preguntarle una vez hecha esta exposici\u00f3n qu\u00e9 previsiones tienen en\n    el Ministerio de Justicia sobre los efectos que va a suponer la\n    implantaci\u00f3n de este Registro Civil digitalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sus palabras acreditan que el Plan estrat\u00e9gico de modernizaci\u00f3n\n    de la justicia que expuse ante esta C\u00e1mara se est\u00e1 cumpliendo y que con\n    \u00e9l tambi\u00e9n el Gobierno cumple todos los compromisos que hab\u00eda adquirido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en sinton\u00eda con esa l\u00ednea de trabajo, a partir del d\u00eda 1 de\n    junio -por tanto la semana que viene- los espa\u00f1oles tambi\u00e9n podr\u00e1n\n    obtener telem\u00e1ticamente, sin hacer colas ni pedir citas, desde su\n    ordenador y con su DNI electr\u00f3nico, accediendo a la p\u00e1gina web del\n    Ministerio de Justicia, los certificados de nacimiento y de matrimonio,\n    m\u00e1s de 2 millones que se expiden... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero fue necesario\n    escanear toda la historia civil de los espa\u00f1oles a partir del a\u00f1o 1950\n    hasta hoy: dicho con otras palabras, 120.000 tomos de nuestro Registro\n    Civil, m\u00e1s de 70 millones de p\u00e1ginas, y una vez digitalizada y obtenida\n    esa informaci\u00f3n, hubo que informatizarla, procesarla, depurarla, preparar\n    los programas inform\u00e1ticos capaces de realizar las tareas de b\u00fasqueda,\n    las pasarelas entre distintas administraciones p\u00fablicas, conectando as\u00ed\n    en un servicio \u00fanico y completo, e igualmente establecer los protocolos\n    de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho hemos expedido ya m\u00e1s de\n    345.000 certificados telem\u00e1ticamente a los espa\u00f1oles desde la p\u00e1gina web\n    del ministerio hasta el ordenador al que quieran acceder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en sinton\u00eda con esa l\u00ednea de trabajo, a partir del d\u00eda 1 de\n    junio -por tanto la semana que viene- los espa\u00f1oles tambi\u00e9n podr\u00e1n\n    obtener telem\u00e1ticamente, sin hacer colas ni pedir citas, desde su\n    ordenador y con su DNI electr\u00f3nico, accediendo a la p\u00e1gina web del\n    Ministerio de Justicia, los certificados de nacimiento y de matrimonio,\n    m\u00e1s de 2 millones que se expiden... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001536\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1], "unidad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL MINISTERIO DE DEFENSA DE LA ACTUACI\u00d3N DE LA UNIDAD MILITAR DE\n    EMERGENCIAS EN LA CAT\u00c1STROFE DE LORCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL MINISTERIO DE DEFENSA DE LA ACTUACI\u00d3N DE LA UNIDAD MILITAR DE\n    EMERGENCIAS EN LA CAT\u00c1STROFE DE LORCA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  ...de estos ciudadanos espa\u00f1oles y no se alegran ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [8], "fuerzas": [14], "espa\u00f1oles": [13], "unidad": [0, 1, 2, 3], "militares": [9, 10, 11, 12], "militar": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfRecuerda usted cuando se cre\u00f3 la Unidad Militar de\n    Emergencias, que es sobre lo que va mi pregunta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que perm\u00edtame que en nombre de\n    mi grupo parlamentario reconozca el acierto del Gobierno socialista\n    cuando en el a\u00f1o 2005 cre\u00f3 esta Unidad Militar de Emergencias y felicite\n    a todos los militares que la conforman, porque, se\u00f1ora ministra, la\n    Unidad Militar de Emergencias salva vidas y es necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lorca,\n    Villafranca del Bierzo, Zuera, Tarifa, Ceuta, Rivas, \u00c9cija, Canarias o\n    Hait\u00ed, da igual el lugar, la Unidad Militar de Emergencias y los medios\n    t\u00e9cnicos de que dispone siempre est\u00e1n preparados para cualquier\n    colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, a la vez que\n    expresamos ese reconocimiento a quienes conforman la Unidad Militar de\n    Emergencias, no podemos dejar de preguntarle hoy qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace su\n    ministerio de ese trabajo que nuestra Unidad Militar de Emergencias est\u00e1\n    desarrollando en Lorca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerda usted cuando se cre\u00f3 la Unidad Militar de\n    Emergencias, que es sobre lo que va mi pregunta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que perm\u00edtame que en nombre de\n    mi grupo parlamentario reconozca el acierto del Gobierno socialista\n    cuando en el a\u00f1o 2005 cre\u00f3 esta Unidad Militar de Emergencias y felicite\n    a todos los militares que la conforman, porque, se\u00f1ora ministra, la\n    Unidad Militar de Emergencias salva vidas y es necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lorca,\n    Villafranca del Bierzo, Zuera, Tarifa, Ceuta, Rivas, \u00c9cija, Canarias o\n    Hait\u00ed, da igual el lugar, la Unidad Militar de Emergencias y los medios\n    t\u00e9cnicos de que dispone siempre est\u00e1n preparados para cualquier\n    colaboraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, a la vez que\n    expresamos ese reconocimiento a quienes conforman la Unidad Militar de\n    Emergencias, no podemos dejar de preguntarle hoy qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace su\n    ministerio de ese trabajo que nuestra Unidad Militar de Emergencias est\u00e1\n    desarrollando en Lorca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...de estos ciudadanos espa\u00f1oles y no se alegran\n    cuando la justicia condena a los responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PP critic\u00f3 su\n    creaci\u00f3n y utiliz\u00f3 todo tipo de descalificativos contra sus militares:\n    hasta los llam\u00f3 ej\u00e9rcito de bomberos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que perm\u00edtame que en nombre de\n    mi grupo parlamentario reconozca el acierto del Gobierno socialista\n    cuando en el a\u00f1o 2005 cre\u00f3 esta Unidad Militar de Emergencias y felicite\n    a todos los militares que la conforman, porque, se\u00f1ora ministra, la\n    Unidad Militar de Emergencias salva vidas y es necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos militares lo mismo colaboran en la extinci\u00f3n\n    de incendios que en una tarea de rescate en alta monta\u00f1a; lo mismo se\n    mojan en las grandes inundaciones que conforman un grupo de b\u00fasqueda en\n    un se\u00edsmo; lo mismo instalan campamentos para acoger damnificados que\n    conforman un grupo para intervenir en una cat\u00e1strofe nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese trabajo y reconocimiento, se\u00f1ora ministra, ha hecho que se convierta\n    en una de las unidades militares m\u00e1s queridas por la sociedad espa\u00f1ola,\n    que sabe que puede contar con la protecci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en las\n    circunstancias m\u00e1s dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...de estos ciudadanos espa\u00f1oles y no se alegran\n    cuando la justicia condena a los responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese trabajo y reconocimiento, se\u00f1ora ministra, ha hecho que se convierta\n    en una de las unidades militares m\u00e1s queridas por la sociedad espa\u00f1ola,\n    que sabe que puede contar con la protecci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en las\n    circunstancias m\u00e1s dif\u00edciles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [11], "fuerzas": [12], "militar": [6, 7, 8, 9, 10], "unidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Creo que debemos sentirnos satisfechos sobre todo de la\n    magn\u00edfica colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con la que hemos sido capaces de\n    trabajar las tres administraciones y, dentro de la Administraci\u00f3n\n    central, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con la propia Unidad\n    Militar de Emergencias, y sobre todo debemos sentirnos satisfechos del\n    comportamiento ejemplar de los ciudadanos en estos momentos tan duros,\n    que tambi\u00e9n quiero poner en valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta de la Unidad Militar\n    de Emergencias fue inmediata desde que se produjo su activaci\u00f3n por parte\n    de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partieron desde ese momento hacia Lorca los\n    primeros elementos de reconocimiento y efectivos del tercer batall\u00f3n de\n    la unidad militar, con sede en B\u00e9tera, que llegaron al municipio poco\n    despu\u00e9s de las doce de la noche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se activ\u00f3 tambi\u00e9n el centro de\n    operaciones de la UME en Torrej\u00f3n para dirigir y controlar todas las\n    acciones de la unidad y en las horas siguientes desplegamos una compa\u00f1\u00eda\n    de intervenci\u00f3n, dos secciones de m\u00e1quinas de ingenieros, una compa\u00f1\u00eda de\n    plana mayor, otra de apoyo a emergencias, adem\u00e1s de tres helic\u00f3pteros,\n    llegando a alcanzar un m\u00e1ximo de 570 efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha sido receptivo en todo momento, como imaginar\u00e1, a las\n    peticiones que se han realizado desde el Gobierno de Murcia y esta misma\n    ma\u00f1ana hemos recibido informaci\u00f3n procedente del consejero de Justicia e\n    Interior de la comunidad dici\u00e9ndonos que eventualmente hoy el presidente\n    podr\u00eda solicitar una desactivaci\u00f3n parcial de la Unidad Militar de\n    Emergencias en alguna parte de los cometidos que hasta ahora ha llevado a\n    cabo, en\n    particular el desescombro, apuntalamiento y saneamiento de fachadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que podemos estar satisfechos, todav\u00eda queda por hacer y\n    el Gobierno est\u00e1 dispuesto a que la Unidad Militar de Emergencia siga en\n    Lorca haciendo ese trabajo tanto tiempo como se considere necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que debemos sentirnos satisfechos sobre todo de la\n    magn\u00edfica colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con la que hemos sido capaces de\n    trabajar las tres administraciones y, dentro de la Administraci\u00f3n\n    central, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con la propia Unidad\n    Militar de Emergencias, y sobre todo debemos sentirnos satisfechos del\n    comportamiento ejemplar de los ciudadanos en estos momentos tan duros,\n    que tambi\u00e9n quiero poner en valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La respuesta de la Unidad Militar\n    de Emergencias fue inmediata desde que se produjo su activaci\u00f3n por parte\n    de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Partieron desde ese momento hacia Lorca los\n    primeros elementos de reconocimiento y efectivos del tercer batall\u00f3n de\n    la unidad militar, con sede en B\u00e9tera, que llegaron al municipio poco\n    despu\u00e9s de las doce de la noche. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha sido receptivo en todo momento, como imaginar\u00e1, a las\n    peticiones que se han realizado desde el Gobierno de Murcia y esta misma\n    ma\u00f1ana hemos recibido informaci\u00f3n procedente del consejero de Justicia e\n    Interior de la comunidad dici\u00e9ndonos que eventualmente hoy el presidente\n    podr\u00eda solicitar una desactivaci\u00f3n parcial de la Unidad Militar de\n    Emergencias en alguna parte de los cometidos que hasta ahora ha llevado a\n    cabo, en\n    particular el desescombro, apuntalamiento y saneamiento de fachadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que podemos estar satisfechos, todav\u00eda queda por hacer y\n    el Gobierno est\u00e1 dispuesto a que la Unidad Militar de Emergencia siga en\n    Lorca haciendo ese trabajo tanto tiempo como se considere necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha sido receptivo en todo momento, como imaginar\u00e1, a las\n    peticiones que se han realizado desde el Gobierno de Murcia y esta misma\n    ma\u00f1ana hemos recibido informaci\u00f3n procedente del consejero de Justicia e\n    Interior de la comunidad dici\u00e9ndonos que eventualmente hoy el presidente\n    podr\u00eda solicitar una desactivaci\u00f3n parcial de la Unidad Militar de\n    Emergencias en alguna parte de los cometidos que hasta ahora ha llevado a\n    cabo, en\n    particular el desescombro, apuntalamiento y saneamiento de fachadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que debemos sentirnos satisfechos sobre todo de la\n    magn\u00edfica colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con la que hemos sido capaces de\n    trabajar las tres administraciones y, dentro de la Administraci\u00f3n\n    central, Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado con la propia Unidad\n    Militar de Emergencias, y sobre todo debemos sentirnos satisfechos del\n    comportamiento ejemplar de los ciudadanos en estos momentos tan duros,\n    que tambi\u00e9n quiero poner en valor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001537\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    Ministerio de Fomento es consciente de los acuerdos alcanzados y desde\n    Econom\u00eda y Hacienda se est\u00e1 trabajando para poder cerrar una f\u00f3rmula de\n    financiaci\u00f3n ajustada al escenario presupuestario, formula que por\n    supuesto dialogaremos y acordaremos con los cabildos insulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001521\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para Espa\u00f1a el turismo es la principal industria y\n    ustedes no pueden impedir consciente o inconscientemente que se convierta\n    en esa locomotora que nos saque de la crisis en la cual nos ha\n    introducido su propio Gobierno por no tener ni programa ni rumbo claro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante lo expuesto, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas va a\n    adoptar este Gobierno para evitar que contin\u00faen los retrasos en los\n    aeropuertos espa\u00f1oles en la pr\u00f3xima temporada tur\u00edstica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00edas, hemos puesto en\n    marcha una ambiciosa reforma del sector a\u00e9reo, la m\u00e1s ambiciosa en\n    d\u00e9cadas; una reforma necesaria para adecuarnos al cielo \u00fanico europeo\n    pero sobre todo para mejorar la competitividad de un sector que, comparto\n    con usted, es clave para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001531\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, para lograr la mejor educaci\u00f3n de nuestros j\u00f3venes es\n    imprescindible contar con un sistema educativo de calidad, y para ello es\n    absolutamente necesario tener un profesorado bien formado, reconocido y\n    con buenas condiciones de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello ha supuesto que algunas\n    comunidades aut\u00f3nomas, con un magn\u00edfico criterio, incorporasen a\n    educaci\u00f3n todas las plazas p\u00fablicas que pod\u00edan sacar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, como\n    grupo, queremos felicitar a esas comunidades, sean del color que sean,\n    porque han puesto por delante la educaci\u00f3n como un elemento central para\n    nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha trabajado a\u00fan m\u00e1s intensamente en las dos \u00faltimas\n    semanas para llegar a un acuerdo con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    manteniendo dos principios esenciales: el primero, por supuesto, un\n    respeto escrupuloso a la ley, en este caso a los Presupuestos Generales\n    del Estado, que contemplaban que las comunidades aut\u00f3nomas pudieran hacer\n    convocatoria de oferta p\u00fablica docente con un l\u00edmite del 30 por ciento de\n    la tasa de reposici\u00f3n; el segundo, un di\u00e1logo abierto con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, con los gobiernos auton\u00f3micos, para entender sus razones, para\n    buscar una propuesta satisfactoria, pensando en las necesidades de la\n    educaci\u00f3n y en las miles de personas que est\u00e1n preparando oposiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Educaci\u00f3n, del que no depende expl\u00edcitamente el examen de\n    la legalidad de la convocatoria, ha pensado en las razones\n    presupuestarias legales y educativas, y hemos encontrado una soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta tarea nuestra preocupaci\u00f3n sigue siendo hacer frente a las\n    necesidades de los nuevos profesores, garantizar una educaci\u00f3n de\n    calidad, pensar en todo momento en los profesores... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001538\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"becas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA\n    VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO SOBRE EL INCREMENTO DE LOS RECURSOS\n    PRESUPUESTARIOS PARA BECAS Y AYUDAS AL ESTUDIO PARA EL CURSO 2011-2012 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [8], "educaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7], "becas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esto hay que resaltarlo porque, igual que este Gobierno\n    ha apostado por la educaci\u00f3n y por las becas, a pocos pasos de aqu\u00ed, en\n    otra sede gubernativa, la de la Comunidad de Madrid, hemos visto que las\n    prioridades pol\u00edticas, cuando el dinero escasea, son otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto\n    c\u00f3mo se ha recortado un 60 por ciento la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n; hemos\n    visto c\u00f3mo se ha recortado un 22 por ciento la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n\n    primaria o c\u00f3mo se han suprimido las becas para los libros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio,\n    cuando el dinero no sobraba, el Gobierno de Espa\u00f1a lo que ha hecho ha\n    sido poner unas becas salario superiores a las que hab\u00eda, poner la\n    Escuela 2.0 en funcionamiento en casi todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    -porque es verdad, aunque no sea por su culpa, que hay tres comunidades\n    que no han querido que sus j\u00f3venes estudien en el siglo XXI en vez de en\n    el siglo XIX, como siguen haciendo, como son la Comunidad de Madrid, la\n    Regi\u00f3n de Murcia o el Pa\u00eds Valenciano- y multiplicar por dos las becas\n    durante su mandato para que todo el mundo tenga acceso al estudio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso ahora, para centrarnos en el nuevo curso, le pregunto\n    c\u00f3mo valora el incremento de recursos de becas 2011-2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la educaci\u00f3n es el instrumento m\u00e1s revolucionario que\n    tiene el ser humano para transformar la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acceso a una\n    educaci\u00f3n de calidad no puede verse limitado por la condici\u00f3n social o\n    por el momento econ\u00f3mico de cada individuo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto hay que resaltarlo porque, igual que este Gobierno\n    ha apostado por la educaci\u00f3n y por las becas, a pocos pasos de aqu\u00ed, en\n    otra sede gubernativa, la de la Comunidad de Madrid, hemos visto que las\n    prioridades pol\u00edticas, cuando el dinero escasea, son otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto\n    c\u00f3mo se ha recortado un 60 por ciento la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n; hemos\n    visto c\u00f3mo se ha recortado un 22 por ciento la inversi\u00f3n en educaci\u00f3n\n    primaria o c\u00f3mo se han suprimido las becas para los libros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos en 1985 con la LODE y lo ha hecho usted en plena\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [8], "educaci\u00f3n": [6, 7], "becas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "formaci\u00f3n profesional": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en el a\u00f1o 2005 ocurri\u00f3 una gran noticia educativa y social: Las\n    becas son reconocidas por primera vez como un derecho y quedan\n    garantizadas siempre que se cumplan los requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El real decreto que establece los umbrales de renta y patrimonio familiar\n    y las cuant\u00edas de las becas y ayudas al estudio para el a\u00f1o 2011-2012 las\n    incrementar\u00e1 en un 5,3 por ciento con respecto al curso anterior, 1.324\n    millones de euros, la mayor inversi\u00f3n en becas y ayudas de un gobierno\n    que apuesta por la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las partidas destinadas a becas no se\n    encuentran afectadas por los ajustes derivados del plan de austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2004, con los gobiernos del presidente Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez\n    Zapatero, se ha duplicado la cantidad destinada a becas y ayudas al\n    estudio: 100,6 por ciento de incremento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es la equiparaci\u00f3n de las cuant\u00edas de\n    las becas salario concedidas a estudiantes universitarios y de los ciclos\n    formativos de grado superior de formaci\u00f3n profesional: 3.500 euros en\n    total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n es la mejor inversi\u00f3n de futuro: nuestro compromiso\n    con la pol\u00edtica de becas para que ning\u00fan estudiante abandone sus estudios\n    postobligatorios por motivos econ\u00f3micos y conseguir as\u00ed asegurar la\n    cohesi\u00f3n social y la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El real decreto que establece los umbrales de renta y patrimonio familiar\n    y las cuant\u00edas de las becas y ayudas al estudio para el a\u00f1o 2011-2012 las\n    incrementar\u00e1 en un 5,3 por ciento con respecto al curso anterior, 1.324\n    millones de euros, la mayor inversi\u00f3n en becas y ayudas de un gobierno\n    que apuesta por la dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La educaci\u00f3n es la mejor inversi\u00f3n de futuro: nuestro compromiso\n    con la pol\u00edtica de becas para que ning\u00fan estudiante abandone sus estudios\n    postobligatorios por motivos econ\u00f3micos y conseguir as\u00ed asegurar la\n    cohesi\u00f3n social y la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es la equiparaci\u00f3n de las cuant\u00edas de\n    las becas salario concedidas a estudiantes universitarios y de los ciclos\n    formativos de grado superior de formaci\u00f3n profesional: 3.500 euros en\n    total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una es la equiparaci\u00f3n de las cuant\u00edas de\n    las becas salario concedidas a estudiantes universitarios y de los ciclos\n    formativos de grado superior de formaci\u00f3n profesional: 3.500 euros en\n    total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001539\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "formaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [7, 8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es precisamente por ello, y porque la\n    actual crisis ha incidido fundamentalmente en algunos de estos sectores,\n    por lo que de pronto se han quedado en paro y sin estudios muchos de\n    estos j\u00f3venes, de manera que nos encontramos con una poblaci\u00f3n de parados\n    con escasa o nula formaci\u00f3n, pero cuya experiencia profesional est\u00e1\n    avalada por muchos a\u00f1os de experiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que comenz\u00f3 esta crisis el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n ha estado potenciando y reorganizando la\n    formaci\u00f3n profesional como una opci\u00f3n prioritaria, incluyendo las nuevas\n    tendencias del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello,\n    le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo valora el Ministerio de Educaci\u00f3n\n    la puesta en marcha del programa Acredita, que permitir\u00e1 dar\n    reconocimiento oficial a las competencias profesionales adquiridas a\n    trav\u00e9s de la experiencia laboral o de v\u00edas no formales del aprendizaje? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente por ello, y porque la\n    actual crisis ha incidido fundamentalmente en algunos de estos sectores,\n    por lo que de pronto se han quedado en paro y sin estudios muchos de\n    estos j\u00f3venes, de manera que nos encontramos con una poblaci\u00f3n de parados\n    con escasa o nula formaci\u00f3n, pero cuya experiencia profesional est\u00e1\n    avalada por muchos a\u00f1os de experiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que comenz\u00f3 esta crisis el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n ha estado potenciando y reorganizando la\n    formaci\u00f3n profesional como una opci\u00f3n prioritaria, incluyendo las nuevas\n    tendencias del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se ha buscado una herramienta que\n    permitiera introducir en el mercado laboral un ingente n\u00famero de\n    profesionales que, sin haber realizado estudios de formaci\u00f3n profesional,\n    puedan acreditar experiencia en determinadas \u00e1reas del conocimiento que\n    les faciliten la obtenci\u00f3n de un t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata de otorg\u00e1rselos a la\n    ligera, sino de valorar, constatar y confirmar que tienen formaci\u00f3n en\n    \u00e1reas del conocimiento de determinadas profesiones, evalu\u00e1ndolos para\n    saber en qu\u00e9 nivel est\u00e1n, evitando de esta manera parte de los planes de\n    estudio y as\u00ed poder optar a dicha titulaci\u00f3n a trav\u00e9s de su propia\n    experiencia, facilitando de esta manera la adquisici\u00f3n de una titulaci\u00f3n\n    que por otro lado han practicado, pero sin la cual no les ser\u00eda nada\n    f\u00e1cil conseguir o continuar en determinados puestos laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que comenz\u00f3 esta crisis el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n ha estado potenciando y reorganizando la\n    formaci\u00f3n profesional como una opci\u00f3n prioritaria, incluyendo las nuevas\n    tendencias del mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se ha buscado una herramienta que\n    permitiera introducir en el mercado laboral un ingente n\u00famero de\n    profesionales que, sin haber realizado estudios de formaci\u00f3n profesional,\n    puedan acreditar experiencia en determinadas \u00e1reas del conocimiento que\n    les faciliten la obtenci\u00f3n de un t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Acredita, impulsado desde los ministerios de Trabajo\n    e Inmigraci\u00f3n y Educaci\u00f3n, se dirige a profesionales con experiencia pero\n    sin titulaci\u00f3n y va a permitir reconocer oficialmente las competencias\n    profesionales adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral o de v\u00edas no\n    formales de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera\n    convocatoria se va a centrar prioritariamente en la acreditaci\u00f3n de\n    perfiles profesionales relacionados con la educaci\u00f3n infantil o con la\n    Ley de Dependencia, que son sectores estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una comisi\u00f3n interministerial de\n    Trabajo e Inmigraci\u00f3n y Educaci\u00f3n dispondr\u00e1 de toda la informaci\u00f3n y\n    garantizar\u00e1 el cumplimiento de los principios previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Acredita, impulsado desde los ministerios de Trabajo\n    e Inmigraci\u00f3n y Educaci\u00f3n, se dirige a profesionales con experiencia pero\n    sin titulaci\u00f3n y va a permitir reconocer oficialmente las competencias\n    profesionales adquiridas a trav\u00e9s de la experiencia laboral o de v\u00edas no\n    formales de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de acreditar para reconocer y, en su caso, proseguir\n    la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que se han acreditado, lo que se acredita\n    son unidades de competencia que est\u00e1n incluidas en t\u00edtulos de formaci\u00f3n\n    profesional o en certificados de profesionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al finalizar el\n    procedimiento la comisi\u00f3n de evaluaci\u00f3n le indicar\u00e1 al candidato la\n    formaci\u00f3n complementaria que debe cursar para obtener el t\u00edtulo de\n    formaci\u00f3n profesional o el certificado de profesionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al finalizar el\n    procedimiento la comisi\u00f3n de evaluaci\u00f3n le indicar\u00e1 al candidato la\n    formaci\u00f3n complementaria que debe cursar para obtener el t\u00edtulo de\n    formaci\u00f3n profesional o el certificado de profesionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001540\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... PIENSA HACER ALGO EL GOBIERNO PARA EVITAR QUE EN\n    ESPA\u00d1A SIGA HABIENDO UN MILL\u00d3N Y MEDIO DE FAMILIAS CON TODOS SUS MIEMBROS\n    EN PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso le pregunto: \u00bfPiensa hacer algo el Gobierno\n    para evitar que en Espa\u00f1a siga habiendo un mill\u00f3n y medio de familias con\n    todos sus miembros en paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0], "reforma laboral": [2], "negociaci\u00f3n colectiva": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, las reformas estructurales que el Gobierno ha acometido, la\n    reforma laboral, el acuerdo social y econ\u00f3mico, la reforma de las\n    pol\u00edticas activas de empleo, con preferencia en ellas para el paro de\n    larga duraci\u00f3n, el plan de choque para el est\u00edmulo al empleo a tiempo\n    parcial, el programa de afloramiento del empleo oculto y la propia\n    reforma de la negociaci\u00f3n colectiva, ahora ya ultim\u00e1ndose, son buena\n    muestra, aunque ustedes nunca lo reconozcan, de que para el Gobierno\n    constituye un objetivo prioritario afrontar nuestro problema econ\u00f3mico\n    m\u00e1s acuciante, que es sin duda la principal preocupaci\u00f3n de los\n    ciudadanos y de las familias de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las reformas estructurales que el Gobierno ha acometido, la\n    reforma laboral, el acuerdo social y econ\u00f3mico, la reforma de las\n    pol\u00edticas activas de empleo, con preferencia en ellas para el paro de\n    larga duraci\u00f3n, el plan de choque para el est\u00edmulo al empleo a tiempo\n    parcial, el programa de afloramiento del empleo oculto y la propia\n    reforma de la negociaci\u00f3n colectiva, ahora ya ultim\u00e1ndose, son buena\n    muestra, aunque ustedes nunca lo reconozcan, de que para el Gobierno\n    constituye un objetivo prioritario afrontar nuestro problema econ\u00f3mico\n    m\u00e1s acuciante, que es sin duda la principal preocupaci\u00f3n de los\n    ciudadanos y de las familias de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las reformas estructurales que el Gobierno ha acometido, la\n    reforma laboral, el acuerdo social y econ\u00f3mico, la reforma de las\n    pol\u00edticas activas de empleo, con preferencia en ellas para el paro de\n    larga duraci\u00f3n, el plan de choque para el est\u00edmulo al empleo a tiempo\n    parcial, el programa de afloramiento del empleo oculto y la propia\n    reforma de la negociaci\u00f3n colectiva, ahora ya ultim\u00e1ndose, son buena\n    muestra, aunque ustedes nunca lo reconozcan, de que para el Gobierno\n    constituye un objetivo prioritario afrontar nuestro problema econ\u00f3mico\n    m\u00e1s acuciante, que es sin duda la principal preocupaci\u00f3n de los\n    ciudadanos y de las familias de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "negociaci\u00f3n colectiva": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con todo lo que usted nos ha anunciado, el paro\n    sigue subiendo, la ca\u00edda de la ocupaci\u00f3n es cada vez mayor, los parados\n    de larga duraci\u00f3n siguen creciendo y las familias con todos sus miembros\n    en paro siguen creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en esas familias que tienen a todos sus miembros en\n    paro, tienen parados de larga duraci\u00f3n que ya no tienen ni cobertura\n    social, y tienen menores de 25 a\u00f1os que ya ha hablado de ellos el\n    presidente de mi grupo de una manera brillante esta ma\u00f1ana en la pregunta\n    al presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 sin terminar la Ley\n    27/2009 y su reglamento; est\u00e1 sin terminar, sin traer\n    a esta C\u00e1mara, la reforma de la negociaci\u00f3n colectiva que emanaba de la\n    Ley 32/2010; la reforma de las pensiones est\u00e1 sin acabar y ustedes siguen\n    en la misma situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la pol\u00edtica laboral espa\u00f1ola tiene que tener siempre dos grandes\n    objetivos: aumentar la flexibilidad de las empresas sin reducir la\n    seguridad de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001532\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed va a hacer usted es consentir y promover el mayor\n    desgarro adquisitivo nunca hecho a los pensionistas espa\u00f1oles este a\u00f1o\n    2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001533\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE INDUSTRIA QUE SUBIR EL\n    IMPUESTO DE MATRICULACI\u00d3N AYUDAR\u00c1 A FRENAR LA CA\u00cdDA PERMANENTE DE LA\n    VENTA DE AUTOM\u00d3VILES EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Industria no tiene\n    en estudio ning\u00fan pensamiento de subir el impuesto de matriculaci\u00f3n; todo\n    lo contrario, lo que est\u00e1 haciendo -ya ha hecho- ha sido extender el\n    impuesto de matriculaci\u00f3n cero mediante la promoci\u00f3n de veh\u00edculos\n    el\u00e9ctricos, de veh\u00edculos eficientes, con bajas emisiones, de veh\u00edculos\n    h\u00edbridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001534\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en Espa\u00f1a el sector de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y\n    las comunicaciones representa un 6 por ciento del PIB, se trata de un\n    sector de car\u00e1cter innovador capaz de generar externalidades positivas en\n    el resto de los sectores de nuestro tejido productivo y es, por tanto,\n    uno de los principales activos de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#001541\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de Fomento, Coalici\u00f3n Canaria vuelve a esta\n    tribuna del Congreso a traer un tema que nos ha preocupado en estos a\u00f1os\n    y que ha sido motivo de interpelaciones, de preguntas, de mociones, de\n    proposiciones no de ley y que trata, en definitiva, de dar salida a una\n    situaci\u00f3n que vive en estos momentos un sector importante en la econom\u00eda\n    de Canarias y vital en econom\u00edas como la de la isla de La Palma, la\n    producci\u00f3n de pl\u00e1tano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pl\u00e1tano es m\u00e1s que agricultura, el pl\u00e1tano en Canarias es\n    cultura, el pl\u00e1tano en Canarias es econom\u00eda, el pl\u00e1tano en Canarias es\n    empleo, el pl\u00e1tano en Canarias es el paisaje que conforma el equipamiento\n    tur\u00edstico tan necesario para que Canarias siga en la punta de lanza de la\n    atracci\u00f3n del turismo, y la econom\u00eda que significa no solo para Canarias\n    sino para todo el territorio del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta OCM, basada en tres pilares fundamentales,\n    propici\u00f3 la etapa de m\u00e1s desarrollo de nuestra econom\u00eda y de mejor\n    situaci\u00f3n de nuestros agricultores plataneros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa modificaci\u00f3n del estatus significaba un acuerdo de asociaci\u00f3n entre\n    la Uni\u00f3n Europea y los pa\u00edses latinoamericanos que llevaba aparejado un\n    acuerdo de libre comercio que posibilitaba el desarrollo de las grandes\n    empresas europeas, y por tanto espa\u00f1olas, en los pa\u00edses latinoamericanos,\n    pero como dec\u00edamos en aquel momento y se ha comprobado despu\u00e9s quien\n    pagaba el peaje, el precio de ese acuerdo de libre asociaci\u00f3n o de libre\n    comercio eran los agricultores plataneros, porque la contraprestaci\u00f3n que\n    se hac\u00eda a los pa\u00edses latinoamericanos era la bajada de arancel del\n    banano latinoamericano en su entrada en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En la modificaci\u00f3n del real decreto\n    que regula las subvenciones al transporte de productos agr\u00edcolas de 2009\n    incorporamos una disposici\u00f3n final a dicho fin, que explicita que se\n    faculta a los ministerios de Fomento y de Econom\u00eda y Hacienda, a\n    propuesta del Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino, para\n    dictar las disposiciones que permitan incorporar al pl\u00e1tano al r\u00e9gimen de\n    compensaciones regulado por el presente real decreto, si bien esta\n    habilitaci\u00f3n normativa debe desarrollarse en funci\u00f3n de que se produzca\n    una reducci\u00f3n significativa de los aranceles comunitarios que protegen el\n    pl\u00e1tano canario, y siempre que la situaci\u00f3n de sus precios en los\n    mercados tradicionales as\u00ed lo aconsejen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Somos conscientes de la necesidad de compensar -lo quiero dejar expresado\n    con toda claridad- los sobrecostes que experimenta el tr\u00e1fico de\n    mercanc\u00edas con origen o destino en Canarias, compensando el hecho que\n    supone la lejan\u00eda del archipi\u00e9lago del territorio peninsular y de la\n    Uni\u00f3n Europea, pero tambi\u00e9n como instrumento de desarrollo de los\n    sectores productivos canarios, y de la necesaria inserci\u00f3n de su mercado\n    en la econom\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#000266\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos que facilita la Comisi\u00f3n, en\n    este momento hay m\u00e1s de 300 buques pesqueros de la Uni\u00f3n Europea pescando\n    al amparo de estos acuerdos y, de esos 300, dos terceras partes son\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110525_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-05-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 7, 9, 12, 14, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 34, 35, 37, 41, 43, 46, 47, 49, 50], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 5, 6, 8, 10, 11, 13, 15, 16, 30, 33, 36, 38, 39, 40, 42, 44, 45, 51], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [48], "party": "Jos\u00e9 Luis Perestelo Rodr\u00edguez", "name": "Mixto"}]}