{"blocks": [{"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su \u00faltimo invento, la Ley de Econom\u00eda Sostenible: 20.000\n    millones de euros, y no le han puesto m\u00e1s que el t\u00edtulo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire se\u00f1or\u00eda, la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a ser sostenible el d\u00eda que ustedes dejen el\n    Gobierno; ese deber\u00eda ser el art\u00edculo \u00fanico de la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dijo\n    usted que era para dinamizar el empleo, pero a d\u00eda de hoy el paro sigue\n    subiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno tiene un programa presentado en esta\n    C\u00e1mara, comparece regularmente y ha formulado y est\u00e1 desarrollando planes\n    concretos en los \u00e1mbitos m\u00e1s significativos de la vida de los ciudadanos\n    para ayudarles a superar la crisis, pensando en las familias y en las\n    empresas, y adoptando medidas r\u00e1pidamente porque r\u00e1pidamente se est\u00e1n\n    desencadenando los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pongan de una vez\n    por todas en marcha un plan global de competitividad con reformas para\n    las empresas y para los emprendedores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000660\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A ADECUAR EL\n    GOBIERNO LA TRIBUTACI\u00d3N POR ESTIMACI\u00d3N OBJETIVA DE SIGNOS, \u00cdNDICES Y\n    M\u00d3DULOS, EN EL IRPF, DE EMPRESAS DE AUT\u00d3NOMOS, A LA ACTUAL COYUNTURA\n    ECON\u00d3MICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfcu\u00e1ndo van a bajar los impuestos a los aut\u00f3nomos y\n    comerciantes que tributan por m\u00f3dulos, de acuerdo con lo aprobado en este\n    Parlamento el pasado 28 de abril de este a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, ante una\n    situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica como la actual podr\u00eda renunciar y\n    determinar el rendimiento neto con arreglo al sistema de estimaci\u00f3n\n    directa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1, 2, 3], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, los\n    est\u00e1n maltratando, los est\u00e1n enga\u00f1ando y est\u00e1n devaluando nuestra acci\u00f3n\n    de Gobierno -su acci\u00f3n de gobierno y la acci\u00f3n de gobierno de los\n    diferentes grupos parlamentarios-, porque presentamos mociones que van en\n    una direcci\u00f3n, recogiendo la sensibilidad de grupos que son una parte\n    importante de nuestra econom\u00eda y, finalmente, despu\u00e9s de que sean\n    aprobadas por unanimidad, incluso con el voto del grupo parlamentario que\n    da soporte al Gobierno, que es el Grupo Parlamentario Socialista, ustedes\n    vuelven a incumplir lo aprobado, concretamente hace m\u00e1s de cinco meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, desde nuestro punto de vista esta actitud no es seria y no\n    s\u00e9 si son conscientes de la gravedad de la situaci\u00f3n en que se encuentra\n    este colectivo tan importante de aut\u00f3nomos y comerciantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este\n    incumplimiento, se\u00f1ora vicepresidenta, ustedes est\u00e1n maltratando a un\n    colectivo de m\u00e1s de 3 millones de aut\u00f3nomos y comerciantes que lo est\u00e1\n    pasando verdaderamente mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros lo aprobado\n    en este Parlamento es sagrado y seguiremos en esta direcci\u00f3n a trav\u00e9s de\n    la presentaci\u00f3n de iniciativas que finalmente permitan rebajar la\n    imposici\u00f3n a los comerciantes y a los aut\u00f3nomos que tributan por\n    m\u00f3dulos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como\n    usted probablemente sabe, del an\u00e1lisis de ese acuerdo no se deriva que\n    esa rebaja deba hacerse en todo caso, sino que debe hacerse si la\n    evoluci\u00f3n de los rendimientos en estimaci\u00f3n objetiva est\u00e1 reflejando una\n    ca\u00edda menor que la que se est\u00e1 produciendo en la estimaci\u00f3n directa,\n    entonces s\u00ed que habr\u00eda que proceder a su rebaja, para que en su\n    determinaci\u00f3n tuviera reflejo la actual situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000677\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... So pretexto de una falsa solidaridad, va\n    a cometer una injusticia con empleados, con aut\u00f3nomos, con comerciantes,\n    en definitiva con las clases medias trabajadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dudo de que en el marco de un a\u00f1o 2010, cuando se\n    produce mayor recesi\u00f3n, mayor crecimiento del paro y mayor d\u00e9ficit subir\n    impuestos sea muy honesto; yo considero que es absolutamente deshonesto,\n    se\u00f1ora vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Presentaremos nuestra propuesta de\n    modificaci\u00f3n de algunas figuras impositivas, de algunos tipos, en algunos\n    casos, al mismo tiempo que presentamos nuestras pol\u00edticas de gasto\n    porque, se\u00f1or\u00eda, la justicia redistributiva en un Estado moderno est\u00e1 m\u00e1s\n    en el lado del gasto que en el lado del ingreso, aunque ustedes parecen\n    haberlo olvidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000678\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le dar\u00e9 un dato, se\u00f1ora vicepresidenta: el de financiaci\u00f3n a sectores de\n    la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, le\n    pregunto: \u00bfVa a ajustarse el presupuesto a las necesidades de la\n    econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 4 millones de parados, 300.000 empresas\n    que han tenido que cerrar, un d\u00e9ficit p\u00fablico galopante y casi 100.000\n    millones m\u00e1s de deuda p\u00fablica que van a impedir que llegue el cr\u00e9dito a\n    las familias y a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un uno por\n    ciento va a las empresas y cero, se\u00f1ora vicepresidenta, para las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la crisis econ\u00f3mica que estamos sufriendo en Espa\u00f1a\n    ha puesto al descubierto al menos tres cosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no le quepa ninguna duda de que los presupuestos del a\u00f1o 2010 son\n    los presupuestos que nuestra econom\u00eda necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bflos presupuestos realistas\n    que necesita nuestra econom\u00eda son aquellos que elevan un 14 por ciento el\n    gasto,\n    cayendo los ingresos al 20? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    realista un presupuesto que sube los impuestos a las familias y a las\n    empresas, dejando en la cuneta a las clases medias, a las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    realista un presupuesto que sube los impuestos a las familias y a las\n    empresas, dejando en la cuneta a las clases medias, a las pymes y a los\n    aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos preparado este proyecto de presupuestos, que\n    tendr\u00e9 el honor de presentar a esta C\u00e1mara la pr\u00f3xima semana, sobre la\n    base de una previsi\u00f3n realista de la marcha de nuestra econom\u00eda, sobre la\n    base de un gran esfuerzo de austeridad en la Administraci\u00f3n General del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tenga ninguna duda, el esfuerzo\n    complementario que les pedimos a los ciudadanos, como he dicho antes, a\n    ellos va a revertir en forma de m\u00e1s gasto social, en forma de m\u00e1s\n    prestaciones, en forma tambi\u00e9n de nuevos impulsos para que nuestra\n    econom\u00eda crezca, nuevos impulsos en los que espero -quiz\u00e1 esta vez s\u00ed-\n    que podamos contar con su apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000679\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, establecimos una l\u00ednea de avales para que las empresas\n    pudieran cobrar sus deudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed se\u00f1or\u00eda, y no tendr\u00edamos por qu\u00e9 hacerlo, porque parte del ejercicio\n    de gobernar es tambi\u00e9n ser corresponsable y la corresponsabilidad fiscal\n    de los ayuntamientos pasa tambi\u00e9n, por supuesto, por sufrir -aunque sea\n    m\u00ednimamente- las consecuencias de la crisis econ\u00f3mica que estamos\n    atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta el momento esa crisis econ\u00f3mica se ha traducido\n    \u00fanicamente en una reducci\u00f3n de los ingresos del Estado porque, como sabe,\n    este a\u00f1o 2009 las cantidades entregadas a las entidades locales no han\n    disminuido; es momento seguramente de que a ellos tambi\u00e9n les llegue un\n    sacrificio, sacrificio que, como les digo, vamos a compensar puesto que\n    ya hemos anticipado que hasta el 15 por ciento del nuevo Fondo de\n    inversi\u00f3n local podr\u00e1 dedicarse... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000681\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Merino, la austeridad es una obligaci\u00f3n de todas las\n    administraciones p\u00fablicas, con pacto o sin pacto, y m\u00e1xime en una \u00e9poca\n    de crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo es posible que hoy aqu\u00ed se haga una pregunta de\n    financiaci\u00f3n local, que es de su competencia, y la conteste la ministra\n    de Econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Convi\u00e9rtase usted en un\n    secretario de Estado del Ministerio de Econom\u00eda y nos ahorrar\u00e1 cientos de\n    millones a los espa\u00f1oles y no les subir\u00e1 los impuestos a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por eso, por su mala gesti\u00f3n, por su derroche y\n    porque ustedes solamente saben gastar, gastar y gastar para crear\n    parados, para que desaparezcan pymes y para que desaparezcan aut\u00f3nomos,\n    ustedes tienen que pegar el impuestazo que nos van a hacer a todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cuando ustedes hablan de gasto p\u00fablico, los espa\u00f1oles se ponen a temblar,\n    porque piensan en la educaci\u00f3n de sus hijos, en la salud y en los\n    servicios sociales, y por ah\u00ed... (El se\u00f1or Merino L\u00f3pez ense\u00f1a un\n    gr\u00e1fico.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000680\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Sin embargo, la\n    Autoridad Portuaria que gestiona los puertos de inter\u00e9s general en\n    Fuerteventura comienza a plantear la posibilidad de desviar gran parte de\n    la actividad portuaria a La Hondura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000675\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 DISCRIMINA EL MINISTERIO DE FOMENTO AL PRINCIPADO DE ASTURIAS EN SU\n    CORREDOR DE ACCESO A LA RED DE ALTA VELOCIDAD ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [2, 3], "alta velocidad": [0, 1], "tren": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2004, siendo ministro de Fomento \u00c1lvarez-Cascos,\n    Asturias ten\u00eda asegurada la llegada del AVE, de la alta velocidad, para\n    el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, yo le pregunto: \u00bfPor que discrimina el Ministerio de\n    Fomento al Principado de Asturias en su corredor de acceso a la red de\n    alta velocidad espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el a\u00f1o 2004, siendo ministro de Fomento \u00c1lvarez-Cascos,\n    Asturias ten\u00eda asegurada la llegada del AVE, de la alta velocidad, para\n    el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos hablan de la llegada a Asturias de un tren\n    de altas prestaciones que nada tiene que ver con ese AVE de primera que\n    usted, muy justamente, reclam\u00f3 para su tierra gallega y que, adem\u00e1s,\n    consigui\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora nos hablan de la llegada a Asturias de un tren\n    de altas prestaciones que nada tiene que ver con ese AVE de primera que\n    usted, muy justamente, reclam\u00f3 para su tierra gallega y que, adem\u00e1s,\n    consigui\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1, 2], "alta velocidad": [0], "tren": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Usted cont\u00e9steme a la\n    pregunta, que tiene tres respuestas muy claras: Primero, c\u00edteme un solo\n    corredor espa\u00f1ol de alta velocidad en el que vayan juntos ancho Renfe y\n    ancho internacional, o sea los tres hilos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, en segundo lugar, la\n    fecha de llegada del AVE con ancho internacional, porque AVE y ancho\n    internacional, como sabe, son inseparables; y no me hable usted del tren\n    de Zaragoza-Huesca, por el que circulan dos trenes de mercanc\u00edas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros somos conscientes de las\n    dificultades econ\u00f3micas, pero usted tiene que ser consciente de que\n    Asturias necesita el AVE como todas las dem\u00e1s regiones espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame, en segundo lugar, la\n    fecha de llegada del AVE con ancho internacional, porque AVE y ancho\n    internacional, como sabe, son inseparables; y no me hable usted del tren\n    de Zaragoza-Huesca, por el que circulan dos trenes de mercanc\u00edas al d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [1], "alta velocidad": [0], "tren": [2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le puedo asegurar que Asturias va a tener el mismo tren de\n    alta velocidad que mi tierra, Galicia; le puedo certificar que en\n    Asturias, en el a\u00f1o 2012, ya podr\u00e1n pasar por el t\u00fanel de Pajares los\n    trenes de alta velocidad y, en torno a finales de 2015, la alta velocidad\n    llegar\u00e1 a todas las capitales asturianas, en el mismo tiempo que a mi\n    tierra gallega, que puso usted de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora s\u00ed, el AVE a Asturias no es una entelequia, no es\n    una declaraci\u00f3n de principios, no es un panfleto que ustedes repart\u00edan\n    por ah\u00ed; ahora, en Asturias, el AVE es inversi\u00f3n concreta y prevista en\n    los presupuestos para que vaya a toda velocidad, en ancho internacional;\n    ser\u00e1 un tren igual que el que tienen todas las comunidades aut\u00f3nomas de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que Asturias va a tener el mismo tren de\n    alta velocidad que mi tierra, Galicia; le puedo certificar que en\n    Asturias, en el a\u00f1o 2012, ya podr\u00e1n pasar por el t\u00fanel de Pajares los\n    trenes de alta velocidad y, en torno a finales de 2015, la alta velocidad\n    llegar\u00e1 a todas las capitales asturianas, en el mismo tiempo que a mi\n    tierra gallega, que puso usted de referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora s\u00ed, el AVE a Asturias no es una entelequia, no es\n    una declaraci\u00f3n de principios, no es un panfleto que ustedes repart\u00edan\n    por ah\u00ed; ahora, en Asturias, el AVE es inversi\u00f3n concreta y prevista en\n    los presupuestos para que vaya a toda velocidad, en ancho internacional;\n    ser\u00e1 un tren igual que el que tienen todas las comunidades aut\u00f3nomas de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000683\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Deslegitimar el Estado de derecho es hacer consultas\n    at\u00edpicas, pretendiendo dotarlas de cierta apariencia democr\u00e1tica, como la\n    hecha en Galicia en relaci\u00f3n con la lengua y las escuelas; deslegitimar\n    el Estado de derecho es estar permanente y sistem\u00e1ticamente lanzando\n    sospechas sobre el buen funcionamiento de la Administraci\u00f3n de Justicia\n    en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000682\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA HACER REALIDAD LA MODERNIZACI\u00d3N DEL\n    SERVICIO  P\u00daBLICO DE LA JUSTICIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "crisis econ\u00f3mica": [6], "calidad": [10], "servicio p\u00fablico": [7, 8, 9]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, una de las asignaturas pendientes de nuestra democracia es\n    tener un servicio p\u00fablico de justicia de calidad y moderno, acorde con el\n    nivel de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos cinco a\u00f1os el Gobierno socialista\n    ha incrementado el 50 por ciento la cuant\u00eda de los presupuestos de\n    justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del Gobierno en su discurso de investidura dijo que la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia de Espa\u00f1a constituye un objetivo crucial e\n    inaplazable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Elemento esencial para lograr este objetivo es el consenso,\n    por eso usted propuso un acuerdo social por la justicia con los grupos\n    parlamentarios, con el Consejo General del Poder Judicial, con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y con el conjunto de los operadores jur\u00eddicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La modernizaci\u00f3n de la justicia en Espa\u00f1a requiere de reformas\n    de estructuras y de m\u00e9todos de trabajo, de incremento de medios\n    personales y materiales y, por supuesto, de la dotaci\u00f3n necesaria de\n    recursos econ\u00f3micos para llevarla a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno para hacer realidad la modernizaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de la\n    justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente, no se ha aprobado en este momento de\n    crisis econ\u00f3mica la demanda de incrementos salariales importantes, que\n    resultar\u00edan dif\u00edcilmente comprensibles para el conjunto de la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, una de las asignaturas pendientes de nuestra democracia es\n    tener un servicio p\u00fablico de justicia de calidad y moderno, acorde con el\n    nivel de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, esto no ha\n    sido suficiente para mejorar de forma sustancial este servicio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno para hacer realidad la modernizaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de la\n    justicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or ministro de\n    Justicia, una de las asignaturas pendientes de nuestra democracia es\n    tener un servicio p\u00fablico de justicia de calidad y moderno, acorde con el\n    nivel de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "servicio p\u00fablico": [6, 7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente,\n    se\u00f1or\u00eda, el Consejo de Ministros acaba de aprobar el Plan estrat\u00e9gico de\n    modernizaci\u00f3n de la justicia, que es una acci\u00f3n concertada con todos los\n    entes p\u00fablicos con competencias en la materia y que parte de un consenso\n    b\u00e1sico alcanzado entre las fuerzas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se persigue que nuestra\n    justicia sea definitivamente un servicio p\u00fablico \u00e1gil, eficaz, moderno,\n    responsable; un servicio p\u00fablico equiparable a los m\u00e1s avanzados de los\n    que ya existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, a lo largo de los pr\u00f3ximos\n    tres a\u00f1os, vamos a incrementar la planta judicial en un 19 por ciento;\n    convocaremos 750 nuevas plazas de jueces, 450 nuevas plazas de fiscales y\n    800 plazas de secretarios judiciales; se desplegar\u00e1 al cien por cien la\n    nueva oficina judicial, lo que supone una reorganizaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia y tambi\u00e9n una racionalizaci\u00f3n de todos sus\n    efectivos; veremos salas de vistas dotadas todas ellas de sistemas de\n    grabaci\u00f3n digital y videoconferencia; los juzgados trabajar\u00e1n con\n    sistemas de gesti\u00f3n procesal e informatizados; los actos de comunicaci\u00f3n\n    procesal entre juzgados se realizar\u00e1n a trav\u00e9s de correo securizado,\n    mediante un sistema que ya todos ustedes conocen -el sistema Lexnet-, y\n    ello nos permitir\u00e1, finalmente, que todos los juzgados de Espa\u00f1a, de una\n    vez por todas, trabajen en red y en tiempo real y que las decisiones\n    puedan ser tomadas por nuestros jueces consultando en el momento las\n    bases de datos de las que disponemos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, un plan\n    que ve la justicia como un servicio p\u00fablico que debe prestar atenci\u00f3n a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso existir\u00e1n y se desplegar\u00e1n oficinas de atenci\u00f3n a\n    las v\u00edctimas y tambi\u00e9n se mejorar\u00e1n todos los entes de apoyo cient\u00edfico a\n    la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, y creo que es fundamental, trabajaremos,\n    aprovechando la Presidencia europea, para que nuestra Administraci\u00f3n de\n    Justicia est\u00e9 mucho m\u00e1s integrada en Europa y que los sistemas de\n    cooperaci\u00f3n jur\u00eddica sean mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con \u00e9l se persigue que nuestra\n    justicia sea definitivamente un servicio p\u00fablico \u00e1gil, eficaz, moderno,\n    responsable; un servicio p\u00fablico equiparable a los m\u00e1s avanzados de los\n    que ya existen en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente, un plan\n    que ve la justicia como un servicio p\u00fablico que debe prestar atenci\u00f3n a\n    los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... SIGUEN PENSANDO,\n    SE\u00d1OR MINISTRO, QUE\n    LA CAMPA\u00d1A DE SU MINISTERIO PARA LA ENTREGA DE ORDENADORES PERSONALES A\n    ALUMNOS DE QUINTO DE PRIMARIA ES UNA INICIATIVA QUE CONTRIBUIR\u00c1 A LA\n    MEJORA SUSTANCIAL DE LA EDUCACI\u00d3N EN EL ESTADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0], "calidad": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... S\u00ed que la simple introducci\u00f3n\n    de tecnolog\u00eda -tiene usted raz\u00f3n- no contribuye a la mejora de la\n    educaci\u00f3n, pero el Plan Educa 2.0 es otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conoce bien ya esta\n    C\u00e1mara que es un esfuerzo de 200 millones de euros, compartido con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, que busca tambi\u00e9n la introducci\u00f3n de pizarras\n    electr\u00f3nicas, la formaci\u00f3n del profesorado, las nuevas tecnolog\u00edas de la\n    ense\u00f1anza; que busca, por otro lado, la creaci\u00f3n de nuevos contenidos\n    docentes, la formaci\u00f3n espec\u00edfica de toda la comunidad educativa en\n    vinculaci\u00f3n con la realidad de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un proyecto integral\n    que estoy convencido de que va a significar una mejora en la calidad de\n    la ense\u00f1anza en nuestro pa\u00eds; es un elemento m\u00e1s e importante, pero no\n    \u00fanico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5, 6], "formaci\u00f3n": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le habla alguien que cree en el papel fundamental de las\n    nuevas tecnolog\u00edas en la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVan ustedes a impulsar la\n    preparaci\u00f3n de materiales en idiomas distintos al castellano y que se\n    utilizan en la educaci\u00f3n en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Vaya Educaci\u00f3n 2.0! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pasa con la formaci\u00f3n del\n    profesorado, porque lo que se hace hoy por hoy dentro de su plan se\n    aborda con cursos presenciales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    presidente del Gobierno se\u00f1al\u00f3 el 2 de mayo que para septiembre -para\n    septiembre- ya contar\u00edan los alumnos de quinto de primaria con esos\n    ordenadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 interfaz deben tener los alumnos, todos la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se va a poner ning\u00fan tipo de\n    filtro a los alumnos de primaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la aplicaci\u00f3n del plan -ahora voy a hablar espec\u00edficamente\n    del Pa\u00eds Vasco, como muestra de que esto es as\u00ed-, en un sitio\n    especialmente complejo, dadas las circunstancias especiales del modelo de\n    financiaci\u00f3n, teniendo en cuenta que la aportaci\u00f3n que corresponde al\n    Estado ha de minorarse del cupo, trabajamos para eso, nosotros tambi\u00e9n\n    garantizamos la aplicaci\u00f3n del programa en el Pa\u00eds Vasco, pero en\n    relaci\u00f3n con ello, dentro del primer trimestre -primer trimestre- del\n    curso 2009-2010, todas las aulas de quinto de primaria de centros\n    p\u00fablicos del Pa\u00eds Vasco, 495 centros, estar\u00e1n dotadas de equipamiento\n    necesario y se habr\u00e1n entregado los ordenadores a 17.000 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000676\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE SON NECESARIAS REFORMAS LEGALES PARA MEJORAR\n    LA CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1], "calidad": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Desde luego coincidimos con usted en que una de las mejores y mayores\n    prioridades en nuestro pa\u00eds en materia de educaci\u00f3n es incrementar la\n    calidad de nuestro sistema educativo y es el principio rector de la LOE,\n    aprobada hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos debatido en otras ocasiones y pensamos que\n    los problemas que tiene la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds requieren modificar\n    el modelo; si se quiere, modificar tambi\u00e9n la cultura educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego coincidimos con usted en que una de las mejores y mayores\n    prioridades en nuestro pa\u00eds en materia de educaci\u00f3n es incrementar la\n    calidad de nuestro sistema educativo y es el principio rector de la LOE,\n    aprobada hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en colaboraci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, hemos puesto en marcha diversos planes y programas que inciden\n    en la mejora de esta calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego coincidimos con usted en que una de las mejores y mayores\n    prioridades en nuestro pa\u00eds en materia de educaci\u00f3n es incrementar la\n    calidad de nuestro sistema educativo y es el principio rector de la LOE,\n    aprobada hace tres a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y para colmo, ayer, su mismo grupo parlamentario neg\u00f3 la\n    posibilidad de que el presidente Zapatero compareciera en esta C\u00e1mara\n    para hablar de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rennos si\n    quieren un pacto de Estado que afecte a toda la educaci\u00f3n espa\u00f1ola o si\n    alguna comunidad quedar\u00e1 excluida en virtud de un supuesto derecho a la\n    negociaci\u00f3n bilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rennos si quieren hablar en serio de educaci\u00f3n\n    o simplemente de cu\u00e1ntos ordenadores o qu\u00e9 banda ancha vamos a colocar en\n    los centros educativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rennos si est\u00e1n dispuestos a hablar\n    de libertades educativas, de vertebrar el sistema educativo espa\u00f1ol, de\n    la calidad y de la excelencia educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Acl\u00e1rennos si est\u00e1n dispuestos a hablar\n    de libertades educativas, de vertebrar el sistema educativo espa\u00f1ol, de\n    la calidad y de la excelencia educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, vamos a asumir\n    la corresponsabilidad de la situaci\u00f3n y vamos a debatir con seriedad y\n    con rigor para abordar los problemas de la educaci\u00f3n en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan\n    temor, al contrario, a hacer un gran debate sobre educaci\u00f3n, pero que no\n    sea una condici\u00f3n previa para esta conversaci\u00f3n que tenemos que mantener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000684\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, coincidir\u00e1 conmigo en que el respeto es la base de la\n    educaci\u00f3n y que el respeto tiene que presidir la relaci\u00f3n entre los\n    padres, los alumnos y los profesores, y en que es en la p\u00e9rdida de la\n    autoridad que se debe al profesor donde est\u00e1 la causa del aumento de la\n    violencia y de las agresiones que estamos viendo cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, coincidir\u00e1 conmigo en que el respeto es la base de la\n    educaci\u00f3n y que el respeto tiene que presidir la relaci\u00f3n entre los\n    padres, los alumnos y los profesores, y en que es en la p\u00e9rdida de la\n    autoridad que se debe al profesor donde est\u00e1 la causa del aumento de la\n    violencia y de las agresiones que estamos viendo cada d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por tanto, le invito a\n    usted y a su grupo, as\u00ed como al resto de los grupos de la C\u00e1mara a que\n    dentro de la propuesta del pacto por la educaci\u00f3n que he formulado\n    podamos debatir con seriedad sobre este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos por eso el compromiso de incrementar su\n    formaci\u00f3n y poner las bases para las mejores condiciones de su trabajo y\n    su promoci\u00f3n, y para eso est\u00e1 ya constituida una mesa de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [3], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [4]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Nosotros le estamos planteando un cambio legal que\n    modifique la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y nos parece que naturalmente\n    eso tambi\u00e9n est\u00e1 en la base del problema, porque los modelos educativos en\n    Espa\u00f1a han sido instaurados a trav\u00e9s de las leyes que ustedes hicieron,\n    porque este es el modelo de la Logse que consagr\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, que es el modelo del fracaso, que es un modelo que no\n    vertebra, que no garantiza la calidad, que no forma en el respeto y que\n    no forma en los valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos un pacto de educaci\u00f3n, tiene que ser un pacto para cambiar y\n    ser\u00e1 para cambiar ese modelo y por tanto tambi\u00e9n para abordar reformas\n    legales y para hacerlo con determinaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo nos dijeron que no a que se celebre\n    un debate monogr\u00e1fico de educaci\u00f3n en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene que temer a las\n    tasas de fracaso escolar que hay en Espa\u00f1a y tiene que temer a la falta\n    de entendimiento que hay entre padres, entre profesores y entre alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le estamos planteando un cambio legal que\n    modifique la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n y nos parece que naturalmente\n    eso tambi\u00e9n est\u00e1 en la base del problema, porque los modelos educativos en\n    Espa\u00f1a han sido instaurados a trav\u00e9s de las leyes que ustedes hicieron,\n    porque este es el modelo de la Logse que consagr\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n, que es el modelo del fracaso, que es un modelo que no\n    vertebra, que no garantiza la calidad, que no forma en el respeto y que\n    no forma en los valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000685\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "sistema educativo": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hay motivos para la satisfacci\u00f3n en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha extendido la escolarizaci\u00f3n por abajo en la educaci\u00f3n\n    infantil, ahora en la etapa de 0-3 a\u00f1os, y tambi\u00e9n por arriba, puesto que\n    hay mucha m\u00e1s poblaci\u00f3n escolar haciendo estudios universitarios, de FP\n    de grado superior y tambi\u00e9n de educaci\u00f3n permanente, y sabemos muy bien\n    que m\u00e1s tiempo de escolarizaci\u00f3n conlleva m\u00e1s y mejor educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos por tanto\n    presumir que la poblaci\u00f3n juvenil e infantil de Espa\u00f1a hoy tiene la mejor\n    educaci\u00f3n que jam\u00e1s ha tenido en ning\u00fan otro momento en la historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente, el informe recientemente publicado de la OCDE se\u00f1ala este\n    camino positivo de la educaci\u00f3n espa\u00f1ola, con datos que ponen de relieve\n    el avance notable en estos \u00faltimos tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se est\u00e1 abordando\n    la formaci\u00f3n profesional y consideramos, se\u00f1or ministro, que los\n    estudiantes de formaci\u00f3n profesional quieren estudiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os nuestro sistema educativo viene desarroll\u00e1ndose a\n    buen ritmo gracias en gran medida a la aplicaci\u00f3n y al desarrollo de la\n    LOE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha acometido -usted lo\n    comentaba hoy- la modernizaci\u00f3n de nuestro sistema educativo con el\n    programa Escuela 2.0 para afrontar los retos que tiene la sociedad de\n    hoy, una sociedad globalizada e interconectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "sistema educativo": [7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hay un incremento anual del 7 por ciento en j\u00f3venes que\n    optan por la educaci\u00f3n superior, frente al 4,5 por ciento del resto de la\n    media Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado la inversi\u00f3n en\n    educaci\u00f3n hasta alcanzar el 4,6 por ciento, pero habiendo crecido m\u00e1s\n    deprisa que el resto de los pa\u00edses, todav\u00eda nos queda mucho por hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Juntos\n    vamos a hacer mucho por la mejora de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la \u00faltima d\u00e9cada, se ha incrementado en 20 puntos el nivel de\n    formaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n adulta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la primera vez en nuestra historia\n    que m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n adulta tiene formaci\u00f3n\n    postobligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de j\u00f3venes que estudian formaci\u00f3n profesional\n    de grado medio es uno de nuestros problemas, pero ha crecido 4 puntos\n    respecto al informe anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen raz\u00f3n los que lo subrayan, pero no\n    tienen raz\u00f3n los que solo subrayan esto, debido a que apenas tenemos un\n    22 por ciento de personas con nivel de formaci\u00f3n intermedio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a estos datos positivos, que marcan una tendencia, nos encontramos\n    con el tal\u00f3n de Aquiles de nuestro sistema educativo, que es el fracaso y\n    el abandono escolar prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000690\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, ya hay m\u00e1s de un mill\u00f3n de\n    parados de larga duraci\u00f3n -los m\u00e1s graves-; un 26 por ciento de esos\n    parados est\u00e1 en persistencia del desempleo y disminuye, por tanto, su\n    experiencia y su cualificaci\u00f3n, y solamente uno de cada siete de esos\n    parados recibe formaci\u00f3n, gracias a unas pol\u00edticas activas de empleo que\n    se han convertido en las \u00faltimas de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de tres meses le va a\n    corresponder, durante la Presidencia europea, presidir las reuniones de\n    los ministros de Trabajo, y cuando le digan que de cada 100 europeos en\n    paro 58 tienen el DNI espa\u00f1ol y que los otros 42 corresponden a las otras\n    veintisiete nacionalidades de la Uni\u00f3n Europea, \u00bfusted qu\u00e9 les va a\n    contestar, se\u00f1or Corbacho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el empleo en Espa\u00f1a se ha visto afectado m\u00e1s intensamente por la\n    crisis econ\u00f3mica internacional, como usted bien sabe, b\u00e1sicamente por\n    tres razones, en primer lugar, por factores estructurales del mercado\n    laboral, que hace que nuestro pa\u00eds hist\u00f3ricamente amplifique el empleo\n    cuando est\u00e1 en fase expansiva, pero tambi\u00e9n que se acreciente de una\n    manera importante el desempleo, como es el caso en el que estamos ahora;\n    en segundo lugar, por el crecimiento extraordinario de la poblaci\u00f3n\n    activa que usted bien conoce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted, se\u00f1or Corbacho, ha renunciado a\n    transformar todo lo que no funciona en el mercado laboral en aras de una\n    ideolog\u00eda absolutamente caduca, mientras disminuye nuestra\n    competitividad, disminuye nuestro bienestar y aumenta nuestra econom\u00eda\n    sumergida y la beneficencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha votado a todas que\n    no; el partido que ha subido el paro del 10 al 20 por ciento ha votado\n    que no a todas las soluciones del partido que disminuy\u00f3 del 23 al 10 por\n    ciento el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000686\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER EL MINISTRO DE TRABAJO PARA\n    EVITAR QUE ESPA\u00d1A SE CONVIERTA, SEG\u00daN LA OCDE, EN EL PRIMER PRODUCTOR\n    MUNDIAL DEL PARO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, la OCDE prev\u00e9 en su \u00faltimo informe para final de\n    2010 una tasa de paro en torno al 20 por ciento, exactamente el 19,8 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n la OCDE dice en su informe que el incremento\n    del paro en Espa\u00f1a es el mayor de la OCDE al subir en 9,3 puntos\n    porcentuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, le pregunto esta ma\u00f1ana: \u00bfQu\u00e9\n    piensa hacer para evitar que Espa\u00f1a se convierta, seg\u00fan\n    los datos de la OCDE, en el primer productor mundial de paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No lo tenemos en Espa\u00f1a gracias al colch\u00f3n que supone la familia\n    y, lo que es peor, se\u00f1or ministro, a la econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "formaci\u00f3n": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes han criticado\n    hasta la saciedad el PlanE, pero les recuerdo que gracias a ese plan\n    400.000 trabajadores hoy est\u00e1n trabajando y 14.000 empresas hoy est\u00e1n\n    trabajando gracias a ese plan que ustedes criticaron tanto, y gracias\n    tambi\u00e9n a muchos de los planes que ha apoyado y ha puesto en\n    funcionamiento el Gobierno hoy tenemos una situaci\u00f3n mejor de la que\n    ten\u00edamos hace un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno ha tomado medidas de choque para paliar uno de los graves\n    problemas de la crisis econ\u00f3mica que es el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando su compa\u00f1ero hac\u00eda referencia a la formaci\u00f3n, a la\n    intermediaci\u00f3n y a los itinerarios, me imagino que estaba pensando en la\n    Comunidad de Madrid y en do\u00f1a Esperanza Aguirre, porque es all\u00ed donde\n    residen l\u00f3gicamente esas competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno ha tomado medidas de choque para paliar uno de los graves\n    problemas de la crisis econ\u00f3mica que es el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En esa estamos trabajando a lo largo de estos\n    meses y en esa estamos haciendo la operaci\u00f3n de relaciones con Alemania,\n    con B\u00e9lgica y con Reino Unido, mediante una comisi\u00f3n de seguimiento que\n    se ha realizado a trav\u00e9s del Ministerio de Industria y en la que\n    colaboran Arag\u00f3n y el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hicimos porque esta planta atraviesa problemas derivados\n    de la bancarrota de General Motors en Am\u00e9rica y sus efectos se trasladan\n    a Europa, eso a pesar de que es la planta m\u00e1s competitiva de esta\n    corporaci\u00f3n y de que con 2.000 trabajadores menos producimos el doble de\n    lo que hace veinti\u00fan a\u00f1os se hac\u00eda o que con el 13 por ciento de la\n    plantilla europea de Opel estamos produciendo el 28 por ciento del total\n    de unidades de esta empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresas": [0, 1], "industria": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para\n    ello y a trav\u00e9s del Plan de competitividad del sector de la automoci\u00f3n,\n    estamos prestando apoyo a 162 planes de empresas en trece comunidades\n    aut\u00f3nomas, con un nivel de inversi\u00f3n asociado de m\u00e1s de 3.000 millones de\n    euros para 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las empresas beneficiarias de estas ayudas se\n    encuentra tambi\u00e9n General Motors Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la industria automovil\u00edstica est\u00e1 atravesando por una dif\u00edcil\n    situaci\u00f3n que ha llevado a la quiebra a compa\u00f1\u00edas importantes en los\n    mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto y por lo que hace referencia al ministro de Industria, Turismo y\n    Comercio, ha mantenido diversos contactos con los ministros de Industria\n    alem\u00e1n y brit\u00e1nico, con el presidente de Fiat y con el presidente de\n    General Motors, entre otros; ha asistido a la reuni\u00f3n convocada por la\n    Comisi\u00f3n Europea para coordinar las actuaciones de los distintos\n    gobiernos; ha asistido tambi\u00e9n a la reuni\u00f3n en Berl\u00edn del grupo de pa\u00edses\n    Opel y ha visitado la planta de Opel en Figuruelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas ayudas la planta de Figueruelas ha\n    reforzado a\u00fan m\u00e1s su potencial de trabajo, que hoy la sit\u00faa como la\n    segunda m\u00e1s competitiva de Europa, un nivel de competitividad que a\n    juicio del Gobierno justifica el mantenimiento de sus niveles de\n    actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo dude,\n    se\u00f1or\u00eda, vamos a seguir trabajando en colaboraci\u00f3n con el Gobierno de\n    Arag\u00f3n, los responsables de la planta y los sindicatos para mantener los\n    niveles de empleo y actividad de Figueruelas y continuar con todas las\n    v\u00edas de acci\u00f3n y de di\u00e1logo que sean necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000688\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "calidad": [1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Todas estas pol\u00edticas han venido a mejorar sustancialmente la calidad de\n    vida de los mayores de hoy, pero el mayor no demanda solo servicios\n    asistenciales, que por supuesto debemos seguir mejorando, el nuevo perfil\n    del mayor del siglo XXI demanda actividad, programas adaptados a su\n    realidad, a sus condiciones f\u00edsicas, que han ido mejorando gracias a los\n    avances de la medicina, la mejora de las condiciones en el trabajo y el\n    disfrute del ocio saludable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas pol\u00edticas han venido a mejorar sustancialmente la calidad de\n    vida de los mayores de hoy, pero el mayor no demanda solo servicios\n    asistenciales, que por supuesto debemos seguir mejorando, el nuevo perfil\n    del mayor del siglo XXI demanda actividad, programas adaptados a su\n    realidad, a sus condiciones f\u00edsicas, que han ido mejorando gracias a los\n    avances de la medicina, la mejora de las condiciones en el trabajo y el\n    disfrute del ocio saludable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se trata, en fin, de mejorar la calidad de vida de las personas\n    mayores, fomentando un envejecimiento activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3, 4], "empresa": [0, 1], "suelo": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se demuestra que una empresa p\u00fablica puede ser\n    autosuficiente y puede trabajar para beneficiar la vida de los\n    ciudadanos, para hacer posible el derecho constitucional a una vivienda\n    digna y a unas condiciones asequibles para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en un\n    momento como este, en el que celebramos el 50\u00ba aniversario de Sepes, el\n    aniversario de una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda, mientras otros piden que\n    se suprima su ministerio, yo le pido que informe e ilustre a esta C\u00e1mara\n    sobre c\u00f3mo ha evolucionado Sepes y, sobre todo, lo que es m\u00e1s importante\n    -y s\u00e9 que es lo que tiene usted actualmente en la cabeza-, cu\u00e1l es el\n    futuro de esta empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la labor que usted est\u00e1 llevando a efecto, en la labor\n    que usted est\u00e1 realizando, poniendo por primera vez en marcha una\n    pol\u00edtica global de vivienda, Sepes est\u00e1 interpretando un papel\n    fundamental en la promoci\u00f3n, en la creaci\u00f3n, en la venta de suelo tanto\n    industrial como para vivienda de VPO, y mucho m\u00e1s en un momento como el\n    actual donde quienes no hac\u00edan y no hab\u00edan apostado por la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial lo est\u00e1n haciendo de una forma fehaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se demuestra que una empresa p\u00fablica puede ser\n    autosuficiente y puede trabajar para beneficiar la vida de los\n    ciudadanos, para hacer posible el derecho constitucional a una vivienda\n    digna y a unas condiciones asequibles para los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, en un\n    momento como este, en el que celebramos el 50\u00ba aniversario de Sepes, el\n    aniversario de una pol\u00edtica p\u00fablica de vivienda, mientras otros piden que\n    se suprima su ministerio, yo le pido que informe e ilustre a esta C\u00e1mara\n    sobre c\u00f3mo ha evolucionado Sepes y, sobre todo, lo que es m\u00e1s importante\n    -y s\u00e9 que es lo que tiene usted actualmente en la cabeza-, cu\u00e1l es el\n    futuro de esta empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en la labor que usted est\u00e1 llevando a efecto, en la labor\n    que usted est\u00e1 realizando, poniendo por primera vez en marcha una\n    pol\u00edtica global de vivienda, Sepes est\u00e1 interpretando un papel\n    fundamental en la promoci\u00f3n, en la creaci\u00f3n, en la venta de suelo tanto\n    industrial como para vivienda de VPO, y mucho m\u00e1s en un momento como el\n    actual donde quienes no hac\u00edan y no hab\u00edan apostado por la vivienda de\n    protecci\u00f3n oficial lo est\u00e1n haciendo de una forma fehaciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "vivienda": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1], "suelo": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por tanto, ha demostrado una enorme\n    capacidad de adaptaci\u00f3n a las circunstancias y a las demandas,\n    necesidades tanto de la sociedad como de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a poner al servicio\n    de la nueva econom\u00eda sostenible que impulsa el Gobierno a trav\u00e9s de una\n    doble estrategia: por una parte, reforzar el impulso de la actividad\n    econ\u00f3mica y del empleo con operaciones estrat\u00e9gicas en parques\n    aeroportuarios y log\u00edsticos y, por otra parte, reforzar actividades de\n    rehabilitaci\u00f3n y renovaci\u00f3n de zonas urbanas que est\u00e1n obsoletas y que\n    necesitan, por supuesto, mejorar su eficiencia energ\u00e9tica y su\n    sostenibilidad, tanto desde el punto de vista residencial como de\n    pol\u00edgonos industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa fecha, a su actividad tradicional que era la organizaci\u00f3n\n    de suelo industrial y log\u00edstico se ha a\u00f1adido la actividad de\n    urbanizaci\u00f3n de suelo residencial para favorecer el acceso a la vivienda\n    asequible para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se va a poner al servicio\n    de la nueva econom\u00eda sostenible que impulsa el Gobierno a trav\u00e9s de una\n    doble estrategia: por una parte, reforzar el impulso de la actividad\n    econ\u00f3mica y del empleo con operaciones estrat\u00e9gicas en parques\n    aeroportuarios y log\u00edsticos y, por otra parte, reforzar actividades de\n    rehabilitaci\u00f3n y renovaci\u00f3n de zonas urbanas que est\u00e1n obsoletas y que\n    necesitan, por supuesto, mejorar su eficiencia energ\u00e9tica y su\n    sostenibilidad, tanto desde el punto de vista residencial como de\n    pol\u00edgonos industriales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, como usted comentaba, estamos celebrando en estos\n    d\u00edas el 50\u00ba aniversario de la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo,\n    Sepes, que est\u00e1 adscrita al Ministerio de Vivienda desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa fecha, a su actividad tradicional que era la organizaci\u00f3n\n    de suelo industrial y log\u00edstico se ha a\u00f1adido la actividad de\n    urbanizaci\u00f3n de suelo residencial para favorecer el acceso a la vivienda\n    asequible para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como saben, Sepes ha puesto\n    en marcha la oferta p\u00fablica de compra de suelo, a trav\u00e9s de un cr\u00e9dito\n    del ICO de 250 millones de euros, y la compra de suelo de la\n    Administraci\u00f3n General de Estado para vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, como usted comentaba, estamos celebrando en estos\n    d\u00edas el 50\u00ba aniversario de la Entidad P\u00fablica Empresarial de Suelo,\n    Sepes, que est\u00e1 adscrita al Ministerio de Vivienda desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de esa fecha, a su actividad tradicional que era la organizaci\u00f3n\n    de suelo industrial y log\u00edstico se ha a\u00f1adido la actividad de\n    urbanizaci\u00f3n de suelo residencial para favorecer el acceso a la vivienda\n    asequible para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, se ha\n    convertido en el primer operador de suelo de Espa\u00f1a, que trabaja\n    necesariamente en cooperaci\u00f3n con las dem\u00e1s administraciones p\u00fablicas\n    competentes, comunidades aut\u00f3nomas y ayuntamientos, con los que colabora\n    en absoluta lealtad institucional y a su instancia en aquellas zonas,\n    pol\u00edgonos y operaciones que cada administraci\u00f3n competente considera\n    prioritarias en su territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, como saben, Sepes ha puesto\n    en marcha la oferta p\u00fablica de compra de suelo, a trav\u00e9s de un cr\u00e9dito\n    del ICO de 250 millones de euros, y la compra de suelo de la\n    Administraci\u00f3n General de Estado para vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "empresas": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, la Zona Especial de\n    Canarias constituye uno de los desarrollos del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal\n    de Canarias, orientado a traer inversi\u00f3n productiva a una regi\u00f3n con\n    especiales dificultades para la producci\u00f3n de muchos bienes y servicios,\n    para la diversificaci\u00f3n de su econom\u00eda y para superar sus cr\u00f3nicos\n    niveles de desempleo, siempre por encima de la media nacional en las\n    \u00faltimas d\u00e9cadas, y m\u00e1s especialmente ahora, en tiempos de crisis, cuando\n    el desempleo canario supera el 26 por ciento y nos exige a todos mejorar\n    los instrumentos vigentes y crear otros nuevos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ZEC, actualmente aquejada de defectos de dise\u00f1o t\u00e9cnico fiscal, tiene\n    m\u00e1s recorrido y m\u00e1s posibilidades y es necesario conocer los planes de su\n    Gobierno para que realmente sea una herramienta m\u00e1s efectiva en la lucha\n    contra el actual ciclo de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si para el\n    primer periodo de vigencia de la ZEC el tope de costo o ahorro fiscal de\n    esta ayuda al funcionamiento autorizado por la Uni\u00f3n Europea era de 102\n    millones de euros, lo cierto es que no se ha consumido ni el 25 por\n    ciento, lo que da idea de que el efecto incentivador de la ZEC en la\n    econom\u00eda canaria ha sido escaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, los datos lo demuestran: la econom\u00eda canaria\n    sigue caracteriz\u00e1ndose por una alta concentraci\u00f3n de actividad en los\n    sectores de turismo y construcci\u00f3n, ha seguido la tendencia contraria a\n    la perseguida por el REF que no era otra que la diversificaci\u00f3n\n    productiva, ha seguido aumentando la concentraci\u00f3n en unos pocos sectores\n    que tienen que ver con la construcci\u00f3n, los servicios inmobiliarios,\n    hosteler\u00eda, comercio y transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la ZEC\n    no lleg\u00f3 a cumplir enteramente su papel como marco id\u00f3neo para la\n    diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda, si se ha aplicado solo una cuarta parte\n    del costo fiscal previsto, algunas medidas urgentes se podr\u00e1n adaptar en\n    los pr\u00f3ximos meses para mejorar el atractivo de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, interpelamos a su Gobierno para saber su opini\u00f3n sobre los\n    resultados reales de la Zona Especial de Canarias, en cuanto al logro de\n    su finalidad de captar financiaci\u00f3n extranjera para la diversificaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda canaria y sobre las medidas previstas para mejorarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En s\u00edntesis, la ZEC ha\n    permitido ahorros fiscales para un concreto n\u00famero de empresas, 354\n    registradas y a\u00fan operativas entre los a\u00f1os 2000 y 2008 que, sin embargo,\n    por su peque\u00f1a dimensi\u00f3n, ni han logrado incidir significativamente en la\n    estructura productiva de Canarias ni han logrado generar el pretendido\n    foco de atracci\u00f3n de inversiones extranjeras en sectores ajenos al\n    turismo y a la construcci\u00f3n porque las limitaciones del instrumento\n    impiden que se acojan a \u00e9l grandes empresas procedentes del exterior al\n    ser los tipos reales poco competitivos internacionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que existe m\u00e1s margen del propio\n    Estado espa\u00f1ol para dise\u00f1ar el r\u00e9gimen de las empresas acogidas a este\n    instrumento de forma m\u00e1s flexible y menos restrictiva, ser\u00eda urgente,\n    se\u00f1ora ministra, actuar al menos en cuatro apartados, sin perjuicio de\n    reformas de mayor profundidad y calado tambi\u00e9n viables de cara al futuro,\n    a saber: crear condiciones para que tambi\u00e9n las grandes empresas puedan\n    instalarse en r\u00e9gimen ZEC, especialmente si son captadas en el exterior;\n    facilitar que las empresas extranjeras puedan establecerse mediante\n    sucursales y no necesariamente mediante sociedades nuevas, eliminando la\n    discriminaci\u00f3n que persiste en la normativa actual; acabar -y esto es\n    importante- con la discriminaci\u00f3n que sufre el inversor nacional frente\n    al extranjero, al no tener un r\u00e9gimen favorable que le evite la doble\n    imposici\u00f3n; y permitir que las sociedades ZEC de producci\u00f3n de bienes\n    puedan establecerse en todo el territorio canario y no solo en las zonas\n    acotadas para ello, manteniendo el\n    l\u00edmite en hect\u00e1reas de su extensi\u00f3n, ya que su producci\u00f3n se puede mover\n    en libre pr\u00e1ctica en toda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica reforma efectiva de la ZEC en estos a\u00f1os ha sido la ampliaci\u00f3n\n    del plazo de vigencia hasta el 2013, en lo que se refiere a la\n    inscripci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, los datos lo demuestran: la econom\u00eda canaria\n    sigue caracteriz\u00e1ndose por una alta concentraci\u00f3n de actividad en los\n    sectores de turismo y construcci\u00f3n, ha seguido la tendencia contraria a\n    la perseguida por el REF que no era otra que la diversificaci\u00f3n\n    productiva, ha seguido aumentando la concentraci\u00f3n en unos pocos sectores\n    que tienen que ver con la construcci\u00f3n, los servicios inmobiliarios,\n    hosteler\u00eda, comercio y transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [9], "educaci\u00f3n": [6], "crisis econ\u00f3mica": [7, 8], "empresas": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha creado y defendido el R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal\n    especial para Canarias, la Zona Especial de Canarias en particular, como\n    un elemento que incentive el establecimiento de empresas en las islas\n    para favorecer un crecimiento equilibrado de la econom\u00eda canaria, y eso,\n    como sabe, teniendo en cuenta que, como usted ha dicho, el modelo de\n    crecimiento econ\u00f3mico de Canarias en este momento tiene una dependencia\n    que a algunos se nos antoja excesiva de los sectores de la construcci\u00f3n y\n    el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario equilibrar el crecimiento de la econom\u00eda canaria\n    y estoy de acuerdo con usted en que la Zona Especial de Canarias tiene\n    que tener unas actuaciones relevantes en este sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s hay otras medidas que ha adoptado el Gobierno y que han tenido\n    impacto importante en la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado y defendido el R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal\n    especial para Canarias, la Zona Especial de Canarias en particular, como\n    un elemento que incentive el establecimiento de empresas en las islas\n    para favorecer un crecimiento equilibrado de la econom\u00eda canaria, y eso,\n    como sabe, teniendo en cuenta que, como usted ha dicho, el modelo de\n    crecimiento econ\u00f3mico de Canarias en este momento tiene una dependencia\n    que a algunos se nos antoja excesiva de los sectores de la construcci\u00f3n y\n    el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es\n    iniciar a partir de enero de 2010 un proyecto de promoci\u00f3n m\u00e1s ambicioso\n    que incluya la participaci\u00f3n de empresas privadas del sector, porque\n    entendemos que el sector tur\u00edstico va a seguir siendo un importante\n    factor de crecimiento y desarrollo para Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comisi\u00f3n Europea autoriz\u00f3 el 20 de diciembre de 2006 la ampliaci\u00f3n de\n    esa duraci\u00f3n del r\u00e9gimen de la Zona Especial Canaria hasta el 31 de\n    diciembre de 2019 para las empresas que se inscriban en el registro\n    oficial antes del 31 de diciembre del a\u00f1o 2013, y adem\u00e1s este r\u00e9gimen\n    resulta de aplicaci\u00f3n a las entidades que se inscribieron durante el\n    periodo precedente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 18 de mayo se firm\u00f3 un convenio entre el Ministerio\n    de Educaci\u00f3n y la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n, Universidades, Cultura y\n    Deportes de Canarias para mejorar las infraestructuras educativas de las\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Consejo de Ministros de 18 de abril del a\u00f1o pasado, el Gobierno\n    ha planteado todo un conjunto de medidas espec\u00edficamente dedicadas a\n    hacer frente a la crisis econ\u00f3mica, y en particular ha tenido muy en\n    cuenta los efectos de la crisis econ\u00f3mica en Canarias, un territorio que\n    cuenta con una serie de reg\u00edmenes y medidas espec\u00edficas de actuaci\u00f3n del\n    Gobierno por raz\u00f3n de su insularidad y su ultraperificidad en el \u00e1mbito\n    europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente querr\u00eda destacarle que, como ya anunci\u00f3 el presidente del\n    Gobierno en el debate del estado de la Naci\u00f3n y como es sabido -se ha\n    dicho tambi\u00e9n aqu\u00ed-, en el mes de octubre se va a celebrar una reuni\u00f3n\n    del Consejo de Ministros en Canarias, en la que se va a plasmar la\n    estrategia integral para Canarias que el Gobierno quiere impulsar, y de\n    la que creo que ha dado ya muestras importantes de estar absolutamente\n    convencido de que es necesario llevar a cabo actuaciones espec\u00edficas en\n    esta comunidad que tengan en cuenta las especiales circunstancias de\n    Canarias, y asimismo, c\u00f3mo no, el efecto que la crisis econ\u00f3mica est\u00e1\n    suponiendo sobre el bienestar de sus ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha promovido la renovaci\u00f3n de ese r\u00e9gimen teniendo en\n    cuenta sus efectos beneficiosos, y teniendo en cuenta tambi\u00e9n lo\n    importante que es para el desarrollo econ\u00f3mico, social y, como usted ha\n    comentado, para la diversificaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica en el\n    archipi\u00e9lago canario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es importante empezar a mover la estructura de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No me cabe ninguna duda\n    de que de la misma manera que hemos sido capaces en estos \u00faltimos meses\n    de adoptar medidas que puedan ayudar a combatir los efectos de la crisis\n    -usted lo ha dicho, hemos intentado parar el golpe-, es momento tambi\u00e9n\n    de pensar en el futuro; un futuro que para todos va a estar tambi\u00e9n\n    incorporado en ese proyecto de ley de econom\u00eda sostenible que esperamos\n    traer al Congreso; un futuro que para Canarias, adem\u00e1s de lo que dispone\n    este proyecto de ley, tiene que estar incorporado en la mejora de los\n    instrumentos que en este momento ya existen, en particular en la Zona\n    Especial Canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos por mejorar las\n    circunstancias en las que se desarrolla la actividad de las empresas con\n    relaci\u00f3n a esta especificidad de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos por mejorar las\n    circunstancias en las que se desarrolla la actividad de las empresas con\n    relaci\u00f3n a esta especificidad de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos por mejorar las\n    circunstancias en las que se desarrolla la actividad de las empresas con\n    relaci\u00f3n a esta especificidad de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000114\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [14, 15, 16, 17], "empresas": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "industria": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, en primer lugar y antes de entrar en la materia, perm\u00edtanme que\n    muestre mi sorpresa porque una interpelaci\u00f3n que est\u00e1 dirigida al \u00e1rea\n    econ\u00f3mica del Gobierno, que afecta a un sector de la industria como es el\n    del autom\u00f3vil, no sea contestada no ya por el ministro de industria, que\n    s\u00e9 que est\u00e1 ausente y hab\u00eda comunicado su ausencia a esta C\u00e1mara, pero s\u00ed\n    muestre mi sorpresa porque la vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda, que estaba hace un minuto en ese esca\u00f1o,\n    abandone r\u00e1pidamente el hemiciclo, y sea usted, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, el que conteste la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una econom\u00eda globalizada -y usted lo sabe seguramente mejor\n    que yo- no solo es necesario que las filiales est\u00e9n muy en contacto con\n    sus matrices, sino que es obligatorio que sean m\u00e1s competitivas, y no\n    solamente por sus condiciones internas de producci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro de Fomento, creo que estar\u00e1 de acuerdo\n    conmigo en que es preciso, en un momento tan complicado como el que las\n    industrias del sector automovil\u00edstico est\u00e1n viviendo en Espa\u00f1a, que desde\n    el Gobierno se dise\u00f1e una estrategia espa\u00f1ola no solo a corto plazo, que\n    por supuesto tambi\u00e9n, sino una estrategia a medio plazo, en la que deben\n    estar englobadas medidas econ\u00f3micas, medidas industriales y tambi\u00e9n -y\n    reitero lo de econom\u00eda globalizada- medidas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, en esa econom\u00eda globalizada y\n    en esas estrategias pol\u00edticas, llegamos a la situaci\u00f3n actual, que es,\n    se\u00f1or ministro, que la fiduciaria de Opel ha firmado un preacuerdo de\n    venta con una sociedad que est\u00e1 liderada por una empresa\n    austro-canadiense, Magna, por una empresa rusa de fabricaci\u00f3n de\n    autom\u00f3viles, y por un banco ruso, que ha presentado su plan futuro de\n    reestructuraci\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las noticias que llegan a Arag\u00f3n son muy negativas para el conjunto de la\n    econom\u00eda aragonesa, y l\u00f3gicamente, se\u00f1or ministro, en una econom\u00eda\n    globalizada y en la Uni\u00f3n Europea, conforme est\u00e1 Europa, era preciso que\n    desde febrero del a\u00f1o pasado el Gobierno de Espa\u00f1a hubiera estado m\u00e1s\n    presente en todas las reuniones en las cuales se ha ido gestando ese\n    proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La producci\u00f3n del Opel Corsa de tres puertas, y\n    probablemente del de cinco puertas, que ya han anunciado que va a salir\n    de la planta de Figueruelas, se va a ir a una planta alemana, se\u00f1or\n    ministro de Fomento, y no hace falta decir el da\u00f1o que todo ello va a\n    suponer para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para\n    la econom\u00eda aragonesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nuestras empresas automovil\u00edsticas son siempre dependientes de las\n    matrices extranjeras, en unos casos americanas y en otros casos de otros\n    pa\u00edses europeos, y por tanto siempre est\u00e1n mirando por el rabillo del ojo\n    a la pol\u00edtica econ\u00f3mica y a las pol\u00edticas estrat\u00e9gicas de la empresa\n    matriz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s el 25 por\n    ciento de todas las empresas aragonesas del sector de la automoci\u00f3n\n    dependen directamente de General Motors o de Opel, que por hablar tambi\u00e9n\n    de cifras de empleo, que es realmente lo importante, generan en torno a\n    7.000 empleos -seg\u00fan qui\u00e9n d\u00e9 las cifras son 6.700 \u00f3 7.000- y unos 20.000\n    indirectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, en primer lugar y antes de entrar en la materia, perm\u00edtanme que\n    muestre mi sorpresa porque una interpelaci\u00f3n que est\u00e1 dirigida al \u00e1rea\n    econ\u00f3mica del Gobierno, que afecta a un sector de la industria como es el\n    del autom\u00f3vil, no sea contestada no ya por el ministro de industria, que\n    s\u00e9 que est\u00e1 ausente y hab\u00eda comunicado su ausencia a esta C\u00e1mara, pero s\u00ed\n    muestre mi sorpresa porque la vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda, que estaba hace un minuto en ese esca\u00f1o,\n    abandone r\u00e1pidamente el hemiciclo, y sea usted, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, el que conteste la interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, no descubro nada que no sepamos si hago\n    referencia a algunos datos que revelan la importancia y el peso de la\n    industria automovil\u00edstica en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria espa\u00f1ola tiene otra\n    caracter\u00edstica, que no solo afecta a nuestro pa\u00eds, sino tambi\u00e9n a otros\n    pa\u00edses europeos, y es que es una industria de filiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, si me permiten, tras este marco general, hablar\u00e9 algo de un tema\n    que est\u00e1 teniendo especial presencia y virulencia, y que puede afectar de\n    una manera grave o cuando menos peligrosa a la industria del autom\u00f3vil en\n    general en Espa\u00f1a, y de manera muy especial en Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si a este peso espec\u00edfico\n    directo le sumamos el generado por las industrias auxiliares, que han\n    llegado a todo el entorno de Figueruelas atra\u00eddas como polo de atracci\u00f3n\n    de la industria principal, estar\u00edamos hablando, seg\u00fan algunos expertos de\n    la universidad de Zaragoza, del 30 por ciento del PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, se\u00f1or ministro de Fomento, y es que la semana pasada\n    se celebr\u00f3 una reuni\u00f3n de l\u00edderes europeos, y el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero\n    tuvo la oportunidad de estar al lado de la canciller Merkel -\u00bfrecuerdan,\n    aquella fracasada de hace cinco a\u00f1os?-, y tampoco tenemos noticia de que\n    el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se haya dirigido a su colega alemana para\n    expresarle su inter\u00e9s al respecto, y sobre todo para negociar una\n    estrategia conjunta de la industria del autom\u00f3vil en Europa donde la\n    industria espa\u00f1ola tuviera el peso que le correspond\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nuestras empresas automovil\u00edsticas son siempre dependientes de las\n    matrices extranjeras, en unos casos americanas y en otros casos de otros\n    pa\u00edses europeos, y por tanto siempre est\u00e1n mirando por el rabillo del ojo\n    a la pol\u00edtica econ\u00f3mica y a las pol\u00edticas estrat\u00e9gicas de la empresa\n    matriz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos sabemos que en septiembre de 2008 General Motors, la empresa\n    matriz, entra en una situaci\u00f3n muy complicada y la crisis eclosiona en\n    febrero del a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, en esa econom\u00eda globalizada y\n    en esas estrategias pol\u00edticas, llegamos a la situaci\u00f3n actual, que es,\n    se\u00f1or ministro, que la fiduciaria de Opel ha firmado un preacuerdo de\n    venta con una sociedad que est\u00e1 liderada por una empresa\n    austro-canadiense, Magna, por una empresa rusa de fabricaci\u00f3n de\n    autom\u00f3viles, y por un banco ruso, que ha presentado su plan futuro de\n    reestructuraci\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro, lo que ocurre es que el presidente del Gobierno,\n    que en otras ocasiones ha estado muy activo en otros temas, ha tenido la\n    oportunidad de estar hace escasamente diez d\u00edas en Rusia asistiendo a una\n    reuni\u00f3n bilateral para hablar de futuras actividades econ\u00f3micas\n    conjuntas, y que sepamos no ha habido una sola menci\u00f3n, se\u00f1or ministro de\n    Fomento, del presidente del Gobierno en sus entrevistas de primer nivel\n    con las autoridades rusas respecto a cu\u00e1les eran los planes de la empresa\n    rusa automovil\u00edstica GAZ y del banco con respecto al futuro de Opel\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "empresa": [6, 7], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso le felicito porque\n    haya admitido que esta es una crisis global que tiene su impacto\n    precisamente en la econom\u00eda y en la producci\u00f3n de una planta tan\n    importante como es la que usted ha mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre apelan a su pasado, y es verdad que nos dejaron una\n    econom\u00eda aparentemente con buena salud, pero con mucho colesterol, con\n    mucho ladrillo y con baja productividad, y eso era transversal para todos\n    los \u00e1mbitos de nuestra econom\u00eda, y a eso no escapaban tampoco los\n    recursos que ustedes ten\u00edan que destinar a I+D+i en el sector de la\n    automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre todas las ayudas me gustar\u00eda relacionar la del\n    montaje global de 300 millones de euros, que va a garantizar la\n    competitividad futura de las empresas del sector y las deducciones\n    fiscales para este tipo de actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, tambi\u00e9n he de rese\u00f1ar nuestra apuesta decidida por mejorar\n    las condiciones log\u00edsticas de nuestra industria del autom\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de una cuesti\u00f3n trascendental, ya que los costes log\u00edsticos representan\n    alrededor del 10 por ciento de la estructura del coste de la industria,\n    por encima de lo que representan los costes laborales, el 8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, tambi\u00e9n desde el ministerio, en coordinaci\u00f3n con el Ministerio\n    de Industria, vamos a impulsar todo lo que tenga que ver para favorecer\n    el transporte por ferrocarril, alargando los apartaderos para permitir\n    una mayor capacidad de transporte en los trenes, lo que rebajar\u00e1 el coste\n    del transporte, as\u00ed como priorizar la entrada de los ferrocarriles en los\n    puertos e impulsar las autopistas del mar, como es el acuerdo que he\n    suscrito con el ministro italiano de transporte en la \u00faltima cumbre\n    hispano-italiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos planteado una\n    inversi\u00f3n asociada al mismo, en este a\u00f1o 2009, de 3.093 millones de\n    euros, que han supuesto dar apoyo a 162 planes de empresa, muchos de los\n    cuales tienen que ver con la empresa a la que usted hac\u00eda referencia, y\n    gracias a ese plan se est\u00e1n impulsando en nuestro pa\u00eds seis nuevos\n    modelos y una nueva familia de motores en muchas plantas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, vamos a trabajar para que efectivamente, sabiendo las\n    dificultades que tiene la empresa y que usted misma ha se\u00f1alado, el\n    impacto sobre el empleo y la viabilidad de esa planta se sit\u00fae en el\n    contexto del impacto que va a tener, por ejemplo, en el empleo en\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector de la automoci\u00f3n para nosotros es estrat\u00e9gico, tanto\n    por su elevado peso en el valor a\u00f1adido y el empleo como por su capacidad\n    de arrastre y su contribuci\u00f3n a nuestra actividad exportadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, efectivamente s\u00e9, y lo he dicho, que las\n    interpelaciones al Gobierno las puede contestar cualquier ministro, pero\n    no me negar\u00e1\n    usted que es sorprendente cuando menos que la vicepresidenta de Econom\u00eda,\n    que es la que lidera esa \u00e1rea, haya salido del hemiciclo treinta segundos\n    despu\u00e9s de anunciarse esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    respecto a que el se\u00f1or Montoro no suba aqu\u00ed a hablar de Econom\u00eda debo\n    decirle que yo tambi\u00e9n soy miembro de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y, por\n    tanto, puedo subir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Arag\u00f3n ha subido el paro en un 80 por\n    ciento en este \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "industria": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, dentro de poco tiempo vamos a aprobar en esta C\u00e1mara los\n    Presupuestos Generales del Estado y lo vamos a hacer para seguir\n    trabajando por reactivar nuestra econom\u00eda, que tambi\u00e9n es reactivar la\n    demanda de autom\u00f3viles, y as\u00ed contribuir a sentar las bases de una\n    industria mucho m\u00e1s s\u00f3lida, mucho m\u00e1s competitiva y mucho m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tengo que\n    repetirle, se\u00f1or Montoro, que la econom\u00eda que recibimos era aparentemente\n    saludable pero que ten\u00eda un colesterol muy alto; demasiado ladrillo y\n    poca productividad en todos los sectores y tambi\u00e9n en este sector\n    industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s\n    de todo, son ustedes, y no nosotros, quienes llevan tiempo, como le dec\u00eda\n    hace un momento, apostando por la flexibilizaci\u00f3n del mercado de trabajo\n    como receta m\u00e1gica para solucionar todos los males de nuestra econom\u00eda,\n    tambi\u00e9n los del sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, dentro de poco tiempo vamos a aprobar en esta C\u00e1mara los\n    Presupuestos Generales del Estado y lo vamos a hacer para seguir\n    trabajando por reactivar nuestra econom\u00eda, que tambi\u00e9n es reactivar la\n    demanda de autom\u00f3viles, y as\u00ed contribuir a sentar las bases de una\n    industria mucho m\u00e1s s\u00f3lida, mucho m\u00e1s competitiva y mucho m\u00e1s sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso vamos a seguir invirtiendo en I+D+i para hacer aquello que no\n    hac\u00edan ustedes, porque solo pensaban en el ladrillo como la \u00fanica forma\n    de generar actividad econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090923_doc_marked.html#000115\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 23-09-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 8, 10, 12, 16, 19, 20, 21, 28, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 40, 42, 43, 44, 45, 52, 57, 59], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 5, 7, 9, 11, 13, 14, 15, 17, 18, 22, 23, 24, 25, 26, 38, 41, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 54, 56, 58, 60], "party": "Elena Salgado M\u00e9ndez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 4, 6], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [27, 29], "party": "AITOR ESTEBAN BRAVO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [53, 55], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}]}