{"blocks": [{"words": {"unidad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, aunque a usted le\n    extra\u00f1e, la fiscal\u00eda siempre act\u00faa en Espa\u00f1a conforme a principios\n    constitucionales y a su estatuto org\u00e1nico: la legalidad, la\n    imparcialidad, la unidad de actuaci\u00f3n y su dependencia jer\u00e1rquica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "precio": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... LE PARECE\n    ACEPTABLE LA SUBIDA TAN ELEVADA DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... LE PARECE\n    ACEPTABLE LA SUBIDA TAN ELEVADA DEL PRECIO DE LA VIVIENDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "suelo": [2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Aznar, he le\u00eddo con toda atenci\u00f3n la comunicaci\u00f3n del Gobierno a\n    esta C\u00e1mara sobre el debate del estado de la Naci\u00f3n, y en las 2.400\n    palabras que contiene no figura la palabra suelo, no figura la palabra\n    vivienda, no figura la palabra problema en relaci\u00f3n con el suelo y la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles saben que existe un\n    problema de especulaci\u00f3n del suelo y un problema serio de acceso a la\n    vivienda, y saben que ese problema tiene hoy tal magnitud que se ha\n    convertido en una amenaza para el funcionamiento normal de las\n    instituciones democr\u00e1ticas y est\u00e1 detr\u00e1s del intento de hurto del\n    Gobierno de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, he le\u00eddo con toda atenci\u00f3n la comunicaci\u00f3n del Gobierno a\n    esta C\u00e1mara sobre el debate del estado de la Naci\u00f3n, y en las 2.400\n    palabras que contiene no figura la palabra suelo, no figura la palabra\n    vivienda, no figura la palabra problema en relaci\u00f3n con el suelo y la\n    vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles saben que existe un\n    problema de especulaci\u00f3n del suelo y un problema serio de acceso a la\n    vivienda, y saben que ese problema tiene hoy tal magnitud que se ha\n    convertido en una amenaza para el funcionamiento normal de las\n    instituciones democr\u00e1ticas y est\u00e1 detr\u00e1s del intento de hurto del\n    Gobierno de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1], "precio": [2, 3], "suelo": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Contest\u00e9 hace un mes a\n    S.S., y a m\u00ed no me parece deseable desgraciadamente la subida del precio\n    de la vivienda como se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ligar el precio de la vivienda con la Comunidad de Madrid\n    (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Contest\u00e9 hace un mes a\n    S.S., y a m\u00ed no me parece deseable desgraciadamente la subida del precio\n    de la vivienda como se est\u00e1 produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ligar el precio de la vivienda con la Comunidad de Madrid\n    (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le dije hace un mes, el suelo ha subido en los \u00faltimos a\u00f1os el 120\n    por ciento, a diferencia del per\u00edodo en el que ustedes gobernaban que\n    subi\u00f3 el 225 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3], "suelo": [8, 9], "precio": [5, 6, 7], "seguridad": [4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Desde que usted gobierna en este pa\u00eds el\n    precio de la vivienda se ha multiplicado por dos, y en la ciudad de\n    Madrid se ha triplicado; desde que usted gobierna el porcentaje de\n    vivienda protegida se ha dividido por cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, su pol\u00edtica\n    consiste en multiplicar el precio de la vivienda y dividir el n\u00famero de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su responsable del ramo, que tambi\u00e9n lo es de los ferrocarriles y de la\n    seguridad mar\u00edtima, tiene una explicaci\u00f3n: el encarecimiento de la\n    vivienda -dice- se debe a que los espa\u00f1oles cada vez son m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tengo otra muy distinta, la causa determinante del precio de la vivienda\n    es la enloquecida especulaci\u00f3n que se ha desatado en el suelo en nuestro\n    pa\u00eds gracias a su pol\u00edtica y a sus leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su responsable del ramo, que tambi\u00e9n lo es de los ferrocarriles y de la\n    seguridad mar\u00edtima, tiene una explicaci\u00f3n: el encarecimiento de la\n    vivienda -dice- se debe a que los espa\u00f1oles cada vez son m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Desde que usted gobierna en este pa\u00eds el\n    precio de la vivienda se ha multiplicado por dos, y en la ciudad de\n    Madrid se ha triplicado; desde que usted gobierna el porcentaje de\n    vivienda protegida se ha dividido por cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, su pol\u00edtica\n    consiste en multiplicar el precio de la vivienda y dividir el n\u00famero de\n    viviendas protegidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tengo otra muy distinta, la causa determinante del precio de la vivienda\n    es la enloquecida especulaci\u00f3n que se ha desatado en el suelo en nuestro\n    pa\u00eds gracias a su pol\u00edtica y a sus leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo\n    tengo otra muy distinta, la causa determinante del precio de la vivienda\n    es la enloquecida especulaci\u00f3n que se ha desatado en el suelo en nuestro\n    pa\u00eds gracias a su pol\u00edtica y a sus leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El d\u00eda 14 de mayo, como usted recuerda aqu\u00ed ahora, le dije que hab\u00eda una\n    coalici\u00f3n del Partido Popular con los especuladores del suelo, pero nunca\n    me pude imaginar que tanta verdad encerraran mis palabras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"precio": [0], "suelo": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, le vuelvo a\n    insistir una vez m\u00e1s y le vuelvo a decir, el precio del suelo en estos\n    a\u00f1os ha subido un 120 por ciento y cuando ustedes gobernaban un 225 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, le vuelvo a\n    insistir una vez m\u00e1s y le vuelvo a decir, el precio del suelo en estos\n    a\u00f1os ha subido un 120 por ciento y cuando ustedes gobernaban un 225 por\n    ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002039\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Durante el a\u00f1o 2002 se han contabilizado por los\n    Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado 175.312 sustracciones de\n    tel\u00e9fonos m\u00f3viles en Espa\u00f1a, lo que representa un 0,5 por ciento del\n    total de las sustracciones existentes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2002 se han contabilizado por los\n    Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado 175.312 sustracciones de\n    tel\u00e9fonos m\u00f3viles en Espa\u00f1a, lo que representa un 0,5 por ciento del\n    total de las sustracciones existentes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta medida se ha puesto en pr\u00e1ctica ya a\n    partir de mediados de mayo en Madrid y Barcelona y se extender\u00e1 a todo el\n    territorio nacional a finales de este mismo mes, la semana que viene, en\n    torno al 30 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En suma, el objetivo es dotar de mayores niveles de seguridad\n    y confidencialidad a uno de los servicios de telecomunicaciones de mayor\n    penetraci\u00f3n y uso en la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha preparando en tiempo r\u00e9cord la\n    candidatura de Vandell\u00f3s, habiendo recibido el apoyo de todas las\n    instituciones y empresas espa\u00f1olas relacionadas con el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, desde ayer sabemos, tal\n    como qued\u00f3 patente en el Pleno, que cuenta con el apoyo de todos los\n    grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara, a excepci\u00f3n del Grupo Parlamentario\n    Federal de Izquierda Unida, que como en otras ocasiones mantiene su\n    incongruencia, en cuanto que se autodenomina de progreso y da sin embargo\n    la espalda a todo lo que significa avance. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los objetivos que pretende el Gobierno pueden ser compartidos, como usted\n    ha dicho, por la pr\u00e1ctica totalidad de la comunidad cient\u00edfica en nuestro\n    pa\u00eds, de nuestra industria y de las fuerzas pol\u00edticas, como se puso de\n    relieve ayer, con la habitual excepci\u00f3n de aquellos que siempre est\u00e1n en\n    contra de cualquier elemental medida de progreso, y \u00e9sta adem\u00e1s no es\n    elemental, sino muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Fomento tiene previsto proponer a la OMI la declaraci\u00f3n\n    de una zona de navegaci\u00f3n restringida en aguas del archipi\u00e9lago canario\n    antes del pr\u00f3ximo 31 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En la actualidad los \u00f3rganos competentes de las administraciones marroqu\u00ed\n    y espa\u00f1ola est\u00e1n realizando estudios t\u00e9cnicos para integrar en la\n    propuesta conjunta su iniciativa, y, en apoyo de estas negociaciones, el\n    subsecretario del ministerio y el director general de la Marina Mercante\n    han tenido una reuni\u00f3n, el 27 de mayo de 2003, con sus hom\u00f3logos\n    marroqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002026\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "barcelona": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El grado de ejecuci\u00f3n\n    de las obras de abrigo de la ampliaci\u00f3n, del dique de abrigo sur, dique\n    de abrigo este y medidas correctoras en la l\u00ednea de costa en el puerto de\n    Barcelona en estos momentos es del 21 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De la ampliaci\u00f3n sur del\n    puerto de Barcelona, las obras se iniciaron en diciembre de 2001 y se\n    prolongar\u00e1n a lo largo del horizonte del plan, duplicando la superficie y\n    doblando el volumen de sus tr\u00e1ficos en esta d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grado de ejecuci\u00f3n\n    de las obras de abrigo de la ampliaci\u00f3n, del dique de abrigo sur, dique\n    de abrigo este y medidas correctoras en la l\u00ednea de costa en el puerto de\n    Barcelona en estos momentos es del 21 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002032\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En primer lugar, a la seguridad\n    estructural en los edificios; en segundo, a los compromisos adquiridos en\n    Kioto en el aspecto medioambiental y, en tercero y sobre todo, a la\n    creciente demanda social de la mejor y\n    m\u00e1s eficaz protecci\u00f3n ac\u00fastica que la proporcionada por la normativa\n    b\u00e1sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en cumplimiento de las reglas comunitarias, principalmente\n    de las derivadas de la Directiva comunitaria 89/106, referidas a los\n    productos de construcci\u00f3n, el Ministerio de Fomento, de acuerdo con lo\n    establecido en la Ley de ordenaci\u00f3n de la edificaci\u00f3n, ha elaborado un\n    c\u00f3digo t\u00e9cnico que estamos seguros que va a mejorar la calidad en la\n    edificaci\u00f3n en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En estos momentos, las sugerencias se han estudiado y la Direcci\u00f3n General\n    de la Vivienda trabaja en un nuevo texto, recogiendo estas sugerencias,\n    que las incorpore adecuadamente y que conf\u00edo en que est\u00e9 terminado antes\n    de que finalice el pr\u00f3ximo mes de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que este futuro c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n va a situar a\n    Espa\u00f1a en la vanguardia europea en materia de seguridad y habitabilidad\n    en la edificaci\u00f3n, con nuevas exigencias de los m\u00e1s modernos sistemas,\n    materiales y t\u00e9cnicas constructivas, con mayores exigencias\n    medioambientales y una mejor protecci\u00f3n ac\u00fastica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002033\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [1], "fomento": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Ministerio de Fomento no ha cesado en el operativo que en el mar\n    intenta recoger el m\u00e1ximo de fuel procedente del Prestige en las\n    distintas fases, bien durante la etapa en la que el barco estuvo\n    navegando en el intento de rescate y el procedente de lo que en el fondo\n    del mar se ha desprendido posteriormente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en lo relativo a\n    los medios dispuestos que siguen estando operativos est\u00e1n los buques de\n    salvamento y de lucha contra la contaminaci\u00f3n, que son cinco; las\n    embarcaciones del Servicio de Vigilancia Aduanera del Ministerio de\n    Hacienda; las embarcaciones del Servicio Mar\u00edtimo de la Guardia Civil;\n    los buques y embarcaciones de la Xunta de Galicia; dos helic\u00f3pteros de\n    salvamento mar\u00edtimo del Ministerio; un helic\u00f3ptero de la Secretar\u00eda\n    General de Pesca; dos aviones del Ej\u00e9rcito del Aire y dos helic\u00f3pteros de\n    la Xunta de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PODR\u00cdA\n    PROPORCIONAR EL GOBIERNO LOS RESULTADOS FINALES DE LA MISI\u00d3N CONJUNTA DE\n    CAR\u00c1CTER HUMANITARIO DESARROLLADA EN UM-QSAR POR LAS FUERZAS ARMADAS\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PODR\u00cdA\n    PROPORCIONAR EL GOBIERNO LOS RESULTADOS FINALES DE LA MISI\u00d3N CONJUNTA DE\n    CAR\u00c1CTER HUMANITARIO DESARROLLADA EN UM-QSAR POR LAS FUERZAS ARMADAS\n    ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [4], "fuerzas armadas": [2, 3], "fuerzas": [0, 1], "misi\u00f3n": [5, 6, 7]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los hechos son irrefutables, son m\u00e1s tozudos que la obcecada\n    oposici\u00f3n y demuestran, se\u00f1or ministro, que el Gobierno dijo la verdad,\n    que la misi\u00f3n ha sido humanitaria y ejemplar, motivo por el que ruego que\n    en nombre del Grupo Parlamentario Popular\n    transmita a las Fuerzas Armadas nuestro agradecimiento y felicitaci\u00f3n por\n    la tarea desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda proporcionar el Gobierno los\n    resultados de la misi\u00f3n conjunta, de car\u00e1cter humanitario, desarrollada\n    en Um-Qsar por las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son irrefutables, son m\u00e1s tozudos que la obcecada\n    oposici\u00f3n y demuestran, se\u00f1or ministro, que el Gobierno dijo la verdad,\n    que la misi\u00f3n ha sido humanitaria y ejemplar, motivo por el que ruego que\n    en nombre del Grupo Parlamentario Popular\n    transmita a las Fuerzas Armadas nuestro agradecimiento y felicitaci\u00f3n por\n    la tarea desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda proporcionar el Gobierno los\n    resultados de la misi\u00f3n conjunta, de car\u00e1cter humanitario, desarrollada\n    en Um-Qsar por las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  As\u00ed, declar\u00f3 que la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en esta\n    crisis se limitar\u00eda al env\u00edo de tropas en una misi\u00f3n conjunta de car\u00e1cter\n    exclusivamente humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  As\u00ed, declar\u00f3 que la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en esta\n    crisis se limitar\u00eda al env\u00edo de tropas en una misi\u00f3n conjunta de car\u00e1cter\n    exclusivamente humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los hechos son irrefutables, son m\u00e1s tozudos que la obcecada\n    oposici\u00f3n y demuestran, se\u00f1or ministro, que el Gobierno dijo la verdad,\n    que la misi\u00f3n ha sido humanitaria y ejemplar, motivo por el que ruego que\n    en nombre del Grupo Parlamentario Popular\n    transmita a las Fuerzas Armadas nuestro agradecimiento y felicitaci\u00f3n por\n    la tarea desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, \u00bfpodr\u00eda proporcionar el Gobierno los\n    resultados de la misi\u00f3n conjunta, de car\u00e1cter humanitario, desarrollada\n    en Um-Qsar por las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1, 2], "misi\u00f3n": [5], "fuerzas armadas": [3, 4], "apoyo": [6], "defensa": [0], "unidad": [7, 8]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En cuanto a reconocimientos radiol\u00f3gicos y qu\u00edmicos, la\n    unidad de defensa ha efectuado varios reconocimientos de esta naturaleza\n    en tres escuelas, en un hospital, en una f\u00e1brica y en el puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo ello, se\u00f1or\u00edas, nuestras Fuerzas Armadas han\n    contribuido, en coordinaci\u00f3n con el secretario de Estado comisionado para\n    Irak, al traslado a Espa\u00f1a de 67 escolares en el mes de mayo, que ya han\n    terminado su campamento en Granada, y ahora lo est\u00e1n haciendo 56 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que tenga la elegancia y la decencia de felicitar a las\n    Fuerzas Armadas y no el trato cominero e impresentable que le da la\n    oposici\u00f3n a esta misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo ello, se\u00f1or\u00edas, nuestras Fuerzas Armadas han\n    contribuido, en coordinaci\u00f3n con el secretario de Estado comisionado para\n    Irak, al traslado a Espa\u00f1a de 67 escolares en el mes de mayo, que ya han\n    terminado su campamento en Granada, y ahora lo est\u00e1n haciendo 56 alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que tenga la elegancia y la decencia de felicitar a las\n    Fuerzas Armadas y no el trato cominero e impresentable que le da la\n    oposici\u00f3n a esta misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que tenga la elegancia y la decencia de felicitar a las\n    Fuerzas Armadas y no el trato cominero e impresentable que le da la\n    oposici\u00f3n a esta misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En rehabilitaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos, han\n    rehabilitado la red de saneamiento de aguas de Um-Qsar, el\n    acondicionamiento de tres escuelas, la ejecuci\u00f3n de un camino alrededor\n    del puerto, el apoyo a la reconstrucci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea de Um-Qsar a\n    Basora y el establecimiento de una planta potabilizadora en el hospital\n    de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En reparto de alimentos, que tampoco lo considerar\u00e1n\n    humanitario,  la unidad de infanter\u00eda de marina ha procedido a repartir\n    14 toneladas de alimentos, 25.000 desayunos, 3.000 raciones de previsi\u00f3n\n    especialmente dise\u00f1adas para musulmanes, 16 toneladas de agua\n    embotellada, 20.000 litros de agua distribuida en aljibe, 5.000 kilos de\n    leche maternizada, 15.000 litros de aceite, 30.000 kilos de az\u00facar,\n    30.000 kilos de leche en polvo, 800 kilos de alimentos, 13.680 litros de\n    agua embotellada, 2.592 litros de zumo, 1.440 litros de leche, 2.496\n    litros de refresco, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a reconocimientos radiol\u00f3gicos y qu\u00edmicos, la\n    unidad de defensa ha efectuado varios reconocimientos de esta naturaleza\n    en tres escuelas, en un hospital, en una f\u00e1brica y en el puerto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#002031\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "accidente": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LAS CIRCUNSTANCIAS EN QUE SE\n    REALIZA EL TRASLADO DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES Y, EN\n    PARTICULAR, LAS CAUSAS DEL ACCIDENTE A\u00c9REO DEL 26 DE MAYO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS CIRCUNSTANCIAS EN QUE SE\n    REALIZA EL TRASLADO DE TROPAS EN MISIONES INTERNACIONALES Y, EN\n    PARTICULAR, LAS CAUSAS DEL ACCIDENTE A\u00c9REO DEL 26 DE MAYO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000298\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "accidente": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS\n    CIRCUNSTANCIAS EN QUE SE REALIZA EL TRASLADO DE TROPAS EN MISIONES\n    INTERNACIONALES Y, EN PARTICULAR, LAS CAUSAS DEL ACCIDENTE A\u00c9REO  DEL 26\n    DE MAYO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS\n    CIRCUNSTANCIAS EN QUE SE REALIZA EL TRASLADO DE TROPAS EN MISIONES\n    INTERNACIONALES Y, EN PARTICULAR, LAS CAUSAS DEL ACCIDENTE A\u00c9REO  DEL 26\n    DE MAYO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "seguridad": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "fuerzas": [12], "accidente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [10, 11], "fuerzas armadas": [13], "ej\u00e9rcito": [29, 30], "militares": [14, 15, 16]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada le pregunt\u00e9 por qu\u00e9 tiene usted tan poca\n    voluntad en aclarar c\u00f3mo viajan nuestras tropas y por qu\u00e9 tiene tan poca\n    disposici\u00f3n a aclarar un accidente como el del Yakolev, que ha calado tan\n    hondo en la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad y el Parlamento quieren conocer\n    las causas del accidente del Yakolev 42, pero tambi\u00e9n quieren conocer en\n    qu\u00e9 circunstancias viajan nuestras tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    independientemente de las causas que hayan provocado el accidente del\n    Yakolev, queremos saber las condiciones de viaje de nuestros militares, y\n    sobre todo la seguridad que se ofrece en sus desplazamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo debemos todos a las v\u00edctimas del\n    accidente, a sus familias, y se lo debemos a cada uno de los miembros que\n    integran nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    repito, se\u00f1or Trillo, \u00bfpara investigar las causas del accidente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, quedan muchas preguntas en el aire sobre el accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos conocer la\n    verdad de las circunstancias en las que se produjo el accidente, y le\n    aseguro, se\u00f1or Trillo, que en el ejercicio de responsabilidad y de\n    control de mi grupo parlamentario no vamos a permitir que se dejen\n    preguntas sin contestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que\n    no tuvo conocimiento de ello hasta despu\u00e9s del accidente, lo cual es\n    sumamente preocupante porque alguien en su ministerio ten\u00eda que preparar\n    los vuelos y planificar la seguridad de los mismos, alguien en su\n    ministerio ten\u00eda que examinar la documentaci\u00f3n de los pilotos y de las\n    aeronaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque este memorando que usted avala lleva mensajes\n    inducidos muy claros: primero, el accidente es responsabilidad de los\n    pilotos; segundo, no existe un nexo causal entre la elecci\u00f3n del avi\u00f3n y\n    la compa\u00f1\u00eda del accidente; y tercero, que no se vaya a la v\u00eda penal sino\n    a la civil, y que s\u00f3lo hay que ir contra un responsable que por supuesto\n    no es el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, es una carta en su nombre,\n    acompa\u00f1ada de un informe de 11 folios de un gabinete de abogados que hace\n    una traslaci\u00f3n de lo que ha podido ocurrir en el accidente, se\u00f1alando\n    claramente a un culpable, y todo ello sin concluir la investigaci\u00f3n y sin\n    conocerse el resultado de las cajas negras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que su comparecencia, el d\u00eda 4 de junio, en la Comisi\u00f3n de\n    Defensa despej\u00f3 pocas dudas y se limit\u00f3 a echar balones fuera, pero sobre\n    todo gener\u00f3 otras incertidumbres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque este memorando que usted avala lleva mensajes\n    inducidos muy claros: primero, el accidente es responsabilidad de los\n    pilotos; segundo, no existe un nexo causal entre la elecci\u00f3n del avi\u00f3n y\n    la compa\u00f1\u00eda del accidente; y tercero, que no se vaya a la v\u00eda penal sino\n    a la civil, y que s\u00f3lo hay que ir contra un responsable que por supuesto\n    no es el Ministerio de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo debemos todos a las v\u00edctimas del\n    accidente, a sus familias, y se lo debemos a cada uno de los miembros que\n    integran nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo debemos todos a las v\u00edctimas del\n    accidente, a sus familias, y se lo debemos a cada uno de los miembros que\n    integran nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    independientemente de las causas que hayan provocado el accidente del\n    Yakolev, queremos saber las condiciones de viaje de nuestros militares, y\n    sobre todo la seguridad que se ofrece en sus desplazamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRecuerda tambi\u00e9n cuando dijo que todos los pa\u00edses de la OTAN recurr\u00edan a\n    la NAMSA para realizar los desplazamientos de sus militares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco hizo caso de los informes que\n    militares realizaron sobre irregularidades en esos vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada le pregunt\u00e9 por qu\u00e9 tiene usted tan poca\n    voluntad en aclarar c\u00f3mo viajan nuestras tropas y por qu\u00e9 tiene tan poca\n    disposici\u00f3n a aclarar un accidente como el del Yakolev, que ha calado tan\n    hondo en la opini\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sociedad y el Parlamento quieren conocer\n    las causas del accidente del Yakolev 42, pero tambi\u00e9n quieren conocer en\n    qu\u00e9 circunstancias viajan nuestras tropas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solicitamos en\n    ella poder identificar las condiciones del traslado de nuestras tropas y\n    tener conocimiento detallado de todas las deficiencias que pueden\n    presentar esos vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, pero\n    tambi\u00e9n para conocer las circunstancias en que se produce el traslado de\n    nuestras tropas, pero usted y su Gobierno por el momento lo est\u00e1n\n    impidiendo y neg\u00e1ndose a esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la gesti\u00f3n de todo lo que tiene que ver con los viajes de\n    nuestras tropas es de su competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted debe aclarar, por\n    ejemplo, por qu\u00e9 somos el \u00fanico pa\u00eds que utiliza este tipo de aviones\n    para trasladar a nuestras tropas; por qu\u00e9 no verific\u00f3 qui\u00e9n era la\n    empresa que contrataba y su vez subcontrataba estos aviones y por qu\u00e9\n    aval\u00f3 la seguridad y el perfecto estado de los aviones de la compa\u00f1\u00eda\n    ucraniana si nunca su ministerio hab\u00eda supervisado las condiciones\n    f\u00edsicas y t\u00e9cnicas de estos aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro,\n    independientemente de las causas que hayan provocado el accidente del\n    Yakolev, queremos saber las condiciones de viaje de nuestros militares, y\n    sobre todo la seguridad que se ofrece en sus desplazamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pedimos que no tome la petici\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n como una\n    confrontaci\u00f3n con el Gobierno; t\u00f3mela como un ejercicio de inter\u00e9s\n    p\u00fablico para prevenir y recuperar la confianza en la seguridad de este\n    tipo de transporte y para prevenir situaciones similares en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello con el objetivo, se\u00f1or ministro, de\n    llevar a cabo las medidas oportunas para la prevenci\u00f3n de accidentes y\n    mejorar las condiciones de seguridad en esos desplazamientos (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Mariscal de Gante Mir\u00f3n, ocupa la presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, usted debe aclarar, por\n    ejemplo, por qu\u00e9 somos el \u00fanico pa\u00eds que utiliza este tipo de aviones\n    para trasladar a nuestras tropas; por qu\u00e9 no verific\u00f3 qui\u00e9n era la\n    empresa que contrataba y su vez subcontrataba estos aviones y por qu\u00e9\n    aval\u00f3 la seguridad y el perfecto estado de los aviones de la compa\u00f1\u00eda\n    ucraniana si nunca su ministerio hab\u00eda supervisado las condiciones\n    f\u00edsicas y t\u00e9cnicas de estos aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que\n    no tuvo conocimiento de ello hasta despu\u00e9s del accidente, lo cual es\n    sumamente preocupante porque alguien en su ministerio ten\u00eda que preparar\n    los vuelos y planificar la seguridad de los mismos, alguien en su\n    ministerio ten\u00eda que examinar la documentaci\u00f3n de los pilotos y de las\n    aeronaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que tanto presume de rigor y\n    seriedad, con estas actuaciones est\u00e1 evidenciando m\u00e1s bien lo contrario,\n    as\u00ed que emplee su tiempo en trabajar por mejorar la calidad de vida y la\n    seguridad de nuestros hombres y mujeres que est\u00e1n en el ej\u00e9rcito y no\n    emplee el tiempo, se\u00f1or Trillo, en intentar tapar lo que m\u00e1s tarde o m\u00e1s\n    temprano se va a saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un informe que por cierto, se\u00f1or\n    Trillo, usted oculta en su comparecencia el d\u00eda 4 de junio, y cuando un\n    medio de comunicaci\u00f3n desvela que existe usted intenta quitarle\n    importancia y dice que nunca lleg\u00f3 a usted y tampoco al jefe del Estado\n    Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, que tanto presume de rigor y\n    seriedad, con estas actuaciones est\u00e1 evidenciando m\u00e1s bien lo contrario,\n    as\u00ed que emplee su tiempo en trabajar por mejorar la calidad de vida y la\n    seguridad de nuestros hombres y mujeres que est\u00e1n en el ej\u00e9rcito y no\n    emplee el tiempo, se\u00f1or Trillo, en intentar tapar lo que m\u00e1s tarde o m\u00e1s\n    temprano se va a saber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [24], "fuerzas": [10, 11, 12, 13], "accidente": [0, 1, 2, 3], "defensa": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas armadas": [14, 15, 16], "militares": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "unidad": [25]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No s\u00f3lo se trata de un hecho puntual, el accidente del Yakolev 42, sino\n    que tambi\u00e9n queremos averiguar, se\u00f1or Trillo, las condiciones generales\n    del traslado de militares espa\u00f1oles, porque no las conocemos en el\n    momento actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una comisi\u00f3n al uso, efectivamente, donde van a\n    intervenir como jueces las partes que est\u00e1n implicadas en el accidente,\n    entre ellas Espa\u00f1a, Turqu\u00eda y otros pa\u00edses que son tambi\u00e9n parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, claro, la anterior; si este hombre\n    muri\u00f3 en el accidente del Yakolev-42, tiene que ser anterior a la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si aqu\u00ed se ha mentido, nosotros queremos una\n    Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que aclare definitivamente cu\u00e1ntas quejas\n    reales hab\u00eda antes del accidente del Yakolev-42. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos interpelando al Ministerio de Defensa, representado civilmente\n    desde el poder civil en funci\u00f3n de la Constituci\u00f3n; no estamos\n    interpelando, se\u00f1or Trillo, a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde ese punto de vista, creemos que est\u00e1 absolutamente\n    justificada la petici\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y creemos\n    tambi\u00e9n que se pueden demostrar unas contradicciones que usted ha tenido\n    y que el otro d\u00eda le desgran\u00e9 sin que hubiera una confirmaci\u00f3n en contra\n    de lo que dijimos el d\u00eda 4 de junio en su comparecencia ante la Comisi\u00f3n\n    de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Remite a los familiares una\n    carta con un memor\u00e1ndum de un bufete particular donde se dice que Defensa\n    no tiene responsabilidad despu\u00e9s del an\u00e1lisis t\u00e9cnico que se hace desde\n    ese bufete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted les dice\n    que act\u00faen a trav\u00e9s de este bufete, incluso establece un paralelismo\n    bastante imprudente cuando les dice que una demanda por lo civil o por lo\n    penal al Ministerio de Defensa es incompatible con una demanda civil o\n    penal a la empresa ucraniana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfRealmente lo\n    que les est\u00e1 diciendo usted no es otra cosa que si van tambi\u00e9n a la\n    demanda contra Defensa no los amparar\u00e1n ustedes jur\u00eddicamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Defensa, Trillo-Figueroa\n    Mart\u00ednez-Conde: La anterior.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este acto nosotros no\n    estamos interpelando a las Fuerzas Armadas, para nada, y ustedes\n    irresponsablemente intentan oponer la labor de la oposici\u00f3n directamente\n    a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos interpelando al Ministerio de Defensa, representado civilmente\n    desde el poder civil en funci\u00f3n de la Constituci\u00f3n; no estamos\n    interpelando, se\u00f1or Trillo, a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Junta de Portavoces hemos\n    intentado que se discutiera la posibilidad -sabemos la correlaci\u00f3n de\n    fuerzas que hay- de constituir una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que se pon\u00edan a disposici\u00f3n de los familiares los\n    servicios jur\u00eddicos de las Fuerzas Armadas y si hiciera falta la Abogac\u00eda\n    del Estado tambi\u00e9n, y no est\u00e1 siendo as\u00ed, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este acto nosotros no\n    estamos interpelando a las Fuerzas Armadas, para nada, y ustedes\n    irresponsablemente intentan oponer la labor de la oposici\u00f3n directamente\n    a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros\n    estamos interpelando al Ministerio de Defensa, representado civilmente\n    desde el poder civil en funci\u00f3n de la Constituci\u00f3n; no estamos\n    interpelando, se\u00f1or Trillo, a las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dijo que se pon\u00edan a disposici\u00f3n de los familiares los\n    servicios jur\u00eddicos de las Fuerzas Armadas y si hiciera falta la Abogac\u00eda\n    del Estado tambi\u00e9n, y no est\u00e1 siendo as\u00ed, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo puntual es que han muerto 62 militares, junto a la\n    tripulaci\u00f3n del avi\u00f3n, que ven\u00edan de realizar su trabajo en Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estados Unidos, pa\u00eds invasor, ha tenido 37 bajas y nosotros 62 bajas\n    militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se trata de un hecho puntual, el accidente del Yakolev 42, sino\n    que tambi\u00e9n queremos averiguar, se\u00f1or Trillo, las condiciones generales\n    del traslado de militares espa\u00f1oles, porque no las conocemos en el\n    momento actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n, se\u00f1or Trillo, porque\n    no le creemos -y hace falta restablecer esa credibilidad-, porque una\n    parte importante de los familiares de los militares muertos\n    no le creen, y lo digo conscientemente, y porque una parte tambi\u00e9n de la\n    sociedad no le cree. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi juicio, hay que crear esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por\n    varias razones, para restablecer la credibilidad y para restablecer la\n    seguridad en el traslado de los militares, que no est\u00e1 confirmada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos 62 militares muertos son\n    tambi\u00e9n nuestros muertos, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo,\n    si usted ha mentido una vez con respecto a un tema -con respecto a otro\n    ha mentido m\u00e1s veces-, la serie de reclamaciones que le han hecho los\n    militares que eran en parte usuarios de estos vuelos, \u00bfpor qu\u00e9 no puede\n    haber mentido otras veces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi juicio, hay que crear esa comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por\n    varias razones, para restablecer la credibilidad y para restablecer la\n    seguridad en el traslado de los militares, que no est\u00e1 confirmada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted contesta al periodista: Siempre hay quejas; el\n    avi\u00f3n que llev\u00f3 a esta unidad era un Tristar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [20], "fuerzas": [10, 11, 12], "accidente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "misi\u00f3n": [16, 17, 18, 19], "fuerzas armadas": [13, 14, 15], "ej\u00e9rcito": [22], "defensa": [7, 8, 9], "unidad": [21]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Sus\n    se\u00f1or\u00edas dirigen dos interpelaciones al Gobierno sobre un tema muy serio,\n    tr\u00e1gico, el accidente del Yak-42 y las condiciones en que se realizan las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, con acciones\n    parlamentarias coordinadas entre Izquierda Unida y Grupo Socialista,\n    sincronizadas, no s\u00f3lo con el mismo planteamiento, sino con identidad de\n    texto, con claro reparto argumental -yo creo que hasta de papeles-, pero,\n    eso s\u00ed, con una unidad de prop\u00f3sito que queda evidenciada, que es\n    utilizar esa tragedia para imputar su responsabilidad anticipadamente al\n    Gobierno y cuestionar las condiciones en que se realizan las misiones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no\n    dudan en confundir los datos sobre aviones y vuelos, manipular los partes\n    de incidencias, ignorar los informes que no les convienen y, desde luego,\n    prejuzgar las causas del accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que es m\u00e1s razonable saber primero cu\u00e1les han\n    sido las causas del accidente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de las causas del\n    accidente, se\u00f1or Alcaraz, vamos, como ha dicho la se\u00f1ora S\u00e1nchez, a\n    esperar a que se conozca el resultado de la investigaci\u00f3n, pero le voy a\n    anticipar que si de ellas se deduce cualquier tipo de responsabilidad\n    pol\u00edtica propondr\u00e9 al Grupo Parlamentario Popular -si es que me escucha,\n    porque tiene no tanta autonom\u00eda sino mucha m\u00e1s que la que da el suyo- que\n    se establezca la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El general jefe del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra,\n    despu\u00e9s de visitar Kabul tras el accidente, ha dicho que la moral de la\n    gente en Kabul, tras lo ocurrido, es buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas a ustedes les podr\u00e1 valer m\u00e1s o menos la palabra de los\n    jefes de Estado Mayor de Tierra, de la Armada y del Aire y la del propio\n    JEMAD, pero todos ellos me han dicho (y tienen la confianza del Gobierno)\n    que no hubo quejas anteriores al accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el momento en que se\n    produjo el accidente di instrucciones a los jefes de Estado Mayor para\n    que realizaran la investigaci\u00f3n exhaustiva de cualquier parte de\n    incidencias que se hubiera tramitado, o no, ante NAMSA y ante Chapman. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... hoy ausentes -vaya usted a saber por qu\u00e9-, titular\n    habitual de los temas de defensa, sabe muy bien que es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jenme referirme a la alusi\u00f3n que han hecho tambi\u00e9n a lo\n    publicado hoy por el diario El Pa\u00eds sobre la carta dirigida por el\n    gabinete del ministro de Defensa, para ser m\u00e1s exactos por el coordinador\n    de la oficina de atenci\u00f3n, creada para atender a las familias, sobre un\n    gabinete jur\u00eddico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no empece -l\u00e9anla bien- para\n    que ya est\u00e9n, en per\u00edodo absolutamente in\u00e9dito, dispuestas las\n    indemnizaciones por fallecimiento, las pensiones a cobrar, las\n    indemnizaciones del seguro suscrito por Defensa y que estemos ya\n    reclamando, ante NAMSA y Chapman, las correspondientes a los al menos\n    75.000 d\u00f3lares que asegura NAMSA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Sus\n    se\u00f1or\u00edas dirigen dos interpelaciones al Gobierno sobre un tema muy serio,\n    tr\u00e1gico, el accidente del Yak-42 y las condiciones en que se realizan las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, con acciones\n    parlamentarias coordinadas entre Izquierda Unida y Grupo Socialista,\n    sincronizadas, no s\u00f3lo con el mismo planteamiento, sino con identidad de\n    texto, con claro reparto argumental -yo creo que hasta de papeles-, pero,\n    eso s\u00ed, con una unidad de prop\u00f3sito que queda evidenciada, que es\n    utilizar esa tragedia para imputar su responsabilidad anticipadamente al\n    Gobierno y cuestionar las condiciones en que se realizan las misiones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la se\u00f1ora S\u00e1nchez por las condiciones en\n    que se realizan las misiones internacionales de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las\n    condiciones en las que trabajan las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Sus\n    se\u00f1or\u00edas dirigen dos interpelaciones al Gobierno sobre un tema muy serio,\n    tr\u00e1gico, el accidente del Yak-42 y las condiciones en que se realizan las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, con acciones\n    parlamentarias coordinadas entre Izquierda Unida y Grupo Socialista,\n    sincronizadas, no s\u00f3lo con el mismo planteamiento, sino con identidad de\n    texto, con claro reparto argumental -yo creo que hasta de papeles-, pero,\n    eso s\u00ed, con una unidad de prop\u00f3sito que queda evidenciada, que es\n    utilizar esa tragedia para imputar su responsabilidad anticipadamente al\n    Gobierno y cuestionar las condiciones en que se realizan las misiones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y la se\u00f1ora S\u00e1nchez por las condiciones en\n    que se realizan las misiones internacionales de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las\n    condiciones en las que trabajan las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo quieren en\n    t\u00e9rminos retributivos, que para nada compensan el esfuerzo de nuestros\n    soldados y menos a\u00fan los casos de hero\u00edsmo como los que estamos\n    comentando, hay que saber que un coronel, por ejemplo, que en Espa\u00f1a\n    tiene una\n    retribuci\u00f3n mensual de 530.067 pesetas, en la operaci\u00f3n de paz de Kabul\n    gana mensualmente 1.167.535 pesetas; un teniente coronel de forma\n    equivalente; un comandante en Espa\u00f1a 417.525 pesetas y en la misi\u00f3n\n    internacional 1.005.320 pesetas; un capit\u00e1n 381.000 pesetas en Espa\u00f1a,\n    946.000 pesetas fuera; un teniente 349.000 pesetas en Espa\u00f1a, 875.000\n    pesetas fuera; un brigada, 288.000 pesetas en Espa\u00f1a, 784.000 pesetas\n    fuera; un cabo primero profesional 224.000 pesetas en Espa\u00f1a, 639.000\n    pesetas fuera y un soldado 153.000 pesetas en Espa\u00f1a, 531.000 pesetas\n    fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los informes de misi\u00f3n de los tres tenientes coroneles que la han\n    dirigido, incluso del teniente coronel Sol\u00e1 tr\u00e1gicamente fallecido, no\n    recogen denuncia alguna referente a los vuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    no es el informe de misi\u00f3n, se\u00f1or Estrella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contradicci\u00f3n es decir que se apoyan las misiones\n    internacionales -no es el caso de S.S., se\u00f1or Alcaraz; usted no apoya\n    nada, pero s\u00ed el Grupo Socialista-, venir de visita con el ministro y el\n    Gobierno para ver las condiciones en las que se realiza la misi\u00f3n,\n    validar lo que se est\u00e1 viendo, tener toda la informaci\u00f3n y luego, en un\n    extra\u00f1o intercambio de papeles, venir aqu\u00ed a decir que es lo contrario de\n    lo que se ha visto y de lo que se ha reconocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay ning\u00fan parte nuevo sobre el avi\u00f3n Yakolev-42 y\n    los partes recibidos hasta ahora no afectan en modo alguno a la seguridad\n    de los aviones en aspectos que sean capaces de desencadenar una tragedia,\n    como la que desgraciadamente hemos vivido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Sus\n    se\u00f1or\u00edas dirigen dos interpelaciones al Gobierno sobre un tema muy serio,\n    tr\u00e1gico, el accidente del Yak-42 y las condiciones en que se realizan las\n    misiones internacionales de las Fuerzas Armadas, con acciones\n    parlamentarias coordinadas entre Izquierda Unida y Grupo Socialista,\n    sincronizadas, no s\u00f3lo con el mismo planteamiento, sino con identidad de\n    texto, con claro reparto argumental -yo creo que hasta de papeles-, pero,\n    eso s\u00ed, con una unidad de prop\u00f3sito que queda evidenciada, que es\n    utilizar esa tragedia para imputar su responsabilidad anticipadamente al\n    Gobierno y cuestionar las condiciones en que se realizan las misiones\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El general jefe del Estado Mayor del Ej\u00e9rcito de Tierra,\n    despu\u00e9s de visitar Kabul tras el accidente, ha dicho que la moral de la\n    gente en Kabul, tras lo ocurrido, es buena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [11], "seguridad": [12], "l\u00ednea": [6], "fuerzas": [7], "accidente": [0, 1], "defensa": [2, 3, 4, 5], "fuerzas armadas": [8], "ej\u00e9rcito": [13], "militares": [9, 10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted se imagina a un familiar cuando abre la carta y lee m\u00e1s o menos lo\n    que le he comentado antes: no hay responsabilidades por parte del\n    Ministerio de Defensa, el accidente se debi\u00f3 a un error del piloto, vaya\n    por la v\u00eda civil que la penal est\u00e1 desaconsejada, y cuanto antes acabe\n    esto antes cobrar\u00e1n sus indemnizaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted\n    debe velar por que se conozca la verdad del accidente, por que se\n    investiguen a fondo las causas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    cierto, \u00bfnos puede aclarar hoy aqu\u00ed si ha utilizado alguna vez el\n    Ministerio de Defensa los servicios de este gabinete de abogados? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted se imagina a un familiar cuando abre la carta y lee m\u00e1s o menos lo\n    que le he comentado antes: no hay responsabilidades por parte del\n    Ministerio de Defensa, el accidente se debi\u00f3 a un error del piloto, vaya\n    por la v\u00eda civil que la penal est\u00e1 desaconsejada, y cuanto antes acabe\n    esto antes cobrar\u00e1n sus indemnizaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed lo que m\u00e1s me gustar\u00eda saber\n    es a qu\u00e9 se dedica usted, qu\u00e9 significa para usted ser ministro de\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro\n    de Defensa, Trillo-Figueroa y Mart\u00ednez-Conde hace signos afirmativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO s\u00f3lo recomienda a aquellos gabinetes que van en la misma l\u00ednea que la\n    de sus intereses y que toman partido anticipadamente por usted? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAlquilar un carro de combate para un desfile o gastar millones\n    de euros en publicidad para ofrecer un lugar maravilloso y virtual\n    dentro de las Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAlquilar un carro de combate para un desfile o gastar millones\n    de euros en publicidad para ofrecer un lugar maravilloso y virtual\n    dentro de las Fuerzas Armadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes se ha extra\u00f1ado de que diga que no est\u00e1n en\n    condiciones \u00f3ptimas nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda emplear el m\u00e1ximo de su\n    tiempo en garantizar la calidad de vida y la seguridad de nuestros\n    militares, y en ello deber\u00eda emplear m\u00e1s del 80 por ciento de las horas\n    de su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, lo que m\u00e1s le debe\n    preocupar son las condiciones en las que est\u00e1n nuestras tropas, sobre\n    todo las que est\u00e1n en misiones humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted deber\u00eda emplear el m\u00e1ximo de su\n    tiempo en garantizar la calidad de vida y la seguridad de nuestros\n    militares, y en ello deber\u00eda emplear m\u00e1s del 80 por ciento de las horas\n    de su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eche la vista atr\u00e1s y cuente cu\u00e1ntos miembros del Ej\u00e9rcito han fallecido\n    en extra\u00f1as circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [14], "precio": [17], "accidente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "defensa": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "fuerzas armadas": [15], "militares": [16]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Trillo, entrando en su debate -yo no traigo las cosas escritas como\n    usted, dejando de contestar preguntas-, le he preguntado qu\u00e9 cambios han\n    procedido a realizar tras los debates que ha habido aqu\u00ed a partir del\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se han hecho cambios, est\u00e1 justificada la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n, porque ten\u00edan que haberse hecho antes del accidente, pero,\n    si no se han hecho cambios, esta igualmente justificada la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n, porque son ustedes unos irresponsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me ha\n    dicho: S\u00f3lo hay quejas anteriores al accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, le voy a hacer\n    una pregunta: Despu\u00e9s del accidente, \u00bfcu\u00e1ntas quejas hay? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un mont\u00f3n de quejas, algunas quejas, ciertas\n    quejas posteriores al accidente, sigue estando justificada la Comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he\n    dicho: No; ten\u00eda que ser anterior, porque este se\u00f1or, el se\u00f1or Sol\u00e1, muri\u00f3\n    en el accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas se han tomado a partir del accidente y de los debates que\n    hemos tenidos aqu\u00ed? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 diciendo\n    a los familiares de las v\u00edctimas que o dejan de demandar por lo penal o\n    lo civil al Ministerio de Defensa o ustedes dejan de ampararlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no, le hago la pregunta concreta, se\u00f1or Trillo: Si estos se\u00f1ores,\n    familiares de las v\u00edctimas, demandan al Ministerio de Defensa, \u00bfustedes\n    seguir\u00e1n ampar\u00e1ndolos, como dijo usted en la Comisi\u00f3n, a trav\u00e9s del\n    servicio jur\u00eddico de las Fuerzas Armadas, incluso -como dijo-, si hace\n    falta, de la Abogac\u00eda del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, si\n    demandan a Defensa es incompatible con demandar a la empresa ucraniana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, como yo ya no tengo posibilidad de responderle -usted ha\n    hecho una intervenci\u00f3n cort\u00edsima, \u00faltimamente se asfixia cuando sube a la\n    tribuna-, me va a responder con fuerza cuando vuelva a intervenir, pero,\n    repito, yo no tendr\u00e9 defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    ruego que me responda, se\u00f1or Trillo, ya que no tengo defensa, no tengo\n    derecho a d\u00faplica despu\u00e9s; me gustar\u00eda saber qu\u00e9 cambios se han hecho y\n    por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cosa m\u00e1s, ya\n    que no tengo defensa, vamos a inventar el debate por delante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Defensa, Trillo-Figueroa\n    Mart\u00ednez-Conde: No, no.-Varios se\u00f1ores diputados: S\u00ed, s\u00ed.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no, le hago la pregunta concreta, se\u00f1or Trillo: Si estos se\u00f1ores,\n    familiares de las v\u00edctimas, demandan al Ministerio de Defensa, \u00bfustedes\n    seguir\u00e1n ampar\u00e1ndolos, como dijo usted en la Comisi\u00f3n, a trav\u00e9s del\n    servicio jur\u00eddico de las Fuerzas Armadas, incluso -como dijo-, si hace\n    falta, de la Abogac\u00eda del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no, le hago la pregunta concreta, se\u00f1or Trillo: Si estos se\u00f1ores,\n    familiares de las v\u00edctimas, demandan al Ministerio de Defensa, \u00bfustedes\n    seguir\u00e1n ampar\u00e1ndolos, como dijo usted en la Comisi\u00f3n, a trav\u00e9s del\n    servicio jur\u00eddico de las Fuerzas Armadas, incluso -como dijo-, si hace\n    falta, de la Abogac\u00eda del Estado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primer punto: si se han hecho cambios en el transporte de\n    los militares, es que hab\u00eda alternativas, es que se pod\u00eda hacer de otra\n    manera, es que se pod\u00eda y se deb\u00eda haber corregido; segundo punto: si no\n    se han hecho cambios, se ha cometido una grav\u00edsima irresponsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9\n    cambios han realizado en cuanto a contrataciones, tipo de aviones, tipo\n    de contratos, a qu\u00e9 precio... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no la respeto en la defensa del\n    dolor ajeno, No la respeto porque lo utiliza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [2], "fuerzas": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... tiene inter\u00e9s por la\n    primera, lo hablamos fuera de aqu\u00ed; si es por la vida p\u00fablica, consiga\n    que su grupo valore su trabajo y la nombre portavoz de Defensa; sabr\u00eda,\n    como el portavoz titular, que por algo est\u00e1 ausente, qu\u00e9 comen las\n    Fuerzas Armadas en Kabul, o qu\u00e9 comen en Mostar, o qu\u00e9 comen en ISTAR-\n    Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene inter\u00e9s por la\n    primera, lo hablamos fuera de aqu\u00ed; si es por la vida p\u00fablica, consiga\n    que su grupo valore su trabajo y la nombre portavoz de Defensa; sabr\u00eda,\n    como el portavoz titular, que por algo est\u00e1 ausente, qu\u00e9 comen las\n    Fuerzas Armadas en Kabul, o qu\u00e9 comen en Mostar, o qu\u00e9 comen en ISTAR-\n    Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene inter\u00e9s por la\n    primera, lo hablamos fuera de aqu\u00ed; si es por la vida p\u00fablica, consiga\n    que su grupo valore su trabajo y la nombre portavoz de Defensa; sabr\u00eda,\n    como el portavoz titular, que por algo est\u00e1 ausente, qu\u00e9 comen las\n    Fuerzas Armadas en Kabul, o qu\u00e9 comen en Mostar, o qu\u00e9 comen en ISTAR-\n    Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... es m\u00e1s grave porque ha sido presidente de la Asamblea parlamentaria de la\n    Alianza con el apoyo de mi grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [5, 6], "accidente": [0], "defensa": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... todas,\n    no le quepa la menor duda, las quejas anteriores al accidente, que conoce\n    la se\u00f1ora S\u00e1nchez, a quien nunca se le han negado y sabe cu\u00e1l es la\n    respuesta de los jefes de Estado Mayor (El se\u00f1or Alcaraz Masats pronuncia\n    palabras que no se perciben. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no,\n    ni siquiera la que presidi\u00f3, como est\u00e1 demostrando ahora, porque el se\u00f1or\n    Robertson le remite la contestaci\u00f3n a trav\u00e9s del ministro de Defensa de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El seguro colectivo de vida, suscrito, por cierto, por el subsecretario de\n    Defensa, pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de los afectados, como dije en su momento,\n    la cantidad  de 60.000 euros por asegurado, de los cuales se est\u00e1n\n    enviando por tal\u00f3n bancario 39.000 euros, como adelanto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a lo que hace referencia es al procedimiento\n    extracontractual, por si quieren, adem\u00e1s de lo dicho, obtener alguna otra\n    cantidad; tambi\u00e9n tendr\u00e1n el apoyo del Ministerio de Defensa si pueden\n    obtener alguna cantidad m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    los que ha resuelto el Plan de contingencias del Estado Mayor de la\n    Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Fue\n    presidente con el apoyo de mi grupo, y desde luego con el del entonces\n    presidente del Congreso, en todo su mandato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a lo que hace referencia es al procedimiento\n    extracontractual, por si quieren, adem\u00e1s de lo dicho, obtener alguna otra\n    cantidad; tambi\u00e9n tendr\u00e1n el apoyo del Ministerio de Defensa si pueden\n    obtener alguna cantidad m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0], "misi\u00f3n": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Buena prueba de ello es\n    el l\u00edder que le acompa\u00f1a, que acus\u00f3 al Gobierno de ocultar informaci\u00f3n\n    -fue toda la intervenci\u00f3n que se le conoce- sobre una misi\u00f3n\n    internacional de las Fuerzas Armadas, diciendo que hab\u00eda dos heridos\n    graves ingresados en el G\u00f3mez Ulla porque hab\u00edan sido heridos en una\n    misi\u00f3n secreta en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena prueba de ello es\n    el l\u00edder que le acompa\u00f1a, que acus\u00f3 al Gobierno de ocultar informaci\u00f3n\n    -fue toda la intervenci\u00f3n que se le conoce- sobre una misi\u00f3n\n    internacional de las Fuerzas Armadas, diciendo que hab\u00eda dos heridos\n    graves ingresados en el G\u00f3mez Ulla porque hab\u00edan sido heridos en una\n    misi\u00f3n secreta en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Buena prueba de ello es\n    el l\u00edder que le acompa\u00f1a, que acus\u00f3 al Gobierno de ocultar informaci\u00f3n\n    -fue toda la intervenci\u00f3n que se le conoce- sobre una misi\u00f3n\n    internacional de las Fuerzas Armadas, diciendo que hab\u00eda dos heridos\n    graves ingresados en el G\u00f3mez Ulla porque hab\u00edan sido heridos en una\n    misi\u00f3n secreta en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay dos versiones: la del ministro, que dice que tiene todo el\n    papel, responsabilidad; la del Estado Mayor de la Defensa y el portavoz\n    de la OTAN, que dicen que es solamente burocr\u00e1tica, certificar los\n    documentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Le dice efectivamente lo que luego ratific\u00f3 en\n    Espa\u00f1a: Coincido exactamente con lo que ha dicho el ministro de Defensa\n    de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000299\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA L\u00cdNEA\n    FERROVIARIA DE BARCELONA A PUIGCERD\u00c1.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [20, 21, 22], "seguridad": [19], "l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "tren": [25], "tramo": [16, 17, 18], "trenes": [23, 24], "barcelona": [11, 12, 13, 14, 15]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    especial, se incrementar\u00e1 la capacidad de la l\u00ednea ferroviaria entre\n    Barcelona y la zona de Vich, Ripoll y Puigcerd\u00e1, al objeto de aumentar\n    las frecuencias de los trenes que circulen por dicha v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado pr\u00e1cticamente tres meses y parece oportuna la presente\n    interpelaci\u00f3n para saber resultados de la misma, porque los usuarios de\n    la l\u00ednea de ferrocarril entre Barcelona y Puigcerd\u00e1, pasando por Vich y\n    por Ripoll, siguen padeciendo de manera reiterada las deficiencias en la\n    prestaci\u00f3n del servicio de la l\u00ednea, como la baja velocidad de\n    circulaci\u00f3n de los convoyes, con una velocidad media inferior a 50\n    kil\u00f3metros-hora, con continuados retrasos sobre horarios previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas continuadas incidencias en el nivel de prestaci\u00f3n de\n    servicios han motivado quejas de los usuarios cada vez m\u00e1s numerosas y se\n    percibe la sensaci\u00f3n de que la mencionada l\u00ednea no recibe la atenci\u00f3n\n    debida en comparaci\u00f3n con otras l\u00edneas, con escasas inversiones y con\n    pocas actuaciones de mantenimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ha habido muchas iniciativas, de nuestro grupo y de otros,\n    tanto aqu\u00ed como en el Senado, resultado de la atenci\u00f3n que nuestro grupo\n    ha prestado a personas representando a instituciones que han venido a\n    mostrarnos sus inquietudes por la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nos hablaba de los \u00edndices de calidad de v\u00eda, nos\n    dec\u00eda que las v\u00edas de RENFE no estaban al cien por cien, que hab\u00eda un\n    tanto por ciento cuyo \u00edndice de calidad no llegaba a ser bueno, muy bueno\n    o aceptable; yo pens\u00e9 que la l\u00ednea de Barcelona-Vic-Ripoll-Puigcerd\u00e1, al\n    menos en su tramo alto, deb\u00eda estar dentro del grupo que no alcanza el\n    \u00edndice de aceptable y le ped\u00ed si pod\u00eda darme estos \u00edndices en el momento\n    que fuese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se habl\u00f3, en su comparecencia de ayer en la Comisi\u00f3n de\n    Infraestructuras, del hecho de que hay mucha confusi\u00f3n entre la v\u00eda \u00fanica\n    y la doble v\u00eda, y estoy totalmente de acuerdo con lo que dec\u00eda usted de\n    que doble v\u00eda no es un s\u00edmil de seguridad sino que va ligado a otro\n    concepto, que es el de capacidad que necesita la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he repasado los Presupuestos Generales del Estado de los \u00faltimos a\u00f1os y\n    creo que hay partidas para la l\u00ednea de Vich-Puigcerd\u00e1 que no se han\n    llegado a gastar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, quisiera citar el hecho de que usted, se\u00f1or ministro,\n    despu\u00e9s de la moci\u00f3n que he citado al inicio de mi intervenci\u00f3n, tuvo una\n    reuni\u00f3n con alcaldes y representantes de instituciones de la zona\n    afectada por la l\u00ednea y en la prensa sali\u00f3 un titular con una frase muy\n    interesante, que dec\u00eda: El ministro de Fomento seduce a los alcaldes con\n    su anuncio de un plan de choque inmediato y un plan de inversiones que\n    dar\u00e1 a conocer despu\u00e9s de las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquella reuni\u00f3n, prometi\u00f3 150 millones de euros para la l\u00ednea hasta el\n    a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La l\u00ednea tiene que ser muy interesante para RENFE o para la\n    compa\u00f1\u00eda que se encargue de su explotaci\u00f3n despu\u00e9s de entrar en vigor la\n    ley del sector ferroviario, que ya ha pasado el primer tr\u00e1mite en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que trabajar, primero, en la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea para dar\n    capacidad no s\u00f3lo a la v\u00eda sino a los equipamientos que pueda tener, con\n    trenes suficientes para que puedan hacer esta funci\u00f3n de cercan\u00edas de\n    Barcelona por la mucha poblaci\u00f3n que vive en aquella zona; en segundo\n    lugar, la l\u00ednea de Puigcerd\u00e1 puede ser una buena prolongaci\u00f3n hacia\n    Francia, una l\u00ednea internacional, pero est\u00e1 muy abandonada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    especial, se incrementar\u00e1 la capacidad de la l\u00ednea ferroviaria entre\n    Barcelona y la zona de Vich, Ripoll y Puigcerd\u00e1, al objeto de aumentar\n    las frecuencias de los trenes que circulen por dicha v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han pasado pr\u00e1cticamente tres meses y parece oportuna la presente\n    interpelaci\u00f3n para saber resultados de la misma, porque los usuarios de\n    la l\u00ednea de ferrocarril entre Barcelona y Puigcerd\u00e1, pasando por Vich y\n    por Ripoll, siguen padeciendo de manera reiterada las deficiencias en la\n    prestaci\u00f3n del servicio de la l\u00ednea, como la baja velocidad de\n    circulaci\u00f3n de los convoyes, con una velocidad media inferior a 50\n    kil\u00f3metros-hora, con continuados retrasos sobre horarios previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nos hablaba de los \u00edndices de calidad de v\u00eda, nos\n    dec\u00eda que las v\u00edas de RENFE no estaban al cien por cien, que hab\u00eda un\n    tanto por ciento cuyo \u00edndice de calidad no llegaba a ser bueno, muy bueno\n    o aceptable; yo pens\u00e9 que la l\u00ednea de Barcelona-Vic-Ripoll-Puigcerd\u00e1, al\n    menos en su tramo alto, deb\u00eda estar dentro del grupo que no alcanza el\n    \u00edndice de aceptable y le ped\u00ed si pod\u00eda darme estos \u00edndices en el momento\n    que fuese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo desde\n    Vic a Barcelona creemos que s\u00ed existe la doble v\u00eda por capacidad, es\n    decir, que alg\u00fan tramo hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que trabajar, primero, en la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea para dar\n    capacidad no s\u00f3lo a la v\u00eda sino a los equipamientos que pueda tener, con\n    trenes suficientes para que puedan hacer esta funci\u00f3n de cercan\u00edas de\n    Barcelona por la mucha poblaci\u00f3n que vive en aquella zona; en segundo\n    lugar, la l\u00ednea de Puigcerd\u00e1 puede ser una buena prolongaci\u00f3n hacia\n    Francia, una l\u00ednea internacional, pero est\u00e1 muy abandonada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la respuesta que se le da al\n    senador de nuestro grupo, quiz\u00e1s no hubiese sido necesaria la\n    interpelaci\u00f3n, porque se dan relaciones de las distintas obras que se van\n    a realizar en el tramo Moncada-La Garriga, en el tramo de La\n    Garriga-Vich, en tramos de la integraci\u00f3n urbana de Vich, obra que est\u00e1\n    muy avanzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando nos hablaba de los \u00edndices de calidad de v\u00eda, nos\n    dec\u00eda que las v\u00edas de RENFE no estaban al cien por cien, que hab\u00eda un\n    tanto por ciento cuyo \u00edndice de calidad no llegaba a ser bueno, muy bueno\n    o aceptable; yo pens\u00e9 que la l\u00ednea de Barcelona-Vic-Ripoll-Puigcerd\u00e1, al\n    menos en su tramo alto, deb\u00eda estar dentro del grupo que no alcanza el\n    \u00edndice de aceptable y le ped\u00ed si pod\u00eda darme estos \u00edndices en el momento\n    que fuese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo desde\n    Vic a Barcelona creemos que s\u00ed existe la doble v\u00eda por capacidad, es\n    decir, que alg\u00fan tramo hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se habl\u00f3, en su comparecencia de ayer en la Comisi\u00f3n de\n    Infraestructuras, del hecho de que hay mucha confusi\u00f3n entre la v\u00eda \u00fanica\n    y la doble v\u00eda, y estoy totalmente de acuerdo con lo que dec\u00eda usted de\n    que doble v\u00eda no es un s\u00edmil de seguridad sino que va ligado a otro\n    concepto, que es el de capacidad que necesita la l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sigue diciendo: La soluci\u00f3n propuesta fue transmitida con\n    fecha 29 de marzo de 2000 al Ministerio de Fomento para que la incluyera\n    en el proyecto de obras de infraestructura\n    y medidas necesarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad, la Direcci\u00f3n General de\n    Ferrocarriles del Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando las obras de un\n    paso superior que suprimir\u00e1 el otro paso a nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para terminar, quisiera citar el hecho de que usted, se\u00f1or ministro,\n    despu\u00e9s de la moci\u00f3n que he citado al inicio de mi intervenci\u00f3n, tuvo una\n    reuni\u00f3n con alcaldes y representantes de instituciones de la zona\n    afectada por la l\u00ednea y en la prensa sali\u00f3 un titular con una frase muy\n    interesante, que dec\u00eda: El ministro de Fomento seduce a los alcaldes con\n    su anuncio de un plan de choque inmediato y un plan de inversiones que\n    dar\u00e1 a conocer despu\u00e9s de las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    especial, se incrementar\u00e1 la capacidad de la l\u00ednea ferroviaria entre\n    Barcelona y la zona de Vich, Ripoll y Puigcerd\u00e1, al objeto de aumentar\n    las frecuencias de los trenes que circulen por dicha v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que trabajar, primero, en la ampliaci\u00f3n de la l\u00ednea para dar\n    capacidad no s\u00f3lo a la v\u00eda sino a los equipamientos que pueda tener, con\n    trenes suficientes para que puedan hacer esta funci\u00f3n de cercan\u00edas de\n    Barcelona por la mucha poblaci\u00f3n que vive en aquella zona; en segundo\n    lugar, la l\u00ednea de Puigcerd\u00e1 puede ser una buena prolongaci\u00f3n hacia\n    Francia, una l\u00ednea internacional, pero est\u00e1 muy abandonada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en los \u00faltimos meses, se ha producido una gran n\u00famero de\n    incidencias, entre las que cabe destacar un descarrilamiento doble el\n    mismo d\u00eda -descarril\u00f3 un tren y el tren-taller que iba a auxiliarlo\n    tambi\u00e9n descarril\u00f3-, desprendimientos, aver\u00edas en el material m\u00f3vil,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [21, 22], "seguridad": [19, 20], "l\u00ednea": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "tramo": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "trenes": [23, 24], "barcelona": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, en los \u00faltimos a\u00f1os, y de manera muy particular desde el\n    a\u00f1o 2000 en el marco del Plan de Infraestructuras de Transporte, se han\n    realizado diversas obras de mantenimiento, de conservaci\u00f3n y de\n    acondicionamiento en la l\u00ednea Barcelona-Puigcerd\u00e1, que ponen de\n    manifiesto que lo que ha ocurrido en un pasado un poco m\u00e1s lejano no es\n    la situaci\u00f3n del presente y espero que en el futuro pueda ser mejorada\n    sustancialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que se ha realizado la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en Vic,\n    una obra que se adjudic\u00f3 en 1999, que se inaugur\u00f3 el pasado 26 de abril y\n    que ha supuesto una inversi\u00f3n de 30,8 millones de euros, con traviesas\n    polivalentes que van a permitir en el futuro, de forma sencilla y r\u00e1pida,\n    cambiar el ancho para tener la posibilidad de dar un car\u00e1cter\n    internacional a la l\u00ednea con su prolongaci\u00f3n hasta Francia, porque en\n    todas las obras que se hagan a partir de ahora se colocar\u00e1 la traviesa\n    polivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y ayer tuvimos una primera ocasi\u00f3n de discutir este\n    concepto-, tras las actuaciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, entre\n    Barcelona y Vic es aceptable o buena, que es el tramo donde se desarrolla\n    el tr\u00e1fico de cercan\u00edas, mientras que entre Vic y Puigcerd\u00e1 la l\u00ednea est\u00e1\n    equipada con carriles unidos por juntas, lo que supone una incomodidad\n    para el viajero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... se ha referido a ello- a lo largo de las\n    pr\u00f3ximas semanas, en todo caso antes del mes de agosto, es presentar la\n    programaci\u00f3n integral de las actuaciones a realizar en la l\u00ednea integral\n    desde el punto de vista del conjunto de la l\u00ednea, no de algunas de sus\n    partes, y tambi\u00e9n desde el punto de vista de la programaci\u00f3n completa en\n    el tiempo de las inversiones necesarias para su ejecuci\u00f3n, porque somos\n    conscientes de que, a pesar de que se est\u00e1n haciendo importantes\n    inversiones, todav\u00eda est\u00e1n sin respuesta algunas necesidades\n    globales del conjunto del corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa programaci\u00f3n integral es la que me\n    he comprometido a presentar al conjunto de los alcaldes que se reunieron\n    con el ministro de Fomento y que a su vez hicieron entrega al ministerio\n    de una serie de propuestas para la mejora del conjunto de la l\u00ednea a\n    corto, medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que esa programaci\u00f3n nos permita acercar definitivamente las\n    posiciones en relaci\u00f3n con la satisfacci\u00f3n de las necesidades que\n    requiere el acondicionamiento de una vieja l\u00ednea, porque nosotros, se\u00f1or\n    diputado -y S.S lo sabe porque sigue los debates-, estamos apostando\n    decididamente por el ferrocarril en su vertiente modernizadora de\n    construcci\u00f3n de una nueva red de alta velocidad, pero tambi\u00e9n preparando\n    el acondicionamiento de la red convencional que, aunque en su mayor parte\n    hoy permanezca en ancho ib\u00e9rico, en el futuro, gracias a las traviesas\n    polivalentes, podr\u00e1 ir siendo reconvertida progresivamente al ancho\n    internacional, como ocurre en esta l\u00ednea desde Barcelona a Puigcerd\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, en los \u00faltimos a\u00f1os, y de manera muy particular desde el\n    a\u00f1o 2000 en el marco del Plan de Infraestructuras de Transporte, se han\n    realizado diversas obras de mantenimiento, de conservaci\u00f3n y de\n    acondicionamiento en la l\u00ednea Barcelona-Puigcerd\u00e1, que ponen de\n    manifiesto que lo que ha ocurrido en un pasado un poco m\u00e1s lejano no es\n    la situaci\u00f3n del presente y espero que en el futuro pueda ser mejorada\n    sustancialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y ayer tuvimos una primera ocasi\u00f3n de discutir este\n    concepto-, tras las actuaciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, entre\n    Barcelona y Vic es aceptable o buena, que es el tramo donde se desarrolla\n    el tr\u00e1fico de cercan\u00edas, mientras que entre Vic y Puigcerd\u00e1 la l\u00ednea est\u00e1\n    equipada con carriles unidos por juntas, lo que supone una incomodidad\n    para el viajero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas duplicaciones parciales se conseguir\u00e1\n    incrementar el n\u00famero de trenes hasta una cadencia de 15 minutos desde\n    Barcelona hasta La Garriga y 30 minutos de Barcelona a Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que esa programaci\u00f3n nos permita acercar definitivamente las\n    posiciones en relaci\u00f3n con la satisfacci\u00f3n de las necesidades que\n    requiere el acondicionamiento de una vieja l\u00ednea, porque nosotros, se\u00f1or\n    diputado -y S.S lo sabe porque sigue los debates-, estamos apostando\n    decididamente por el ferrocarril en su vertiente modernizadora de\n    construcci\u00f3n de una nueva red de alta velocidad, pero tambi\u00e9n preparando\n    el acondicionamiento de la red convencional que, aunque en su mayor parte\n    hoy permanezca en ancho ib\u00e9rico, en el futuro, gracias a las traviesas\n    polivalentes, podr\u00e1 ir siendo reconvertida progresivamente al ancho\n    internacional, como ocurre en esta l\u00ednea desde Barcelona a Puigcerd\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que entre 1996 y 2003 se han realizado obras de mejora en el\n    tramo Ripoll-Puigcerd\u00e1 de 49 kil\u00f3metros, que afectaron a los trayectos\n    Ripoll-Ribes de Freser y Urtx-Alp-Puigcerd\u00e1, que finalizaron en el a\u00f1o\n    1998 y fueron ejecutadas por Guinovart por un importe de 2,4 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... -y ayer tuvimos una primera ocasi\u00f3n de discutir este\n    concepto-, tras las actuaciones realizadas en los \u00faltimos a\u00f1os, entre\n    Barcelona y Vic es aceptable o buena, que es el tramo donde se desarrolla\n    el tr\u00e1fico de cercan\u00edas, mientras que entre Vic y Puigcerd\u00e1 la l\u00ednea est\u00e1\n    equipada con carriles unidos por juntas, lo que supone una incomodidad\n    para el viajero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Montcada-La Garriga, se encuentra en redacci\u00f3n por la empresa SAITEC un\n    proyecto de duplicaciones parciales de v\u00eda que afectan a 12 kil\u00f3metros,\n    con las modificaciones de instalaciones de seguridad que ello implica y\n    la supresi\u00f3n de seis pasos a nivel y una inversi\u00f3n estimada en 44,29\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo entre La Garriga y Vic tambi\u00e9n est\u00e1 en redacci\u00f3n el proyecto\n    por la empresa SAITEC, que estudia necesidades de duplicaci\u00f3n parcial\n    para conseguir una frecuencia de trenes de 15 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones dotar\u00e1n\n    a este tramo, de 18 kil\u00f3metros de longitud, de carril soldado continuo,\n    sin juntas, por lo que a su terminaci\u00f3n el \u00edndice de calidad de v\u00eda ser\u00e1\n    \"bien\", toda vez que esta calificaci\u00f3n es una condici\u00f3n necesaria para la\n    recepci\u00f3n de cualquier obra de renovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1n en redacci\u00f3n por INECO las instalaciones de seguridad y\n    comunicaciones del tramo Vic-Ripoll y est\u00e1n adjudicadas las obras de\n    supresi\u00f3n de dos pasos a nivel en San Vicente de Torell\u00f3 y Ripoll. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo entre\n    Borgo\u00f1\u00e1 y Ripoll est\u00e1 redactado el proyecto constructivo de renovaci\u00f3n de\n    la v\u00eda que, al igual que en el tramo anterior, se har\u00e1 con traviesa\n    polivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tramo Ripoll-Puigcerd\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos est\u00e1 en fase de redacci\u00f3n el\n    proyecto constructivo de una segunda fase para la mejora del tramo\n    Ribes-Urtx-Alp, de 28 kil\u00f3metros, en el que se renovar\u00e1 la v\u00eda con\n    traviesa polivalente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo\n    Montcada-La Garriga, se encuentra en redacci\u00f3n por la empresa SAITEC un\n    proyecto de duplicaciones parciales de v\u00eda que afectan a 12 kil\u00f3metros,\n    con las modificaciones de instalaciones de seguridad que ello implica y\n    la supresi\u00f3n de seis pasos a nivel y una inversi\u00f3n estimada en 44,29\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1n en redacci\u00f3n por INECO las instalaciones de seguridad y\n    comunicaciones del tramo Vic-Ripoll y est\u00e1n adjudicadas las obras de\n    supresi\u00f3n de dos pasos a nivel en San Vicente de Torell\u00f3 y Ripoll. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, hasta que\n    se lleven a cabo otros proyectos de mayor alcance, tambi\u00e9n est\u00e1n en\n    marcha una serie de actuaciones urgentes, que en su momento anunci\u00f3 el\n    Ministerio de Fomento, por importe de 4,9 millones de euros, para\n    corregir algunas incidencias que eran consecuencia de la dureza de la\n    vialidad invernal y que va a permitir tratamientos de taludes,\n    rehabilitaci\u00f3n de v\u00eda y algunas actuaciones que eran necesarias en\n    estaciones y en andenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa programaci\u00f3n integral es la que me\n    he comprometido a presentar al conjunto de los alcaldes que se reunieron\n    con el ministro de Fomento y que a su vez hicieron entrega al ministerio\n    de una serie de propuestas para la mejora del conjunto de la l\u00ednea a\n    corto, medio y largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas duplicaciones parciales se conseguir\u00e1\n    incrementar el n\u00famero de trenes hasta una cadencia de 15 minutos desde\n    Barcelona hasta La Garriga y 30 minutos de Barcelona a Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tramo entre La Garriga y Vic tambi\u00e9n est\u00e1 en redacci\u00f3n el proyecto\n    por la empresa SAITEC, que estudia necesidades de duplicaci\u00f3n parcial\n    para conseguir una frecuencia de trenes de 15 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [5], "l\u00ednea": [0, 1, 2], "barcelona": [3, 4], "tren": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace m\u00e1s de\n    siete a\u00f1os que llevamos hablando de esta l\u00ednea y presentando enmiendas\n    sobre la misma; ya en esa \u00e9poca figuraba en el anexo de inversiones del\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos, porque la conocemos, aunque yo no\n    personalmente, que es una l\u00ednea que est\u00e1 dentro de una orograf\u00eda muy\n    dif\u00edcil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me encontr\u00e9 un d\u00eda\n    que iba de mi ciudad a Barcelona que por una de las emisoras estaba\n    llamando un se\u00f1or por tel\u00e9fono diciendo: hace una hora que estamos\n    parados en medio de la l\u00ednea y nadie dice nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, la otra parte, la de Barcelona-Vic, no s\u00f3lo debe ampliarse a doble\n    v\u00eda, sino tambi\u00e9n en la capacidad de los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me encontr\u00e9 un d\u00eda\n    que iba de mi ciudad a Barcelona que por una de las emisoras estaba\n    llamando un se\u00f1or por tel\u00e9fono diciendo: hace una hora que estamos\n    parados en medio de la l\u00ednea y nadie dice nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, la otra parte, la de Barcelona-Vic, no s\u00f3lo debe ampliarse a doble\n    v\u00eda, sino tambi\u00e9n en la capacidad de los trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo descarrilamiento fue el de un tren hist\u00f3rico que pasaba por\n    all\u00ed a 20 kil\u00f3metros por hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El caso es que descarril\u00f3 el tren a 20 kil\u00f3metros por\n    hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto produce una gran alarma social a la gente que tiene que coger\n    el tren para ir de su casa a trabajar en esta zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "fomento": [6], "tramo": [4], "barcelona": [2, 3], "seguridad": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y de manera muy particular me quiero referir a\n    la programaci\u00f3n de las actuaciones en el tramo alto de la l\u00ednea\n    Ripoll-Ribes de Freser-Alp-Puigcerd\u00e1, que es la que tiene mayores\n    necesidades y carencias, teniendo en cuenta que se ha avanzado mucho m\u00e1s\n    en el primer tramo incluido en el \u00e1rea de cercan\u00edas de Barcelona, que es\n    el Barcelona-Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si uno contempla la historia de esta\n    l\u00ednea, 13.000 millones de pesetas ni se vieron ni se esperaban en esta\n    l\u00ednea tal como iban las cosas hasta el a\u00f1o 1996. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de manera muy particular me quiero referir a\n    la programaci\u00f3n de las actuaciones en el tramo alto de la l\u00ednea\n    Ripoll-Ribes de Freser-Alp-Puigcerd\u00e1, que es la que tiene mayores\n    necesidades y carencias, teniendo en cuenta que se ha avanzado mucho m\u00e1s\n    en el primer tramo incluido en el \u00e1rea de cercan\u00edas de Barcelona, que es\n    el Barcelona-Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la esperanza\n    est\u00e1 ya sembrada, la confianza ya est\u00e1 generada, hay un ambiente de\n    confianza y de cordialidad entre todos, en la reuni\u00f3n de los alcaldes se\n    propuso la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de la Generalitat de Catalu\u00f1a en el\n    grupo de trabajo que har\u00e1 el seguimiento, y yo espero que sobre la base\n    de esa programaci\u00f3n integral sepamos transmitir la confianza definitiva\n    al conjunto de los ciudadanos, porque nos interesa much\u00edsimo que todos\n    los que dependen y tienen en estos momentos inter\u00e9s en que se modernice\n    el corredor Barcelona-Puigcerd\u00e1 tengan la certeza de que en la\n    planificaci\u00f3n que tiene en marcha el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    garantizado el acondicionamiento en tiempos, en calidad y en niveles de\n    seguridad adecuados a los tiempos que vive el ferrocarril espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y de manera muy particular me quiero referir a\n    la programaci\u00f3n de las actuaciones en el tramo alto de la l\u00ednea\n    Ripoll-Ribes de Freser-Alp-Puigcerd\u00e1, que es la que tiene mayores\n    necesidades y carencias, teniendo en cuenta que se ha avanzado mucho m\u00e1s\n    en el primer tramo incluido en el \u00e1rea de cercan\u00edas de Barcelona, que es\n    el Barcelona-Vic. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la esperanza\n    est\u00e1 ya sembrada, la confianza ya est\u00e1 generada, hay un ambiente de\n    confianza y de cordialidad entre todos, en la reuni\u00f3n de los alcaldes se\n    propuso la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de la Generalitat de Catalu\u00f1a en el\n    grupo de trabajo que har\u00e1 el seguimiento, y yo espero que sobre la base\n    de esa programaci\u00f3n integral sepamos transmitir la confianza definitiva\n    al conjunto de los ciudadanos, porque nos interesa much\u00edsimo que todos\n    los que dependen y tienen en estos momentos inter\u00e9s en que se modernice\n    el corredor Barcelona-Puigcerd\u00e1 tengan la certeza de que en la\n    planificaci\u00f3n que tiene en marcha el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    garantizado el acondicionamiento en tiempos, en calidad y en niveles de\n    seguridad adecuados a los tiempos que vive el ferrocarril espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto la esperanza\n    est\u00e1 ya sembrada, la confianza ya est\u00e1 generada, hay un ambiente de\n    confianza y de cordialidad entre todos, en la reuni\u00f3n de los alcaldes se\n    propuso la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de la Generalitat de Catalu\u00f1a en el\n    grupo de trabajo que har\u00e1 el seguimiento, y yo espero que sobre la base\n    de esa programaci\u00f3n integral sepamos transmitir la confianza definitiva\n    al conjunto de los ciudadanos, porque nos interesa much\u00edsimo que todos\n    los que dependen y tienen en estos momentos inter\u00e9s en que se modernice\n    el corredor Barcelona-Puigcerd\u00e1 tengan la certeza de que en la\n    planificaci\u00f3n que tiene en marcha el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    garantizado el acondicionamiento en tiempos, en calidad y en niveles de\n    seguridad adecuados a los tiempos que vive el ferrocarril espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030625_doc_marked.html#000300\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-06-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 23, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 35, 37], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 19, 21, 24, 31], "party": "JOS\u00c9 LUIS RODR\u00cdGUEZ ZAPATERO", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [20, 22, 25], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [33, 34, 36], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}