{"blocks": [{"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS DE REFUERZO PIENSA DESTINAR EL GOBIERNO EN EL\n    FUNCIONAMIENTO DE LA JUSTICIA PARA AGILIZAR EFICAZMENTE LOS\n    PROCEDIMIENTOS ACTUALMENTE ABIERTOS POR DELITOS DE CORRUPCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, \u00bfqu\u00e9 medidas de refuerzo piensa\n    destinar el Gobierno en el funcionamiento de la justicia para agilizar\n    eficazmente los procedimientos actualmente abiertos por delitos de\n    corrupci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, en la pregunta yo estoy hablando de\n    justicia y de la fiscal\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lentitud de la justicia se eterniza en diversos casos de\n    corrupci\u00f3n pol\u00edtica y empresarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La escasez de medios en la fiscal\u00eda\n    -que camina por lo general a ritmo de tortuga, salvo aceleraciones que da\n    en casos conocidos\n    como Urdangarin, B\u00e1rcenas o la propia infanta- son los que debilitan la\n    credibilidad de la justicia y socavan la propia democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso la mayor\u00eda ciudadana piensa que la\n    justicia no es igual para todos, que los partidos protegen a corruptos y\n    que los pol\u00edticos somos el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pido m\u00e1s medios para la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    pedimos m\u00e1s medios para que tengamos una justicia con m\u00e1s independencia,\n    eficacia y agilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, inviertan en justicia para que la corrupci\u00f3n\n    no tenga tanta impunidad y que casos tan graves como G\u00fcrtel y B\u00e1rcenas,\n    ya juntos, puedan morir en los cajones por falta de medios en la justicia\n    y porque el \u00fanico juez que los lleva... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Entiendo lo que ha dicho, quiere medios para que los procesos no se\n    eternicen y se haga justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el viejo aforismo de justicia retrasada,\n    justicia denegada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 1 de marzo el\n    presidente de la Audiencia Nacional dirigi\u00f3 una carta de agradecimiento\n    al Ministerio de Justicia por la especial sensibilidad -palabras\n    textuales- que se viene mostrando en relaci\u00f3n con la asignaci\u00f3n de\n    recursos materiales y humanos a la Audiencia Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de\n    Justicia est\u00e1 esperando ahora que el presidente del Tribunal Supremo y\n    del Consejo General del Poder Judicial le informe de las necesidades de\n    los tribunales superiores de justicia que lleven estas causas para\n    atenderlas de manea prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2012 el Ministerio de Justicia, a\n    pesar del momento de dificultad econ\u00f3mica, ha atendido el 94% de\n    solicitud de refuerzos de los \u00f3rganos jurisdiccionales -insisto, el 94%-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000468\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primero,\n    unas reformas que ayudan a mejorar la competitividad y la flexibilidad de\n    la econom\u00eda y, segundo, otras que sirven para eliminar estrangulamientos\n    y cuellos de botella en el crecimiento de nuestros sectores productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros no comprendemos por qu\u00e9 no se acometen algunas\n    cuestiones muy relevantes, por ejemplo, la tan anunciada ley de\n    emprendedores, absolutamente b\u00e1sica para volver a generar empleo; o, por\n    ejemplo, se\u00f1or presidente, un proyecto de ley de mecenazgo b\u00e1sico para\n    dos sectores fuertemente afectados por la crisis, el sector social y el\n    cultural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000469\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2], "sanidad": [0], "servicios sociales": [3], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando le pido margen para las\n    comunidades aut\u00f3nomas le estoy diciendo que es bueno para la sanidad y\n    para la educaci\u00f3n, que es mantenimiento los servicios sociales\n    esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le di datos de afiliaciones a\n    la Seguridad Social que he comprobado que son ciertos; por tanto, me\n    remito a ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He pedido\n    esta ma\u00f1ana aqu\u00ed, en el Parlamento, cambios en la pol\u00edtica europea y\n    ahora quiero decirle a usted que tiene que hacer cambios en la pol\u00edtica\n    espa\u00f1ola, y tiene usted una oportunidad porque le van a dar flexibilidad\n    a la hora de combatir el d\u00e9ficit, lo que quiere decir que le dan un\n    margen de maniobra, margen de maniobra que usted tendr\u00e1 que utilizar para\n    tapar los agujeros del presupuesto de 2013, que los tiene, pero adem\u00e1s\n    puede usted utilizarlo para estimular la pol\u00edtica de crecimiento, para\n    estimular la pol\u00edtica de creaci\u00f3n de empleo y para atender determinadas\n    necesidades sociales imperiosas: exportaciones, sectores econ\u00f3micos\n    importantes para Espa\u00f1a que tienen dificultades como el turismo, tama\u00f1o\n    de las empresas, investigaci\u00f3n y desarrollo, empleo juvenil, pobreza y\n    finalmente comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le pido margen para las\n    comunidades aut\u00f3nomas le estoy diciendo que es bueno para la sanidad y\n    para la educaci\u00f3n, que es mantenimiento los servicios sociales\n    esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, creo que en el a\u00f1o 2014 va a haber\n    crecimiento en Espa\u00f1a y creaci\u00f3n de empleo, creo que hay algunos datos\n    positivos muy importantes en la econom\u00eda espa\u00f1ola, el m\u00e1s importante el\n    sector exportador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que estamos haciendo es el\n    pr\u00f3logo de una mejora de la situaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola y de la\n    creaci\u00f3n de empleo en el a\u00f1o 2014. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000472\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1, 2], "familias": [3], "social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y, se\u00f1ora vicepresidenta, frente a problemas, a\n    situaciones de evidente emergencia social, hay que actuar con\n    contundencia, y\n    ustedes no lo hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, el 22% de los hogares\n    espa\u00f1oles est\u00e1n bajo el umbral de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, desde que llegaron al Gobierno, con la\n    aprobaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de sus pol\u00edticas -todas y cada una de ellas- no\n    han hecho otra cosa que empeorar la situaci\u00f3n en la que viven estos\n    espa\u00f1oles e incrementar el n\u00famero de espa\u00f1oles que est\u00e1n bajo el umbral\n    de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben\n    perfectamente que una de cada cinco de familias no llega a final de mes y\n    tambi\u00e9n saben perfectamente que m\u00e1s de 1.800.000 familias tienen a todos\n    sus miembros en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5], "social": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Congelar las pensiones, reducir la ayuda\n    a los parados sin prestaci\u00f3n de 426 a 400 euros y no renovar el Pan de\n    inclusi\u00f3n social, que expir\u00f3 el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1, se\u00f1or\u00eda, el se\u00f1or Rubalcaba anda m\u00e1s\n    preocupado por la cobertura medi\u00e1tica de los anuncios de ahora que por la\n    cobertura social de entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y,\n    se\u00f1or\u00eda, este Gobierno ha aprobado un plan de apoyo a la infancia y a la\n    adolescencia: 5.000 millones de euros, con medidas contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le oigo ahora hablar de pobreza, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los a\u00f1os 2008 y 2011 la\n    pobreza en Espa\u00f1a subi\u00f3 4 puntos; este a\u00f1o -m\u00edrese las cifras porque no\n    maneja bien los datos- ha bajado, poco pero ha bajado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, viendo el peor a\u00f1o en\n    pobreza de la serie hist\u00f3rica, el a\u00f1o 2010, la decisi\u00f3n del se\u00f1or\n    Rubalcaba no fue esa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Importante, porque estamos hablando de un sector, el cultural, que\n    significa y representa el 4% del PIB de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En este momento el anteproyecto se encuentra\n    en tr\u00e1mite de audiencia, que se est\u00e1 haciendo en contacto directo con\n    todas las partes afectadas, particularmente entidades de gesti\u00f3n,\n    creadores, asociaciones profesionales, y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la red con\n    toda la comunidad afectada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000471\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VA\n    A HACER EL GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N DE LOS\n    MILITARES, TAL COMO RECOGE EL ART\u00cdCULO 12 DE LA LEY ORG\u00c1NICA 9/2011, DE\n    27 DE JULIO, DE DERECHOS Y DEBERES DE LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS\n    ARMADAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno garantiza la libertad de expresi\u00f3n de los miembros de las\n    Fuerzas Armadas y sus dem\u00e1s derechos y libertades, respetando fielmente\n    lo dispuesto en el ordenamiento jur\u00eddico vigente que tanto los miembros\n    del Gobierno como los de las Fuerzas Armadas hemos jurado cumplir y hacer\n    cumplir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La verdad, se\u00f1or\u00eda, es que escuch\u00e1ndole no s\u00e9 si est\u00e1 hablando usted de un\n    miembro de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas o de otro tipo de persona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    usted sabe, el propio art\u00edculo 12 de la Ley de Derechos y Deberes, que\n    utiliza para formular su pregunta y en el que apoya su argumentaci\u00f3n,\n    establece l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n de los miembros de las\n    Fuerzas Armadas, como se establecen en todas las legislaciones del mundo\n    civilizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La legislaci\u00f3n establece estos\n    l\u00edmites con la intenci\u00f3n de proteger los principios fundamentales para la\n    organizaci\u00f3n y funcionamiento de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto para\n    la aplicaci\u00f3n de los l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n definidos en el\n    art\u00edculo que usted cita se establece una reserva de ley, y la ley vigente\n    es la Ley Org\u00e1nica 8/1998, de 2 de diciembre, del r\u00e9gimen disciplinario\n    de las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que tenemos un mandato legal, que estamos cumpliendo, de traer a\n    esta C\u00e1mara un proyecto de ley de r\u00e9gimen disciplinario para adaptar la\n    ley de 1998 a la realidad actual de las Fuerzas Armadas, lo que nos\n    permitir\u00e1 abordar en profundidad estas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000467\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ante estas evidencias no cabe el parcheo, se\u00f1or ministro, por eso le\n    pedimos encarecidamente desde el Grupo Parlamentario Socialista que\n    trabaje para lograr un consenso con las comunidades aut\u00f3nomas, con las\n    federaciones municipalistas, con todas las fuerzas pol\u00edticas y con los\n    sindicatos, y que traigan a esta C\u00e1mara un texto... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "familias": [2], "servicios sociales": [3], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De aplicarse este texto Barcelona deber\u00eda renunciar a\n    desarrollar una pol\u00edtica social propia, renunciar a sus competencias\n    espec\u00edficas en educaci\u00f3n, reducir los servicios sociales que hoy se\n    prestan, y todo esto en un momento de grave crisis econ\u00f3mica y social,\n    cuando las familias peor lo est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo eso, tambi\u00e9n estar\u00edan\n    en cuesti\u00f3n el r\u00e9gimen fiscal especial, las competencias en seguridad y\n    justicia, y la autonom\u00eda en la organizaci\u00f3n municipal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aplicarse este texto Barcelona deber\u00eda renunciar a\n    desarrollar una pol\u00edtica social propia, renunciar a sus competencias\n    espec\u00edficas en educaci\u00f3n, reducir los servicios sociales que hoy se\n    prestan, y todo esto en un momento de grave crisis econ\u00f3mica y social,\n    cuando las familias peor lo est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aplicarse este texto Barcelona deber\u00eda renunciar a\n    desarrollar una pol\u00edtica social propia, renunciar a sus competencias\n    espec\u00edficas en educaci\u00f3n, reducir los servicios sociales que hoy se\n    prestan, y todo esto en un momento de grave crisis econ\u00f3mica y social,\n    cuando las familias peor lo est\u00e1n pasando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pero resulta que en estos ayuntamientos, en los\n    peque\u00f1os y tambi\u00e9n en los grandes, son ellos quienes garantizan la\n    prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos que usted quiere mantener y\n    potenciar; son ellos quienes se encargan de la limpieza viaria, del agua,\n    quienes prestan los servicios sociales de proximidad, quienes est\u00e1n\n    ayudando a las familias que son golpeadas por la crisis, quienes ayudan\n    en las pol\u00edticas de vivienda, educativas, de igualdad, de lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero, y si ustedes se los cargan, que es realmente lo que\n    pretenden, \u00bfqui\u00e9n va a hacer todo eso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero resulta que en estos ayuntamientos, en los\n    peque\u00f1os y tambi\u00e9n en los grandes, son ellos quienes garantizan la\n    prestaci\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos que usted quiere mantener y\n    potenciar; son ellos quienes se encargan de la limpieza viaria, del agua,\n    quienes prestan los servicios sociales de proximidad, quienes est\u00e1n\n    ayudando a las familias que son golpeadas por la crisis, quienes ayudan\n    en las pol\u00edticas de vivienda, educativas, de igualdad, de lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero, y si ustedes se los cargan, que es realmente lo que\n    pretenden, \u00bfqui\u00e9n va a hacer todo eso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el juez V\u00e1zquez Ta\u00edn ha afirmado que ha hecho\n    declaraciones sobre las fotos del presidente de la Xunta de Galicia y el\n    narcotraficante Marcial Dorado porque se lo pidi\u00f3 la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsan ustedes a la Polic\u00eda para\n    defender a unos y perseguir a otros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es grave tambi\u00e9n que un juez\n    afirme que sale a la palestra a defender al se\u00f1or Feij\u00f3o porque se lo\n    pide la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Polic\u00eda ha dado \u00f3rdenes, usted act\u00fae. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo le he contestado a su\n    pregunta y le digo rotundamente que no ha habido desde ninguna instancia\n    oficial del Ministerio del Interior ni desde la Jefatura Superior de\n    Polic\u00eda de Galicia ni desde la Comisar\u00eda General de Polic\u00eda Judicial,\n    ninguna, ninguna indicaci\u00f3n al respecto al juez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esa referencia\n    period\u00edstica, adem\u00e1s de lo que usted ha dicho, dec\u00eda lo siguiente\n    literalmente el juez: uno, los registros judiciales se realizaron con\n    todo tipo de garant\u00edas; dos, esas fotos no fueron incautadas en ninguno\n    de los registros judiciales efectuados por considerarlas por el juez\n    irrelevantes; tres, dijo el juez que se mostr\u00f3 tajante al afirmar que\n    ning\u00fan polic\u00eda ni ning\u00fan funcionario judicial se llev\u00f3 las fotos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirle por \u00faltimo que si est\u00e1 informada, que\n    eso tiene que ver con el rigor, sabr\u00e1 que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda\n    no ha intervenido para nada ni en el registro domiciliario ni en la\n    investigaci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como usted sabe, los aeropuertos canarios son motor\n    imprescindible de nuestra econom\u00eda y en ese sentido las actuaciones de\n    AENA en los \u00faltimos meses son inexplicables, sobre todo porque s\u00e9 cu\u00e1l es\n    el inter\u00e9s que usted tiene en mejorar la conectividad de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000466\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO\n    EL GOBIERNO INCLUIR EN LA LICITACI\u00d3N DEL TERCER CARRIL DEL CORREDOR\n    FERROVIARIO MEDITERR\u00c1NEO LOS TRAMOS ANDALUCES DE GRANADA, M\u00c1LAGA,\n    ALMER\u00cdA, SEVILLA, C\u00c1DIZ Y CONEXI\u00d3N CON LOS PUERTOS DE HUELVA Y ALGECIRAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"corredor": [0, 1], "ancho uic": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Su negativa a invertir en el\n    corredor ferroviario mediterr\u00e1neo a su paso por Andaluc\u00eda, la no\n    inclusi\u00f3n de proyectos andaluces en la petici\u00f3n de ayudas europeas y el\n    incumplimiento en dos presupuestos generales del Estado de la inversi\u00f3n\n    que fija el estatuto de autonom\u00eda, est\u00e1n se\u00f1alando una estrategia del\n    Gobierno, de su Gobierno, en contra de nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ferrocarril es clave en el\n    futuro, pero, cuando elaboran el proyecto de implantaci\u00f3n del ancho UIC\n    en el corredor mediterr\u00e1neo, para lo que dedican 1.400 millones de euros,\n    se queda en Murcia; nada para Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ferrocarril es clave en el\n    futuro, pero, cuando elaboran el proyecto de implantaci\u00f3n del ancho UIC\n    en el corredor mediterr\u00e1neo, para lo que dedican 1.400 millones de euros,\n    se queda en Murcia; nada para Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "servicios sociales": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD ANTE LA ALARMANTE CIFRA DE ASESINATOS POR\n    VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN LAS \u00daLTIMAS SEMANAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS PIENSA ADOPTAR LA MINISTRA DE SANIDAD,\n    SERVICIOS SOCIALES E IGUALDAD ANTE LA ALARMANTE CIFRA DE ASESINATOS POR\n    VIOLENCIA DE G\u00c9NERO EN LAS \u00daLTIMAS SEMANAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno piensa seguir adoptando\n    todas las medidas necesarias para garantizar la protecci\u00f3n de las mujeres\n    y luchar contra la violencia de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sin embargo, usted ha reducido el presupuesto\n    de violencia de g\u00e9nero un 27% y la partida de asistencia social a mujeres\n    v\u00edctimas y a sus hijos e hijas un 20%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la combinaci\u00f3n letal de la\n    crisis econ\u00f3mica y sus pol\u00edticas de recortes sociales y de derechos\n    empeoran las condiciones para que las mujeres denuncien y salgan de la\n    violencia machista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta Semana Santa se ha vivido una semana tr\u00e1gica: el\n    asesinato de tres mujeres en cuatro d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que va de 2013 ya se suman diecis\u00e9is\n    mujeres asesinadas m\u00e1s dos menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    aumentado las mujeres que han sido asesinadas que nunca hab\u00edan\n    denunciado, han bajado las denuncias en un 4%, han aumentado en un 12%\n    las mujeres que retiran las denuncias, han disminuido las llamadas al 016\n    y han disminuido las solicitudes de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, usted ha reducido el presupuesto\n    de violencia de g\u00e9nero un 27% y la partida de asistencia social a mujeres\n    v\u00edctimas y a sus hijos e hijas un 20%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta sistematizar y continuar en\n    el tiempo campa\u00f1as de prevenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n, siguen pendientes de\n    firma -a pesar de que el anterior Gobierno lo dej\u00f3 preparado- el\n    protocolo de aplicaci\u00f3n de brazaletes de control telem\u00e1tico para\n    maltratadores y las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero siguen\n    pagando tasas judiciales en caso de separaci\u00f3n y divorcio, a pesar de\n    haber arrancado a su Gobierno el compromiso de la rectificaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ya vemos que piensa aguantar en el cargo hasta que le\n    busquen mejor destino, pero mientras usted hace tiempo el tiempo de las\n    mujeres se agota, las mujeres que viven en violencia, ellas y sus hijos e\n    hijas, y necesitan soluciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, entre tanto dato se le ha olvidado uno importante que\n    del a\u00f1o 2011 a 2012 hemos reducido el n\u00famero de mujeres asesinadas en un\n    15%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al parecer les interesa much\u00edsimo m\u00e1s el deterioro del\n    Gobierno que el consenso para que en Espa\u00f1a haya menos mujeres asesinadas\n    o maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, consenso\n    para luchar contra la violencia de g\u00e9nero, y ustedes, demagogia para\n    deteriorar al Gobierno sin importarles las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, durante estos meses hemos puesto en marcha la campa\u00f1a Hay salida\n    y la plataforma Hay salida contra la violencia de g\u00e9nero, hemos creado la\n    Red de empresas por una sociedad libre de violencia de g\u00e9nero, que ofrece\n    alternativas sociolaborales a las mujeres maltratadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez,\n    se\u00f1or\u00edas, las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero son beneficiarias de la\n    justicia gratuita, por primera vez no pagar\u00e1n tasas, abogado ni\n    procurador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [2], "profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con datos de la RICA, referidos a\n    las explotaciones profesionales en 2008, las subvenciones aportaban en\n    Galicia el 22% de la renta, frente al 35% en el conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se mantienen las ayudas ligadas al n\u00famero de hect\u00e1reas de\n    las explotaciones, independientemente de la capacidad que tengan ustedes\n    de definir el n\u00famero, desoyendo de ese modo la demanda de ligar la\n    distribuci\u00f3n de estos fondos a la actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una demanda, por\n    cierto, que est\u00e1 planteada por la mayor\u00eda de los agricultores y\n    agricultoras de toda la Uni\u00f3n Europea y que desde el Bloque Nacionalista\n    Galego hemos asumido porque tiene todav\u00eda m\u00e1s sentido en el sector\n    agrario galego, no solo por las caracter\u00edsticas mencionadas, sino tambi\u00e9n\n    por la gran importancia del sector agrario en el desarrollo de una\n    econom\u00eda b\u00e1sica en el medio rural de nuestro pa\u00eds, Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "profesionales": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, es gente que tiene\n    la agricultura como un complemento, como una cosa marginal, no son\n    activos agrarios ni profesionales de la agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en una\n    agricultura donde los que reciben ayudas son los realmente profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe usted perfectamente, en octubre de 2011, la\n    Comisi\u00f3n present\u00f3 su paquete de reforma, una reforma absolutamente\n    negativa para Espa\u00f1a y que pod\u00eda impedir el desarrollo normal de la\n    actividad agraria en nuestro pa\u00eds, y a partir de ese momento empezamos\n    una estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3], "actividad": [4, 5, 6, 7], "transporte": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso siempre hemos defendido, se lo volvemos a decir, que los\n    fondos deber\u00edan estar vinculados a lo que es la actividad agraria, sobre\n    todo desde un punto de vista social y cu\u00e1ntos puestos de trabajo est\u00e1\n    generando esa actividad agraria, y sobre ese dato decidir los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    servicios a los que nos referimos van desde escuelas infantiles a centros\n    escolares superiores -no me refiero a la universidad, evidentemente-, a\n    las personas en situaci\u00f3n de dependencia, etc\u00e9tera, pasando por los\n    servicios sanitarios o cualquier otro tipo de servicio, incluso el\n    servicio de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto equilibrar\u00eda la justicia: el\n    equilibrio que el presidente del Gobierno me dec\u00eda hoy que como gallega\n    ten\u00edamos que imponer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo planteamos: para equilibrar la justicia en el\n    sector agrario es necesario vincular los fondos europeos a la actividad\n    agraria y la vinculaci\u00f3n que esta tiene con los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, es una de la cosas que criticamos de los acuerdos, la\n    falta de transparencia, esa negativa a publicar sobre aquellas\n    explotaciones o personas f\u00edsicas que han recibido ayudas de las pol\u00edticas\n    agrarias comunes, es decir, que se sepa exactamente quienes son esos que\n    se dedican a la agricultura y quienes no, as\u00ed como sobre la parte de las\n    hect\u00e1reas por las que reciben fondos y no est\u00e1n activos como actividad\n    agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso siempre hemos defendido, se lo volvemos a decir, que los\n    fondos deber\u00edan estar vinculados a lo que es la actividad agraria, sobre\n    todo desde un punto de vista social y cu\u00e1ntos puestos de trabajo est\u00e1\n    generando esa actividad agraria, y sobre ese dato decidir los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso seguimos insistiendo en que debe\n    ser regulada y contemplada como criterio para la distribuci\u00f3n de esos\n    fondos la actividad agraria, la vinculaci\u00f3n de trabajadores y\n    trabajadoras a esa actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo planteamos: para equilibrar la justicia en el\n    sector agrario es necesario vincular los fondos europeos a la actividad\n    agraria y la vinculaci\u00f3n que esta tiene con los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando le he dicho d\u00f3nde\n    estaba el segmento de los agricultores activos, cuando digo que est\u00e1\n    b\u00e1sicamente entre los 5.000 y los 50.000 me refiero a personas que\n    realizan una actividad agraria real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comparto la preocupaci\u00f3n de su se\u00f1or\u00eda de que las ayudas en agricultura\n    requieren una verdadera actividad agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede haber una ayuda\n    desacoplada, no puede ser que no tengas ninguna actividad y percibas tu\n    mochila y te la lleves a casa; no tiene ning\u00fan sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un sector de la econom\u00eda\n    europea y espa\u00f1ola que recibe la solidaridad europea es el sector\n    agrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el sector que ha tenido m\u00e1s\n    apoyos en la econom\u00eda, la renta agraria subi\u00f3 el a\u00f1o pasado y en este\n    momento el sector agroalimentario es el sector que est\u00e1 siendo m\u00e1s\n    potente en exportaci\u00f3n y en innovaci\u00f3n y tenemos un sector que no vive en\n    ese pesimismo establecido que algunos quieren infundir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000099\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    DESIGUALDAD Y POBREZA EN ESPA\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "justicia": [20], "mujeres": [19], "familias": [21], "econom\u00eda": [27], "exclusi\u00f3n social": [23, 24, 25, 26], "social": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "sanidad": [0, 1], "servicios sociales": [22]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 suponiendo un aumento de la pobreza en la inestable clase\n    media de nuestro pa\u00eds que ve c\u00f3mo se le priva de empleo y de servicios\n    fundamentales como la sanidad, la educaci\u00f3n o la dependencia y, a la par,\n    pierden ayudas para material escolar, becas universitarias o para los\n    comedores escolares, o se ven en la situaci\u00f3n desesperante de lidiar cada\n    d\u00eda entre hacer frente al pago de la hipoteca o afrontar gastos\n    dom\u00e9sticos b\u00e1sicos, se\u00f1ora ministra, b\u00e1sicos, como puede ser la comida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo\n    su responsabilidad se est\u00e1n trasladando los recursos p\u00fablicos de sanidad,\n    educaci\u00f3n y servicios sociales y tambi\u00e9n de infraestructuras a manos de\n    unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el aumento insostenible de la pobreza que sufrimos desde\n    hace a\u00f1os en nuestro pa\u00eds nos sit\u00faa en un estado de emergencia social que\n    es imprescindible abordar de manera urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en la\n    alternancia del Partido Popular y del Partido Socialista, responsables de\n    gobierno en esta \u00e9poca, en el bipartidismo, ambos se olvidaron de\n    afianzar un Estado social que garantizara la redistribuci\u00f3n justa de los\n    ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se consolid\u00f3 la protecci\u00f3n social ni se aument\u00f3 la\n    proporci\u00f3n de inversi\u00f3n en gasto social con respecto al producto interior\n    bruto, mientras se reduc\u00edan de manera alarmante los ingresos con las\n    reducciones fiscales a los m\u00e1s ricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus decisiones pol\u00edticas nada tienen que ver con\n    cuestiones netamente econ\u00f3micas, son una opci\u00f3n puramente pol\u00edtica e\n    ideol\u00f3gica que est\u00e1 convirtiendo a Espa\u00f1a en un pa\u00eds m\u00e1s pobre, m\u00e1s\n    desigual, con menos derechos sociales y con menos democracia; un pa\u00eds en\n    el que la mayor\u00eda est\u00e1 sufriendo de manera dram\u00e1tica una estafa que\n    ustedes se empe\u00f1an en llamar crisis y que supone un sufrimiento indecible\n    para los sectores m\u00e1s vulnerables, que se encuentran en una situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n y de exclusi\u00f3n social cada d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil de revertir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantiene que si no se toman\n    medidas para combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y la desigualdad social,\n    en el a\u00f1o 2022, dentro de tan solo de diez a\u00f1os, en este pa\u00eds, en Espa\u00f1a,\n    habr\u00e1 18 millones de personas pobres, personas que tendr\u00e1n dificultades\n    para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas; 18 millones de personas son el 38%\n    de la poblaci\u00f3n; y el 20% de los m\u00e1s ricos en el a\u00f1o 2020 podr\u00edan\n    ingresar quince veces m\u00e1s que el 20% de las personas m\u00e1s pobres,\n    llev\u00e1ndonos a un aumento insoportable de la desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el aumento insostenible de la pobreza que sufrimos desde\n    hace a\u00f1os en nuestro pa\u00eds nos sit\u00faa en un estado de emergencia social que\n    es imprescindible abordar de manera urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n est\u00e1 suponiendo un aumento de la pobreza en la inestable clase\n    media de nuestro pa\u00eds que ve c\u00f3mo se le priva de empleo y de servicios\n    fundamentales como la sanidad, la educaci\u00f3n o la dependencia y, a la par,\n    pierden ayudas para material escolar, becas universitarias o para los\n    comedores escolares, o se ven en la situaci\u00f3n desesperante de lidiar cada\n    d\u00eda entre hacer frente al pago de la hipoteca o afrontar gastos\n    dom\u00e9sticos b\u00e1sicos, se\u00f1ora ministra, b\u00e1sicos, como puede ser la comida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de Interm\u00f3n Oxfam de diciembre de 2012\n    sobre la pobreza y la desigualdad comienza con una cita de Dilma\n    Rousseff, presidenta de Brasil, que yo quiero repetir aqu\u00ed: Nosotros ya\n    hemos vivido esto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mantiene que si no se toman\n    medidas para combatir la pobreza, la exclusi\u00f3n y la desigualdad social,\n    en el a\u00f1o 2022, dentro de tan solo de diez a\u00f1os, en este pa\u00eds, en Espa\u00f1a,\n    habr\u00e1 18 millones de personas pobres, personas que tendr\u00e1n dificultades\n    para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas; 18 millones de personas son el 38%\n    de la poblaci\u00f3n; y el 20% de los m\u00e1s ricos en el a\u00f1o 2020 podr\u00edan\n    ingresar quince veces m\u00e1s que el 20% de las personas m\u00e1s pobres,\n    llev\u00e1ndonos a un aumento insoportable de la desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas y las familias no gastaron por\n    encima de sus posibilidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bajo\n    su responsabilidad se est\u00e1n trasladando los recursos p\u00fablicos de sanidad,\n    educaci\u00f3n y servicios sociales y tambi\u00e9n de infraestructuras a manos de\n    unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esos tiempos de cuestionable bonanza, que abarca el decenio 1998 a\n    2007, la pobreza estructural no disminuy\u00f3 sino que, muy al contrario,\n    creci\u00f3 la situaci\u00f3n de riesgo de pobreza y de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus decisiones pol\u00edticas nada tienen que ver con\n    cuestiones netamente econ\u00f3micas, son una opci\u00f3n puramente pol\u00edtica e\n    ideol\u00f3gica que est\u00e1 convirtiendo a Espa\u00f1a en un pa\u00eds m\u00e1s pobre, m\u00e1s\n    desigual, con menos derechos sociales y con menos democracia; un pa\u00eds en\n    el que la mayor\u00eda est\u00e1 sufriendo de manera dram\u00e1tica una estafa que\n    ustedes se empe\u00f1an en llamar crisis y que supone un sufrimiento indecible\n    para los sectores m\u00e1s vulnerables, que se encuentran en una situaci\u00f3n de\n    desesperaci\u00f3n y de exclusi\u00f3n social cada d\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil de revertir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada\n    cuatro espa\u00f1oles se encuentra en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si realmente tienen voluntad de acabar con esto, ya\n    tendr\u00edan que haberse puesto a trabajar en un plan estatal de emergencia\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social, un plan con medidas que aporten\n    soluciones concretas a sectores especialmente afectados y vulnerables, no\n    solo los ni\u00f1os, aunque tambi\u00e9n, sino las mujeres y las personas con\n    diferentes capacidades, un plan que garantice una renta b\u00e1sica de\n    ciudadan\u00eda en todo el pa\u00eds como derecho subjetivo y que tome como base la\n    renta b\u00e1sica de inserci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesario, por tanto, atajar el problema cuanto antes desde la ra\u00edz y sin\n    pretextos, y cuando hablamos de resolver y atajar el problema que genera\n    la desigualdad y la pobreza, se\u00f1ora Mato, no hablamos de caridad ni de\n    beneficencia, no hablamos de abrir la limosnera a la salida de la\n    iglesia; estamos hablando de justicia social; hablamos de la obligaci\u00f3n\n    de convertir nuestro pa\u00eds en un lugar habitable, avanzado, solidario y\n    esencialmente democr\u00e1tico, un pa\u00eds\n    que ayude a las personas y ponga a su disposici\u00f3n los recursos y la\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "mujeres": [26, 27], "sistema nacional": [28], "familias": [29, 30, 31, 32, 33, 34], "salud": [4, 5], "exclusi\u00f3n social": [39, 40, 41], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17], "sanidad": [0, 1, 2, 3], "servicios sociales": [35, 36, 37], "medicamentos": [38]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hasta hace bien poco ten\u00edamos una sanidad al borde de la\n    quiebra, la atenci\u00f3n a la dependencia desbordada y unos servicios\n    sociales que no se estaban pagando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, para evitar la quiebra de servicios b\u00e1sicos como la sanidad o la\n    dependencia hicimos un esfuerzo muy importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    los 2.970 millones que gestiona el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad, 2.536 van destinados \u00edntegramente para servicios\n    sociales e igualdad, un 41% m\u00e1s que en el a\u00f1o 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    important\u00edsima reforma de la sanidad para hacerla viable, poniendo coto a\n    la deuda de 16.000 millones de euros que arrastraba el Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    important\u00edsima reforma de la sanidad para hacerla viable, poniendo coto a\n    la deuda de 16.000 millones de euros que arrastraba el Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforzaremos los \u00e1mbitos de conciliaci\u00f3n, de empleo, vivienda, salud,\n    educaci\u00f3n, fiscalidad, prestaciones y, por supuesto, servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se cre\u00f3 un Fondo de reserva de la\n    Seguridad Social y la pensi\u00f3n media mensual creci\u00f3 un 50% y la de\n    viudedad un 58%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si controlar el equilibrio en las cuentas de las\n    administraciones es fundamental para garantizar el Estado del bienestar,\n    cr\u00e9anme que no hay mejor pol\u00edtica social para luchar contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n que la creaci\u00f3n de empleo, y ese es el primer objetivo de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la recuperaci\u00f3n social tiene que venir de la mano de la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, pese al dif\u00edcil contexto en el que todav\u00eda\n    nos encontramos, hemos dedicado el 63% del presupuesto a gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha hecho frente a la deuda con la Seguridad Social y\n    hay 75.700 personas menos en lista de espera, lo que supone el nivel m\u00e1s\n    bajo desde la puesta en marcha del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello tenemos que modernizar y actualizar los sistemas de protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con el Real Decreto de protecci\u00f3n de deudores\n    hipotecarios, con el que hemos establecido m\u00e1s mecanismos de seguridad\n    frente a los desahucios, especialmente los que afectan a los colectivos\n    m\u00e1s vulnerables, y tambi\u00e9n con el Fondo social de viviendas y el nuevo\n    Plan de ayudas de alquiler, y seguimos trabajando en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    estamos trabajando en ello, estamos trabajando en un plan nacional de\n    inclusi\u00f3n social al que usted hac\u00eda referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello vamos a poner en marcha un plan integral de apoyo a\n    las familias, que garantizar\u00e1 su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, agradezco al Grupo Parlamentario de La Izquierda Plural que me\n    haya formulado esta interpelaci\u00f3n, que me va a permitir exponer con\n    claridad las pol\u00edticas que estamos poniendo en marcha para frenar las\n    desigualdades y la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed tambi\u00e9n se previene la pobreza, salvando\n    empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si controlar el equilibrio en las cuentas de las\n    administraciones es fundamental para garantizar el Estado del bienestar,\n    cr\u00e9anme que no hay mejor pol\u00edtica social para luchar contra la pobreza y\n    la exclusi\u00f3n que la creaci\u00f3n de empleo, y ese es el primer objetivo de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero necesitamos ir un paso m\u00e1s all\u00e1, necesitamos impulsar una acci\u00f3n\n    coordinada, transversal e integral de lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La peor pobreza, se\u00f1or\u00edas, es la que tienen que sufrir\n    los ni\u00f1os y los adolescentes, y por eso constituyen una prioridad para el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha sido el aumento indiscriminado del\n    paro lo que provocado que miles de personas -j\u00f3venes, mujeres y ni\u00f1os-\n    hayan quedado expuestos a situaciones de necesidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos centrado nuestras\n    prioridades en los sectores m\u00e1s vulnerables: las mujeres, los mayores de\n    cincuenta a\u00f1os y especialmente los j\u00f3venes; hemos impulsado un fondo\n    europeo para el desempleo juvenil dotado con 6.000 millones, de los que\n    aproximadamente 1.000 millones ser\u00e1n para los j\u00f3venes espa\u00f1oles, y hemos\n    firmado con empresarios un acuerdo para invertir 3.500 millones de euros\n    en emprendimiento y empleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho una\n    important\u00edsima reforma de la sanidad para hacerla viable, poniendo coto a\n    la deuda de 16.000 millones de euros que arrastraba el Sistema Nacional\n    de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Soy absolutamente consciente, se\u00f1or\u00edas, del momento tan dif\u00edcil por el que\n    est\u00e1n atravesando los espa\u00f1oles, las dificultades y algunas veces la\n    desesperaci\u00f3n que est\u00e1n pasando algunas familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ocho a\u00f1os despu\u00e9s, tras el Gobierno del Partido\n    Socialista, nos hemos encontrado con un escenario muy diferente, casi 6\n    millones de parados, con un aumento de 4.250.000 personas en paro en poco\n    m\u00e1s de cinco a\u00f1os, m\u00e1s de 1.800.000 familias con todos sus miembros en\n    paro y el 26% de los hogares que llegan a fin de mes con mucha\n    dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es imprescindible para recuperar la senda del\n    crecimiento y del empleo, gastar lo que se ingresa y pagar lo que se\n    debe, lo que d\u00eda a d\u00eda tratan de hacer millones de familias en nuestro\n    pa\u00eds y el Partido Socialista y ustedes ignoran cuando gobiernan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario prestar apoyo a las\n    familias, que son el principal espacio de protecci\u00f3n y de ayuda m\u00e1s\n    inmediata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello vamos a poner en marcha un plan integral de apoyo a\n    las familias, que garantizar\u00e1 su protecci\u00f3n social, jur\u00eddica y econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a adoptar medidas para mejorar la situaci\u00f3n de familias con\n    especiales necesidades o dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Gobierno hemos sido sensibles a los esfuerzos que est\u00e1n haciendo\n    las comunidades aut\u00f3nomas -que, como sabe, son las competentes en\n    servicios sociales- y por eso hemos aprobado importantes medidas para\n    apoyar la liquidez de las autonom\u00edas, como las l\u00edneas ICO, los adelantos\n    de entrega a cuenta, reestructuraci\u00f3n de la deuda, y tambi\u00e9n soluciones\n    hist\u00f3ricas que nunca se hab\u00edan producido como el Plan de pago a\n    proveedores y el Fondo de liquidez auton\u00f3mica, un total de 60.000\n    millones de euros de los que 27.000 han ido a pagar las deudas que ten\u00edan\n    ayuntamientos y comunidades con proveedores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos aprobado por\n    primera vez en nuestro un pa\u00eds un cat\u00e1logo com\u00fan de servicios sociales\n    que es un importante marco de referencia para todos, que garantiza la\n    igualdad de los ciudadanos en materia de servicios sociales para tener\n    las mismas prestaciones con independencia de la comunidad aut\u00f3noma en la\n    que vivan, cosa que no pasaba hasta el momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reforzaremos los \u00e1mbitos de conciliaci\u00f3n, de empleo, vivienda, salud,\n    educaci\u00f3n, fiscalidad, prestaciones y, por supuesto, servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al nuevo sistema de gasto farmac\u00e9utico tambi\u00e9n hemos\n    beneficiado a los parados, que por primera vez no tendr\u00e1n que pagar por\n    los medicamentos cuando antes pagaban un 40%, sencillamente porque\n    creemos que no pueden hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para luchar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social lo primero que tenemos que hacer\n    es controlar el d\u00e9ficit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que\n    seguir adoptando, como usted bien dice, todas las medidas necesarias para\n    hacer frente a la pobreza y a los problemas de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de las medidas de ese plan de\n    infancia se concretar\u00e1n en un plan de lucha contra la pobreza infantil,\n    que ser\u00e1 uno de los objetivos prioritarios dentro del propio Plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social y con el que daremos prioridad a la infancia\n    en situaci\u00f3n de riesgo de exclusi\u00f3n social, evitando la transmisi\u00f3n\n    intergeneracional de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [3, 4], "familias": [5, 6], "transporte": [2], "social": [1], "sanidad": [0], "servicios sociales": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La manera en que los colectivos tributan los ingresos conduce a la\n    desigualdad fiscal y, por lo tanto, a la desigualdad social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo vivo en otro pa\u00eds, es un pa\u00eds en el que se viaja\n    en el transporte p\u00fablico que, por cierto, cada d\u00eda es m\u00e1s caro y lo\n    quieren privatizar ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil absolutamente\n    insuficiente, porque tengo entendido que cuenta con un presupuesto de\n    alrededor de 5.000 millones de euros para llevarlo a cabo durante cuatro\n    a\u00f1os compartido con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y sin\n    tener en cuenta que el factor fundamental por el que sufren la pobreza\n    los ni\u00f1os y adolescentes es porque se encuentran enmarcados en familias\n    monoparentales donde el peso de los ingresos lo soporta fundamentalmente\n    la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil absolutamente\n    insuficiente, porque tengo entendido que cuenta con un presupuesto de\n    alrededor de 5.000 millones de euros para llevarlo a cabo durante cuatro\n    a\u00f1os compartido con las comunidades aut\u00f3nomas y los ayuntamientos y sin\n    tener en cuenta que el factor fundamental por el que sufren la pobreza\n    los ni\u00f1os y adolescentes es porque se encuentran enmarcados en familias\n    monoparentales donde el peso de los ingresos lo soporta fundamentalmente\n    la mujer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hablado usted de un plan nacional de lucha contra la pobreza infantil,\n    entre muchas otras medidas, pero no creemos que se pueda llevar a cabo\n    con los recortes en los presupuestos de 2013 que ya hemos sufrido en\n    sanidad, en educaci\u00f3n, en servicios sociales o en ayuda a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No\n    sirven esos diagn\u00f3sticos que ustedes hacen donde las recetas neoliberales\n    lo solucionan todo porque, mientras, la brecha social es cada d\u00eda m\u00e1s\n    grande y las desigualdades sociales tendr\u00e1n a la sociedad civil\n    organizada gritando todos los d\u00edas y cada vez m\u00e1s en las calles que\n    quieren un Gobierno que les gobierne y que gobierne sus intereses y que\n    si no saben hacerlo, se vayan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [4, 5, 6, 7], "familias": [8, 9], "exclusi\u00f3n social": [14], "social": [1, 2, 3], "sanidad": [0], "servicios sociales": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    tenemos que hacer reformas para garantizar el Estado del bienestar,\n    reformas importantes, y es lo que estamos haciendo durante este tiempo:\n    reforma de la sanidad, reforma de la dependencia y reforma de los\n    servicios sociales, que se ve\u00edan sacrificados a favor de la dependencia,\n    por ejemplo el Plan gerontol\u00f3gico hab\u00eda desaparecido absolutamente cuando\n    no todas las personas mayores son dependientes y s\u00ed necesitaban ayudas de\n    este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a poner en marcha, y le he invitado a que\n    colabore con nosotros, un plan nacional de inclusi\u00f3n social, un plan\n    integral de apoyo a las familias y un plan -ya est\u00e1 presentado- de\n    infancia y adolescencia, con la estimaci\u00f3n de 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, estamos poniendo en marcha las reformas que Espa\u00f1a\n    necesita para salir de la crisis, para volver a crecer y crear empleo, y\n    -le repito- la mejor garant\u00eda de las prestaciones sociales, la mejor\n    garant\u00eda del bienestar social es el empleo y, por tanto, nuestra\n    prioridad y nuestro objetivo es crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De poco sirve levantarnos un\n    d\u00eda por la ma\u00f1ana y proponer un fondo contra la pobreza sin decir ni\n    siquiera de d\u00f3nde se puede sacar ese dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y claro que tenemos que hacer frente a la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n creo que es importante no\n    hacer demagogia con la pobreza en ning\u00fan caso, pero menos con la pobreza\n    infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie puede sentirse satisfecho cuando sabemos que hay m\u00e1s de 600.000\n    familias que no tienen ning\u00fan tipo de ingreso, y por eso precisamente\n    estamos trabajando para solucionar esas cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a poner en marcha, y le he invitado a que\n    colabore con nosotros, un plan nacional de inclusi\u00f3n social, un plan\n    integral de apoyo a las familias y un plan -ya est\u00e1 presentado- de\n    infancia y adolescencia, con la estimaci\u00f3n de 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00edas,\n    tenemos que hacer reformas para garantizar el Estado del bienestar,\n    reformas importantes, y es lo que estamos haciendo durante este tiempo:\n    reforma de la sanidad, reforma de la dependencia y reforma de los\n    servicios sociales, que se ve\u00edan sacrificados a favor de la dependencia,\n    por ejemplo el Plan gerontol\u00f3gico hab\u00eda desaparecido absolutamente cuando\n    no todas las personas mayores son dependientes y s\u00ed necesitaban ayudas de\n    este tipo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, las personas mayores necesitaban una serie de\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo he dicho, hemos hecho un cat\u00e1logo com\u00fan de\n    servicios sociales para toda Espa\u00f1a, para que en toda ella todas las\n    personas mayores que las necesiten tengan acceso a las mismas\n    prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos\n    gastado el pasado mes de enero 27 millones y medio de euros para la\n    ejecuci\u00f3n de servicios sociales; por esa raz\u00f3n hemos subido un 2% las\n    pensiones Lismi y en breve presentaremos una nueva ley general de\n    discapacidad, dirigida a aquellos a los que usted se ha referido; por eso\n    hemos incrementado en 1.274 millones el presupuesto del Imserso, subimos\n    las pensiones un 1% en 2012 y un 2% en 2013 para las que no superan los\n    mil euros al mes; y por eso, se\u00f1or\u00edas, aumentamos un 22% la dotaci\u00f3n para\n    el pago de las pensiones no contributivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y precisamente porque queremos\n    seguir luchando contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social de la manera m\u00e1s\n    eficaz, en 2013 las entidades de acci\u00f3n social dispondr\u00e1n de 19 millones\n    de euros para financiar sus programas con cargo a la convocatoria de\n    subvenciones del IRPF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000102\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    CONCRETAS QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA AUMENTAR LA LIBRE\n    COMPETENCIA EN EL TRANSPORTE DE MERCANC\u00cdAS POR FERROCARRIL Y PARA MEJORAR\n    LA EFICIENCIA DE LA GESTI\u00d3N DE RENFE-OPERADORA EN EL TRANSPORTE DE\n    MERCANC\u00cdAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [12], "trenes": [13, 14, 15, 16], "transporte": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "social": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Uno lo comprende;\n    comprende que el transporte m\u00e1s social, el de cercan\u00edas, haya tenido\n    prioridad y se haya invertido en \u00e9l de forma importante para que, por\n    ejemplo, las cercan\u00edas de Madrid tengan un servicio extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados que permanecen en la sala, lo\n    cual es de agradecer, vamos a formular una interpelaci\u00f3n urgente al\n    Gobierno sobre las medidas que piensa adoptar para aumentar la libre\n    competencia en el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril y para mejorar\n    la eficiencia de la gesti\u00f3n de Renfe-Operadora en el transporte de\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos\n    corregir algo que, a nuestro entender, es una anomal\u00eda extraordinaria y\n    negativa para nuestro pa\u00eds, como es la baja cuota que tiene el transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como la se\u00f1ora ministra sabe\n    perfectamente, la cuota modal de Espa\u00f1a en el transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas est\u00e1 absolutamente a la cola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nosotros nos parece que esto no es una\n    casualidad, no es un azar, no es de aquellas fatalidades hist\u00f3ricas sino\n    que es consecuencia de un continuo desprecio del transporte de mercanc\u00edas\n    por ferrocarril en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello seguramente tiene que ver con que\n    el transporte por ferrocarril en Espa\u00f1a ha tenido una prioridad a lo\n    largo de la historia que es atender a los pasajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno lo comprende;\n    comprende que el transporte m\u00e1s social, el de cercan\u00edas, haya tenido\n    prioridad y se haya invertido en \u00e9l de forma importante para que, por\n    ejemplo, las cercan\u00edas de Madrid tengan un servicio extraordinario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya m\u00e1s\n    discutible es la alocada pol\u00edtica de inversi\u00f3n en l\u00edneas de alta\n    velocidad, pero en cualquier caso esta es una cuesti\u00f3n que hoy no toca\n    -ya tocar\u00e1 otro d\u00eda- y vamos a hablar de que la asignatura pendiente es\n    el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras en ciertos pa\u00edses\n    los ferrocarriles destinados al transporte de mercanc\u00edas pueden tener\n    hasta 3 kil\u00f3metros de largo -estoy hablando de los Estados Unidos de\n    Am\u00e9rica- y por tanto es eficiente, o en ciertas partes de Europa en estos\n    momentos ya se est\u00e1 hablando de 1.500 metros, en Espa\u00f1a estamos a\u00fan, con\n    alguna excepci\u00f3n, en trenes de 400 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O que el propio\n    presidente del comit\u00e9 de regulaci\u00f3n ferroviaria pida, y lo haga por\n    escrito -no lo vaya a cesar porque es un buen presidente, por favor,\n    se\u00f1or ministra-, un calendario de cambios legislativos que permitan\n    cumplir con el mandato de la liberalizaci\u00f3n del transporte ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es hora de que el ministerio tome este\n    como absolutamente prioritario y haga que salgamos de la cola de Europa,\n    que abandonemos el furg\u00f3n de la verg\u00fcenza y que prestemos transporte\n    ferroviario como hacen otros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que esta es una de las reformas de las que ha hablado el\n    presidente esta ma\u00f1ana y nosotros, como creemos que hacen falta estas\n    reformas estructurales, pretendemos con esta interpelaci\u00f3n cooperar,\n    coadyuvar, a que esto sea posible en el campo del transporte de\n    mercanc\u00edas por ferrocarril.. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, una libertad de mercado que no debe\n    haber sido lo suficientemente satisfactoria por cuanto, no nosotros, el\n    Grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ni grupos pol\u00edticos, sino que una\n    instituci\u00f3n tan importante como el Tribunal de Justicia europeo ha\n    condenado a la Administraci\u00f3n espa\u00f1ola, y de forma especial a la empresa\n    operadora, por obstruir el buen funcionamiento del mercado por pr\u00e1cticas\n    contrarias a la libre competencia que todos sabemos que se est\u00e1n\n    produciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras en ciertos pa\u00edses\n    los ferrocarriles destinados al transporte de mercanc\u00edas pueden tener\n    hasta 3 kil\u00f3metros de largo -estoy hablando de los Estados Unidos de\n    Am\u00e9rica- y por tanto es eficiente, o en ciertas partes de Europa en estos\n    momentos ya se est\u00e1 hablando de 1.500 metros, en Espa\u00f1a estamos a\u00fan, con\n    alguna excepci\u00f3n, en trenes de 400 metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La cosa adem\u00e1s tiene su\n    gracia, porque cuando viene un ferrocarril franc\u00e9s que quiere cruzar la\n    frontera no solamente tiene que cambiar de ancho sino que adem\u00e1s un tren\n    franc\u00e9s de 750 metros debe dividirse en dos trenes, con toda la\n    ineficiencia y los costes que esto conlleva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, algo tan simple\n    como adecuar nuestra red para que pueda haber aparcaderos para trenes de\n    750 metros, como m\u00ednimo, parece que ser\u00eda una cuesti\u00f3n absolutamente\n    indispensable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una prioridad, que en el puerto de\n    Algeciras pueden entrar y salir trenes normales y puedan llegar a Europa\n    los trenes que salen del puerto de Algeciras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ancho uic": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "actividad": [11, 12], "transporte": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [30], "trenes": [20, 21, 22], "corredor": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En primer lugar, se\u00f1or\u00eda, agradezco su intervenci\u00f3n ya que me permite\n    hacer un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n del transporte de mercanc\u00edas por\n    ferrocarril en nuestro pa\u00eds, a trav\u00e9s de sus principales indicadores\n    econ\u00f3micos y de tr\u00e1fico tanto desde el punto de vista del desarrollo de\n    la competencia en el mercado de transporte, como desde la influencia de\n    otros aspectos ligados a la infraestructura ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se ha dicho ya, pero\n    Espa\u00f1a es el pa\u00eds con la menor cuota modal de transporte ferroviario de\n    mercanc\u00edas entre los pa\u00edses m\u00e1s significativos de la Uni\u00f3n Europea y el\n    que mayores descensos -que esto es lo peor- ha experimentado en la \u00faltima\n    d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos una cuota en el entorno del 4% de toneladas/kil\u00f3metro\n    transportadas en transporte terrestre frente a la media europea, seg\u00fan\n    los datos de Eurostat, de m\u00e1s del 17%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El transporte por ferrocarril ligado a los puertos ha\n    representado el 47%, el intermodal el 32% y el internacional el 19%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, como saben, el transporte de mercanc\u00edas es un mercado\n    liberalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aspecto b\u00e1sico en el transporte de\n    mercanc\u00edas por ferrocarril son las terminales log\u00edsticas como elemento\n    clave de la cadena de costes y de valor del transporte de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    tercer lugar, la inversi\u00f3n en infraestructuras del transporte de\n    mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como les dec\u00eda,\n    el transporte de mercanc\u00edas no puede entenderse al margen de la\n    log\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad log\u00edstica tiene gran influencia en la\n    competitividad del sistema productivo, necesita una eficiente red de\n    infraestructuras de transporte y una red de nodos log\u00edsticos de gesti\u00f3n\n    de flujos y de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercero es la inversi\u00f3n en transporte de mercanc\u00edas, en\n    infraestructuras y en la implantaci\u00f3n del ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quiero compartir con sus se\u00f1or\u00edas que estamos\n    trabajando en la reforma de la Ley del Sector Ferroviario con el fin de\n    dise\u00f1ar una nueva estructura de c\u00e1nones que, a diferencia del modelo\n    actual, sea respetuosa con la normativa comunitaria y resulte\n    incentivadora del tr\u00e1fico ferroviario al tiempo\n    que garantice la viabilidad del ADIF, todo ello prestando especial\n    atenci\u00f3n al impulso del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Renfe mercanc\u00edas su nivel de baja actividad se alcanz\u00f3 tambi\u00e9n en el\n    ejercicio 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actividad log\u00edstica tiene gran influencia en la\n    competitividad del sistema productivo, necesita una eficiente red de\n    infraestructuras de transporte y una red de nodos log\u00edsticos de gesti\u00f3n\n    de flujos y de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay deficiencias que son hist\u00f3ricas, por ejemplo: la falta de\n    un corredor ferroviario continuo en ancho UIC desde la frontera francesa;\n    la inexistencia de aparcaderos de 750 metros; las l\u00edneas importantes de\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que no estaban electrificadas y no lo est\u00e1n;\n    tampoco contamos con adecuadas conexiones en ancho UIC de la red; la\n    interferencia de tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas y viajeros en grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben, la implantaci\u00f3n en el corredor mediterr\u00e1neo es la m\u00e1s\n    avanzada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente quiero recordar que en las obras de implantaci\u00f3n\n    de ancho UIC en el corredor mediterr\u00e1neo hemos licitado en el mes de\n    febrero entre Castellbisbal y Tarragona y hemos incluido, se\u00f1or\u00eda -muy\n    importante-, la instalaci\u00f3n del tercer carril en el acceso al puerto de\n    Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos de implantaci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo\n    que antes he mencionado incluyen tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de 13\n    apartaderos de 750 metros, y ADIF tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, est\u00e1 licitando obras\n    para electrificar v\u00edas que no estaban electrificadas, por ejemplo, la que\n    es tan importante para el corredor atl\u00e1ntico y la conexi\u00f3n con Portugal,\n    que es la de Medina-Salamanca y luego Salamanca-Fuentes de O\u00f1oro, por un\n    importe de 34,2 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hemos reunido esta pasada semana para potenciar, como\n    saben, ese gran corredor que para ellos es tan importante, el de\n    Lisboa-Sines-Caya (Badajoz)-Madrid-Ir\u00fan, y estamos trabajando para\n    acompasar los tiempos a ambos lados en los dos pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mayo de 2012, como saben,\n    se cre\u00f3 la comisi\u00f3n ejecutiva del corredor n\u00famero 6 y el pasado 11 de\n    marzo firm\u00e9 con el resto de los pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo el corredor\n    n\u00famero 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo,\n    se hablaba del corredor mediterr\u00e1neo, pero nadie hab\u00eda dado un paso para\n    que fuera una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la actualidad\n    adem\u00e1s de Renfe existen 16 empresas ferroviarias que disponen de licencia,\n    pero solo 11 cuentan con certificado de seguridad y de ellas \u00fanicamente 6\n    tienen trenes programados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al ancho UIC,\n    se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s del acceso provisional, no ha salido ning\u00fan contenedor,\n    pero en ese ancho ib\u00e9rico desde el 7 de abril de 2013 Renfe lleva a\n    Anoain (Navarra) dos trenes por sentido todas las semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    ofrece flexibilidad de horarios y tambi\u00e9n operar un n\u00famero m\u00ednimo de\n    trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay deficiencias que son hist\u00f3ricas, por ejemplo: la falta de\n    un corredor ferroviario continuo en ancho UIC desde la frontera francesa;\n    la inexistencia de aparcaderos de 750 metros; las l\u00edneas importantes de\n    tr\u00e1fico de mercanc\u00edas que no estaban electrificadas y no lo est\u00e1n;\n    tampoco contamos con adecuadas conexiones en ancho UIC de la red; la\n    interferencia de tr\u00e1ficos de mercanc\u00edas y viajeros en grandes ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercero es la inversi\u00f3n en transporte de mercanc\u00edas, en\n    infraestructuras y en la implantaci\u00f3n del ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he indicado es\n    primordial la creaci\u00f3n de corredores ferroviarios continuos y\n    transfronterizos en ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya se puede transportar mercanc\u00edas en ancho UIC desde\n    Castellbisbal a la frontera francesa y estamos realizando inversiones de\n    1.300 millones de euros para implantar ancho UIC hasta Valencia, hasta\n    Alicante y hasta Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, me llama la atenci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, que por\n    esa v\u00eda nueva que hicimos con urgencia en tres meses todav\u00eda no haya\n    salido ni un solo contenedor en ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Igualmente quiero recordar que en las obras de implantaci\u00f3n\n    de ancho UIC en el corredor mediterr\u00e1neo hemos licitado en el mes de\n    febrero entre Castellbisbal y Tarragona y hemos incluido, se\u00f1or\u00eda -muy\n    importante-, la instalaci\u00f3n del tercer carril en el acceso al puerto de\n    Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias al ancho UIC,\n    se\u00f1or\u00eda, a trav\u00e9s del acceso provisional, no ha salido ning\u00fan contenedor,\n    pero en ese ancho ib\u00e9rico desde el 7 de abril de 2013 Renfe lleva a\n    Anoain (Navarra) dos trenes por sentido todas las semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando para impulsar un sector tan\n    importante para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds y lo estamos haciendo en la\n    buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [3], "transporte": [0, 1], "corredor": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el tema del transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril no\n    es nuevo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el informe de la ponencia de estudio sobre\n    la pol\u00edtica de transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril, que adem\u00e1s va\n    firmado por un tal Ayala, que no es el se\u00f1or Ayala aqu\u00ed presente, sino el\n    senador canario F\u00e9lix Ayala Fonte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Habl\u00e1bamos tambi\u00e9n del corredor del Mediterr\u00e1neo, votado por la\n    unanimidad\n    del Senado, y de la ejecuci\u00f3n del corredor mediterr\u00e1neo para tr\u00e1fico\n    mixto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfpor qu\u00e9 a\n    pesar de que hemos construido este acceso en ancho internacional no han\n    salido a\u00fan con direcci\u00f3n a Europa trenes desde esta terminal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0, 1], "ancho uic": [3], "corredor": [2], "econom\u00eda": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La cuota de\n    transporte ferroportuario de muchos de esos puertos ha crecido -como le\n    he dicho- m\u00e1s del 7%. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, mucha de la carga que llega a los\n    puertos es subsidiaria del transporte por ferrocarril, y en eso es en lo\n    que estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted, aunque no lo ha dicho pero\n    s\u00e9 que lo piensa, porque, como sabe, parte de las v\u00edas de alta velocidad\n    en Espa\u00f1a se han hecho sin tener en cuenta que podr\u00edan ser de tr\u00e1fico\n    mixto y ahora nos encontramos con que en parte de los corredores hay que\n    hacer un corredor paralelo en ancho internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted porque nadie se hab\u00eda preocupado\n    de que hubiera ancho UIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajaremos juntos en\n    esa gesti\u00f3n eficiente, rigurosa y para que este sector, que debe ser un\n    sector clave de cara a la competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola, en todo\n    el sector log\u00edstico de nuestro pa\u00eds, sea de verdad elemento de creaci\u00f3n\n    de empleo y de riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000104\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA RECUPERAR EL LIDERAZGO EN MATERIA SANITARIA, PARA\n    EVALUAR EL REAL DECRETO-LEY 16/2012 Y PARA CORREGIR SUS EFECTOS NEGATIVOS\n    SOBRE LA SALUD, LA EQUIDAD Y LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE PIENSA ADOPTAR\n    EL GOBIERNO PARA RECUPERAR EL LIDERAZGO EN MATERIA SANITARIA, PARA\n    EVALUAR EL REAL DECRETO-LEY 16/2012 Y PARA CORREGIR SUS EFECTOS NEGATIVOS\n    SOBRE LA SALUD, LA EQUIDAD Y LA SOSTENIBILIDAD DEL SISTEMA NACIONAL DE\n    SALUD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [30, 31, 32], "salud": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "profesionales": [27, 28, 29], "econom\u00eda": [35], "social": [22, 23, 24, 25, 26], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "medicamentos": [33, 34]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En sanidad se adoptan medidas que suponen, desde el punto de vista tambi\u00e9n\n    de la \u00e9tica, un perjuicio claro para la salud de las personas y un\n    incremento de la desigualdad, que afectan tambi\u00e9n a la cohesi\u00f3n social y\n    a valores \u00e9ticos muy arraigados por razones de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sin alma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, su incapacidad para liderar la sanidad es tan evidente que ni\n    siquiera estas medidas se aplican de igual manera en el conjunto del\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me neg\u00f3 en la\n    comparecencia que la Comisi\u00f3n de Sanidad que hubiera pacientes que no\n    acceden a medicamentos a causa del copago, usted me lo neg\u00f3, y ayer a la\n    senadora socialista Mar\u00eda Chivite ya le dijo que no le consta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, esta es una acusaci\u00f3n muy dura (La se\u00f1ora Quintanilla Barba:\n    Pues s\u00ed, muy dura), la m\u00e1s dura que se le puede hacer a una ministra de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa usted a escucharles o va a seguir la senda\n    que le marca el ministro de Sanidad en la sombra y consejero de Sanidad\n    de Castilla-La Mancha, se\u00f1or Ech\u00e1niz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley 16/2012 pretend\u00eda entre sus objetivos garantizar la\n    sostenibilidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Comunidad de Madrid\n    acomete un proceso de privatizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n de centros sanitarios\n    p\u00fablicos para ponerla en manos de sociedades de capital-riesgo, y ello ha\n    generado la mayor movilizaci\u00f3n en defensa de la sanidad p\u00fablica que se\n    recuerda en toda la historia de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a decir una cosa, se\u00f1ores del Grupo Popular: sin cohesi\u00f3n\n    social la econom\u00eda no funcionar\u00e1, ni por problemas de cohesi\u00f3n de la\n    sanidad ni en otros \u00e1mbitos como los que he comentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello no hay pol\u00edtica sanitaria aut\u00f3noma que pretenda\n    buscar por tanto el bienestar de la sociedad y la protecci\u00f3n de la salud\n    de la ciudadan\u00eda, evitando que la pol\u00edtica econ\u00f3mica traspase l\u00edneas\n    rojas que ser\u00edan inadmisibles desde el punto de vista sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pol\u00edtica econ\u00f3mica que busca\n    disminuir el peso de lo p\u00fablico, aunque esto afecte a valores de \u00e9tica\n    social que estaban ampliamente asentados en la sociedad espa\u00f1ola y\n    especialmente en lo que se refiere a la valoraci\u00f3n social de la\n    ciudadan\u00eda respecto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sanidad se adoptan medidas que suponen, desde el punto de vista tambi\u00e9n\n    de la \u00e9tica, un perjuicio claro para la salud de las personas y un\n    incremento de la desigualdad, que afectan tambi\u00e9n a la cohesi\u00f3n social y\n    a valores \u00e9ticos muy arraigados por razones de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sin alma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, el Real Decreto-ley 16/2012 tuvo entre sus\n    consecuencias m\u00e1s relevantes la exclusi\u00f3n de la cobertura sanitaria de\n    miles de personas, que como consecuencia de ello tienen un riesgo enorme\n    sobre su salud, y adem\u00e1s con esa medida se arriesga la salud del conjunto\n    de los ciudadanos espa\u00f1oles, cuando de problemas de salud p\u00fablica y de\n    enfermedades infecciosas se trata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede usted negar que\n    esto sucede ni que esta es una prueba clara de que sus decisiones afectan\n    a la salud de los pacientes, de los ciudadanos, a la salud de los\n    pensionistas, a la salud de los pacientes cr\u00f3nicos, a la salud de los\n    pacientes con enfermedades raras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, son consecuencias con\n    problemas de salud, con problemas de equidad y con problemas de cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, hay evidencias de que su\n    pol\u00edtica da\u00f1a la salud de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de salud por las medidas del Gobierno, lo dicen\n    los m\u00e9dicos, lo dicen las organizaciones profesionales y lo dicen los\n    ciudadanos y es una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes pueden decir que no aqu\u00ed en esta\n    tribuna utilizando su mayor\u00eda absoluta, pero de esta acusaci\u00f3n que le\n    hago como representante del Partido Socialista solo puede salir de dos\n    maneras, se\u00f1ora Mato, una, cumpliendo lo que dice la Ley General de Salud\n    P\u00fablica, evaluando el impacto en salud de las medidas adoptadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su\n    obligaci\u00f3n legal y es su obligaci\u00f3n moral, porque han tomado decisiones\n    que perjudican la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica\n    Colegial y el Consejo General de Enfermer\u00eda le han se\u00f1alado un conjunto\n    de medidas que apoyar\u00edan la sostenibilidad sin afectar a la calidad del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar del ahorro en gasto farmac\u00e9utico, en el que\n    ustedes se atribuyen incluso el efecto de nuestras medidas con el Real\n    Decreto-ley 9/2011 y tambi\u00e9n l\u00f3gicamente incluyen las del medicamentazo\n    que ha servido para golpear el bolsillo y la salud de los pacientes, en\n    t\u00e9rminos de sostenibilidad el real decreto-ley ha sido un fracaso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, desgraciadamente, se\u00f1ora Mato, yo creo que todos estos\n    argumentos que le estoy poniendo encima de la mesa en nombre del Grupo\n    Socialista, demuestran que usted es incapaz de ejercer el liderazgo que\n    le corresponde para asegurar la sostenibilidad, la calidad, la cohesi\u00f3n y\n    la igualdad sanitaria del conjunto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La falta de\n    coherencia de la pol\u00edtica sanitaria, la falta de autonom\u00eda de la pol\u00edtica\n    sanitaria nos ha llevado a pedirle en esta interpelaci\u00f3n urgente, se\u00f1ora\n    Mato, que explique usted cu\u00e1les son las medidas que piensa adoptar -y si\n    no, me da usted argumento en contrario- para poder eliminar los problemas\n    que el Real Decreto-ley 16/2012 est\u00e1 generando en la salud de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero comenzar mi intervenci\u00f3n manifestando nuestra enorme\n    preocupaci\u00f3n por el enfoque desarrollado por el Gobierno en su pol\u00edtica\n    sanitaria, ya que forma parte de una pol\u00edtica econ\u00f3mica equivocada cuyas\n    consecuencias m\u00e1s relevantes y m\u00e1s graves son, por una parte, el\n    deterioro de la cohesi\u00f3n social, por otra parte, el incremento de la\n    desigualdad, la aparici\u00f3n de un enorme descontento social y, finalmente,\n    una gran indignaci\u00f3n, que no aventuran un futuro prometedor para nuestra\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pol\u00edtica econ\u00f3mica que busca\n    disminuir el peso de lo p\u00fablico, aunque esto afecte a valores de \u00e9tica\n    social que estaban ampliamente asentados en la sociedad espa\u00f1ola y\n    especialmente en lo que se refiere a la valoraci\u00f3n social de la\n    ciudadan\u00eda respecto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sanidad se adoptan medidas que suponen, desde el punto de vista tambi\u00e9n\n    de la \u00e9tica, un perjuicio claro para la salud de las personas y un\n    incremento de la desigualdad, que afectan tambi\u00e9n a la cohesi\u00f3n social y\n    a valores \u00e9ticos muy arraigados por razones de esta pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    sin alma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo\n    ello imbricado en una pol\u00edtica econ\u00f3mica que genera los mismos\n    resultados: problemas de cohesi\u00f3n, problemas de equidad e indignaci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a decir una cosa, se\u00f1ores del Grupo Popular: sin cohesi\u00f3n\n    social la econom\u00eda no funcionar\u00e1, ni por problemas de cohesi\u00f3n de la\n    sanidad ni en otros \u00e1mbitos como los que he comentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed un dosier de\n    casos que me han hecho llegar profesionales farmac\u00e9uticos y de la\n    medicina y de la enfermer\u00eda de nuestro pa\u00eds con casos concretos y reales\n    de personas que han dejado de adquirir su medicaci\u00f3n por razones\n    econ\u00f3micas, ya que el copago les supon\u00eda un problema porque ustedes no\n    han sido capaces de montar un sistema que devuelva a partir del tope\n    establecido de manera inmediata, como s\u00ed lo han hecho comunidades como\n    Andaluc\u00eda, Catalu\u00f1a o Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay problemas de salud por las medidas del Gobierno, lo dicen\n    los m\u00e9dicos, lo dicen las organizaciones profesionales y lo dicen los\n    ciudadanos y es una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, ante todo esto\n    est\u00e1 en silencio, no dice nada, no se opone a esta iniciativa y no tiene\n    nada que comentar, ni siquiera a la oposici\u00f3n, de este proceso\n    privatizador que hacen expl\u00edcito organizaciones profesionales,\n    organizaciones ciudadanas, la organizaci\u00f3n m\u00e9dico-colegial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pol\u00edtica econ\u00f3mica que busca\n    disminuir el peso de lo p\u00fablico, aunque esto afecte a valores de \u00e9tica\n    social que estaban ampliamente asentados en la sociedad espa\u00f1ola y\n    especialmente en lo que se refiere a la valoraci\u00f3n social de la\n    ciudadan\u00eda respecto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica\n    Colegial y el Consejo General de Enfermer\u00eda le han se\u00f1alado un conjunto\n    de medidas que apoyar\u00edan la sostenibilidad sin afectar a la calidad del\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, desgraciadamente, se\u00f1ora Mato, yo creo que todos estos\n    argumentos que le estoy poniendo encima de la mesa en nombre del Grupo\n    Socialista, demuestran que usted es incapaz de ejercer el liderazgo que\n    le corresponde para asegurar la sostenibilidad, la calidad, la cohesi\u00f3n y\n    la igualdad sanitaria del conjunto del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De igual forma, la introducci\u00f3n de\n    copagos genera una barrera en el acceso real a medicamentos y a otras\n    prestaciones para miles y miles de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me neg\u00f3 en la\n    comparecencia que la Comisi\u00f3n de Sanidad que hubiera pacientes que no\n    acceden a medicamentos a causa del copago, usted me lo neg\u00f3, y ayer a la\n    senadora socialista Mar\u00eda Chivite ya le dijo que no le consta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les voy a decir una cosa, se\u00f1ores del Grupo Popular: sin cohesi\u00f3n\n    social la econom\u00eda no funcionar\u00e1, ni por problemas de cohesi\u00f3n de la\n    sanidad ni en otros \u00e1mbitos como los que he comentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [27, 28, 29, 30, 31, 32], "familias": [33], "salud": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "profesionales": [23, 24, 25, 26], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "medicamentos": [34, 35, 36, 37, 38, 39]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y ahora lo hacen con la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad,\n    como las pensiones, se\u00f1or\u00eda, no son suyas (Rumores), son patrimonio de\n    todos los espa\u00f1oles y lo va a garantizar este Gobierno, que est\u00e1 quitando\n    la deuda que tiene la sanidad en estos momentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo \u00fanico que causa incertidumbre y desasosiego a una sociedad es\n    la incoherencia y tambi\u00e9n el doble rasero que usted utiliza a la hora de\n    medir o hablar de la sanidad seg\u00fan el territorio al que usted se refiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sanidad p\u00fablica contrata con el sector privado desde hace\n    d\u00e9cadas -d\u00e9cadas-, cuando la Ley General de Sanidad ya establec\u00eda en 1986\n    la prestaci\u00f3n de servicios por el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s de convenios, contratos de gesti\u00f3n, concesiones y\n    conciertos puede usted encontrar cientos de ejemplos en toda Espa\u00f1a y\n    especialmente en Andaluc\u00eda, que ha hecho de la colaboraci\u00f3n\n    p\u00fablico-privada un ejemplo de Espa\u00f1a seg\u00fan algunas instituciones a las\n    que usted hace referencia siempre que me habla de sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello es el reciente acuerdo marco suscrito con el Foro\n    de la Profesi\u00f3n M\u00e9dica para tres cosas: el pacto por la sanidad, los\n    recursos humanos y la gesti\u00f3n cl\u00ednica; o tambi\u00e9n los que firmar\u00e9 la\n    pr\u00f3xima semana con los representantes de la enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final, se\u00f1or\u00edas, sostenibilidad de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe perfectamente que los ministerios\n    tenemos buena informaci\u00f3n, la informaci\u00f3n propia del departamento y\n    tambi\u00e9n en sanidad la informaci\u00f3n que nos aportan las comunidades\n    aut\u00f3nomas y los colegios farmac\u00e9uticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    nos dejaron una situaci\u00f3n de par\u00e1lisis de la sanidad, con un mont\u00f3n de\n    deudas en las comunidades aut\u00f3nomas -700.000 facturas en los cajones de\n    una comunidad aut\u00f3noma- y tuvimos que poner en marcha un Plan de pago a\n    proveedores y hemos puesto en marcha un Fondo de liquidez auton\u00f3mica que\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n agradeciendo, todas, incluidas las\n    gobernadas por el Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hac\u00eda falta\n    hacerlo, porque tenemos que garantizar la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas est\u00e1n adoptando medidas de una u otra manera para garantizar la\n    sanidad, y yo no le he visto a usted que vaya a las comunidades donde\n    gobierna su partido a criticarles las medidas que adoptan, que son\n    exactamente las mismas que est\u00e1n adoptando las comunidades aut\u00f3nomas\n    donde no gobierna el Partido Socialista, porque no tienen otra opci\u00f3n, y\n    le garantizo -porque si no ser\u00eda una barbaridad- que todas ellas adoptan\n    las decisiones con la garant\u00eda de que no se merma el servicio que se les\n    presta a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos garantizando -se ponga usted\n    como se ponga- la sanidad p\u00fablica universal, gratuita y de calidad para\n    todos los espa\u00f1oles; dejen de meter miedo a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No intervengo\n    nunca en las decisiones que son competencia de las comunidades aut\u00f3nomas,\n    salvo que afecten a la igualdad de los espa\u00f1oles ante la sanidad, y lo he\n    hecho en el euro por receta -ya me hubiera gustado verles a ustedes, ya\n    les hemos visto a ustedes-; en Catalu\u00f1a recurrimos el euro por receta y\n    en Madrid recurrimos el euro por receta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este ministerio es el garante de la sanidad p\u00fablica universal de\n    calidad en igualdad de condiciones en todos los territorios para todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, nosotros lo que estamos haciendo es trabajar para recuperar\n    el di\u00e1logo, que, por cierto, se hab\u00eda perdido en la etapa de Gobierno\n    anterior, caracterizada por la ruptura en el Servicio Nacional de Salud,\n    por la descoordinaci\u00f3n y por la pasividad del ministerio y con\n    desigualdades crecientes entre comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado, se\u00f1or\u00edas, un gran impulso a los proyectos de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disponemos de una base de datos \u00fanica de tarjeta sanitaria para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con\n    estos avances estamos caminando hacia la telemedicina, que permitir\u00e1\n    mejorar la calidad de vida de los pacientes, especialmente de los\n    cr\u00f3nicos, y tambi\u00e9n a que haya un Sistema Nacional de Salud \u00fanico en\n    Espa\u00f1a, no diecisiete sistemas de salud que no est\u00e1n coordinados, sino un\n    Sistema Nacional de Salud coordinado o gestionado por diecisiete\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque queremos un Sistema Nacional de Salud sostenible a\n    disposici\u00f3n de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que estamos trabajando para garantizar un sistema nacional de\n    salud; s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, un sistema que hoy es m\u00e1s viable que ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente ya conf\u00eda m\u00e1s en el Sistema Nacional de Salud, \u00bfpor\n    qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es una\n    muestra de di\u00e1logo la relaci\u00f3n continua que tenemos con los\n    profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente porque usted siempre ha machacado que yo no\n    era m\u00e9dica, tengo mucha relaci\u00f3n con todos los profesionales, a los que\n    pido asesoramiento permanente para trabajar en todas las cuestiones que\n    plantean. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He recibido con\n    gran satisfacci\u00f3n un estudio muy riguroso del consejo asesor, que pondr\u00e9\n    a su disposici\u00f3n, y quiero aprovechar para agradecer el excelente trabajo\n    del consejo y de los expertos que est\u00e1n haci\u00e9ndolo con los profesionales\n    sanitarios que han participado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, me gustar\u00eda despejarle su preocupaci\u00f3n y especialmente\n    la preocupaci\u00f3n que quiere trasladar a los ciudadanos, porque el \u00fanico\n    riesgo para la sanidad es el de su gesti\u00f3n en el ministerio, que dej\u00f3 en\n    quiebra el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Disponemos de una base de datos \u00fanica de tarjeta sanitaria para el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con\n    estos avances estamos caminando hacia la telemedicina, que permitir\u00e1\n    mejorar la calidad de vida de los pacientes, especialmente de los\n    cr\u00f3nicos, y tambi\u00e9n a que haya un Sistema Nacional de Salud \u00fanico en\n    Espa\u00f1a, no diecisiete sistemas de salud que no est\u00e1n coordinados, sino un\n    Sistema Nacional de Salud coordinado o gestionado por diecisiete\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque queremos un Sistema Nacional de Salud sostenible a\n    disposici\u00f3n de todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que estamos trabajando para garantizar un sistema nacional de\n    salud; s\u00ed, se\u00f1or\u00eda, un sistema que hoy es m\u00e1s viable que ayer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gente ya conf\u00eda m\u00e1s en el Sistema Nacional de Salud, \u00bfpor\n    qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como consecuencia de ese\n    di\u00e1logo, se pusieron en marcha las medidas incluidas en el real-decreto\n    ley, como usted bien sabe, y adem\u00e1s un calendario com\u00fan de vacunaci\u00f3n\n    infantil y la nueva regulaci\u00f3n de los precios de referencia que generar\u00e1\n    un ahorro adicional a los 1.400 millones que se han realizado en ocho\n    meses y rebajar\u00e1 el precio de m\u00e1s de 11.000 medicamentos, y la\n    designaci\u00f3n de nuevos centros y unidades de referencia para patolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O la regulaci\u00f3n de la venta de medicamentos sin receta por\n    Internet, que tambi\u00e9n aporta garant\u00eda a los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n puede tener m\u00e1s dificultades a\n    la hora de acceder al esfuerzo que hemos pedido para comprar\n    medicamentos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues, con ustedes pagaban el 40%, y precisamente esas personas\n    puede que no se lo puedan permitir y ahora no pagan nada por los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues precisamente tambi\u00e9n ellos tampoco tienen que\n    aportar nada por los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes olvidaron a los espa\u00f1oles que\n    no ten\u00edan derecho a la asistencia sanitaria, por ejemplo a los\n    profesionales colegiados, ya est\u00e1 solucionado; ustedes olvidaron a los\n    parados de larga duraci\u00f3n, que pagaban el 40% de los medicamentos, ya\n    est\u00e1 solucionado; dijimos que \u00edbamos a alcanzar acuerdos con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los profesionales, con los m\u00e9dicos, con la\n    enfermer\u00eda, con las familias de pacientes de enfermedades poco frecuentes\n    y que tomar\u00edamos decisiones \u00fanica y exclusivamente pensando en los\n    espa\u00f1oles, y as\u00ed lo hemos hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "salud": [7, 8, 9], "profesionales": [10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Mato, yo lamento que usted desde el primer d\u00eda que empez\u00f3 a hablar\n    de sanidad siempre cuente lo mismo, y adem\u00e1s creo que le informan mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La definici\u00f3n de demagogia de la Real Academia\n    Espa\u00f1ola de la Lengua no tiene que ver con la defensa de los derechos de\n    los ciudadanos y la defensa de la sanidad p\u00fablica, que es lo que yo estoy\n    haciendo y lo que est\u00e1 haciendo mucha gente en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted siempre me pone a nivel de ministro,\n    que yo no lo fui, ni usted tampoco es secretaria de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con Andaluc\u00eda, le voy a exigir\n    como ministra de Sanidad que suba a esta tribuna y me diga el nombre de\n    un hospital andaluz de naturaleza p\u00fablica que se haya sacado a concurso\n    para ponerlo en manos privadas -se lo exijo-, que es lo que quiere hacer\n    la Comunidad de Madrid, sacar un hospital p\u00fablico a concurso para ponerlo\n    en manos privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, \u00bfva a haber m\u00e1s recortes en sanidad, s\u00ed o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque yo quiero saber si quien manda en sanidad es el se\u00f1or Ech\u00e1niz o la\n    se\u00f1ora Mato y usted tiene obligaci\u00f3n de responder, y si no responde ya es\n    una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    afectaci\u00f3n de la salud de las personas por las decisiones que usted\n    adopta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, \u00bfest\u00e1 usted dispuesta a cumplir la Ley General de\n    Salud P\u00fablica y a evaluar, con un comit\u00e9 independiente, el impacto del\n    Real Decreto-ley 16/2012, o su evaluaci\u00f3n va a ser el discurso demag\u00f3gico\n    que usted me hace cada vez que se sube a esta tribuna? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo he trabajado con ministras que no eran profesionales de\n    la sanidad y han tenido cosas mejores y cosas peores, pero han tenido el\n    respeto del sector en cuanto al reconocimiento de estar trabajando para\n    la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque a usted no le haya trasladado ning\u00fan presidente de Colegio\n    Farmac\u00e9utico esos casos, existen y est\u00e1n denunciados p\u00fablicamente, y yo\n    tengo un dossier que pongo a su disposici\u00f3n, y lo est\u00e1n diciendo las\n    organizaciones profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00e9jese usted de demagogias, que adem\u00e1s\n    cuando nos ven los profesionales sanitarios dicen: \u00bfde qu\u00e9 est\u00e1 hablando\n    la ministra? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he hecho una\n    pregunta y le hago el emplazamiento: suba usted aqu\u00ed a decir qu\u00e9 hospital\n    p\u00fablico andaluz se ha sacado a concurso para ponerlo en manos privadas,\n    que es lo que est\u00e1 generando una movilizaci\u00f3n in\u00e9dita en Madrid, una\n    movilizaci\u00f3n real de ciudadanos, de profesionales, que tiene contra las\n    cuerdas al Partido Popular de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tercera pregunta que quiero que usted me\n    responda -porque hay una serie de propuestas reales, concretas, donde\n    dicen los profesionales que hay posibilidades de hacer austeridad, de\n    hacer ahorros, sin afectar la calidad- es si usted est\u00e1 dispuesta a\n    aceptar propuestas de las que le hacen los colegios de m\u00e9dicos y de\n    enfermer\u00eda, que son en el fondo las propuestas que nosotros venimos\n    defendiendo desde hace tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Cont\u00e9steme a estas preguntas porque si no, se\u00f1ora\n    ministra, usted seguir\u00e1 haciendo su demagogia en plan mitin del Partido\n    Popular, pero, desgraciadamente para nuestro pa\u00eds, seguir\u00e1 perdiendo el\n    respeto que debe tener la autoridad sanitaria ante los profesionales de\n    la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "salud": [11, 12, 13], "sistema nacional": [18, 19], "medicamentos": [20, 21], "profesionales": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo que estamos haciendo es sacar de la quiebra a la\n    sanidad espa\u00f1ola de la que usted, como secretario general de Sanidad, fue\n    responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reconozco que me sorprende, no s\u00e9 c\u00f3mo su grupo\n    parlamentario elige como portavoces de la oposici\u00f3n a los responsables de\n    la peor herencia que nos han dejado en nuestra democracia, pero usted era\n    secretario general de Sanidad, le guste o no le guste reconocerlo ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque tengo, como le he dicho, relaci\u00f3n\n    directa y permanente con ellos y, de hecho, estamos trabajando en un\n    acuerdo por la sanidad y en un acuerdo para garantizar la sostenibilidad\n    del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando con un acuerdo sociosanitario que le he\n    dicho que pongo a su disposici\u00f3n, porque voy a tener en cuenta las\n    propuestas que me hacen tanto los foros profesionales como el foro de\n    enfermer\u00eda como el Consejo Asesor de Sanidad, porque para eso lo he\n    constituido, porque conf\u00edo en los profesionales y creo en su criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me hable usted de privatizaci\u00f3n porque, como\n    ya le he dicho, todas las privatizaciones de la sanidad o los conciertos\n    p\u00fablico-privados que se hacen en todas las comunidades aut\u00f3nomas vienen\n    de legislaci\u00f3n socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran conclusi\u00f3n de su intervenci\u00f3n ser\u00eda,\n    si es coherente, que los se\u00f1ores Gonz\u00e1lez y Zapatero fueron los que\n    privatizaron la sanidad en Espa\u00f1a porque estamos haci\u00e9ndolo con sus\n    leyes; yo no he hecho ninguna ley que permita lo que est\u00e1n haciendo las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito: no meta miedo a\n    los ciudadanos con el tema de la sanidad, la sanidad est\u00e1 garantizada\n    para todos los ciudadanos y va a seguir est\u00e1ndolo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a seguir est\u00e1ndolo\n    porque estamos adoptando medidas junto con las comunidades aut\u00f3nomas, en\n    colaboraci\u00f3n con las comunidades aut\u00f3nomas, para que no est\u00e9 en riesgo;\n    porque hace un a\u00f1o estaba en riesgo, se\u00f1or\u00eda, hace un a\u00f1o estaba en\n    riesgo la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la sanidad tiene menos riesgo porque hemos\n    adoptado medidas, que hay que seguir avanzando en ellas, en las mismas\n    que ya hemos adoptado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda pendiente que ustedes se\n    sumen y que sean responsables, compartiendo algunos principios en los que\n    entiendo coincidimos: uno, todos estamos de acuerdo en que el Sistema\n    Nacional de Salud debe seguir siendo de cobertura universal,\n    aseguramiento, de financiaci\u00f3n p\u00fablica, para todos los espa\u00f1oles y de\n    provisi\u00f3n de acuerdo con la Ley General de Sanidad; dos, la sanidad\n    p\u00fablica debe basarse en unos principios inamovibles de calidad,\n    innovaci\u00f3n, cohesi\u00f3n, equidad y sostenibilidad; tres, el sistema\n    sanitario debe ser \u00fanico, cohesionado y ofrecer un cat\u00e1logo de\n    prestaciones de calidad para todos los ciudadanos, accesible en\n    condiciones de igualdad en todo el territorio nacional; y cuatro, tenemos\n    que consolidar un modelo orientado hacia la promoci\u00f3n de la salud y la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no se trata solo de hacer una\n    sanidad para salir de la crisis econ\u00f3mica que vivimos ahora, se trata de\n    hacer la sanidad del futuro, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir avanzando en un Sistema Nacional de\n    Salud para garantiz\u00e1rselo a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso al final es\n    eficacia y eficiencia, no perjudica a los ciudadanos sino todo lo\n    contrario, y garantiza el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queda pendiente que ustedes se\n    sumen y que sean responsables, compartiendo algunos principios en los que\n    entiendo coincidimos: uno, todos estamos de acuerdo en que el Sistema\n    Nacional de Salud debe seguir siendo de cobertura universal,\n    aseguramiento, de financiaci\u00f3n p\u00fablica, para todos los espa\u00f1oles y de\n    provisi\u00f3n de acuerdo con la Ley General de Sanidad; dos, la sanidad\n    p\u00fablica debe basarse en unos principios inamovibles de calidad,\n    innovaci\u00f3n, cohesi\u00f3n, equidad y sostenibilidad; tres, el sistema\n    sanitario debe ser \u00fanico, cohesionado y ofrecer un cat\u00e1logo de\n    prestaciones de calidad para todos los ciudadanos, accesible en\n    condiciones de igualdad en todo el territorio nacional; y cuatro, tenemos\n    que consolidar un modelo orientado hacia la promoci\u00f3n de la salud y la\n    prevenci\u00f3n de la enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no creo que a usted le haya nombrado nadie portavoz de los\n    profesionales sanitarios; yo, desde luego, no le reconozco como voz\n    autorizada de ellos, \u00bfpor qu\u00e9? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando con un acuerdo sociosanitario que le he\n    dicho que pongo a su disposici\u00f3n, porque voy a tener en cuenta las\n    propuestas que me hacen tanto los foros profesionales como el foro de\n    enfermer\u00eda como el Consejo Asesor de Sanidad, porque para eso lo he\n    constituido, porque conf\u00edo en los profesionales y creo en su criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando y queda mucho por hacer, a m\u00ed me gustar\u00eda que\n    ustedes se sumaran al pacto, lo estamos haciendo con los profesionales,\n    hemos alcanzado ya acuerdos importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me\n    gustar\u00eda que su grupo parlamentario se sumara al acuerdo, pero, en\n    cualquier caso, se sumen o no se sumen, voy a seguir trabajando con los\n    profesionales de los que usted se ha erigido en portavoz, que ya le\n    pedir\u00e1n cuenta de lo que plantea aqu\u00ed, y con el resto de los grupos\n    parlamentarios que quieran sumarse al acuerdo y especialmente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed pues, se\u00f1or\u00edas, vamos a seguir avanzando en un Sistema Nacional de\n    Salud para garantiz\u00e1rselo a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso al final es\n    eficacia y eficiencia, no perjudica a los ciudadanos sino todo lo\n    contrario, y garantiza el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, he dicho que las personas que menos ingresos\n    econ\u00f3micos tienen en este momento no est\u00e1n pagando por los medicamentos;\n    los parados que ahora mismo, como usted bien sabe, no tienen recursos\n    econ\u00f3micos, no pagan en este momento por los medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00e9ase usted el real decreto-ley, por esa l\u00ednea\n    vamos a seguir avanzando: cartera com\u00fan de servicios, central de compras,\n    estamos trabajando con los laboratorios para que no se tiren tantos\n    medicamentos como se hac\u00eda antes, lo que los ciudadanos llaman com\u00fanmente\n    monodosis, es decir, que los envases de los medicamentos se ajusten a la\n    duraci\u00f3n del tratamiento; en los antibi\u00f3ticos, por ejemplo, ya est\u00e1 muy\n    avanzado; si hay que tomar veintisiete pastillas, pues veintisiete\n    pastillas tendr\u00e1 la caja, ni una m\u00e1s ni una menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130410_doc_marked.html#000106\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "pa\u00eds": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Este expediente agravaba la complicada situaci\u00f3n consecuencia de\n    la crisis econ\u00f3mica que hab\u00eda provocado el cierre o la liquidaci\u00f3n de\n    algunos astilleros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    defendiendo nuestros intereses con s\u00f3lidos argumentos t\u00e9cnicos y\n    jur\u00eddicos y espero que las cosas salgan bien para que no se produzcan los\n    indeseados efectos a los que usted acaba de hacer referencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tema importante por la dif\u00edcil situaci\u00f3n que atraviesa el\n    sector naval y que afecta de manera muy directa a Galicia y al Pa\u00eds\n    Vasco, pero tambi\u00e9n a otras zonas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Premios nobeles de econom\u00eda, Estados Unidos, la\n    socialdemocracia europea, ahora el Fondo Monetario Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo que la medicina que mat\u00f3 a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola fue la que le aplicaron ustedes y, por tanto, tenemos\n    en este momento que hacer otro tipo de pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A lo largo de este a\u00f1o largo\n    hemos trabajado en tres l\u00edneas: consolidaci\u00f3n fiscal, reestructuraci\u00f3n\n    del sistema financiero y reformas estructurales para mejorar la\n    flexibilidad y competitividad de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata, en suma, de flexibilizar la econom\u00eda espa\u00f1ola, hacerla m\u00e1s\n    competitiva para darle la vuelta a esas previsiones a las que usted ha\n    hecho referencia y que, como ya le dije en otra ocasi\u00f3n... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que la medicina que mat\u00f3 a la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola fue la que le aplicaron ustedes y, por tanto, tenemos\n    en este momento que hacer otro tipo de pol\u00edtica econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    trata, en suma, de flexibilizar la econom\u00eda espa\u00f1ola, hacerla m\u00e1s\n    competitiva para darle la vuelta a esas previsiones a las que usted ha\n    hecho referencia y que, como ya le dije en otra ocasi\u00f3n... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    sistema financiero sigue su proceso de reestructuraci\u00f3n y se han\n    establecido una serie de medidas para potenciar el cr\u00e9dito en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las previsiones\n    para Espa\u00f1a, para la econom\u00eda espa\u00f1ola, son desastrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rectifiquen para que los ciudadanos\n    dejen de percibir un Gobierno que en econom\u00eda solo act\u00faa al dictado de\n    Merkel; en los graves problemas sociales como los desahucios, al dictado\n    de la banca; y, faltaba m\u00e1s, en libertades y derechos civiles, ahora, al\n    dictado de los obispos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las previsiones\n    para Espa\u00f1a, para la econom\u00eda espa\u00f1ola, son desastrosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues\n    bien, se\u00f1or\u00eda, a nosotros lo que nos preocupa es la econom\u00eda y lo primero\n    que debemos hacer es congratularnos de que lo que no se cumplan sean sus\n    pron\u00f3sticos, las previsiones de la se\u00f1ora Rodr\u00edguez, porque en esta misma\n    C\u00e1mara, hablando de este mismo tema, sus pron\u00f3sticos fueron que este\n    Gobierno no lograr\u00eda reducir el d\u00e9ficit ni que evitar\u00eda el rescate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dir\u00e1 que son\n    insuficientes, y claro que s\u00ed, porque tenemos que trabajar todav\u00eda mucho\n    m\u00e1s para que se traduzcan en la econom\u00eda real, para que lo sientan los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de momento, Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2012 ha tenido el mayor recorte de\n    d\u00e9ficit estructural de toda su historia y se ha mejorado la capacidad de\n    financiaci\u00f3n -ah\u00ed est\u00e1 la colocaci\u00f3n de letras en el inter\u00e9s m\u00e1s bajo\n    desde el a\u00f1o 2010-; tenemos la mejor cifra de super\u00e1vit exterior desde el\n    a\u00f1o 1997; las exportaciones han crecido en el mejor dato de los \u00faltimos\n    cuarenta a\u00f1os; las empresas, en su mayor \u00edndice de creaci\u00f3n desde hace\n    cuatro, y por primera vez empieza a crecer el n\u00famero de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, de momento, Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2012 ha tenido el mayor recorte de\n    d\u00e9ficit estructural de toda su historia y se ha mejorado la capacidad de\n    financiaci\u00f3n -ah\u00ed est\u00e1 la colocaci\u00f3n de letras en el inter\u00e9s m\u00e1s bajo\n    desde el a\u00f1o 2010-; tenemos la mejor cifra de super\u00e1vit exterior desde el\n    a\u00f1o 1997; las exportaciones han crecido en el mejor dato de los \u00faltimos\n    cuarenta a\u00f1os; las empresas, en su mayor \u00edndice de creaci\u00f3n desde hace\n    cuatro, y por primera vez empieza a crecer el n\u00famero de los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nos preocupan tambi\u00e9n los motivos de p\u00e9rdida de la nacionalidad que all\u00ed\n    se aducen, que de ser ciertos afectar\u00edan a casi 2 millones de espa\u00f1oles\n    que residen fuera de nuestro pa\u00eds, condenados a perder la nacionalidad\n    por participar en pol\u00edtica en sus lugares de residencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, desde luego hay que evitar\n    decisiones arbitrarias, pero estudien un poco y ver\u00e1n que no hay nada\n    parecido a lo que usted pretende en ning\u00fan pa\u00eds de nuestro entorno y que\n    los convenios internacionales de los que Espa\u00f1a es parte protegen contra\n    la privaci\u00f3n arbitraria de la nacionalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS\n    PIENSA ACOMETER EL MINISTERIO DE JUSTICIA PARA REFORZAR LA EFICACIA\n    JUDICIAL EN LOS CASOS DE FINANCIACION ILEGAL DE PARTIDOS POL\u00cdTICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 medidas piensa acometer el Ministerio de Justicia para reforzar la\n    eficacia judicial en los casos de financiaci\u00f3n ilegal de partidos\n    pol\u00edticos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hoy El Pa\u00eds publica que B\u00e1rcenas fraccionaba las donaciones para que\n    fuesen legales, donaciones de empresas que luego adem\u00e1s se llevaban\n    concesiones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 c\u00f3mo se las apa\u00f1a, se\u00f1or Gallard\u00f3n, pero siempre que hay\n    l\u00edo con alg\u00fan tesorero de su partido est\u00e1 usted en medio, y eso, siendo\n    ministro de Justicia, de verdad que ayuda muy poco a limpiar la\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy El Pa\u00eds publica que B\u00e1rcenas fraccionaba las donaciones para que\n    fuesen legales, donaciones de empresas que luego adem\u00e1s se llevaban\n    concesiones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00a1Hombre!, se\u00f1or diputado, me trae usted a colaci\u00f3n asuntos de hace veinte\n    a\u00f1os, donde por cierto despu\u00e9s de invocar que tenemos que ayudar a los\n    tribunales -y luego le dir\u00e9 lo que estamos haciendo-, all\u00ed resolvieron\n    los tribunales de justicia y como a usted no le gusta la resoluci\u00f3n, la\n    protesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#180000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace una semana tan solo en Colombia 900.000 personas se\n    manifestaron por todas las ciudades del pa\u00eds, fuerzas de izquierda, de\n    centro, de derechas, religiosas, culturales, sociales, de todo tipo la\n    apoyaron, incluso el presidente del Gobierno encabez\u00f3 la manifestaci\u00f3n\n    realizada en Bogot\u00e1; todo ello en apoyo al proceso de paz entre las\n    guerrillas de las FARC y el Gobierno del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000483\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EN ARAS DE MEJORAR LA CALIDAD DE LA DEMOCRACIA, EST\u00c1\n    DISPUESTO EL GOBIERNO A IMPULSAR LA REFORMA DE AQUELLAS LEYES QUE\n    PERMITEN DICTAR SENTENCIAS, COMO LA RECIENTE SENTENCIA DEL TRIBUNAL\n    SUPERIOR DE JUSTICIA DE CATALU\u00d1A, QUE PROPUGNA QUE SI UNO SOLO DE LOS\n    ALUMNOS DE UNA CLASE SOLICITA INMERSI\u00d3N LING\u00dc\u00cdSTICA EN CASTELLANO, LA\n    TOTALIDAD DE LOS ALUMNOS DE LA CLASE DEBAN TENERLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se produjo hace poco una\n    interlocutoria del Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a que ven\u00eda a\n    decidir que en el caso de que un solo alumno de una clase solicitara la\n    ense\u00f1anza en lengua espa\u00f1ola la totalidad de los alumnos deber\u00edan\n    tenerla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pregunta al ministro, al Gobierno en cualquier caso, es\n    si a usted le parece que esto es propio de un pa\u00eds con calidad\n    democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Macias, yo creo que lo que es propio de un pa\u00eds con calidad\n    democr\u00e1tica es que las leyes sean claras y se cumplan y que las\n    resoluciones judiciales se acaten, y en este \u00faltimo sentido que no se\n    haga decir a las resoluciones judiciales cosas que no dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En sus\n    declaraciones y en sus actos de Gobierno usted puede contribuir a hacer\n    pedagog\u00eda, a relatar que no hay conflicto, que lo que hay es normalidad,\n    con una conflictividad del 0,002833 %, que ya quisi\u00e9ramos en muchos\n    temas, y que desde luego la normalizaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica ha sido y debe\n    continuar siendo un \u00e9xito, aunque pese a quien solo le interesan los\n    escolares catalanes para sus mezquinos intereses partidistas y para\n    sembrar el odio contra Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... O\n    sea, insisto una vez m\u00e1s, palabras del propio Tribunal Superior de\n    Justicia de Catalu\u00f1a: una utilizaci\u00f3n proporcional equilibrada de las dos\n    lenguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000498\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 medidas ha tomado el Gobierno ante la situaci\u00f3n de\n    los j\u00f3venes que se tienen que ir de Espa\u00f1a en busca de empleo, una\n    tragedia que cada d\u00eda es mayor sin duda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [6, 7, 8, 9], "oportunidades": [4, 5], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Y en ese conjunto de reformas tambi\u00e9n\n    hemos dado una atenci\u00f3n prioritaria a la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes que hoy\n    hay en Espa\u00f1a, porque es un colectivo que tiene menos oportunidades,\n    porque uno de cada dos no tiene empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, incluso en los tiempos de bonanza nunca ha sido\n    satisfactoria, porque cuando hemos crecido mucho siempre ha habido una\n    tasa de desempleo demasiado elevada, del 18 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado\n    durante m\u00e1s de tres meses con los agentes sociales, con los\n    interlocutores sociales, en una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que ya est\u00e1 en esta C\u00e1mara tramit\u00e1ndose como proyecto de ley, cien\n    medidas que den respuesta a las diferentes situaciones que hoy viven los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, para aquellos que ni tienen formaci\u00f3n ni tienen\n    hoy un empleo, los ni-ni, que son m\u00e1s de 1 mill\u00f3n y que necesitan\n    oportunidades; para aquellos que est\u00e1n suficientemente preparados y ni\n    siquiera han tenido la primera experiencia laboral en nuestro pa\u00eds; para\n    aquellos que temporalmente por la crisis est\u00e1n en el desempleo y tambi\u00e9n\n    para apoyar a aquellos otros que quieran iniciar una actividad econ\u00f3mica,\n    que encuentre en el autoempleo y en el emprendimiento una salida a su\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 2 millones de actuaciones en esa estrategia de la que\n    se beneficiar\u00e1n 1 mill\u00f3n de j\u00f3venes en cuatro a\u00f1os, una estrategia que se\n    ha presentado a esta C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola como una estrategia\n    abierta porque no es una cuesti\u00f3n de un gobierno ni de un partido ni de\n    un sindicato ni de una organizaci\u00f3n empresarial, la cuesti\u00f3n del empleo y\n    de la empleabilidad de los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds es una cuesti\u00f3n de\n    todos y le animo a que como miembro del Grupo Socialista presente\n    enmiendas al proyecto de ley que se est\u00e1 debatiendo en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese conjunto de reformas tambi\u00e9n\n    hemos dado una atenci\u00f3n prioritaria a la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes que hoy\n    hay en Espa\u00f1a, porque es un colectivo que tiene menos oportunidades,\n    porque uno de cada dos no tiene empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado\n    durante m\u00e1s de tres meses con los agentes sociales, con los\n    interlocutores sociales, en una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que ya est\u00e1 en esta C\u00e1mara tramit\u00e1ndose como proyecto de ley, cien\n    medidas que den respuesta a las diferentes situaciones que hoy viven los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, para aquellos que ni tienen formaci\u00f3n ni tienen\n    hoy un empleo, los ni-ni, que son m\u00e1s de 1 mill\u00f3n y que necesitan\n    oportunidades; para aquellos que est\u00e1n suficientemente preparados y ni\n    siquiera han tenido la primera experiencia laboral en nuestro pa\u00eds; para\n    aquellos que temporalmente por la crisis est\u00e1n en el desempleo y tambi\u00e9n\n    para apoyar a aquellos otros que quieran iniciar una actividad econ\u00f3mica,\n    que encuentre en el autoempleo y en el emprendimiento una salida a su\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, este Gobierno est\u00e1 haciendo todo lo que est\u00e1 en sus manos\n    para que, tras quince meses de reformas sin descanso, nuestro pa\u00eds pueda\n    volver a crecer y a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la situaci\u00f3n de los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, incluso en los tiempos de bonanza nunca ha sido\n    satisfactoria, porque cuando hemos crecido mucho siempre ha habido una\n    tasa de desempleo demasiado elevada, del 18 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso hemos trabajado\n    durante m\u00e1s de tres meses con los agentes sociales, con los\n    interlocutores sociales, en una estrategia de emprendimiento y empleo\n    joven que ya est\u00e1 en esta C\u00e1mara tramit\u00e1ndose como proyecto de ley, cien\n    medidas que den respuesta a las diferentes situaciones que hoy viven los\n    j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds, para aquellos que ni tienen formaci\u00f3n ni tienen\n    hoy un empleo, los ni-ni, que son m\u00e1s de 1 mill\u00f3n y que necesitan\n    oportunidades; para aquellos que est\u00e1n suficientemente preparados y ni\n    siquiera han tenido la primera experiencia laboral en nuestro pa\u00eds; para\n    aquellos que temporalmente por la crisis est\u00e1n en el desempleo y tambi\u00e9n\n    para apoyar a aquellos otros que quieran iniciar una actividad econ\u00f3mica,\n    que encuentre en el autoempleo y en el emprendimiento una salida a su\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s de 2 millones de actuaciones en esa estrategia de la que\n    se beneficiar\u00e1n 1 mill\u00f3n de j\u00f3venes en cuatro a\u00f1os, una estrategia que se\n    ha presentado a esta C\u00e1mara y a la sociedad espa\u00f1ola como una estrategia\n    abierta porque no es una cuesti\u00f3n de un gobierno ni de un partido ni de\n    un sindicato ni de una organizaci\u00f3n empresarial, la cuesti\u00f3n del empleo y\n    de la empleabilidad de los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds es una cuesti\u00f3n de\n    todos y le animo a que como miembro del Grupo Socialista presente\n    enmiendas al proyecto de ley que se est\u00e1 debatiendo en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [9], "oportunidades": [7, 8], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Llevan\n    ustedes, se\u00f1ora ministra, un a\u00f1o y medio gobernando, y la pregunta que yo\n    quiero hacerle ante una tragedia insostenible de miles de j\u00f3venes que\n    cada d\u00eda es mayor, es si la situaci\u00f3n que viven hoy los j\u00f3venes se pod\u00eda\n    haber evitado y se puede evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese nuevo fen\u00f3meno de exilio\n    econ\u00f3mico que sufren miles y miles de j\u00f3venes se puede parar; tener que\n    ir a otros pa\u00edses a buscar esas oportunidades que no tienen en este pa\u00eds\n    es en gran medida consecuencia de sus pol\u00edticas, de su reforma laboral,\n    de sus recortes en educaci\u00f3n y en sanidad y de su falta de pol\u00edtica de\n    crecimiento que est\u00e1 condenando a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le digo que\n    rotundamente s\u00ed, es evitable la situaci\u00f3n que viven los j\u00f3venes, que cada\n    d\u00eda es peor, y ese fen\u00f3meno que no record\u00e1bamos de exilio econ\u00f3mico que\n    volvemos a sufrir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo de miles de j\u00f3venes\n    investigadores que por sus recortes en ciencia e innovaci\u00f3n, por sus\n    retrasos en becas, ahora tambi\u00e9n con las Ram\u00f3n y Cajal, estamos viendo\n    c\u00f3mo existe una gran fuga de cerebros que no nos podemos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es su\n    dedo el que est\u00e1 invitando a demasiados j\u00f3venes a coger sus maletas e\n    irse lejos de su tierra a buscar un futuro mejor, como tuvieron que hacer\n    nuestros padres y nuestros abuelos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es duro tener que coger la maleta\n    y abandonar nuestro hogar, abandonar nuestra tierra, m\u00e1s duro es hacerlo\n    por medio del enga\u00f1o, porque le recuerdo que muchos j\u00f3venes confiaron en\n    ustedes, en que ustedes, despu\u00e9s de esa foto de Rajoy en la cola del\n    INEM, iban a generar 3.000.000 de empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Rumores).Tiene usted la obligaci\u00f3n de\n    parar esta sangr\u00eda; le pido simplemente que se ponga en la piel de estos\n    j\u00f3venes por un instante, para que retire la chapuza de Plan de empleo que\n    han presentado y de verdad podamos hacer uno nuevo que tenga en cuenta\n    las enmiendas del Grupo Socialista, para que cambie su pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    y de recortes y para\n    que atienda a todos los j\u00f3venes que est\u00e1n all\u00ed fuera y que no saben nada\n    de su Gobierno, que es su Gobierno tambi\u00e9n, el Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese nuevo fen\u00f3meno de exilio\n    econ\u00f3mico que sufren miles y miles de j\u00f3venes se puede parar; tener que\n    ir a otros pa\u00edses a buscar esas oportunidades que no tienen en este pa\u00eds\n    es en gran medida consecuencia de sus pol\u00edticas, de su reforma laboral,\n    de sus recortes en educaci\u00f3n y en sanidad y de su falta de pol\u00edtica de\n    crecimiento que est\u00e1 condenando a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hablo de miles de profesores, m\u00e9dicos, enfermeros\n    que por sus recortes en sanidad y educaci\u00f3n hoy est\u00e1n cogiendo las\n    maletas y buscando oportunidades fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que ese nuevo fen\u00f3meno de exilio\n    econ\u00f3mico que sufren miles y miles de j\u00f3venes se puede parar; tener que\n    ir a otros pa\u00edses a buscar esas oportunidades que no tienen en este pa\u00eds\n    es en gran medida consecuencia de sus pol\u00edticas, de su reforma laboral,\n    de sus recortes en educaci\u00f3n y en sanidad y de su falta de pol\u00edtica de\n    crecimiento que est\u00e1 condenando a este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [4, 5], "oportunidades": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, es verdad que muchos j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes han salido\n    de Espa\u00f1a en busca de oportunidades por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es una realidad, se\u00f1ora diputada, que desgraciadamente\n    no empez\u00f3 ayer, 50.000 j\u00f3venes salieron con los Gobiernos socialistas\n    fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora diputada, es verdad que muchos j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes han salido\n    de Espa\u00f1a en busca de oportunidades por la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso se llama movilidad\n    exterior (Rumores), porque hay gente que busca oportunidades laborales y\n    formativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es una realidad, se\u00f1ora diputada, que desgraciadamente\n    no empez\u00f3 ayer, 50.000 j\u00f3venes salieron con los Gobiernos socialistas\n    fuera de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 30.000 alemanes, 40.000 del Reino Unido y 63.000 italianos en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL DECRETO-LEY 6/2013,\n    DE 9 DE ABRIL, DE MEDIDAS PARA ASEGURAR EL CUMPLIMIENTO DE LA FUNCI\u00d3N\n    SOCIAL DE LA VIVIENDA DEL GOBIERNO ANDALUZ ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or De Guindos, \u00bfcomparte el Gobierno el Decreto-ley\n    6/2013, de medidas para asegurar el cumplimiento de la funci\u00f3n social de\n    la vivienda del Gobierno andaluz? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2], "intereses": [3], "alquiler": [4], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por un lado, los j\u00f3venes tendr\u00e1n muy\n    complicado acceder a una vivienda en propiedad en Andaluc\u00eda y, en segundo\n    lugar, afectar\u00e1 al sector de la construcci\u00f3n, con una comunidad que tiene\n    una tasa de paro 10 puntos por encima de la media nacional y que sufre\n    una fuerte ca\u00edda de la ocupaci\u00f3n en el sector de la construcci\u00f3n que\n    todav\u00eda da empleo a 135.000 personas en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, Espa\u00f1a tiene uno de los niveles m\u00e1s altos de vivienda en\n    propiedad de Europa superior al 80 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, los j\u00f3venes tendr\u00e1n muy\n    complicado acceder a una vivienda en propiedad en Andaluc\u00eda y, en segundo\n    lugar, afectar\u00e1 al sector de la construcci\u00f3n, con una comunidad que tiene\n    una tasa de paro 10 puntos por encima de la media nacional y que sufre\n    una fuerte ca\u00edda de la ocupaci\u00f3n en el sector de la construcci\u00f3n que\n    todav\u00eda da empleo a 135.000 personas en Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que ha hecho este\n    Gobierno limitando los intereses de demora, paralizando los desahucios\n    por dos a\u00f1os para los m\u00e1s desfavorecidos y creando un fondo social de\n    alquiler de 6.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que ha hecho este\n    Gobierno limitando los intereses de demora, paralizando los desahucios\n    por dos a\u00f1os para los m\u00e1s desfavorecidos y creando un fondo social de\n    alquiler de 6.000 viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3, 4], "l\u00ednea": [0], "alquiler": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... La propuesta de su Gobierno, se\u00f1or De Guindos, que\n    se aprobar\u00e1 ma\u00f1ana, es hija de la l\u00ednea roja que le ha marcado la banca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El decreto-ley que aprob\u00f3 el Gobierno andaluz por iniciativa de\n    la consejera de Vivienda, que hoy nos acompa\u00f1a en la tribuna y a la que\n    damos la bienvenida, pretende convertir el miedo al desahucio en un\n    derecho a la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No paraliza todos los desahucios de vivienda habitual, no resuelve la\n    daci\u00f3n en pago retroactiva, no transforma la hipoteca en alquiler social\n    y dedica una cifra insignificante a vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El decreto-ley de Andaluc\u00eda quiere dar uso social a la vivienda vac\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 con la gente que expulsan de sus casas, con lo que es\n    justo y con hacer cumplir el derecho a la vivienda recogido en nuestra\n    Constituci\u00f3n o se est\u00e1 con la banca permitiendo la usura y el robo de\n    derechos y con sectores inmobiliarios especulativos, esos de los\n    donativos y de los sobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No paraliza todos los desahucios de vivienda habitual, no resuelve la\n    daci\u00f3n en pago retroactiva, no transforma la hipoteca en alquiler social\n    y dedica una cifra insignificante a vivienda de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alquiler": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos creado un\n    fondo social de viviendas que en sus primeros quince d\u00edas de vida ha\n    permitido que cerca de 50 familias disfruten ya de un alquiler social y\n    que otras 168 est\u00e9n a punto de firmar un contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "alquiler": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos acordado la paralizaci\u00f3n del desalojo de la\n    vivienda durante dos a\u00f1os para los colectivos m\u00e1s desfavorecidos, hemos\n    aprobado un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y hemos puesto en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas en alquiler, que est\u00e1 dando, como comentaba\n    anteriormente, buenos resultados, y hemos puesto coto a las cl\u00e1usulas\n    abusivas, tal y como nos indicaba la sentencia del Tribunal de\n    Luxemburgo, con la limitaci\u00f3n de los intereses de demora o reforzando la\n    independencia de las tasadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado la paralizaci\u00f3n del desalojo de la\n    vivienda durante dos a\u00f1os para los colectivos m\u00e1s desfavorecidos, hemos\n    aprobado un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y hemos puesto en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas en alquiler, que est\u00e1 dando, como comentaba\n    anteriormente, buenos resultados, y hemos puesto coto a las cl\u00e1usulas\n    abusivas, tal y como nos indicaba la sentencia del Tribunal de\n    Luxemburgo, con la limitaci\u00f3n de los intereses de demora o reforzando la\n    independencia de las tasadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos acordado la paralizaci\u00f3n del desalojo de la\n    vivienda durante dos a\u00f1os para los colectivos m\u00e1s desfavorecidos, hemos\n    aprobado un c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas y hemos puesto en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas en alquiler, que est\u00e1 dando, como comentaba\n    anteriormente, buenos resultados, y hemos puesto coto a las cl\u00e1usulas\n    abusivas, tal y como nos indicaba la sentencia del Tribunal de\n    Luxemburgo, con la limitaci\u00f3n de los intereses de demora o reforzando la\n    independencia de las tasadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [3], "alquiler": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "red": [4], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ya nadie cree en Espa\u00f1a, nadie cree que la derecha gobierne\n    bien la econom\u00eda, nadie en Espa\u00f1a espera que ustedes encuentren la llave\n    del crecimiento ni el camino del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie espera\n    que mejoren la econom\u00eda los mismos que dejaron la econom\u00eda de su partido\n    en manos de B\u00e1rcenas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi pregunta de hoy, porque si no son\n    capaces de sanar la econom\u00eda, podr\u00edan al menos paliar el sufrimiento que\n    la crisis provoca en cientos de miles de familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo que la Junta de\n    Andaluc\u00eda hizo la semana pasada con el decreto para asegurar la funci\u00f3n\n    social de la vivienda, para asegurar que las familias que no pueden pagar\n    su hipoteca no se vean arrojadas a la calle, no se vean en la indigencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros\n    Gobiernos lo est\u00e1n haciendo, como lo viene demostrando la Junta de\n    Andaluc\u00eda, que ha aprobado un plan de choque de empleo, impulsando un\n    plan de acci\u00f3n social para parados de larga duraci\u00f3n, estableciendo una\n    red de solidaridad alimentaria y un programa de salario social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de un\n    decreto que fomenta el alquiler y la expropiaci\u00f3n excepcional y temporal\n    de las viviendas para garantizar la protecci\u00f3n de las familias en riesgo\n    de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o que llevan\n    gobernando con mayor\u00eda absoluta, lejos de hacer fluir el cr\u00e9dito para\n    nuestro pa\u00eds, han perdido hasta el cr\u00e9dito de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mi pregunta de hoy, porque si no son\n    capaces de sanar la econom\u00eda, podr\u00edan al menos paliar el sufrimiento que\n    la crisis provoca en cientos de miles de familias en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2], "alquiler": [5], "intereses": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La vivienda se subast\u00f3, \u00e9l fue desalojado y el\n    banco se adjudic\u00f3 la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de haber estado entonces vigentes las medidas que propone el\n    Gobierno, la deuda final del se\u00f1or Aziz hubiera sido de 43.000 euros, y\n    no de 120.000, como consecuencia de la limitaci\u00f3n de intereses de demora\n    y de la adjudicaci\u00f3n de la vivienda a la entidad por un valor del 70 % y\n    no del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s el se\u00f1or Aziz podr\u00eda seguir viviendo\n    en su casa durante dos a\u00f1os m\u00e1s gracias a la paralizaci\u00f3n del desalojo\n    aprobada por el Gobierno; hubiera podido renegociar con su banco la\n    reestructuraci\u00f3n de su deuda o la daci\u00f3n en pago gracias al c\u00f3digo de\n    buenas pr\u00e1cticas, o bien acceder a una de las casi 6.000 viviendas de\n    alquiler del Fondo social de vivienda a precios muy asequibles, entre 150\n    y 400 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Aziz\n    contrat\u00f3 una hipoteca con Catalunya Caixa, controlada por la Diputaci\u00f3n\n    de Barcelona, en el a\u00f1o 2007 por valor de 138.000 euros, a treinta y tres\n    a\u00f1os y con unos intereses de demora de casi el 19 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, de haber estado entonces vigentes las medidas que propone el\n    Gobierno, la deuda final del se\u00f1or Aziz hubiera sido de 43.000 euros, y\n    no de 120.000, como consecuencia de la limitaci\u00f3n de intereses de demora\n    y de la adjudicaci\u00f3n de la vivienda a la entidad por un valor del 70 % y\n    no del 50 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s el se\u00f1or Aziz podr\u00eda seguir viviendo\n    en su casa durante dos a\u00f1os m\u00e1s gracias a la paralizaci\u00f3n del desalojo\n    aprobada por el Gobierno; hubiera podido renegociar con su banco la\n    reestructuraci\u00f3n de su deuda o la daci\u00f3n en pago gracias al c\u00f3digo de\n    buenas pr\u00e1cticas, o bien acceder a una de las casi 6.000 viviendas de\n    alquiler del Fondo social de vivienda a precios muy asequibles, entre 150\n    y 400 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000497\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si\n    hay m\u00e1s recursos y usted ha conseguido todos sus objetivos, espero que no\n    tenga ning\u00fan problema para asegurar las ayudas a los agricultores y\n    ganaderos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000495\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A QU\u00c9 INTERESES RESPONDE LA REFORMA DE LA LEY DE COSTAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 intereses responde la reforma ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfa qu\u00e9 intereses responde la reforma\n    de la Ley de Costas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La reforma de la Ley de Costas que se tramita ahora en el Senado se dirige\n    a satisfacer exclusivamente los intereses generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "empresas": [3], "intereses": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n aprovechando la crisis econ\u00f3mica para colar esta ley,\n    no sea que en el a\u00f1o 2015 o antes ustedes ya no tengan el Gobierno, y\n    est\u00e1n preparando esto para dar respuesta a una serie de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n aprovechando la crisis econ\u00f3mica para colar esta ley,\n    no sea que en el a\u00f1o 2015 o antes ustedes ya no tengan el Gobierno, y\n    est\u00e1n preparando esto para dar respuesta a una serie de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos son los intereses que ustedes van a defender\n    con este proyecto de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ocho a\u00f1os de Gobierno ustedes privatizaron las empresas\n    p\u00fablicas y ahora est\u00e1n decididos a privatizar servicios p\u00fablicos y\n    recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "empresas": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trata de proteger a los miles de\n    ciudadanos an\u00f3nimos que adquirieron leg\u00edtimamente una vivienda y se\n    vieron despu\u00e9s despose\u00eddos, o de que nadie pueda comprar una vivienda y\n    descubrir despu\u00e9s que no le pertenece porque est\u00e1 en dominio p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or \u00c1balos -voy a ver si me puedo girar y le veo-, lo que hace\n    esta ley es afrontar una serie de problemas hist\u00f3ricos de nuestro litoral\n    aportando soluciones que se dirigen a satisfacer los intereses generales,\n    primero, mediante el objetivo de protecci\u00f3n medioambiental de nuestra\n    costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo quiero\n    recordarle que donde no protegieron ustedes el litoral ni los leg\u00edtimos\n    derechos de los ciudadanos y empresas, este Gobierno con esta ley va a\n    trabajar desde el inter\u00e9s general para recuperar y mejorar nuestra costa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000496\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "pa\u00eds": [2], "intereses": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No se pueden hacer planes en funci\u00f3n del color pol\u00edtico, porque\n    yo le podr\u00eda hablar aqu\u00ed de La L\u00ednea, de Navalcarnero, de Los Barrios,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una buena idea, el pago\n    a proveedores, la convertimos en perversa cuando obligamos a los\n    ayuntamientos a pagar intereses leoninos que los van a lastrar durante\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    los datos conocidos, aproximadamente el 0,7 % de los ayuntamientos de\n    nuestro pa\u00eds tiene problemas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que estamos negociando son las pol\u00edticas para salir de la\n    crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que Catalu\u00f1a pide es salir de la crisis econ\u00f3mica,\n    volver a crecer y a crear empleo y para eso, en primer lugar, hay que\n    reducir los d\u00e9ficits p\u00fablicos, en Catalu\u00f1a y en todas las\n    administraciones de Espa\u00f1a; en segundo lugar, hay que garantizar la\n    financiaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos que reciben los catalanes y el\n    conjunto de los espa\u00f1oles y, en tercer lugar, hay que actualizar el\n    sistema de financiaci\u00f3n, y para eso yo le pido que haga ese trabajo, pero\n    que lo haga lealmente con todos, y la lealtad tiene que partir del\n    reconocimiento del error... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3], "crisis econ\u00f3mica": [0], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el quinto Consejo de\n    Ministros, el d\u00eda 20 de enero de 2012, usted, se\u00f1or Montoro, ya propon\u00eda\n    la creaci\u00f3n de un mecanismo extraordinario para el pago a proveedores de\n    las deudas de ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas, y en la primera\n    reuni\u00f3n de la CNAL, el 25 de enero, usted comprometi\u00f3 adem\u00e1s adelantar el\n    50 % de la liquidaci\u00f3n de 2010 y aplazar hasta 120 mensualidades las\n    liquidaciones negativas de los a\u00f1os 2008 y 2009, 6.000 millones de euros\n    a devolver por las entidades locales por culpa de los presupuestos falsos\n    que hab\u00eda hecho el Gobierno socialista para ocultar la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha demostrado que\n    propon\u00edamos cosas posibles, muy sensatas y necesarias que si se hubieran\n    hecho habr\u00edan salvado miles de puestos de trabajo y hubieran evitado el\n    cierre de cientos de empresas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, despu\u00e9s de que se hayan abonado 30.000 millones de\n    euros a miles de peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos no sabemos lo\n    que opina, pero la realidad, como digo, es que se han salvado muchos\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, despu\u00e9s de que se hayan abonado 30.000 millones de\n    euros a miles de peque\u00f1as y medianas empresas y aut\u00f3nomos no sabemos lo\n    que opina, pero la realidad, como digo, es que se han salvado muchos\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000487\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [2], "tramo": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Aunque, a falta de datos concretos, s\u00ed les puedo\n    avanzar que en el tramo medio del Ebro las inundaciones han tenido\n    especial incidencia en Navarra y Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Veremos cu\u00e1l ha sido la evaluaci\u00f3n de da\u00f1o provisional\n    que se ha planteado en las motas y dem\u00e1s infraestructuras afectadas por\n    las riadas, y junto con las actuaciones del resto del territorio\n    nacional, estoy seguro de que el Gobierno estar\u00e1 en condiciones de\n    proponer un paquete de ayudas, analizando especialmente los problemas que\n    ha habido en el tramo medio del Ebro, mientras que Agroseguros har\u00e1 las\n    peritaciones de los da\u00f1os con la mayor rapidez para indemnizar los\n    siniestros causados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los embalses en los \u00faltimos episodios de\n    avenidas se han mostrado como una herramienta muy eficaz para la\n    reducci\u00f3n de las afecciones aguas abajo de las presas, por lo que la\n    mejora de su gesti\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de nuevas t\u00e9cnicas de telecontrol,\n    instrumentaci\u00f3n y apoyo a la toma de decisiones es una necesidad urgente\n    para este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Creemos que el pr\u00f3ximo d\u00eda 26 abril estaremos\n    en condiciones de que el Consejo de Ministros lo pueda aprobar, y a\n    partir de ese momento seguir la tramitaci\u00f3n para desarrollar todos los\n    compromisos que tiene esta important\u00edsima obra de infraestructura, una de\n    las m\u00e1s importantes obras de infraestructura hidr\u00e1ulica que se han hecho\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000107\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "tren": [16], "l\u00ednea": [7], "conexi\u00f3n": [8, 9, 10], "fomento": [17], "empresas": [12, 13, 14, 15], "oportunidades": [11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora\n    ministra, han transcurrido veinticuatro a\u00f1os desde que se dio inicio al\n    proyecto de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Victoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n-frontera francesa conocida como la Y vasca,\n    proyecto que forma parte de la rama atl\u00e1ntica del proyecto prioritario\n    n\u00famero 3 de la Uni\u00f3n Europea y que, a su vez, dar\u00e1 continuidad a la l\u00ednea\n    Madrid-Valladolid-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que las obras del tren de alta velocidad en los ramales\n    alav\u00e9s y vizca\u00edno se est\u00e1n paralizando y qu\u00e9 decir de la conexi\u00f3n\n    Vitoria-Burgos, que ni siquiera cuenta con el proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, hablar solo es\n    hablar y su presunto compromiso con la alta velocidad vasca no tiene base\n    financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un dato, de los 3.302 millones de euros dotados para la\n    financiaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de las l\u00edneas de alta velocidad en los\n    Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2013 solo 190 lo han sido\n    para el proyecto de la Y vasca o, lo que es lo mismo, un 5,75 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    estado de cosas insisten en afirmar que la alta velocidad en Euskadi es\n    para su Gobierno una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    realidad de su apuesta por la alta velocidad vasca; est\u00e1n priorizando\n    otras infraestructuras que hacen que la conexi\u00f3n con Europa a trav\u00e9s de\n    Euskadi quede relegada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, llegado\n    este momento le dir\u00e9 que ofende a la inteligencia, de verdad, escucharles\n    decir que se van a mantener los ritmos de trabajo e inversiones de la\n    alta velocidad en Euskadi, m\u00e1xime cuando las decisiones que est\u00e1 tomando\n    su Gobierno en esta materia tienen, adem\u00e1s de efectos negativos de \u00edndole\n    macroecon\u00f3mica, importantes consecuencias a escala humana, porque la\n    dr\u00e1stica reducci\u00f3n del ritmo de trabajo de la Y vasca asfixia\n    econ\u00f3micamente a las empresas adjudicatarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora\n    ministra, han transcurrido veinticuatro a\u00f1os desde que se dio inicio al\n    proyecto de construcci\u00f3n de la l\u00ednea de alta velocidad\n    Victoria-Bilbao-San Sebasti\u00e1n-frontera francesa conocida como la Y vasca,\n    proyecto que forma parte de la rama atl\u00e1ntica del proyecto prioritario\n    n\u00famero 3 de la Uni\u00f3n Europea y que, a su vez, dar\u00e1 continuidad a la l\u00ednea\n    Madrid-Valladolid-frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un proyecto\n    que impulsar\u00e1 una nueva dimensi\u00f3n de las relaciones sociales y econ\u00f3micas\n    entre las capitales vascas con otros lugares del Estado, con Europa y con\n    el resto del mundo; y todo desde la configuraci\u00f3n de una nueva metr\u00f3poli\n    m\u00e1s competitiva y eficiente que mejorar\u00e1 la accesibilidad a los mercados\n    laborales e intensificar\u00e1 las sinergias entre empresas mediante la\n    conexi\u00f3n, a su vez, entre centros de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que las obras del tren de alta velocidad en los ramales\n    alav\u00e9s y vizca\u00edno se est\u00e1n paralizando y qu\u00e9 decir de la conexi\u00f3n\n    Vitoria-Burgos, que ni siquiera cuenta con el proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta es la\n    realidad de su apuesta por la alta velocidad vasca; est\u00e1n priorizando\n    otras infraestructuras que hacen que la conexi\u00f3n con Europa a trav\u00e9s de\n    Euskadi quede relegada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es preciso que les recuerde la\n    enorme trascendencia que este proyecto tiene para Euskadi como\n    herramienta estrat\u00e9gica de desarrollo e impulso de nuevas oportunidades,\n    y ello porque el valor del transporte va mucho m\u00e1s all\u00e1 del propio\n    transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, lejos de ser un capricho, este constituye un\n    proyecto clave para nuestro futuro, para nuestros ciudadanos y\n    ciudadanas, para nuestras empresas y nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un proyecto\n    que impulsar\u00e1 una nueva dimensi\u00f3n de las relaciones sociales y econ\u00f3micas\n    entre las capitales vascas con otros lugares del Estado, con Europa y con\n    el resto del mundo; y todo desde la configuraci\u00f3n de una nueva metr\u00f3poli\n    m\u00e1s competitiva y eficiente que mejorar\u00e1 la accesibilidad a los mercados\n    laborales e intensificar\u00e1 las sinergias entre empresas mediante la\n    conexi\u00f3n, a su vez, entre centros de negocio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Obviamente, ello tiene su causa en la falta de\n    dotaci\u00f3n presupuestaria para poder abordar el pago de las certificaciones\n    a las empresas adjudicatarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sinceramente, llegado\n    este momento le dir\u00e9 que ofende a la inteligencia, de verdad, escucharles\n    decir que se van a mantener los ritmos de trabajo e inversiones de la\n    alta velocidad en Euskadi, m\u00e1xime cuando las decisiones que est\u00e1 tomando\n    su Gobierno en esta materia tienen, adem\u00e1s de efectos negativos de \u00edndole\n    macroecon\u00f3mica, importantes consecuencias a escala humana, porque la\n    dr\u00e1stica reducci\u00f3n del ritmo de trabajo de la Y vasca asfixia\n    econ\u00f3micamente a las empresas adjudicatarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que las obras del tren de alta velocidad en los ramales\n    alav\u00e9s y vizca\u00edno se est\u00e1n paralizando y qu\u00e9 decir de la conexi\u00f3n\n    Vitoria-Burgos, que ni siquiera cuenta con el proyecto constructivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegados a este punto y dentro de este marco conceptual, creemos que es\n    preciso definir un nuevo modelo de ejecuci\u00f3n y financiaci\u00f3n para los\n    tramos alav\u00e9s y vizca\u00edno, cuya gesti\u00f3n en la actualidad depende del\n    Ministerio de Fomento, e impulsar la creaci\u00f3n de los grupos de trabajo\n    interinstitucionales que avancen en los proyectos de acceso a las tres\n    capitales vascas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "conexi\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12], "l\u00ednea": [4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "tramo": [14, 15, 16, 17, 18], "fomento": [19], "intereses": [13], "red": [20, 21]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El presidente del\n    Gobierno, Mariano Rajoy, como usted bien ha indicado, ha explicado y ha\n    dicho claramente que, a pesar del actual contexto econ\u00f3mico, el Gobierno\n    no va a cejar en el empe\u00f1o de continuar con el desarrollo de la red de\n    alta velocidad; as\u00ed es, se\u00f1or\u00eda, esta es una prioridad para todos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo es a nivel\n    auton\u00f3mico, va a unir entre s\u00ed por alta velocidad a las tres capitales de\n    la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la l\u00ednea de alta velocidad Valladolid-Burgos-Vitoria, como\n    sabe, estamos trabajando en su puesta en marcha y en su puesta en valor\n    cuando vayamos terminando tramo a tramo y tiene un presupuesto de 130\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenga usted la total y absoluta\n    certeza de que la alta velocidad en el Pa\u00eds Vasco se va a terminar y que\n    este Gobierno -estoy segura que tambi\u00e9n el Gobierno vasco, me consta-\n    est\u00e1 trabajando para que esto as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el estudio informativo del a\u00f1o 2000 se definieron las\n    caracter\u00edsticas de esta l\u00ednea: una longitud de 180 kil\u00f3metros y los dos\n    ramales diferenciados, como usted conoce, y todo ello en ancho UIC,\n    adem\u00e1s con algo muy importante, con pendientes m\u00e1ximas de 15 mil\u00e9simas\n    para que fuera apta para tr\u00e1fico mixto, como as\u00ed va a ser, a pesar de las\n    dificultades orogr\u00e1ficas y de que hay viaductos y t\u00faneles que suponen el\n    60 % del ramal Vitoria-Bilbao y en torno al 80 en el ramal guipuzcoano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda decir adem\u00e1s que respecto a las conexiones con Francia y hacia\n    el centro -la conexi\u00f3n con el centro peninsular Valladolid, Burgos,\n    Vitoria, que hab\u00eda que potenciar l\u00f3gicamente si queremos que llegue el\n    ferrocarril- esta l\u00ednea ten\u00eda una inversi\u00f3n pendiente de 2.160 millones\n    de euros a diciembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la l\u00ednea de alta velocidad Valladolid-Burgos-Vitoria, como\n    sabe, estamos trabajando en su puesta en marcha y en su puesta en valor\n    cuando vayamos terminando tramo a tramo y tiene un presupuesto de 130\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n hemos adjudicado en mayo\n    de 2012 el estudio informativo de la nueva l\u00ednea entre Lezo-Oiartzun y la\n    frontera, y nos hemos comprometido a someterlo a informaci\u00f3n p\u00fablica en\n    este a\u00f1o 2013, de manera coordinada con la encuesta p\u00fablica de la l\u00ednea\n    Burdeos-Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo es a nivel nacional, se\u00f1or\u00eda, porque va a reducir el\n    tiempo de viaje, en muchos casos al centro de Espa\u00f1a, entre un 40 y un 50\n    %; por ejemplo, Madrid-Bilbao pasar\u00e1 de 4,47 horas a 2,30 horas; y a\n    nivel europeo porque la Y vasca es una infraestructura estrat\u00e9gica de la\n    conexi\u00f3n con Europa, ya que forma parte de los principales corredores\n    ferroviarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda decir adem\u00e1s que respecto a las conexiones con Francia y hacia\n    el centro -la conexi\u00f3n con el centro peninsular Valladolid, Burgos,\n    Vitoria, que hab\u00eda que potenciar l\u00f3gicamente si queremos que llegue el\n    ferrocarril- esta l\u00ednea ten\u00eda una inversi\u00f3n pendiente de 2.160 millones\n    de euros a diciembre de 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la conexi\u00f3n con la frontera\n    francesa se hab\u00eda aprobado en el a\u00f1o 2000 el trazado -f\u00edjese lo que le\n    digo-, pero los tiempos han sido tales que se ha decidido modificar para\n    adaptarlo a nuevos condicionantes, se inici\u00f3 la redacci\u00f3n de un nuevo\n    estudio informativo entre Astigarraga y Oiartzun-Lezo, y a finales de\n    2011 se licit\u00f3 el estudio informativo del tramo de conexi\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que le puedo decir es que\n    contin\u00faan tambi\u00e9n todas las obras que van a hacer posible esa conexi\u00f3n\n    hasta \u00c1lava y despu\u00e9s hasta el resto de las capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en la conexi\u00f3n con Francia:\n    a corto plazo, en las obras de renovaci\u00f3n de v\u00eda y tratamiento de\n    plataforma de la v\u00eda existente entre San Sebasti\u00e1n e Ir\u00fan en las que se\n    est\u00e1 instalando traviesa de ancho mixto, en los proyectos para la\n    implantaci\u00f3n del tercer carril en el trayecto Astigarrara-San\n    Sebasti\u00e1n-Ir\u00fan, que adem\u00e1s definir\u00e1n las obras complementarias que son\n    necesarias para poder implantar el tercer carril; y a m\u00e1s largo plazo la\n    implantaci\u00f3n del tercer carril no implica en absoluto que se est\u00e9\n    abandonando la conexi\u00f3n en el nuevo trazado entre Astigarrara y la\n    frontera en el marco de la conexi\u00f3n internacional con doble v\u00eda, con\n    ancho internacional, Vitoria-Dax. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No solo es que no hubiera\n    financiaci\u00f3n, sino que adem\u00e1s hay que pagar los intereses de la deuda, la\n    deuda y sus 14.600 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras de plataforma del tramo Vergara-San Sebasti\u00e1n-Ir\u00fan,\n    con un presupuesto de 1.642 millones -ya vamos por 1.771-, ser\u00edan\n    ejecutadas por el Gobierno vasco y financiadas -muy importante- con cargo\n    al cupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Ministerio de Hacienda, para\n    mayor abundamiento, en agosto de 2011 hab\u00eda rechazado una CPP para el\n    tramo Valladolid-Venta de Ba\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la conexi\u00f3n con la frontera\n    francesa se hab\u00eda aprobado en el a\u00f1o 2000 el trazado -f\u00edjese lo que le\n    digo-, pero los tiempos han sido tales que se ha decidido modificar para\n    adaptarlo a nuevos condicionantes, se inici\u00f3 la redacci\u00f3n de un nuevo\n    estudio informativo entre Astigarraga y Oiartzun-Lezo, y a finales de\n    2011 se licit\u00f3 el estudio informativo del tramo de conexi\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a comenzar las obras del tramo\n    Atxondo-Abadi\u00f1o, y vamos a iniciar la licitaci\u00f3n de los tramos\n    correspondientes al nudo de Bergara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la l\u00ednea de alta velocidad Valladolid-Burgos-Vitoria, como\n    sabe, estamos trabajando en su puesta en marcha y en su puesta en valor\n    cuando vayamos terminando tramo a tramo y tiene un presupuesto de 130\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presupuesto del Estado recoge la parte que\n    financian directamente los presupuestos, pero con cargo al cupo -se\n    descuenta del cupo, como usted sabe-, por tanto el Estado est\u00e1 aportando\n    una cuant\u00eda a la que ahora me voy a referir, y el Ministerio de Fomento\n    ten\u00eda que ejecutar el resto -toda la superestructura, de toda la\n    seguridad y adem\u00e1s el resto de la plataforma-, es decir 3.342 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 el estudio informativo de\n    este proyecto, de esta nueva red ferroviaria para el siglo XXI del Pa\u00eds\n    Vasco, tras cuatro a\u00f1os de redacci\u00f3n y tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El presidente del\n    Gobierno, Mariano Rajoy, como usted bien ha indicado, ha explicado y ha\n    dicho claramente que, a pesar del actual contexto econ\u00f3mico, el Gobierno\n    no va a cejar en el empe\u00f1o de continuar con el desarrollo de la red de\n    alta velocidad; as\u00ed es, se\u00f1or\u00eda, esta es una prioridad para todos\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, se\u00f1ora S\u00e1nchez, agradezco su intervenci\u00f3n porque nos va a\n    permitir profundizar en una infraestructura muy importante para el Pa\u00eds\n    Vasco, para Espa\u00f1a y para Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 el estudio informativo de\n    este proyecto, de esta nueva red ferroviaria para el siglo XXI del Pa\u00eds\n    Vasco, tras cuatro a\u00f1os de redacci\u00f3n y tramitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba de un convenio entre dos\n    administraciones, la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco y ADIF, el\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el apartado del acceso a las ciudades -lo he comentado en una reuni\u00f3n\n    que hemos tenido con la consejera del Pa\u00eds Vasco- tenemos que llegar a\n    acuerdos, que por supuesto van a ser sostenibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, Bilbao R\u00eda 2000 ha sido posiblemente\n    el ejemplo de c\u00f3mo se deben hacer las cosas en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que le puedo decir es que\n    contin\u00faan tambi\u00e9n todas las obras que van a hacer posible esa conexi\u00f3n\n    hasta \u00c1lava y despu\u00e9s hasta el resto de las capitales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, tenga usted la total y absoluta\n    certeza de que la alta velocidad en el Pa\u00eds Vasco se va a terminar y que\n    este Gobierno -estoy segura que tambi\u00e9n el Gobierno vasco, me consta-\n    est\u00e1 trabajando para que esto as\u00ed sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "fomento": [6], "tren": [3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le dec\u00eda que hace ya la friolera de catorce a\u00f1os,\n    siendo concejal del Ayuntamiento de Bilbao y delegada de Protecci\u00f3n Civil\n    y Circulaci\u00f3n, tras realizar una visita a la estaci\u00f3n de Abando se\n    constituy\u00f3 en un acto formal y protocolario la Comisi\u00f3n\n    interinstitucional para el an\u00e1lisis y puesta en marcha del proyecto de\n    acceso del tren de alta velocidad a la v\u00eda de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las dificultades presupuestarias existentes, conocemos la\n    situaci\u00f3n actual de crisis, pero, como le dec\u00eda, hay mecanismos que\n    pueden permitir que el tren de alta velocidad avance a un ritmo superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las actuales previsiones son\n    incorrectas, definan unas nuevas, pero necesitamos conocer cu\u00e1ndo y c\u00f3mo\n    se va a poner en marcha el tren de alta velocidad en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que hace ya la friolera de catorce a\u00f1os,\n    siendo concejal del Ayuntamiento de Bilbao y delegada de Protecci\u00f3n Civil\n    y Circulaci\u00f3n, tras realizar una visita a la estaci\u00f3n de Abando se\n    constituy\u00f3 en un acto formal y protocolario la Comisi\u00f3n\n    interinstitucional para el an\u00e1lisis y puesta en marcha del proyecto de\n    acceso del tren de alta velocidad a la v\u00eda de Bilbao. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las dificultades presupuestarias existentes, conocemos la\n    situaci\u00f3n actual de crisis, pero, como le dec\u00eda, hay mecanismos que\n    pueden permitir que el tren de alta velocidad avance a un ritmo superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si las actuales previsiones son\n    incorrectas, definan unas nuevas, pero necesitamos conocer cu\u00e1ndo y c\u00f3mo\n    se va a poner en marcha el tren de alta velocidad en Euskadi. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho que las obras se est\u00e1n paralizando en algunos tramos; es un\n    hecho que las contratas est\u00e1n trabajando a un 15 % de su capacidad; es un\n    hecho que se est\u00e1n produciendo mayores retrasos en los tramos gestionados\n    directamente por ADIF y por el Ministerio de Fomento, frente a los que\n    est\u00e1\n    gestionando el Gobierno vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "l\u00ednea": [3, 4, 5, 6, 7], "pa\u00eds": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "tramo": [8, 9], "fomento": [11], "empresas": [10], "red": [12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de todo esto, representa una\n    parte muy importante del presupuesto que hay para toda la alta velocidad\n    en Espa\u00f1a, esa cuant\u00eda significa que el Pa\u00eds Vasco es la quinta comunidad\n    aut\u00f3noma de Espa\u00f1a en cuanto a inversi\u00f3n ferroviaria per c\u00e1pita, la sexta\n    en cuanto a inversi\u00f3n ferroviaria total y la s\u00e9ptima en cuanto a\n    inversi\u00f3n ferroviaria en relaci\u00f3n con el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    supone, se\u00f1or\u00eda, que la Y vasca va a recibir casi un 15 % de las\n    inversiones en alta velocidad que se ejecutan en 2013, y adem\u00e1s los 130\n    millones de euros de la Valladolid-Burgos-Vitoria, que es imprescindible\n    para que el AVE llegue al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s, la Y vasca est\u00e1 incluida en esas l\u00edneas tan\n    importantes de la Uni\u00f3n Europea, en el ramal atl\u00e1ntico del eje\n    ferroviario de alta velocidad del suroeste de Europa, actual proyecto\n    prioritario conocido como el PP3, que es un proyecto clave para\n    garantizar la continuidad de la red ferroviaria entre Portugal, Espa\u00f1a y\n    el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, ADIF ha invertido ya 1.139 millones de euros en la l\u00ednea y en el\n    ramal guipuzcoano, con cargo al cupo, se han invertido cerca de 790\n    millones de euros, quedando por tanto pendientes esos 2.686 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a describir todos los tramos de la l\u00ednea que\n    construye directamente el ADIF y su estado de ejecuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, Portugal y Francia\n    estamos comprometidos con los corredores, y el hecho es que en la Cumbre\n    hispano-lusa que se celebr\u00f3 en mayo de 2012 en Oporto, ha mostrado este\n    apoyo, marcando como objetivo la implantaci\u00f3n del ancho UIC\n    Aveiro-Salamanca-Vitoria-Ir\u00fan; y tambi\u00e9n, como sabe, es muy importante la\n    l\u00ednea de Extremadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en la Cumbre hispano-francesa que tuvo lugar en\n    Par\u00eds en 2012, se destac\u00f3 el apoyo a los trabajos de la Y vasca y los\n    estudios de trazado de la nueva l\u00ednea que estoy coordinando con el\n    ministro franc\u00e9s, Burdeos-Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ambos pa\u00edses nos comprometimos a que el\n    proceso de informaci\u00f3n p\u00fablica del trazado Lezo-Oiartzun-frontera en\n    Espa\u00f1a y la encuesta p\u00fablica de la nueva l\u00ednea Burdeos-Espa\u00f1a se\n    publicar\u00e1n a lo largo de 2013. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tramo 2,\n    Legutiano-Eskoriatza, el tramo 1 est\u00e1 ejecutado al 82 %, el tramo 2 al 77\n    %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, se\u00f1or\u00eda,\n    proseguiremos con las obras, proseguiremos con las obras de plataforma,\n    comenzaremos esa plataforma del tramo Atxondo-Abadi\u00f1o e iniciaremos la\n    licitaci\u00f3n de las obras de plataforma de los tramos correspondientes al\n    nudo de Bergara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cifra supone m\u00e1s del 6 % del presupuesto dedicado al ferrocarril por\n    el Ministerio de Fomento y sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta cifra supone m\u00e1s del 6 % del presupuesto dedicado al ferrocarril por\n    el Ministerio de Fomento y sus empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s, la Y vasca est\u00e1 incluida en esas l\u00edneas tan\n    importantes de la Uni\u00f3n Europea, en el ramal atl\u00e1ntico del eje\n    ferroviario de alta velocidad del suroeste de Europa, actual proyecto\n    prioritario conocido como el PP3, que es un proyecto clave para\n    garantizar la continuidad de la red ferroviaria entre Portugal, Espa\u00f1a y\n    el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Y vasca est\u00e1 en los nuevos\n    corredores de la red b\u00e1sica de las redes transeuropeas, en los que en un\n    futuro se integrar\u00e1, como sabe, el corredor n\u00famero 4 de mercanc\u00edas,\n    creado por el reglamento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, son tales las cifras que lo que tenemos que hacer es\n    trabajar juntos para intentar que llegue lo antes posible la alta\n    velocidad al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dice lo siguiente: Al amparo de la disposici\u00f3n adicional\n    cuarta del Concierto Econ\u00f3mico -puntos suspensivos-, la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco proceder\u00e1 a realizar las correspondientes\n    minoraciones del cupo en compensaci\u00f3n por los gastos de ejecuci\u00f3n de las\n    obras de plataforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque esto es muy\n    importante, porque de esa inversi\u00f3n total de la que yo le hablaba que se\n    va a destinar al Pa\u00eds Vasco este a\u00f1o, esos m\u00e1s de 500 millones de euros\n    es financiaci\u00f3n del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todo esto, representa una\n    parte muy importante del presupuesto que hay para toda la alta velocidad\n    en Espa\u00f1a, esa cuant\u00eda significa que el Pa\u00eds Vasco es la quinta comunidad\n    aut\u00f3noma de Espa\u00f1a en cuanto a inversi\u00f3n ferroviaria per c\u00e1pita, la sexta\n    en cuanto a inversi\u00f3n ferroviaria total y la s\u00e9ptima en cuanto a\n    inversi\u00f3n ferroviaria en relaci\u00f3n con el PIB. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    supone, se\u00f1or\u00eda, que la Y vasca va a recibir casi un 15 % de las\n    inversiones en alta velocidad que se ejecutan en 2013, y adem\u00e1s los 130\n    millones de euros de la Valladolid-Burgos-Vitoria, que es imprescindible\n    para que el AVE llegue al Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, los datos son los que he dicho\n    aqu\u00ed; est\u00e1n a su disposici\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1n a disposici\u00f3n de su grupo y\n    est\u00e1n a disposici\u00f3n desde luego, c\u00f3mo no, del Gobierno del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me consta que tienen contacto permanente, por\n    supuesto, con la consejer\u00eda del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n con todos los\n    ayuntamientos por los que discurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000109\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted deber\u00eda aclarar hoy aqu\u00ed, se\u00f1or ministro -y se lo pido-, en sede\n    parlamentaria, qu\u00e9 va a hacer con los impuestos, porque usted dice que no\n    los va a subir y la verdad es que unas recientes declaraciones del\n    secretario de Estado de Econom\u00eda apuntaban en la direcci\u00f3n contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una entrevista en la COPE el 12 de diciembre de\n    2011, dijo: Los grandes impuestos no se deben subir porque la econom\u00eda\n    est\u00e1 parada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el riesgo de que la econom\u00eda entre en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si van a subir m\u00e1s el IVA\n    est\u00e1n en su perfecto derecho, pero d\u00edganlo, que sepan los ciudadanos lo\n    que van a hacer, porque la eficacia es un enga\u00f1o que tiene consecuencias\n    ef\u00edmeras y lo \u00fanico que permanece despu\u00e9s de un enga\u00f1o es la\n    desconfianza, que es justo lo contrario de lo que necesita nuestro pa\u00eds y\n    desde luego es algo en lo que desgraciadamente este Gobierno se ha\n    convertido en un experto, en generar desconfianza, porque llevamos m\u00e1s de\n    un a\u00f1o de Gobierno del Partido Popular y las cosas no solo no han ido a\n    mejor, sino que est\u00e1n yendo peor, mucho peor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo ya les anticip\u00f3 cu\u00e1les eran las debilidades de su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica y, desgraciadamente para el pa\u00eds, los resultados econ\u00f3micos de\n    2012 nos han dado la raz\u00f3n y las previsiones para 2013 tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo\n    ello, le quiero decir que lo que nos preocupa al Partido Socialista, y\n    mucho, es que usted y su Gobierno han puesto en juego las instituciones\n    de nuestro pa\u00eds, han puesto en juego nuestra credibilidad y la imagen de\n    Espa\u00f1a, y as\u00ed no es posible salir de la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros -y se lo voy a\n    decir alto y claro- aspiramos a tener un pa\u00eds con unas infraestructuras\n    cient\u00edficas, tecnol\u00f3gicas, de transporte, con unos servicios p\u00fablicos de\n    primera, como Dinamarca, por ejemplo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Frente a esta situaci\u00f3n le pido un plan serio y riguroso de\n    pol\u00edtica fiscal que d\u00e9 credibilidad y confianza a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... una reforma en profundidad que haga que de verdad paguen los que m\u00e1s\n    tienen, de acuerdo con su capacidad econ\u00f3mica, porque el 90 % de las\n    rentas del trabajo de las clases medias soportan toda la recaudaci\u00f3n de\n    este pa\u00eds y solo el 10 %, los m\u00e1s ricos, las rentas del capital y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ... una reforma en profundidad que haga que de verdad paguen los que m\u00e1s\n    tienen, de acuerdo con su capacidad econ\u00f3mica, porque el 90 % de las\n    rentas del trabajo de las clases medias soportan toda la recaudaci\u00f3n de\n    este pa\u00eds y solo el 10 %, los m\u00e1s ricos, las rentas del capital y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Financiemos las pol\u00edticas de crecimiento y la cohesi\u00f3n social\n    que necesita nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1, 2, 3], "empresas": [5], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [6, 7], "intereses": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera,\n    que estamos en una recesi\u00f3n econ\u00f3mica sobrevenida, la segunda recesi\u00f3n\n    econ\u00f3mica m\u00e1s importante de la historia de nuestra econom\u00eda, la que\n    ocurre en 2012 y empieza a finales del a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a dedicarnos a\n    trabajar para acabar con esta crisis econ\u00f3mica, que es la tarea que est\u00e1\n    haciendo el Gobierno presidido por Mariano Rajoy, y hag\u00e1moslo en t\u00e9rminos\n    de mayor coincidencia posible que estamos reclamando desde el comienzo de\n    esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos saliendo de la crisis econ\u00f3mica, y lo estamos\n    haciendo por una raz\u00f3n: el cambio de signo de la balanza por cuenta\n    corriente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    dar\u00e1 mucha seguridad tambi\u00e9n a nuestros ciudadanos y representar\u00e1 frente\n    a las instituciones europeas un papel conjunto de las formaciones\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara y, por tanto, dar\u00e1 mayor fiabilidad y\n    mayor coincidencia en planteamientos que har\u00e1n que acabemos cuanto antes\n    con esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La oposici\u00f3n est\u00e1 para censurar al Gobierno en aquello que\n    entiende que es perjudicial para los intereses de Espa\u00f1a y la oposici\u00f3n\n    est\u00e1 para ofrecer alternativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como declar\u00f3 en el\n    debate sobre el estado de la Naci\u00f3n aqu\u00ed desde esta misma tribuna el\n    presidente del Gobierno, se\u00f1or Rajoy, ocurr\u00eda una cosa que no pasaba con\n    los Gobiernos del Partido Popular, una cosa que no ocurr\u00eda cuando yo era\n    ministro de Hacienda en la segunda legislatura de gobierno del Partido\n    Popular: que hab\u00eda grandes empresas cuyo impuesto sobre sociedades era\n    cero, es decir, no ingresaban nada en t\u00e9rminos imposici\u00f3n sobre\n    sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, hablo de la\n    historia reciente de mi pa\u00eds; tengo que buscar las causas de por qu\u00e9 la\n    recaudaci\u00f3n tributaria en mi pa\u00eds es anormalmente tan baja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le quepa duda de que, con mayor o menor acierto, la intenci\u00f3n del\n    Gobierno es finalizar esta etapa de recesi\u00f3n econ\u00f3mica y que Espa\u00f1a\n    vuelva a ser ese gran pa\u00eds que en su d\u00eda fue de crecimiento econ\u00f3mico y\n    de creaci\u00f3n de empleo basado en la estabilidad econ\u00f3mica y en la\n    estabilidad de su balanza de pagos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "empresas": [2], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted sabe de econom\u00eda, yo tambi\u00e9n, as\u00ed que hablemos con seriedad y\n    con rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han enga\u00f1ado, y yo creo que usted lo sab\u00eda,\n    porque usted sabe de econom\u00eda y se preocupa de seguir la actualidad\n    econ\u00f3mica, luego sab\u00eda que lo que estaban prometiendo no era posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, vuelvo a decir algo que quiz\u00e1 no le guste: usted ha hecho una\n    pol\u00edtica tributaria de retrasar la devoluci\u00f3n de ingresos a los\n    ciudadanos y de anticipar el pago a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a presentar una moci\u00f3n en la que vamos a plantear cu\u00e1les\n    deben ser los ejes de una reforma tributaria para conseguir recaudar m\u00e1s\n    y, de verdad, repartir con justicia los costes de la salida de la crisis,\n    recaudar m\u00e1s para, de verdad, poder financiar pol\u00edticas de crecimiento y\n    el sostenimiento de los servicios p\u00fablicos esenciales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes son responsables de las\n    decisiones que han tomado, de la p\u00e9rdida de credibilidad que tiene\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Da pena hablar con los empresarios, los que pueden salir de\n    Espa\u00f1a, porque todos trasladan un\u00e1nimemente la p\u00e9rdida de confianza y de\n    credibilidad en nuestro pa\u00eds, y esa es su\n    responsabilidad, la de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recon\u00f3zcanlo para cambiar, para\n    corregir, porque si este pa\u00eds no recupera la credibilidad de sus\n    instituciones, la confianza en la pol\u00edtica econ\u00f3mica, no saldr\u00e1 adelante\n    y el abismo cada vez ser\u00e1 mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ritmo de crecimiento de\n    las exportaciones se est\u00e1 desacelerando intensamente y una correcci\u00f3n de\n    desequilibrios por la ca\u00edda de las importaciones no es m\u00e1s que el reflejo\n    de la profunda recesi\u00f3n de esta econom\u00eda, y lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hablemos\n    de pol\u00edticas de crecimiento para ayudar a que nuestras empresas sean m\u00e1s\n    competitivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [2], "crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, este pa\u00eds de emprendedores es el que\n    ahora tiene que recuperar la confianza sobre la financiaci\u00f3n de su\n    econom\u00eda, y para eso hay que dejarse de debates pol\u00edticos falseados y\n    dedicarse a lo que de verdad quieren los espa\u00f1oles, que es volver a\n    demostrar qui\u00e9nes somos en el concierto europeo y qu\u00e9 posici\u00f3n ocupamos\n    en la econom\u00eda globalizada en la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hemos tenido\n    que tomar decisiones muy dif\u00edciles, pero esas decisiones son equitativas,\n    no hemos hecho descansar el coste de la crisis sobre los que menos renta\n    tienen en nuestro pa\u00eds y son medidas que est\u00e1n acelerando la salida de la\n    crisis econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, sobre una base cada vez m\u00e1s s\u00f3lida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o que viene entrar\u00e1 en vigor el IVA de caja para la peque\u00f1a y mediana\n    empresa, para los aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o que viene entrar\u00e1 en vigor el IVA de caja para la peque\u00f1a y mediana\n    empresa, para los aut\u00f3nomos en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este pa\u00eds de emprendedores es el que\n    ahora tiene que recuperar la confianza sobre la financiaci\u00f3n de su\n    econom\u00eda, y para eso hay que dejarse de debates pol\u00edticos falseados y\n    dedicarse a lo que de verdad quieren los espa\u00f1oles, que es volver a\n    demostrar qui\u00e9nes somos en el concierto europeo y qu\u00e9 posici\u00f3n ocupamos\n    en la econom\u00eda globalizada en la que vivimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hemos tenido\n    que tomar decisiones muy dif\u00edciles, pero esas decisiones son equitativas,\n    no hemos hecho descansar el coste de la crisis sobre los que menos renta\n    tienen en nuestro pa\u00eds y son medidas que est\u00e1n acelerando la salida de la\n    crisis econ\u00f3mica, se\u00f1or\u00eda, sobre una base cada vez m\u00e1s s\u00f3lida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130417_doc_marked.html#000110\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hay medidas muy importantes, como la paralizaci\u00f3n si\n    existen cl\u00e1usulas abusivas de los lanzamientos; la limitaci\u00f3n de los\n    intereses de demora; el refuerzo de la independencia a las sociedades de\n    tasaci\u00f3n; el l\u00edmite para que el valor de tasaci\u00f3n en la subasta no pueda\n    ser inferior al 75 % del valor de la tasaci\u00f3n; se ha construido un fondo\n    social de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, el ministro de Econom\u00eda tuvo a bien informar al conjunto\n    de los espa\u00f1oles a trav\u00e9s de un peri\u00f3dico norteamericano de que las\n    previsiones del Gobierno para el a\u00f1o 2013 eran peores que las que ustedes\n    inicialmente hab\u00edan situado en los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exclusi\u00f3n social": [3], "educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le pido que aproveche la rectificaci\u00f3n\n    presupuestaria para\n    traer a esta C\u00e1mara un plan que estimule nuestra econom\u00eda con medidas de\n    crecimiento, con medidas para crear empleo; un plan que contemple la\n    exclusi\u00f3n social, el sufrimiento de la gente, que est\u00e1 sufriendo mucho y\n    usted lo sabe, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que comparta esa\n    flexibilidad con las comunidades aut\u00f3nomas para que la educaci\u00f3n y la\n    sanidad dejen de sufrir recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que aproveche la rectificaci\u00f3n\n    presupuestaria para\n    traer a esta C\u00e1mara un plan que estimule nuestra econom\u00eda con medidas de\n    crecimiento, con medidas para crear empleo; un plan que contemple la\n    exclusi\u00f3n social, el sufrimiento de la gente, que est\u00e1 sufriendo mucho y\n    usted lo sabe, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que aproveche la rectificaci\u00f3n\n    presupuestaria para\n    traer a esta C\u00e1mara un plan que estimule nuestra econom\u00eda con medidas de\n    crecimiento, con medidas para crear empleo; un plan que contemple la\n    exclusi\u00f3n social, el sufrimiento de la gente, que est\u00e1 sufriendo mucho y\n    usted lo sabe, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La EPA llegar\u00e1 ma\u00f1ana o pasado con m\u00e1s de\n    6 millones de parados, de ellos 3 millones no tienen ning\u00fan tipo de ayuda\n    a pesar de lo que dice la Constituci\u00f3n y la pobreza infantil se est\u00e1\n    disparando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apliquen un 35 % de impuestos a los beneficios\n    de las grandes empresas que tienen bases imponibles de m\u00e1s de un mill\u00f3n\n    de euros, se recaudar\u00edan 14.000 millones de euros; limiten los pagos en\n    efectivo a 1.000 euros, y propongan a la eurozona ya de una vez suprimir\n    los billetes de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL\n    MANTENIMIENTO DE UN CLIMA DE PAZ SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno\n    el mantenimiento de un clima de paz social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, me pregunta hoy, 24 de abril, en el\n    Congreso de los Diputados por el mantenimiento de la paz social, y me\n    pregunta usted, que es la portavoz del principal partido de la oposici\u00f3n,\n    hasta quince meses partido del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno concede mucha\n    importancia a la paz social, se\u00f1or\u00eda, pero el mantenimiento es\n    responsabilidad de todos, como lo es la defensa de la democracia y el\n    respeto a las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNos habla usted de c\u00f3mo se pueden pagar deudas a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A), se\u00f1or\u00eda, le voy a decir c\u00f3mo\n    trabaja este Gobierno para mantener la paz social: en primer lugar,\n    repartiendo las cargas entre aquellos que pueden asumir m\u00e1s esfuerzos -le\n    he hablado de progresividad fiscal al se\u00f1or Cayo Lara-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00ed lo sabe, porque va a\n    pasar lo que ha pasado toda la vida de Dios: que las mujeres de su\n    entorno social, de su entorno econ\u00f3mico, van a poder viajar a veinte de\n    los veintisiete pa\u00edses europeos, donde tienen una ley como la nuestra, a\n    abortar si as\u00ed lo deciden, y las otras, esas a las que ustedes nunca ven,\n    esas a las que ustedes no conocen, tambi\u00e9n van a abortar, pero, como no\n    tienen medios econ\u00f3micos, tendr\u00e1n que hacerlo en condiciones mucho\n    peores, jug\u00e1ndose la salud, la vida y en este caso tambi\u00e9n la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos reforzado la transparencia del FROB en su actuaci\u00f3n\n    econ\u00f3mico-financiera, que queda sometida al control financiero permanente\n    de la Intervenci\u00f3n General de la Administraci\u00f3n del Estado y debe\n    informar mediante informes a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, en la Orden ministerial sobre normas de gobierno\n    corporativo, del 22 marzo, y que se aplica a todas las empresas\n    cotizadas, a las cajas de ahorros y a otras entidades que emitan valores\n    p\u00fablicos, se regula el contenido del informe anual de gobierno\n    corporativo con mayores exigencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa nacional de reformas se aprobar\u00e1 el viernes pr\u00f3ximo y\n    fundamentalmente lo que puedo decir es que vamos a profundizar en las\n    medidas que el Gobierno ha puesto en marcha para flexibilizar la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y hacerla m\u00e1s competitiva para devolver el crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es usted m\u00e1s exhaustivo, se\u00f1or De Guindos, fuera que dentro de Espa\u00f1a y\n    usted aqu\u00ed a esta C\u00e1mara siempre falta al respeto porque tenemos que\n    enterarnos de las revisiones de crecimiento econ\u00f3mico que ustedes\n    plantean para la econom\u00eda espa\u00f1ola por diarios extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para desgracia de los espa\u00f1oles,\n    con sus pol\u00edticas, con sus revisiones constantes de crecimiento\n    econ\u00f3mico, ustedes se han convertido en el principal factor de riesgo de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 mejor el empleo, se\u00f1or De Guindos, con 750.000 afiliados menos a la\n    Seguridad Social tras su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted m\u00e1s exhaustivo, se\u00f1or De Guindos, fuera que dentro de Espa\u00f1a y\n    usted aqu\u00ed a esta C\u00e1mara siempre falta al respeto porque tenemos que\n    enterarnos de las revisiones de crecimiento econ\u00f3mico que ustedes\n    plantean para la econom\u00eda espa\u00f1ola por diarios extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para desgracia de los espa\u00f1oles,\n    con sus pol\u00edticas, con sus revisiones constantes de crecimiento\n    econ\u00f3mico, ustedes se han convertido en el principal factor de riesgo de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda de vez en cuando ocurren cosas que de alguna forma no\n    se observan, pero que determinan lo que ocurre en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez\n    tenemos un super\u00e1vit de la balanza de pagos por cuenta corriente y eso\n    siempre es indicaci\u00f3n de una recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, se est\u00e1 produciendo una modificaci\u00f3n estructural del\n    comportamiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso indica dos cuestiones, se\u00f1or\u00eda, en\n    las cuales le pedir\u00eda que se fijara: la primera que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es competitiva y la segunda que estamos reduciendo nuestro endeudamiento\n    exterior, ese endeudamiento exterior que se acumulaba a un ritmo\n    trepidante en los a\u00f1os en los que te\u00f3ricamente se crec\u00eda mucho, pero que\n    despu\u00e9s pon\u00eda las bases, vuelvo a repetir, de la crisis actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos son indicaciones de que a futuro la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda hay indicadores adelantados e indicadores retardados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pedir\u00eda que\n    se fijara en los adelantados y esos muestran que la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a estar en marcha mucho antes de lo que pensamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez\n    tenemos un super\u00e1vit de la balanza de pagos por cuenta corriente y eso\n    siempre es indicaci\u00f3n de una recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso indica dos cuestiones, se\u00f1or\u00eda, en\n    las cuales le pedir\u00eda que se fijara: la primera que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es competitiva y la segunda que estamos reduciendo nuestro endeudamiento\n    exterior, ese endeudamiento exterior que se acumulaba a un ritmo\n    trepidante en los a\u00f1os en los que te\u00f3ricamente se crec\u00eda mucho, pero que\n    despu\u00e9s pon\u00eda las bases, vuelvo a repetir, de la crisis actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos son indicaciones de que a futuro la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pedir\u00eda que\n    se fijara en los adelantados y esos muestran que la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a estar en marcha mucho antes de lo que pensamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto su\n    acci\u00f3n, como su omisi\u00f3n, como el modo en que lo hagan puede ser un alivio\n    para muchas familias o lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que han\n    rectificado con la intenci\u00f3n de hacerlas desaparecer para los promotores,\n    \u00bfvan a restablecer esas ayudas para las familias, reconocer las\n    denegadas, incluyendo la renovaciones y pr\u00f3rrogas, o seguir\u00e1n poniendo\n    dificultades al pago de los pr\u00e9stamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cuesti\u00f3n m\u00e1s, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 oportunidades de reestructuraci\u00f3n\n    de deudas tendr\u00e1n las familias cuyas entidades financieras no se\n    adscriban al c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, incluso esas familias que\n    cumplan con sus estrictos y excluyentes requisitos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se aprob\u00f3 la posibilidad de\n    suspender el desalojo durante dos a\u00f1os y se puso en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas con alquileres muy reducidos para aquellas\n    personas que ya han perdido su vivienda y a las cuales ya han accedido en\n    poco tiempo, en cerca de un mes, casi 200 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 la posibilidad de\n    suspender el desalojo durante dos a\u00f1os y se puso en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas con alquileres muy reducidos para aquellas\n    personas que ya han perdido su vivienda y a las cuales ya han accedido en\n    poco tiempo, en cerca de un mes, casi 200 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3, 4], "fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si me lo permite, ya que veo aqu\u00ed a la ministra de Fomento y ella no\n    comparece casi nunca en esta C\u00e1mara para hablar de la vivienda, le pido\n    que tambi\u00e9n en el Senado eviten la desaparici\u00f3n de la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a pasar con las subsidiaciones de\n    pr\u00e9stamos y qu\u00e9 va a pasar con aquellas familias cuyas entidades\n    financieras no se suscriben al c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s en manos del Gobierno y del Partido Popular\n    est\u00e1 decidir del lado de qui\u00e9n est\u00e1n en la protecci\u00f3n de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen la oportunidad de hacerlo y les instamos a darles un bal\u00f3n de\n    ox\u00edgeno, a aliviar a las familias de parte de sus cargas hipotecarias o\n    condenarlas una vez m\u00e1s a la p\u00e9rdida de su hogar, aumentando, por cierto,\n    la morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les instamos a aprobar con urgencia -quedan cinco d\u00edas- ese\n    r\u00e9gimen transitorio por la desaparici\u00f3n de las IRPH y que no sea mayor en\n    ning\u00fan caso del Eur\u00edbor m\u00e1s un 1 %, evitando la novaci\u00f3n, evitando las\n    estafas; que restituyan el derecho a las ayudas de la subsidiaci\u00f3n de\n    pr\u00e9stamos y modifiquen en el Senado su ley de desahucios para dar una\n    verdadera oportunidad a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto, se\u00f1ora Iglesias,\n    duplica los datos hasta el trimestre anterior, es decir, casi 1.000\n    familias se est\u00e1n beneficiando de las medidas implantadas por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta fuerte evoluci\u00f3n al alza permite anticipar un aumento\n    importante del n\u00famero de familias que se van a beneficiar de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Difamar es algo muy serio, pero a\u00fan lo es m\u00e1s la perturbaci\u00f3n de un\n    proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el d\u00eda que se publicaron esas informaciones, el\n    16 de noviembre, ese mismo d\u00eda y por escrito -y consta en el registro de\n    salida oficial del Ministerio del\n    Interior-, orden\u00e9 a la unidad que tiene encomendada esta responsabilidad,\n    que es la Unidad de Asuntos Internos de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, que abriera una investigaci\u00f3n oficial para acreditar la autor\u00eda\n    de ese informe y, en su caso, qui\u00e9n o qui\u00e9nes filtraron ese informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "guardia civil": [5, 6, 7], "social": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, redes\n    sociales, correo electr\u00f3nico, p\u00e1gina web, etc\u00e9tera, confiamos en que haya\n    m\u00e1s sensibilizaci\u00f3n social, y que las v\u00edctimas puedan ponerse en contacto\n    con las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito operativo le puedo dar algunos datos\n    sumariamente en lo que hace referencia al a\u00f1o 2012 y el primer trimestre\n    de 2013, tanto por parte de la Guardia Civil como por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que hace\n    referencia al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda realiz\u00f3 337 operaciones,\n    deteniendo a 1.011 personas y liberando a 722 v\u00edctimas -tambi\u00e9n mujeres y\n    menores- de esa actividad criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito operativo le puedo dar algunos datos\n    sumariamente en lo que hace referencia al a\u00f1o 2012 y el primer trimestre\n    de 2013, tanto por parte de la Guardia Civil como por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2012 la Guardia Civil inspeccion\u00f3\n    2.282 lugares donde se ejerc\u00eda la prostituci\u00f3n y 1.073 lugares donde\n    pod\u00eda haber v\u00edctimas de trata con finalidad de explotaci\u00f3n sexual; y en\n    colaboraci\u00f3n con las autoridades judiciales el ministerio p\u00fablico llev\u00f3 a\n    cabo 31 operaciones contra la trata, deteniendo a 97 personas y, lo que\n    es m\u00e1s importante, liberando a 200 personas, b\u00e1sicamente mujeres y\n    menores, que eran v\u00edctimas de esa explotaci\u00f3n sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    JUSTIFICA EL GOBIERNO EL RETROCESO EN LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES QUE\n    SUPONE SU ANTEPROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recortado 1 de cada 3 euros del \u00faltimo\n    presupuesto socialista, 214 millones en becas, y en las partidas\n    concretas que garantizan la igualdad de oportunidades ha recortado en\n    educaci\u00f3n compensatoria el 68 %, y en educaci\u00f3n especial el cien por\n    cien, las ha eliminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, y adem\u00e1s con excusas de mal\n    pagador, ha laminado el Plan PROA, el mejor programa p\u00fablico de apoyo y\n    refuerzo que ha tenido este pa\u00eds para garantizar la educaci\u00f3n a los\n    colectivos m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "proceso": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Wert, su anteproyecto de ley trata la\n    educaci\u00f3n como si fuera una mercanc\u00eda, y adem\u00e1s trata el proceso\n    educativo como un proceso productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Wert, su anteproyecto de ley trata la\n    educaci\u00f3n como si fuera una mercanc\u00eda, y adem\u00e1s trata el proceso\n    educativo como un proceso productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa filosof\u00eda usted desprecia la\n    atenci\u00f3n a la diversidad, desprecia la educaci\u00f3n compensatoria, y trata\n    de quitarse de encima a los estudiantes que tienen m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los centros de especializaci\u00f3n curricular van a acabar\n    eligiendo a sus alumnos y haciendo institutos de primera y de segunda,\n    las rev\u00e1lidas tendr\u00e1n efectos punitivos y no de diagn\u00f3stico, y solo van a\n    entrenar a los alumnos a superarlas, abandonando as\u00ed la educaci\u00f3n\n    integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds se cimenta, se rige por el\n    principio de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dise\u00f1ado un sistema educativo donde los diferentes no tienen cabida, un\n    sistema de selecci\u00f3n del alumnado donde los itinerarios aumentar\u00e1n las\n    desigualdades sin mejorar la calidad, se lo dice la OCDE, se lo dice\n    Eurydice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0, 1], "abandono escolar temprano": [2, 3], "sistema educativo": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando hay una tasa de\n    abandono de ese tipo, cuando hay un fracaso escolar, que como usted sabe\n    perfectamente es algo distinto de ese abandono escolar temprano, que\n    supera el 25 %, cuando tenemos unos \u00edndices de desigualdad educativa\n    entre comunidades como los que tenemos, hablar de igualdad de\n    oportunidades es hablar de algo que est\u00e1 puesto en un papel, pero que no\n    tiene ninguna correspondencia con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es exactamente la situaci\u00f3n que nos hemos encontrado, y esa es la\n    situaci\u00f3n a la que tiene que poner remedio -y desde luego le puedo\n    asegurar que lo va a poner- la nueva ley, porque eso que ustedes llaman\n    segregaci\u00f3n es simplemente encontrar itinerarios formativos adecuados\n    para reducir una tasa de abandono escolar temprano que es absolutamente\n    incompatible con la igualdad de oportunidades, por supuesto, pero tambi\u00e9n\n    con la equidad y con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay una tasa de\n    abandono de ese tipo, cuando hay un fracaso escolar, que como usted sabe\n    perfectamente es algo distinto de ese abandono escolar temprano, que\n    supera el 25 %, cuando tenemos unos \u00edndices de desigualdad educativa\n    entre comunidades como los que tenemos, hablar de igualdad de\n    oportunidades es hablar de algo que est\u00e1 puesto en un papel, pero que no\n    tiene ninguna correspondencia con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es exactamente la situaci\u00f3n que nos hemos encontrado, y esa es la\n    situaci\u00f3n a la que tiene que poner remedio -y desde luego le puedo\n    asegurar que lo va a poner- la nueva ley, porque eso que ustedes llaman\n    segregaci\u00f3n es simplemente encontrar itinerarios formativos adecuados\n    para reducir una tasa de abandono escolar temprano que es absolutamente\n    incompatible con la igualdad de oportunidades, por supuesto, pero tambi\u00e9n\n    con la equidad y con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa rigidez en la\n    concepci\u00f3n puramente formalista de la igualdad de oportunidades es algo\n    -le recomiendo vivamente la lectura- que denuncia en uno de sus \u00faltimos\n    libros, El refugio de la memoria, Tony Judt cuando habla de lo que ha\n    sucedido con el sistema educativo brit\u00e1nico, que invocando la igualdad de\n    oportunidades ha producido m\u00e1s desigualdad de resultados que ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "comunidad educativa": [2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO MANTENER UN PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA\n    QUE HA PROVOCADO EL DESCONTENTO DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA Y LA MAYOR\u00cdA\n    SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO MANTENER UN PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA\n    QUE HA PROVOCADO EL DESCONTENTO DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA Y LA MAYOR\u00cdA\n    SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO MANTENER UN PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA\n    QUE HA PROVOCADO EL DESCONTENTO DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA Y LA MAYOR\u00cdA\n    SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "comunidad educativa": [2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa seguir manteniendo su\n    anteproyecto de reforma educativa a pesar del gran rechazo de toda la\n    comunidad educativa y de la mayor\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa seguir manteniendo su\n    anteproyecto de reforma educativa a pesar del gran rechazo de toda la\n    comunidad educativa y de la mayor\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa seguir manteniendo su\n    anteproyecto de reforma educativa a pesar del gran rechazo de toda la\n    comunidad educativa y de la mayor\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    pienso mantener un proyecto que conseguir\u00e1 el apoyo de la comunidad\n    educativa, pero sobre todo servir\u00e1 para que mejore la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En primer\n    lugar, se\u00f1or\u00eda, le tengo que felicitar por su facilidad para conocer a la\n    mayor\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo a la mayor\u00eda social normalmente la\n    conozco cuando se expresa mediante el voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [9], "reforma educativa": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "comunidad educativa": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es\n    una reforma educativa fabricada en laboratorio FAES, experimentada en la\n    Comunidad de Madrid y seguida en la Comunidad Valenciana, donde el\n    desmantelamiento de unidades de la p\u00fablica a favor de la concertada para\n    luego privatizarla es un ataque brutal, directo e intencionado a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la mejor herencia que los padres podemos dejar a nuestros\n    hijos como garant\u00eda de futuro es una buena educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a una educaci\u00f3n de primera y\n    de calidad para ricos, y otra de segunda y devaluada para el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses con mejores sistemas educativos son los que han\n    optado por una gran inversi\u00f3n en la escuela p\u00fablica desde las edades m\u00e1s\n    tempranas, con una fuerte defensa de los principios laicos, clases de\n    religi\u00f3n fuera del tiempo lectivo, y un fuerte impulso a la educaci\u00f3n en\n    valores: de pensamiento cr\u00edtico y de ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos una educaci\u00f3n que nos ense\u00f1e a pensar y no una\n    educaci\u00f3n que nos ense\u00f1e a obedecer; una educaci\u00f3n para ganar el futuro;\n    una escuela de saberes y no de creencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos\n    corrupci\u00f3n y m\u00e1s educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una reforma educativa fabricada en laboratorio FAES, experimentada en la\n    Comunidad de Madrid y seguida en la Comunidad Valenciana, donde el\n    desmantelamiento de unidades de la p\u00fablica a favor de la concertada para\n    luego privatizarla es un ataque brutal, directo e intencionado a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se le aplicaran los criterios de su reforma educativa le\n    expulsar\u00edan del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico positivo que\n    han conseguido ha sido unir a toda la comunidad educativa para decirles\n    alto y claro que no queremos su reforma, una reforma que nace sin la\n    participaci\u00f3n de nadie y sin consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted la\n    angustia y desesperaci\u00f3n que est\u00e1 causando a las familias con sus\n    recortes y con sus reformas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0], "abandono escolar temprano": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, le voy a decir que en este a\u00f1o 2012 se ha producido una\n    disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le voy a decir que en este a\u00f1o 2012 se ha producido una\n    disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0], "abandono escolar temprano": [1], "sistema educativo": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes fundamentalmente lo que hacen es\n    desconocer la realidad en que nos encontramos, y esa realidad, se\u00f1ora\n    Ros, no permite hablar de ese panorama id\u00edlico de una escuela p\u00fablica\n    esplendorosa, cuando lo que nos encontramos fue un extraordinariamente\n    elevado abandono escolar temprano, el m\u00e1s alto de Europa; un\n    extraordinariamente alto \u00edndice de fracaso escolar, el m\u00e1s alto de\n    Europa; un extraordinariamente elevado \u00edndice de repetici\u00f3n, el m\u00e1s alto\n    de Europa; el 37 % de los estudiantes han repetido ya alg\u00fan curso a los\n    quince a\u00f1os, en definitiva, una serie de par\u00e1metros, una serie de\n    indicadores, una serie de dimensiones que nos hablan de un sistema\n    educativo con graves defectos de funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes fundamentalmente lo que hacen es\n    desconocer la realidad en que nos encontramos, y esa realidad, se\u00f1ora\n    Ros, no permite hablar de ese panorama id\u00edlico de una escuela p\u00fablica\n    esplendorosa, cuando lo que nos encontramos fue un extraordinariamente\n    elevado abandono escolar temprano, el m\u00e1s alto de Europa; un\n    extraordinariamente alto \u00edndice de fracaso escolar, el m\u00e1s alto de\n    Europa; un extraordinariamente elevado \u00edndice de repetici\u00f3n, el m\u00e1s alto\n    de Europa; el 37 % de los estudiantes han repetido ya alg\u00fan curso a los\n    quince a\u00f1os, en definitiva, una serie de par\u00e1metros, una serie de\n    indicadores, una serie de dimensiones que nos hablan de un sistema\n    educativo con graves defectos de funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y justamente a remediar\n    esos defectos de funcionamiento, a aplicarse a los males centrales que\n    atacan el sistema educativo se dirige la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "exclusi\u00f3n social": [8, 9, 10], "familias": [11], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o la Uni\u00f3n Europea le dijo que en su Plan nacional de reformas\n    no dedicaban ni una sola l\u00ednea a reducir la pobreza, y que tomara medidas\n    para combatirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente quiero decirle que hoy tiene una gran oportunidad, no busque el\n    camino de la confrontaci\u00f3n, no me lea lo que trae escrito y lo que ya ha\n    dicho en m\u00faltiples ocasiones; establezca un compromiso en esta C\u00e1mara de\n    di\u00e1logo para buscar un gran acuerdo sobre un plan de acci\u00f3n contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes sufren hoy porque su situaci\u00f3n es insostenible -y son millones de\n    personas: ni\u00f1os, mujeres, mayores, j\u00f3venes y familias- le puedo asegurar\n    -y usted bien lo sabe- que no pueden esperar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "exclusi\u00f3n social": [3, 4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted en\n    esta materia deber\u00eda adem\u00e1s ser una experta, porque ha sido miembro de un\n    Gobierno que ten\u00eda que afrontar la mayor problem\u00e1tica de exclusi\u00f3n social\n    de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Andaluc\u00eda han recortado 300 millones de\n    euros en pol\u00edtica social en los presupuestos 2012-2013 de la Junta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted en\n    esta materia deber\u00eda adem\u00e1s ser una experta, porque ha sido miembro de un\n    Gobierno que ten\u00eda que afrontar la mayor problem\u00e1tica de exclusi\u00f3n social\n    de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "familias": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con las ONG, como usted me dec\u00eda, para preparar un plan de\n    inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 como objetivo prioritario la lucha contra la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que ustedes se den cuenta de que esto es importante;\n    importante para los espa\u00f1oles, importante para todos, y por supuesto que\n    siempre contar\u00e1n conmigo en el camino de buscar consensos para mejorar la\n    lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con las ONG, como usted me dec\u00eda, para preparar un plan de\n    inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 como objetivo prioritario la lucha contra la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ruego que se sumen a ello, espero que tengamos un\n    di\u00e1logo fruct\u00edfero y podamos llegar a ello, porque tenemos que trabajar a\n    favor de las familias, a favor de la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6], "fomento": [4, 5], "empresas": [8], "red": [7], "tramo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me refiero, en primer lugar, a la A-II -antes N-II-, el eje radial que une\n    las dos principales ciudades del Estado, Madrid y Barcelona, entre las\n    cuales solo faltan por desdoblar apenas 90 kil\u00f3metros, los que separan\n    las localidades aragonesas de Alfajar\u00edn y Fraga; y, en segundo lugar, me\n    refiero a la A-68, que en los tramos sin desdoblar se llama todav\u00eda\n    N-232, el eje alternativo al radial que conecta el Cant\u00e1brico con el\n    Mediterr\u00e1neo, donde encontramos sin desdoblar un tramo por el oeste,\n    entre Mall\u00e9n y Figueruelas, apenas 29 kil\u00f3metros, adem\u00e1s -por supuesto,\n    una vez pasada Zaragoza- del tramo entre El Burgo de Ebro y Alca\u00f1iz, que\n    deber\u00eda prolongarse hasta la Comunidad Valenciana, pero de esos dos solo\n    me voy a referir al tramo occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el informe anual de EuroRAP de 2011, el tramo sin desdoblar de la\n    N-232 es el segundo con m\u00e1s choques frontales de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    insultante comparaci\u00f3n, porque en el tramo navarro, que se desdobl\u00f3 hace\n    ya diez a\u00f1os, los accidentes mortales han descendido en un 80 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si quiere que\n    la ciudadan\u00eda defienda al Estado, este debe convertirse en una\n    herramienta \u00fatil, por ejemplo para casos como este, sangrante para los\n    usuarios del tramo entre Mall\u00e9n y Figueruelas, porque la comparaci\u00f3n con\n    Navarra no se sostiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repasemos las contradicciones, que son muy relevantes, el pasado 5 de\n    octubre de 2012 el secretario de Estado de Infraestructuras, Rafael\n    Catal\u00e1, en la Comisi\u00f3n de Fomento con motivo de los presupuestos y\n    respondi\u00e9ndome expresamente a estos dos tramos aragoneses sin desdoblar,\n    afirm\u00f3 lo siguiente -abro comillas-: Es un tanto complicado sostener que\n    todos los tramos de carreteras nacionales que transcurren en paralelo con\n    autopistas de peaje deban ser desdoblados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello no fue un lapsus,\n    aquello era un criterio expuesto por el mism\u00edsimo n\u00famero dos del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no\n    se trata de n\u00fameros, se\u00f1ora ministra, se trata de personas con nombres y\n    apellidos, con familias, con historias truncadas tr\u00e1gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Peque\u00f1os tramos, como ve;\n    recorridos cortos -poco m\u00e1s de un centenar de kil\u00f3metros-, pero que\n    presentan graves problemas para la seguridad vial en la red de carreteras\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda absolutamente lamentable -m\u00e1s que\n    eso, ser\u00eda reprobable- que el Partido Popular priorizara los intereses de\n    las empresas de las autopistas en detrimento de los intereses de la\n    ciudadan\u00eda, de los vecinos de las comarcas afectadas y de los usuarios de\n    esos tramos sin desdoblar de la N-II y de la N-232. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [10, 11, 12], "fomento": [5, 6, 7, 8], "red": [9], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En primer lugar, \u00bfsabe usted qui\u00e9n puso en servicio\n    el \u00faltimo tramo de la A-2 en Arag\u00f3n que se ha construido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfsabe usted qui\u00e9n puso en servicio el\n    \u00faltimo tramo de la A-68 en Arag\u00f3n que se ha construido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un Gobierno del Partido Popular el que en el a\u00f1o 2000 licit\u00f3\n    el tramo de la A-68 Zaragoza-El Burgo de Ebro y fue un Gobierno del\n    Partido Popular el que la puso en servicio el 11 de noviembre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la N-II, en el tramo entre\n    Alfajar\u00edn y Fraga, hab\u00eda un estudio informativo que se hab\u00eda licitado en\n    2005 y que estaba pendiente de d\u00eda desde 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en la carretera\n    N-232 las actuaciones de mejora de la seguridad vial que estamos llevando\n    a cabo son las siguientes: la redacci\u00f3n del proyecto para el tratamiento\n    espec\u00edfico del tramo de concentraci\u00f3n de accidentes PK 264 en el enlace\n    entre la A-68 y la AP-68 en Alag\u00f3n, con un presupuesto de 5,2 millones de\n    euros; la redacci\u00f3n del proyecto para la mejora de la conexi\u00f3n de la\n    AP-68 con la N-122 y el enlace de la N-232 con un presupuesto que es de\n    2,5 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Yuste, quisiera comenzar recordando a su se\u00f1or\u00eda que en mi\n    comparecencia del pasado 14 de marzo de 2012, hace ya m\u00e1s de una a\u00f1o,\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de los Diputados, afirm\u00e9\n    literalmente lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de infraestructuras, transporte y vivienda lo present\u00e9 y lo\n    expliqu\u00e9 el 26 de septiembre ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de\n    los Diputados y, como usted habr\u00e1 podido comprobar -estoy segura-, est\u00e1\n    en tr\u00e1mite en este momento y desde luego lo aprobaremos en muy pocas\n    fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el criterio que sigue el\n    Ministerio de Fomento para convertir en autov\u00edas aquellas carreteras que\n    discurren de manera paralela a autopistas de peaje es, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma, el recogido en el Plan de infraestructuras, transporte y\n    vivienda, que dice lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Yuste, como le he indicado, el Ministerio de Fomento est\u00e1 trabajando\n    en la mejora de las carreteras N-II y N-232 en Arag\u00f3n, lo que incluye las\n    nuevas autov\u00edas que son necesarias para el desarrollo econ\u00f3mico y la\n    vertebraci\u00f3n territorial de Arag\u00f3n: la A-2 entre Alfajar\u00edn y Fraga y la\n    A-68 Figueruelas y Mall\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Arag\u00f3n, con el horizonte del Pitvi, vamos a\n    realizar actuaciones en la red de gran capacidad, y cit\u00e9 en concreto las\n    nuevas autov\u00edas, la A-2 entre Alfajar\u00edn-Fraga y la A-68 entre Figueruelas\n    y Mall\u00e9n, cuya denominaci\u00f3n, como usted sabe, es la correspondiente a la\n    duplicaci\u00f3n de los tramos de las carreteras convencionales la N-II y la\n    N-232. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de infraestructuras, transporte y vivienda lo present\u00e9 y lo\n    expliqu\u00e9 el 26 de septiembre ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de\n    los Diputados y, como usted habr\u00e1 podido comprobar -estoy segura-, est\u00e1\n    en tr\u00e1mite en este momento y desde luego lo aprobaremos en muy pocas\n    fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el criterio que sigue el\n    Ministerio de Fomento para convertir en autov\u00edas aquellas carreteras que\n    discurren de manera paralela a autopistas de peaje es, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma, el recogido en el Plan de infraestructuras, transporte y\n    vivienda, que dice lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en infraestructuras,\n    estamos trabajando en transporte y tambi\u00e9n estamos trabajando en pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4, 5, 6, 7], "red": [8], "tramo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    la AP-68, con un coste de 0,55 millones de euros anuales, en el tramo\n    entre Zaragoza-Alag\u00f3n o Gallur se ha establecido un descuento del 50 %\n    tambi\u00e9n para los movimientos internos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tramo\n    Gallur-Alag\u00f3n, de 5,8 a 2,9; o Alag\u00f3n-Zaragoza, de 5,6 a 2,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    trabajando en los proyectos Congosto de Ventamillo-Campo y en el t\u00fanel de\n    Balupor-Fiscal, en tr\u00e1mite de evaluaci\u00f3n ambiental, como sabe, adem\u00e1s de\n    la conversi\u00f3n en autov\u00eda de la N-232 y este desdoblamiento de la N-II en\n    su tramo aragon\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay otras actuaciones en la red de alta\n    capacidad en Arag\u00f3n, como el impulso de la A-40 para hallar alternativas\n    ambientalmente viables al tramo Cuenta-Teruel o el impulso a la A-15 en\n    el tramo entre \u00c1greda y el l\u00edmite con la provincia de Navarra, con un\n    coste de 60 millones de euros y que ten\u00eda suspendida la redacci\u00f3n del\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, se implantaron unas\n    reducciones de peaje cofinanciadas al 50 % por el Ministerio de Fomento y\n    el Gobierno de Arag\u00f3n que consist\u00edan en establecer la gratuidad para\n    veh\u00edculos ligeros que utilizaran el sistema de telepeaje en trayectos de\n    ida y vuelta en el d\u00eda en la AP-2 entre Alfajar\u00edn y Fraga y en la AP-68\n    entre Zaragoza y Gallur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante 2012 el Ministerio de Fomento ha\n    sufragado esas rebajas de peaje en esas dos autopistas que tuvieron un\n    coste total de 2,6 millones de euros y adem\u00e1s hemos incrementado en 2013\n    su dotaci\u00f3n en 2 millones de euros m\u00e1s mediante enmiendas en el\n    presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    reducciones sufragadas por el Ministerio de Fomento, hemos autorizado el\n    convenio entre el Gobierno de Arag\u00f3n y la concesionaria por la que se han\n    establecido los siguientes descuentos para veh\u00edculos pesados con sistema\n    de telepeaje que financia el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando un esfuerzo inversor\n    importante en un momento como este, lo est\u00e1 realizando y le puedo\n    asegurar que estamos haciendo el m\u00e1ximo esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay otras actuaciones en la red de alta\n    capacidad en Arag\u00f3n, como el impulso de la A-40 para hallar alternativas\n    ambientalmente viables al tramo Cuenta-Teruel o el impulso a la A-15 en\n    el tramo entre \u00c1greda y el l\u00edmite con la provincia de Navarra, con un\n    coste de 60 millones de euros y que ten\u00eda suspendida la redacci\u00f3n del\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  EL RESPETO A LOS\n    VALORES DEMOCR\u00c1TICOS POR PARTE DEL GOBIERNO EN EL PROCESO SOBERANISTA DE\n    CATALU\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [6], "empresas": [7], "proceso": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, hoy entendemos que es urgente interpelarles\n    sobre el debido respeto a los valores democr\u00e1ticos en el proceso iniciado\n    en Catalu\u00f1a, y para m\u00ed es un especial placer que la interpelaci\u00f3n la\n    pueda plantear directamente al ministro don Crist\u00f3bal Montoro, porque\n    siempre me ha interesado conocer los valores democr\u00e1ticos del ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, esa\n    Ley de creaci\u00f3n del Centro Nacional de Inteligencia les obliga a proteger\n    los intereses de Espa\u00f1a, \u00bfes eso lo que est\u00e1n haciendo cuando parece que\n    usan, seg\u00fan nos informa la prensa, 10 millones de euros o m\u00e1s para\n    interferir en un proceso electoral leg\u00edtimo y democr\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de dos, o bien est\u00e1n actuando como el creador del\n    primer predecesor del CNI, entonces Seced, que fue creado por el\n    almirante Carrero Blanco, y se est\u00e1n dedicando a combatir la oposici\u00f3n\n    interior, por tanto es un arma interior contra la disidencia; o bien\n    consideran que el proceso catal\u00e1n es un peligro extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n confundiendo\n    el proceso democr\u00e1tico de autodeterminaci\u00f3n que se ha iniciado Catalu\u00f1a\n    con un peligroso enemigo exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que les asusta\n    tal proceso democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta al proceso catal\u00e1n, a nuestro\n    entender, no se basa ni radica en la democracia; lo que estamos viendo es\n    que se basa y radica en la autocracia, no se basa en la inteligencia sino\n    en la indecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la Polic\u00eda Nacional en\n    Catalu\u00f1a secuestra todas las carpetas del caso M\u00e9todo 3 y margina\n    totalmente a la Polic\u00eda catalana, que es la que tiene las competencias,\n    \u00bfeso es colaboraci\u00f3n con las otras administraciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn eso estaban pensando cuando, al parecer, contrataban\n    servicios de empresas privadas para espiar a la clase pol\u00edtica catalana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted\n    quiere debatir qu\u00e9, el proceso soberanista e independentista que su\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica preconizada en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era ese el t\u00edtulo de la interpelaci\u00f3n, era\n    bastante m\u00e1s importante: por qu\u00e9 el Gobierno, seg\u00fan ustedes, no respeta\n    los valores democr\u00e1ticos en el proceso soberanista de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs la europea de correcci\u00f3n de d\u00e9ficit p\u00fablico,\n    de la integraci\u00f3n de mercados, de hacer frente a la econom\u00eda de la\n    globalizaci\u00f3n o se quieren ustedes convertir en una cosa peque\u00f1ita,\n    aislada, fuera de Europa, que mira con recelo proyectos pol\u00edticos que hoy\n    tienen un sentido dentro de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que tenemos que\n    impulsar desde Espa\u00f1a todos juntos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "familias": [6], "proceso": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si nosotros planteamos una interpelaci\u00f3n\n    sobre valores democr\u00e1ticos e interferencia en el proceso democr\u00e1tico de\n    Catalu\u00f1a, y le encargan a usted, que es ministro de Hacienda, que\n    responda a esa pregunta, no es mi culpa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pregunta muy concreta que tiene mucho que ver con el proceso\n    electoral democr\u00e1tico en Catalu\u00f1a y las interferencias que se produjeron\n    en plena campa\u00f1a electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que el proceso que nosotros proponemos en Catalu\u00f1a no cabe en la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente me dice que lo que puedo hacer es subir aqu\u00ed y explicar el\n    proceso que proponemos para Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que estamos haciendo es iniciar un proceso que solo 28 diputados de los\n    135 que hay en el Parlamento catal\u00e1n han rechazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sindicato Unificado\n    de la Polic\u00eda dice que procede de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador que se\n    public\u00f3 en el diario El Mundo sobre las finanzas y las vidas de pol\u00edticos\n    catalanes destacados y sus familias \u00bfde d\u00f3nde procede? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ese proceso est\u00e1 perfectamente\n    dibujado, trazado; es democr\u00e1tico, la gente le ha dado su apoyo en las\n    urnas y una ampl\u00edsima mayor\u00eda del Parlamento catal\u00e1n le da apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay que le\u00e9rsela y, en ese sentido,\n    yo invito tambi\u00e9n a los l\u00edderes pol\u00edticos de Esquerra, no para\n    compartirla, pero por lo menos para conocerla y hacer sus propuestas\n    relativas a lo que debe ser ese desarrollo, como usted llama, de un\n    proceso soberanista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 necesita ese proceso soberanista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el a\u00f1o 1981\n    estableci\u00f3: La Constituci\u00f3n parte de la unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola, que\n    se constituye en Estado social y democr\u00e1tico de derecho, cuyos poderes\n    emanan del pueblo espa\u00f1ol, en el que reside la soberan\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Con\n    este objetivo se facilit\u00f3 la p\u00edldora poscoital sin receta y se introdujo\n    en la asignatura de Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda la educaci\u00f3n sexual,\n    algo que ustedes combaten con sa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado de ra\u00edz la asignatura\n    de Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda y ya van, seg\u00fan parece, por el quinto\n    informe de expertos buscando alguno que les diga que la p\u00edldora poscoital\n    es perjudicial para la salud, y no lo encuentran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas hist\u00f3ricas y ustedes a\u00fan est\u00e1n combatiendo la educaci\u00f3n\n    sexual y los m\u00e9todos anticonceptivos como la p\u00edldora poscoital, que es un\n    m\u00e9todo anticonceptivo de emergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es\n    similar a las leyes europeas de nuestro entorno, est\u00e1 basada en las\n    recomendaciones de organismos internacionales, est\u00e1 avalada por el\n    Consejo de Estado y ha sido aprobada, aunque a usted le pese, por un\n    amplio consenso pol\u00edtico y tambi\u00e9n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 32, 33, 35, 36, 70, 71, 73, 104, 132, 135], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [3, 4, 7, 9, 10, 11, 13, 14, 20, 25, 27, 29, 31, 34, 37, 40, 42, 45, 48, 49, 51, 53, 59, 63, 65, 67, 69, 82, 84, 86, 87, 88, 89, 91, 93, 97, 100, 101, 107, 109, 120, 121, 125, 128, 130, 131, 133, 134, 136, 137, 140, 143], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 38, 39, 61, 62, 64, 119], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 8, 15, 16, 17, 18, 19, 22, 23, 24, 26, 41, 43, 44, 46, 47, 50, 52, 54, 55, 56, 57, 58, 66, 68, 72, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 83, 85, 94, 95, 96, 98, 99, 102, 103, 105, 106, 108, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 122, 123, 124, 126, 127, 129, 144, 145], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12], "party": "IRENE LOZANO DOMINGO", "name": "UPyD"}, {"block_indices": [21, 28, 30, 60, 138, 139, 141, 142], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [90, 92], "party": "Isabel S\u00e1nchez Robles", "name": "PNV"}]}