{"blocks": [{"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y le pido que responda, que\n    atienda a las ideas que desde el propio Gobierno vasco y el lehendakari\n    se le han dado y les d\u00e9 una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Esa\n    interpretaci\u00f3n la han hecho el Tribunal Supremo y el Tribunal\n    Constitucional, que son dos tribunales de un pa\u00eds donde hay un Estado de\n    derecho y democr\u00e1tico y una Constituci\u00f3n democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000689\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto es un\n    conflicto pol\u00edtico con un gran apoyo social y requiere una respuesta\n    pol\u00edtica, que es la que espero de usted, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Catalu\u00f1a es muy importante para Espa\u00f1a, Catalu\u00f1a es tierra pujante y\n    emprendedora, ha sido locomotora de la econom\u00eda espa\u00f1ola en muchas\n    ocasiones a lo largo de nuestra historia, pero ahora tiene problemas muy\n    importantes como el paro, el crecimiento econ\u00f3mico, la ausencia de\n    ingresos fiscales o la imposibilidad de financiarse en los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Catalu\u00f1a es muy importante para Espa\u00f1a, Catalu\u00f1a es tierra pujante y\n    emprendedora, ha sido locomotora de la econom\u00eda espa\u00f1ola en muchas\n    ocasiones a lo largo de nuestra historia, pero ahora tiene problemas muy\n    importantes como el paro, el crecimiento econ\u00f3mico, la ausencia de\n    ingresos fiscales o la imposibilidad de financiarse en los mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, usted sabe mi opini\u00f3n sobre esta\n    cuesti\u00f3n, pero yo le avanzo lo siguiente, y no es ning\u00fan tipo de amenaza:\n    si usted no es capaz como presidente del Gobierno de encabezar una\n    respuesta de Estado, no simplemente de Gobierno, que agrupe al Gobierno,\n    a los principales partidos de esta C\u00e1mara y a las instituciones del\n    conjunto del Estado para dar respuesta a esa situaci\u00f3n pol\u00edtica de\n    Catalu\u00f1a que tiene un gran apoyo social, se va a encontrar -y no es\n    ninguna amenaza- simplemente con una declaraci\u00f3n unilateral de\n    independencia que algunos van a aprobar en el Parlamento de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000691\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso nos ha obligado a\n    tomar decisiones que afectan a la I+D+i y a todas las partidas del\n    presupuesto, pero creo que para el presupuesto del a\u00f1o 2014 comenzamos ya\n    a subir esa partida a la que es mi intenci\u00f3n prestar la m\u00e1xima atenci\u00f3n\n    en el futuro porque creo que es un factor muy importante para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s urgente es acabar con los desequilibrios que tiene\n    nuestra econom\u00eda, fundamentalmente el d\u00e9ficit p\u00fablico, el d\u00e9ficit del\n    sector exterior, el problema de los precios, nuestra deuda externa y\n    tambi\u00e9n la situaci\u00f3n de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso nos ha obligado a\n    tomar decisiones que afectan a la I+D+i y a todas las partidas del\n    presupuesto, pero creo que para el presupuesto del a\u00f1o 2014 comenzamos ya\n    a subir esa partida a la que es mi intenci\u00f3n prestar la m\u00e1xima atenci\u00f3n\n    en el futuro porque creo que es un factor muy importante para la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ma\u00f1ana han convocado un d\u00eda de luto por la ciencia\n    espa\u00f1ola que es tanto como convocar un d\u00eda de luto por el futuro de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    salarios en Espa\u00f1a lleva cayendo cinco trimestres consecutivos, que es\n    justo la vida de su reforma laboral, y es un mal modelo, se\u00f1or Rajoy,\n    porque si caen los salarios, el consumo no va a crecer y la econom\u00eda no\n    va a crecer con fuerza suficiente para crear empleo; porque es\n    insostenible, siempre hay alguien que lo va a hacer m\u00e1s barato; y\n    finalmente porque es injusto, porque al final pagan los trabajadores y\n    eso genera una insoportable desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [3], "empresas": [2], "pa\u00eds": [1], "social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esto es un hito hist\u00f3rico como lo es el visado cient\u00edfico, como es\n    que la cuota \u00edntegra del impuesto de sociedades pueda quedar en cero,\n    como es la recuperaci\u00f3n de las bonificaciones a las cotizaciones de la\n    Seguridad Social, al personal investigador y como son otras decisiones\n    que hemos tomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n le recuerdo que con la Ley de\n    Emprendedores hemos tomado algunas decisiones que no ha tomado nadie en\n    ning\u00fan pa\u00eds de Europa, como es decir que la deducci\u00f3n por I+D+i se va a\n    aplicar aunque no haya beneficios por parte de las empresas de que se\n    trate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n le recuerdo que con la Ley de\n    Emprendedores hemos tomado algunas decisiones que no ha tomado nadie en\n    ning\u00fan pa\u00eds de Europa, como es decir que la deducci\u00f3n por I+D+i se va a\n    aplicar aunque no haya beneficios por parte de las empresas de que se\n    trate. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el a\u00f1o que viene\n    ya no tenga que bajar, pero aunque baje el 4,6, las partidas dedicadas a\n    I+D+i suben el 3,6, y sobre todo el I+D+i de la Secretar\u00eda de Estado del\n    Ministerio de Econom\u00eda, que gasta el grueso, como usted sabe, del dinero\n    que se dedica a investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y desarrollo, crece el 10,3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000693\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, con su Gobierno se han destruido un mill\u00f3n de\n    empleos, cada d\u00eda un desempleado m\u00e1s y menos prestaciones por desempleo;\n    ustedes han reducido las prestaciones por desempleo, han endurecido los\n    requisitos para acceder a las mismas, han endurecido los requisitos para\n    seguirlas cobrando, han bajado la tasa de cobertura de desempleo de este\n    pa\u00eds al 62 %, y usted el pasado viernes utiliz\u00f3 datos falsos para colocar\n    junto a la palabra desempleado la palabra defraudador, para\n    criminalizarles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque la lucha contra el fraude y el fraude es el principal ataque a la\n    generalidad, equidad y justicia del sistema tributario y de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede usted explicar\n    durante cu\u00e1nto tiempo, en qu\u00e9 cuant\u00eda y si todas han sido debidamente\n    declaradas desde el punto de vista fiscal, de compatibilidad\n    parlamentaria y de obligaciones con la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Mucho no le deber\u00eda decir porque le ha hecho portavoz\n    de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000705\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    hicimos referencia a los delitos, que no a las faltas, porque los delitos\n    son los que generan m\u00e1s alarma social, recogidos por la Guardia Civil y\n    no por el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda o por otras polic\u00edas auton\u00f3micas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000700\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfSe imaginan ustedes a\n    un ministro brit\u00e1nico, a un ministro franc\u00e9s o a un ministro alem\u00e1n en\n    una radio diciendo que el cine de su pa\u00eds es de baja calidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n le dir\u00e9 que en funci\u00f3n de esa\n    preocupaci\u00f3n por las industrias culturales, estamos trabajando -y espero\n    que con la cooperaci\u00f3n de su grupo- en una reforma de la Ley de Propiedad\n    Intelectual, porque tambi\u00e9n por esa v\u00eda y de forma muy determinante se\n    defienden las industrias culturales de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, con los\n    impuestos se financian los gastos de los servicios p\u00fablicos esenciales;\n    se financia la educaci\u00f3n, se financia la sanidad, se financia la\n    independencia y se financian las prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000695\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, antes de formular mi pregunta perm\u00edtame que le diga a la\n    vicepresidenta del Gobierno que lo que acaba de hacer es inadmisible e\n    intolerable, y espero que usted se quede aqu\u00ed para escuchar lo que tiene\n    que decir nuestra portavoz de Econom\u00eda y que se lo transmita tambi\u00e9n a la\n    vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada conocimos las previsiones del FMI sobre la econom\u00eda\n    mundial en las que sit\u00faa a Espa\u00f1a como la sexta econom\u00eda que menos va a\n    crecer de un total de 188 pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a crecer menos que Grecia o\n    Portugal, y en su informe el Fondo Monetario Internacional alerta de los\n    riesgos y amenazas que tiene para la econom\u00eda espa\u00f1ola el excesivo\n    endeudamiento, por eso le pido que haga una valoraci\u00f3n al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a crecer menos que Grecia o\n    Portugal, y en su informe el Fondo Monetario Internacional alerta de los\n    riesgos y amenazas que tiene para la econom\u00eda espa\u00f1ola el excesivo\n    endeudamiento, por eso le pido que haga una valoraci\u00f3n al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed vienen gran parte de los problemas\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted sabe perfectamente -y adem\u00e1s supongo que se alegrar\u00e1\n    mucho-, Espa\u00f1a ha dejado de ser el foco de atenci\u00f3n en las asambleas del\n    Fondo Monetario Internacional, del Banco\n    Mundial y del G-20. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De ah\u00ed vienen gran parte de los problemas\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nuestras empresas tienen que desendeudarse;\n    otras pueden acceder al cr\u00e9dito pero no se lo dan porque, entre otras\n    cosas, ustedes son los principales responsables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed es donde\n    est\u00e1, se\u00f1or\u00eda; ah\u00ed es donde tenemos fundamentalmente la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la percepci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    completamente distinta a la que ten\u00edamos hace dos a\u00f1os y espero que usted\n    tambi\u00e9n se alegre de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed es donde\n    est\u00e1, se\u00f1or\u00eda; ah\u00ed es donde tenemos fundamentalmente la recuperaci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la percepci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola es\n    completamente distinta a la que ten\u00edamos hace dos a\u00f1os y espero que usted\n    tambi\u00e9n se alegre de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000701\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo justifica el impacto en la econom\u00eda de las \u00faltimas\n    decisiones del Gobierno sobre precios y tarifas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La tasa de inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 en el 0,3 %, una de las m\u00e1s reducidas en los \u00faltimos a\u00f1os\n    y que permite que las familias y las empresas espa\u00f1olas ganen en\n    competitividad, ganen capacidad adquisitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de inflaci\u00f3n\n    en Espa\u00f1a est\u00e1 en el 0,3 %, una de las m\u00e1s reducidas en los \u00faltimos a\u00f1os\n    y que permite que las familias y las empresas espa\u00f1olas ganen en\n    competitividad, ganen capacidad adquisitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una ley que lo que har\u00e1, fundamentalmente, ser\u00e1\n    evitar que una serie de servicios p\u00fablicos se actualicen de forma\n    autom\u00e1tica, como ocurr\u00eda anteriormente, y que para un gasto de las\n    familias pr\u00f3ximo a 40.000 millones de euros haya una subida autom\u00e1tica de\n    estos precios, de estos servicios p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas subidas\n    continuas del precio de la electricidad est\u00e1n mermando la renta\n    disponible de nuestras familias, empobreci\u00e9ndolas a\u00fan m\u00e1s, y afectan a 15\n    millones de hogares espa\u00f1oles; asimismo, suponen, se\u00f1or ministro, una\n    amenaza grave para la competitividad de la industria espa\u00f1ola y castigan\n    con sobrecostes excesivos al sector de los servicios, afectando a m\u00e1s de\n    3 millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa impulsar como\n    ministro de Econom\u00eda y Competitividad para conseguir que los aumentos\n    continuados\n    del precio de la energ\u00eda, que perjudican nuestra econom\u00eda familiar y hace\n    menos competitivas a nuestras empresas... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas subidas\n    continuas del precio de la electricidad est\u00e1n mermando la renta\n    disponible de nuestras familias, empobreci\u00e9ndolas a\u00fan m\u00e1s, y afectan a 15\n    millones de hogares espa\u00f1oles; asimismo, suponen, se\u00f1or ministro, una\n    amenaza grave para la competitividad de la industria espa\u00f1ola y castigan\n    con sobrecostes excesivos al sector de los servicios, afectando a m\u00e1s de\n    3 millones de peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas piensa impulsar como\n    ministro de Econom\u00eda y Competitividad para conseguir que los aumentos\n    continuados\n    del precio de la energ\u00eda, que perjudican nuestra econom\u00eda familiar y hace\n    menos competitivas a nuestras empresas... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [2], "empresas": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los hemos tenido que abordar desde el punto de vista de lo que\n    es la defensa del consumidor y desde el punto de vista de los intereses\n    generales del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, con la reforma que ha planteado el Gobierno se busca un esfuerzo\n    compartido y equilibrado entre las empresas, el Estado y el consumidor,\n    con el objetivo de garantizar el suministro al menor coste posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, una vez reconocido que la inflaci\u00f3n est\u00e1 en el 0,3 y que es de\n    las m\u00e1s bajas, y eso es lo que tiene importancia desde el punto de vista\n    de la cesta de productos de consumo de las familias espa\u00f1olas, usted me\n    pregunta sobre el tema el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000702\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n los protege,\n    se\u00f1or Lara, cumpliendo y garantizando el cumplimiento de todas las\n    prestaciones de desempleo como transici\u00f3n a la b\u00fasqueda y a la inserci\u00f3n\n    en el mercado de trabajo, en acceso en condiciones de igualdad para todos\n    los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los parados no son unos estafadores, los estafadores no\n    est\u00e1n en el paro; los parados no son los que evaden impuestos, los\n    parados no son los que tienen cuentas en Suiza; los parados no son los\n    que arruinan este pa\u00eds, los parados no son los que est\u00e1n hundiendo\n    nuestra econom\u00eda; los parados no son para los que se hacen leyes de\n    amnist\u00eda para que blanqueen lo defraudado; los parados son las v\u00edctimas,\n    m\u00e1s de 3 millones no cobra ayuda alguna, m\u00e1s de mill\u00f3n y medio solo\n    percibe una ayuda al mes de 426 euros, y si algunos hacen chapuzas en\n    negro, el 0,5 %, es porque no les hacen contratos en blanco y porque\n    tanto la vicepresidenta como usted saben que con 426 euros una familia no\n    puede pagar un alquiler y comer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dejen ya de perseguir y\n    criminalizar a los parados y persigan a los que est\u00e1n saqueando este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los parados no son unos estafadores, los estafadores no\n    est\u00e1n en el paro; los parados no son los que evaden impuestos, los\n    parados no son los que tienen cuentas en Suiza; los parados no son los\n    que arruinan este pa\u00eds, los parados no son los que est\u00e1n hundiendo\n    nuestra econom\u00eda; los parados no son para los que se hacen leyes de\n    amnist\u00eda para que blanqueen lo defraudado; los parados son las v\u00edctimas,\n    m\u00e1s de 3 millones no cobra ayuda alguna, m\u00e1s de mill\u00f3n y medio solo\n    percibe una ayuda al mes de 426 euros, y si algunos hacen chapuzas en\n    negro, el 0,5 %, es porque no les hacen contratos en blanco y porque\n    tanto la vicepresidenta como usted saben que con 426 euros una familia no\n    puede pagar un alquiler y comer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el fraude\n    laboral tiene dos resultados muy perniciosos, atenta contra el derecho de\n    los trabajadores, contra la competencia leal entre empresas, pero sobre\n    todo contra los recursos del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el fraude\n    laboral tiene dos resultados muy perniciosos, atenta contra el derecho de\n    los trabajadores, contra la competencia leal entre empresas, pero sobre\n    todo contra los recursos del sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    Lara, cumplir y hacer cumplir la ley, tambi\u00e9n la de 1994, la Ley de\n    Seguridad Social, que sanciona las conductas insolidarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000704\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los valencianos tenemos un d\u00e9ficit mayor a\n    pesar de que el gasto por habitante es menor en salud, en educaci\u00f3n y en\n    fomento de desarrollo econ\u00f3mico; o sea, no es que gastemos m\u00e1s que la\n    media, es que ingresamos menos, un 9 % menos, lo que representa unos\n    1.000 millones de euros por a\u00f1o de infrafinanciaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000687\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    el esfuerzo est\u00e1 requerido; no hubo m\u00e1s remedio que pedirlo con esa\n    subida del IVA, y ello est\u00e1 surtiendo una financiaci\u00f3n y una recaudaci\u00f3n\n    que est\u00e1 facilitando la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico en Espa\u00f1a, la\n    mejor financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted se imagina a nuestro ministro de Industria cuestionando la calidad\n    de los coches que se fabrican en nuestro pa\u00eds; al de Agricultura\n    criticando el sabor de alguna de nuestras hortalizas o criticando la\n    calidad del agua de alguna de nuestras playas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subida del IVA, tambi\u00e9n en cultura, est\u00e1 ayudando al estancamiento de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000692\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL CRITERIO\n    ADOPTADO RECIENTEMENTE POR LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE EXENCIONES\n    FISCALES A PARTIDOS POL\u00cdTICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL CRITERIO\n    ADOPTADO RECIENTEMENTE POR LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE EXENCIONES\n    FISCALES A PARTIDOS POL\u00cdTICOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece el informe de la Agencia Tributaria\n    sobre las donaciones ilegales del PP que efectivamente ahora deducen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece el informe de la Agencia Tributaria\n    sobre las donaciones ilegales del PP que efectivamente ahora deducen? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [0], "agencia tributaria": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro,\n    usted ha reunido un gran consenso en este pa\u00eds; hay muchos colectivos de\n    este pa\u00eds, muchos, se\u00f1or ministro, que est\u00e1n pidiendo que se vaya como\n    ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya lo\n    hemos entendido, ya hemos entendido lo que ha hecho en pol\u00edtica fiscal:\n    primero se aprob\u00f3 la amnist\u00eda fiscal, en segundo lugar se cambi\u00f3 la\n    c\u00fapula de la ONIF para poner personas de su confianza pol\u00edtica y en\n    tercer lugar se plantearon 310 ceses en la Agencia Tributaria en solo\n    dieciocho meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la credibilidad\n    de la Agencia Tributaria, se\u00f1or Montoro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el enemigo p\u00fablico\n    n\u00famero uno de la Agencia Tributaria y de las autoridades tributarias, el\n    enemigo p\u00fablico n\u00famero uno de la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ya lo\n    hemos entendido, ya hemos entendido lo que ha hecho en pol\u00edtica fiscal:\n    primero se aprob\u00f3 la amnist\u00eda fiscal, en segundo lugar se cambi\u00f3 la\n    c\u00fapula de la ONIF para poner personas de su confianza pol\u00edtica y en\n    tercer lugar se plantearon 310 ceses en la Agencia Tributaria en solo\n    dieciocho meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la credibilidad\n    de la Agencia Tributaria, se\u00f1or Montoro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es el enemigo p\u00fablico\n    n\u00famero uno de la Agencia Tributaria y de las autoridades tributarias, el\n    enemigo p\u00fablico n\u00famero uno de la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1], "profesionales": [4], "agencia tributaria": [2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Usted ha puesto en\n    cuesti\u00f3n la independencia de instituciones como la Agencia Tributaria;\n    eso es exactamente lo que acaba de hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de\n    decir en el Senado, este Gobierno -estoy seguro que ning\u00fan gobierno de\n    Espa\u00f1a, con independencia de su color pol\u00edtico- no ha dado instrucciones\n    pol\u00edticas a la Agencia Tributaria, entre otras cosas porque ella est\u00e1\n    constituida por unos profesionales, casi 30.000, que nunca aceptar\u00edan\n    ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha puesto en\n    cuesti\u00f3n la independencia de instituciones como la Agencia Tributaria;\n    eso es exactamente lo que acaba de hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de\n    decir en el Senado, este Gobierno -estoy seguro que ning\u00fan gobierno de\n    Espa\u00f1a, con independencia de su color pol\u00edtico- no ha dado instrucciones\n    pol\u00edticas a la Agencia Tributaria, entre otras cosas porque ella est\u00e1\n    constituida por unos profesionales, casi 30.000, que nunca aceptar\u00edan\n    ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tuve ocasi\u00f3n de\n    decir en el Senado, este Gobierno -estoy seguro que ning\u00fan gobierno de\n    Espa\u00f1a, con independencia de su color pol\u00edtico- no ha dado instrucciones\n    pol\u00edticas a la Agencia Tributaria, entre otras cosas porque ella est\u00e1\n    constituida por unos profesionales, casi 30.000, que nunca aceptar\u00edan\n    ninguna instrucci\u00f3n pol\u00edtica, ninguna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000696\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si a eso le a\u00f1adimos el recorte que ustedes hacen en\n    la participaci\u00f3n de los tributos del Estado, en el Fondo de compensaci\u00f3n,\n    en el Fondo de solidaridad, etc\u00e9tera, que suman otros 400 millones de\n    euros, estamos hablando de un d\u00e9ficit adicional de 1.200 millones de\n    euros, que salen de la sanidad, de la educaci\u00f3n y de los servicios\n    sociales; b\u00e1sicamente es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000697\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para 2014 m\u00e1s de lo mismo\n    -somos casi el 11 % de la poblaci\u00f3n y recibimos el 6 % de las\n    inversiones-, y todo cuando la tasa de paro de la Comunidad Valenciana es\n    el 4 % m\u00e1s que la media nacional, tenemos 12 puntos por debajo de la\n    renta per c\u00e1pita y las peores previsiones de crecimiento de la econom\u00eda\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Eso se hace siendo estrictos en materia de inversi\u00f3n\n    p\u00fablica por una raz\u00f3n, la de que tenemos que dar prioridad a la reducci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico, que es lo que nos est\u00e1 abriendo los mercados y est\u00e1\n    permitiendo financiar nuestro Estado, refinanciar nuestras empresas,\n    sanear a nuestros bancos -algo muy importante en toda Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en\n    la Comunidad Valenciana- y, a partir de ah\u00ed, facilitar las condiciones\n    objetivas para el crecimiento y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "pa\u00eds": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Sus presupuestos son un reflejo del poder territorial\n    del Partido Popular, no de lo que necesita este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de que se acaben los privilegios y el\n    victimismo, pero para eso debe haber igualdad entre los espa\u00f1oles, y\n    ahora no la hay. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Cuando yo dej\u00e9 de ser\n    ministro de Hacienda de Espa\u00f1a en el a\u00f1o 2004 ten\u00eda ese presupuesto de\n    inversi\u00f3n en la Comunidad Valenciana y en muchos lugares: la econom\u00eda\n    crec\u00eda al 4 %, se creaban 700.000 empleos al a\u00f1o y Espa\u00f1a ten\u00eda la mejor\n    reputaci\u00f3n del mundo, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000698\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes mismos han reconocido que\n    las empresas p\u00fablicas ejecutar\u00e1n este a\u00f1o menos del 60 % de lo que ten\u00edan\n    presupuestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000699\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ES CIERTO QUE LOS MAYORES ESFUERZOS POSIBLES\n    SE EST\u00c1N EXIGIENDO A LAS GRANDES EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, se ha exigido un esfuerzo\n    fiscal sin precedentes a las grandes empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al\n    Grupo Parlamentario Popular le consta que el Gobierno de Espa\u00f1a sigue\n    trabajando con el doble objetivo de avanzar en la consolidaci\u00f3n fiscal y\n    en la justicia, y por eso le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfEs cierto que los\n    mayores esfuerzos fiscales se est\u00e1n exigiendo a las grandes empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente tomamos medidas de subida de\n    impuestos, pero lo hicimos equitativa y ponderadamente, de manera que el\n    aumento de recaudaci\u00f3n del a\u00f1o 2012 -que fue de m\u00e1s de 4.800 millones de\n    euros- vino por el endurecimiento de las condiciones tributarias a los\n    que llamamos grandes contribuyentes, a las grandes empresas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cambios\n    iban dirigidos a promover el desapalancamiento de nuestras grandes\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy vemos que la mayor\u00eda de esas grandes empresas -casi la\n    totalidad- tienen el reconocimiento en Bolsa en forma de recapitalizaci\u00f3n\n    burs\u00e1til a sus planes de desapalancamiento y de desinversi\u00f3n y no solo a\n    lo que ya han desapalancado y desinvertido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A trav\u00e9s\n    del reconocimiento en Bolsa, las grandes empresas y multinacionales\n    espa\u00f1olas pueden tener la capacidad financiera para seguir expandi\u00e9ndose\n    en el mundo y, al mismo tiempo, favorecer la formaci\u00f3n de ahorro de los\n    espa\u00f1oles a trav\u00e9s de su recapitalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000703\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  LA\n    RECTIFICACI\u00d3N DE LA DECISI\u00d3N ADOPTADA POR EL GOBIERNO DE ESTABLECER EL\n    COPAGO EN LA MEDICACI\u00d3N HOSPITALARIA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [26], "sistema nacional": [22], "salud": [14, 15], "profesionales": [25], "social": [13], "sanidad": [23, 24], "medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "copago": [16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ya\n    avisamos y anunciamos que el tema de que se copagaran los medicamentos\n    que constaban en ese decreto en los servicios de farmacia pod\u00eda ser un\n    peligro y nos tranquilizamos al ver que dec\u00eda solo con receta m\u00e9dica,\n    porque los medicamentos que iban ya con receta m\u00e9dica son los mismos que\n    se compran en las oficinas de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordar que esto fue en noviembre y que en el mes\n    de diciembre nuestro grupo parlamentario ya pregunt\u00f3 aqu\u00ed, en el Pleno, a\n    la ministra si era consciente de lo que esto podr\u00eda suponer, que era\n    dejar la puerta abierta a que se copagaran los medicamentos que se daban\n    desde las farmacias del hospital o desde los servicios de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, se\u00f1ora ministra, ni queremos alarmar, ni\n    hemos dicho nunca ni diremos que esta medida est\u00e1 dirigida a que paguen\n    los medicamentos las personas que est\u00e1n ingresadas,\n    a los que se les suministran en el ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos muy conscientes y\n    sabemos muy bien que aqu\u00ed se refiere a los medicamentos que se\n    suministran desde la farmacia hospitalaria y que toman los pacientes en\n    sus casas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario, como le he dicho antes, desde el primer\n    momento y en cuanto tuvimos conocimiento de esa modificaci\u00f3n en este real\n    decreto del mes de noviembre del a\u00f1o 2012, ha intentado todo tipo de\n    iniciativas y evitar lo inevitable: el establecimiento de un copago de\n    medicamentos de esta dispensaci\u00f3n hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegado este momento,\n    hemos decidido presentar esta interpelaci\u00f3n, donde pedimos que\n    reconsideren esta medida, donde pedimos que retiren o modifiquen ese\n    aspecto de esos decretos, esa modificaci\u00f3n de la Ley del Medicamento, y\n    que los medicamentos que est\u00e9n sujetos a copago ambulatorio sean\n    solamente los que se suministran en las oficinas de farmacia, ni uno solo\n    de los servicios de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1ora ministra, \u00bfcon qu\u00e9 criterio\n    dicen ustedes en los servicios de farmacia que unos medicamentos -voy a\n    empezar por el c\u00e1ncer, por los oncol\u00f3gicos- si se toman de forma oral se\n    han de pagar y si se dan de forma intravenosa no se han de pagar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, no solamente est\u00e1n todos estos medicamentos oncol\u00f3gicos, que ya\n    son graves, es que hay otra serie de medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una nota que\n    apareci\u00f3 hace pocos d\u00edas con motivo del D\u00eda Mundial de las Enfermedades\n    Reum\u00e1ticas, donde los pacientes con enfermedades inflamatorias,\n    reum\u00e1ticas, a los cuales se les aplican medicamentos biol\u00f3gicos para el\n    tratamiento de estas enfermedades, se quejaban de que estos medicamentos,\n    cuyo coste es elevad\u00edsimo, hasta ahora se les suministraban en las\n    farmacias de los hospitales de forma gratuita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todos los otros medicamentos que est\u00e1n tomando ya y\n    que pagan en sus oficinas de farmacia, les va a suponer un sobrecoste\n    a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ninguno de estos medicamentos a los que est\u00e1n sujetos se toman\n    solos; son adem\u00e1s de todos los otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El coste mensual para\n    quienes padecen algunas de estas enfermedades y se les aplican algunos de\n    estos medicamentos est\u00e1 entre los 40 y los 60 euros, a los que tendremos\n    que a\u00f1adir ahora el coste de esta farmacia ambulatoria que, adem\u00e1s,\n    necesita mucho control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se los toman porque s\u00ed, sino porque son\n    medicamentos de los que no pueden prescindir porque el deterioro en su\n    salud ser\u00eda muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nuestra sorpresa lleg\u00f3\n    cuando con posterioridad, en el mes de noviembre, y mediante una\n    disposici\u00f3n adicional primera que se recog\u00eda en el Real Decreto-ley\n    28/2012, de medidas de consolidaci\u00f3n y garant\u00eda del sistema de la\n    Seguridad Social -no un decreto sanitario sino aprovechando otro decreto\n    de la Seguridad Social- se modificaba la Ley del Medicamento y se\n    ampliaba este concepto de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica ambulatoria,\n    a\u00f1adiendo que tambi\u00e9n ser\u00edan los que se dan con orden de dispensaci\u00f3n\n    hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Real Decreto-ley 16/2012, de 20 de abril, de\n    medidas urgentes para garantizar la sostenibilidad del Sistema Nacional\n    de Salud y mejorar la calidad y seguridad de sus prestaciones, establec\u00eda\n    en su art\u00edculo 4, apartado 13, la creaci\u00f3n de un nuevo art\u00edculo 94 bis\n    sobre la aportaci\u00f3n de los beneficiarios en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    ambulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se los toman porque s\u00ed, sino porque son\n    medicamentos de los que no pueden prescindir porque el deterioro en su\n    salud ser\u00eda muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese\n    mismo mes de diciembre preguntamos al Gobierno por escrito cu\u00e1l ser\u00eda el\n    coste de poner en marcha este copago farmac\u00e9utico y cu\u00e1l ser\u00eda el\n    beneficio que se podr\u00eda obtener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, y en desarrollo de la citada disposici\u00f3n adicional que,\n    como digo, se hizo ya en el a\u00f1o 2012, el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad ha publicado una resoluci\u00f3n en la que se establece\n    que un grupo de f\u00e1rmacos, 42, pero en 150 presentaciones diferentes,\n    estar\u00e1n sujetos a un copago m\u00e1ximo del 10 % del precio por envase, con un\n    tope de 4,20 euros por f\u00e1rmaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La gran mayor\u00eda de estos f\u00e1rmacos, se\u00f1or\u00edas, que hasta el momento hab\u00edan\n    quedado al margen del copago, est\u00e1n destinados a tratar pacientes\n    cr\u00f3nicos o con enfermedades graves; la gran mayor\u00eda son oncol\u00f3gicos, para\n    tratar el c\u00e1ncer, para tratar la artritis reumatoide, las inflamaciones\n    reum\u00e1ticas, hepatitis, esclerosis m\u00faltiple y otras enfermedades\n    similares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario, como le he dicho antes, desde el primer\n    momento y en cuanto tuvimos conocimiento de esa modificaci\u00f3n en este real\n    decreto del mes de noviembre del a\u00f1o 2012, ha intentado todo tipo de\n    iniciativas y evitar lo inevitable: el establecimiento de un copago de\n    medicamentos de esta dispensaci\u00f3n hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llegado este momento,\n    hemos decidido presentar esta interpelaci\u00f3n, donde pedimos que\n    reconsideren esta medida, donde pedimos que retiren o modifiquen ese\n    aspecto de esos decretos, esa modificaci\u00f3n de la Ley del Medicamento, y\n    que los medicamentos que est\u00e9n sujetos a copago ambulatorio sean\n    solamente los que se suministran en las oficinas de farmacia, ni uno solo\n    de los servicios de farmacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero, se\u00f1ora ministra, que en la\n    segunda parte podamos profundizar un poco m\u00e1s para hacer ver o, quiz\u00e1,\n    hacer entender la gravedad de esta medida y nuestra petici\u00f3n de que el\n    Gobierno recapacite y rectifique esta decisi\u00f3n de establecer este copago\n    en la medicaci\u00f3n hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, el Real Decreto-ley 16/2012, de 20 de abril, de\n    medidas urgentes para garantizar la sostenibilidad del Sistema Nacional\n    de Salud y mejorar la calidad y seguridad de sus prestaciones, establec\u00eda\n    en su art\u00edculo 4, apartado 13, la creaci\u00f3n de un nuevo art\u00edculo 94 bis\n    sobre la aportaci\u00f3n de los beneficiarios en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica\n    ambulatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, y en desarrollo de la citada disposici\u00f3n adicional que,\n    como digo, se hizo ya en el a\u00f1o 2012, el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad ha publicado una resoluci\u00f3n en la que se establece\n    que un grupo de f\u00e1rmacos, 42, pero en 150 presentaciones diferentes,\n    estar\u00e1n sujetos a un copago m\u00e1ximo del 10 % del precio por envase, con un\n    tope de 4,20 euros por f\u00e1rmaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordar que, dos d\u00edas antes de que se publicara en el Bolet\u00edn del Estado\n    esta normativa, hubo un consejo interterritorial informal en Barcelona;\n    all\u00ed no se habl\u00f3 absolutamente para nada de esta medida, y tambi\u00e9n quiero\n    recordar que el d\u00eda antes de que apareciera esta publicaci\u00f3n en el\n    Bolet\u00edn Oficial del Estado estaba la ministra compareciendo en la\n    Comisi\u00f3n de Sanidad, y tampoco hubo una sola palabra, ni una sola\n    notificaci\u00f3n, ni un solo aviso de que eso se publicaba al d\u00eda siguiente,\n    en menos de 24 horas, en el Bolet\u00edn Oficial del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero aqu\u00ed recordar que esta medida ha provocado todo tipo de reacciones\n    adversas por parte de asociaciones y colectivos de pacientes, de\n    profesionales sanitarios, de instituciones; tambi\u00e9n han mostrado su\n    desacuerdo los Gobiernos auton\u00f3micos, sean del color que sean, que adem\u00e1s\n    tienen que ser los responsables de implantar y financiar el sistema de\n    cobro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recientemente, y en desarrollo de la citada disposici\u00f3n adicional que,\n    como digo, se hizo ya en el a\u00f1o 2012, el Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad ha publicado una resoluci\u00f3n en la que se establece\n    que un grupo de f\u00e1rmacos, 42, pero en 150 presentaciones diferentes,\n    estar\u00e1n sujetos a un copago m\u00e1ximo del 10 % del precio por envase, con un\n    tope de 4,20 euros por f\u00e1rmaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [46, 47, 48], "sistema nacional": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34], "atenci\u00f3n": [44, 45], "salud": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "profesionales": [40, 41, 42, 43], "pa\u00eds": [25], "sanidad": [35, 36, 37, 38, 39], "servicios sociales": [12], "medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "copago": [26, 27]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es posible que en este punto usted pueda no estar de acuerdo\n    conmigo, es posible, pero para m\u00ed todos los ciudadanos son iguales,\n    residan en Catalu\u00f1a, en Madrid, en Baleares, en\n    Canarias o en Extremadura, y por eso estamos poniendo en marcha una\n    cartera b\u00e1sica com\u00fan de servicios; una cartera que hace que todos los\n    ciudadanos sean iguales en toda Espa\u00f1a y que accedan a las mismas\n    prestaciones y a los mismos medicamentos en todos los lugares del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una medida que desde luego discrimina a los ciudadanos de\n    Catalu\u00f1a respecto de los del resto de Espa\u00f1a y es una medida que penaliza\n    a los que m\u00e1s enfermos est\u00e1n, a los enfermos cr\u00f3nicos o a los que\n    consumen m\u00e1s medicamentos y necesitan m\u00e1s recetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Gobierno, le insisto, de acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es garantizar la equidad en el Sistema Nacional de\n    Salud y que los pacientes sean tratados de igual manera,\n    independientemente de la comunidad donde est\u00e9n e independientemente de\n    donde retiren sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, la aportaci\u00f3n a los\n    medicamentos dispensados ambulatoriamente en las oficinas de farmacia\n    hospitalarias, y en las de calle tambi\u00e9n, est\u00e1 regulada desde el a\u00f1o 2012\n    y se hace de acuerdo con la renta y con un tope de 8 euros para las\n    personas mayores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, la resoluci\u00f3n administrativa que se ha\n    aprobado lo que hace es precisamente proteger a los pacientes porque,\n    tiene usted raz\u00f3n, hay algunos medicamentos que tienen unos precios altos\n    y lo que hemos hecho es rebajar los precios para que nadie pague m\u00e1s de\n    4,20 euros por tratamiento, independientemente de la comunidad donde\n    resida o de donde retire la medicina, porque ustedes saben, se\u00f1or\u00edas, que\n    la decisi\u00f3n sobre d\u00f3nde se dispensan\n    medicamentos, si en la farmacia del hospital o en la farmacia de la calle,\n    la toman las comunidades aut\u00f3nomas y no precisamente por criterios\n    cl\u00ednicos sino en muchos casos por criterios econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le recuerdo que la aportaci\u00f3n a todo ese listado de\n    medicamentos, el copago, lo puso el Gobierno socialista entre 2007 y\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir incorporando medicamentos\n    innovadores, y usted lo sabe bien. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son medicamentos que necesitan las\n    personas que est\u00e1n m\u00e1s enfermas y que a veces tienen unos precios muy\n    altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a esos ahorros, gracias a ese esfuerzo que pedimos a los\n    ciudadanos estamos consiguiendo ahorrar para introducir nuevos\n    medicamentos que queremos que se dispensen en todos los sitios por igual,\n    con independencia de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabe usted que casi un mill\u00f3n de parados no pagan por sus\n    medicamentos cuando antes ten\u00edan que aportar el 40 %, teniendo algunos de\n    ellos desafortunadamente enfermedades graves; en una o en otra farmacia,\n    pero pagaban el 40 % por ellos y ahora pagan cero euros por esos\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, creo que lo importante es seguir en\n    esa l\u00ednea para que todo el mundo tenga acceso a los mismos medicamentos\n    con independencia de donde sea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, esta no es en absoluto una medida disuasoria\n    ni recaudatoria, es una medida de eficiencia y de eficacia porque mejora\n    la gesti\u00f3n, la transparencia y el control de los medicamentos\n    hospitalarios, que, como usted sabe, no est\u00e1n pag\u00e1ndose en muchas\n    comunidades aut\u00f3nomas, y eso garantiza una mejor gesti\u00f3n, que siempre\n    redunda en beneficio de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se acord\u00f3\n    pr\u00e1cticamente por unanimidad en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, donde est\u00e1 tambi\u00e9n el consejero de Catalu\u00f1a, no se\n    olvide de eso, se\u00f1or\u00eda, como tampoco debe olvidarse de que ha sido este\n    Gobierno el que ha destinado 12.100 millones de euros, el 73 % del Plan\n    de pago a proveedores, a pagar las deudas de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia sanitaria y de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero agradecer al Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    que haya presentado esta interpelaci\u00f3n, pues el Gobierno no tiene el\n    menor inconveniente en explicar, cuantas veces sea necesario, el camino\n    emprendido para llevar a cabo las reformas necesarias para mantener el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a recordar que el\n    pasado mes de julio firmamos un acuerdo con los representantes de la\n    profesi\u00f3n m\u00e9dica y enfermera precisamente para garantizar la mejora de la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud en beneficio de los pacientes; m\u00e1s\n    de 500.000 profesionales sanitarios han mostrado su disposici\u00f3n para\n    trabajar codo con codo con nosotros para sacar a la sanidad de la\n    situaci\u00f3n en la que est\u00e1 y garantizar las mejores prestaciones para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley\n    16/2012 ha sido la pieza normativa fundamental para reconducir y volver a\n    hacer sostenible el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, se acord\u00f3\n    pr\u00e1cticamente por unanimidad en el Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, donde est\u00e1 tambi\u00e9n el consejero de Catalu\u00f1a, no se\n    olvide de eso, se\u00f1or\u00eda, como tampoco debe olvidarse de que ha sido este\n    Gobierno el que ha destinado 12.100 millones de euros, el 73 % del Plan\n    de pago a proveedores, a pagar las deudas de las comunidades aut\u00f3nomas en\n    materia sanitaria y de servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas las medidas que hemos aprobado tienen como \u00fanico objetivo\n    garantizar a todos los usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a\n    las mismas prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo logramos a trav\u00e9s\n    de un Sistema Nacional de Salud \u00fanico, cohesionado y debidamente\n    coordinado con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda -usted deber\u00eda\n    saberlo-, todas las medidas se toman siempre bas\u00e1ndonos en el di\u00e1logo y\n    con el acuerdo de las comunidades aut\u00f3nomas en el seno del Consejo\n    Interterritorial de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente -tiene usted raz\u00f3n- en el Real\n    Decreto-ley 28/2012 se equipar\u00f3 la orden de dispensaci\u00f3n hospitalaria con\n    la receta m\u00e9dica, tambi\u00e9n despu\u00e9s de pasar por el Consejo\n    Interterritorial de Salud, que lo aprob\u00f3 por mayor\u00eda, y por estas Cortes,\n    que tambi\u00e9n aprobaron el decreto-ley por mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en aquel momento ustedes no pensaban y no dec\u00edan que pudiese\n    ser una barrera para acceder a la protecci\u00f3n de la salud ni les\n    preocupaba que los criterios de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica fueran\n    econ\u00f3micos y no exclusivamente criterios cl\u00ednicos y farmac\u00e9uticos como\n    ahora mantiene el se\u00f1or Boi Ruiz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestra \u00fanica meta es trabajar con eficacia, rigor y\n    transparencia para lograr que cada d\u00eda nuestro Sistema Nacional de Salud\n    vaya mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Gobierno, le insisto, de acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es garantizar la equidad en el Sistema Nacional de\n    Salud y que los pacientes sean tratados de igual manera,\n    independientemente de la comunidad donde est\u00e9n e independientemente de\n    donde retiren sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy\n    a criticar esta decisi\u00f3n, primero, porque es competencia de la comunidad\n    aut\u00f3noma; segundo, porque la respeto; tercero, porque estoy absolutamente\n    convencida de que si lo han hecho ha sido porque han considerado que es\n    necesario para mantener la sostenibilidad del sistema y, lo m\u00e1s\n    importante, como dijo su consejero, porque est\u00e1n seguros de que esta\n    contribuci\u00f3n por nivel de renta nunca ser\u00e1 una barrera para acceder a la\n    atenci\u00f3n sanitaria o a la protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es posible que en este punto usted pueda no estar de acuerdo\n    conmigo, es posible, pero para m\u00ed todos los ciudadanos son iguales,\n    residan en Catalu\u00f1a, en Madrid, en Baleares, en\n    Canarias o en Extremadura, y por eso estamos poniendo en marcha una\n    cartera b\u00e1sica com\u00fan de servicios; una cartera que hace que todos los\n    ciudadanos sean iguales en toda Espa\u00f1a y que accedan a las mismas\n    prestaciones y a los mismos medicamentos en todos los lugares del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, le recuerdo que la aportaci\u00f3n a todo ese listado de\n    medicamentos, el copago, lo puso el Gobierno socialista entre 2007 y\n    2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, su Gobierno en Catalu\u00f1a ha aumentado esta misma\n    semana el copago a los usuarios de los centros sociosanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, quiero agradecer al Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    que haya presentado esta interpelaci\u00f3n, pues el Gobierno no tiene el\n    menor inconveniente en explicar, cuantas veces sea necesario, el camino\n    emprendido para llevar a cabo las reformas necesarias para mantener el\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a recordar que el\n    pasado mes de julio firmamos un acuerdo con los representantes de la\n    profesi\u00f3n m\u00e9dica y enfermera precisamente para garantizar la mejora de la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud en beneficio de los pacientes; m\u00e1s\n    de 500.000 profesionales sanitarios han mostrado su disposici\u00f3n para\n    trabajar codo con codo con nosotros para sacar a la sanidad de la\n    situaci\u00f3n en la que est\u00e1 y garantizar las mejores prestaciones para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Real Decreto-ley\n    16/2012 ha sido la pieza normativa fundamental para reconducir y volver a\n    hacer sostenible el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas las medidas que hemos aprobado tienen como \u00fanico objetivo\n    garantizar a todos los usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a\n    las mismas prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo logramos a trav\u00e9s\n    de un Sistema Nacional de Salud \u00fanico, cohesionado y debidamente\n    coordinado con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nuestra \u00fanica meta es trabajar con eficacia, rigor y\n    transparencia para lograr que cada d\u00eda nuestro Sistema Nacional de Salud\n    vaya mejor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho el Gobierno, le insisto, de acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, es garantizar la equidad en el Sistema Nacional de\n    Salud y que los pacientes sean tratados de igual manera,\n    independientemente de la comunidad donde est\u00e9n e independientemente de\n    donde retiren sus medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a recordar que el\n    pasado mes de julio firmamos un acuerdo con los representantes de la\n    profesi\u00f3n m\u00e9dica y enfermera precisamente para garantizar la mejora de la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud en beneficio de los pacientes; m\u00e1s\n    de 500.000 profesionales sanitarios han mostrado su disposici\u00f3n para\n    trabajar codo con codo con nosotros para sacar a la sanidad de la\n    situaci\u00f3n en la que est\u00e1 y garantizar las mejores prestaciones para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica preocupaci\u00f3n de este Gobierno es y ser\u00e1 garantizar a todos los\n    espa\u00f1oles una sanidad p\u00fablica universal, gratuita, de la m\u00e1xima calidad y\n    con las mismas prestaciones en todo el territorio nacional, y eso\n    requiere que sea econ\u00f3micamente sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la\n    farmacia es una sola, con independencia de donde est\u00e9 ubicada, y no lo\n    digo solo yo, lo dice la portavoz socialista, se\u00f1ora Mart\u00edn Gonz\u00e1lez, en\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad hace dos semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed le pedir\u00eda que\n    aplicase la misma coherencia con nosotros porque, si usted est\u00e1 de\n    acuerdo con la posici\u00f3n de su consejero, tambi\u00e9n tiene que estar de\n    acuerdo con las medidas que, junto con las comunidades aut\u00f3nomas, estamos\n    adoptando para garantizar la sanidad a todos los espa\u00f1oles en todo el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, queda mucho\n    trabajo por hacer, lo estamos haciendo con las comunidades aut\u00f3nomas, lo\n    estamos haciendo con los profesionales sanitarios -el pr\u00f3ximo d\u00eda 21\n    tenemos una conferencia para seguir avanzando en estas cuestiones a la\n    que espero que todos ustedes puedan asistir- y creo que si todos ponemos\n    un poquito de nuestra parte y dejamos de convertir la sanidad en una\n    batalla partidista les haremos un gran favor a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, un camino que se est\u00e1 haciendo\n    desde el primer d\u00eda de acuerdo, se\u00f1or\u00eda, con las comunidades aut\u00f3nomas y\n    tambi\u00e9n con los profesionales sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero volver a recordar que el\n    pasado mes de julio firmamos un acuerdo con los representantes de la\n    profesi\u00f3n m\u00e9dica y enfermera precisamente para garantizar la mejora de la\n    calidad del Sistema Nacional de Salud en beneficio de los pacientes; m\u00e1s\n    de 500.000 profesionales sanitarios han mostrado su disposici\u00f3n para\n    trabajar codo con codo con nosotros para sacar a la sanidad de la\n    situaci\u00f3n en la que est\u00e1 y garantizar las mejores prestaciones para los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, no puedo dejar de sorprenderme cuando, semana tras\n    semana, algunos grupos parlamentarios intentan hacer exactamente lo\n    contrario de lo que estamos haciendo con los profesionales m\u00e9dicos y\n    enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, queda mucho\n    trabajo por hacer, lo estamos haciendo con las comunidades aut\u00f3nomas, lo\n    estamos haciendo con los profesionales sanitarios -el pr\u00f3ximo d\u00eda 21\n    tenemos una conferencia para seguir avanzando en estas cuestiones a la\n    que espero que todos ustedes puedan asistir- y creo que si todos ponemos\n    un poquito de nuestra parte y dejamos de convertir la sanidad en una\n    batalla partidista les haremos un gran favor a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero ser clara en este aspecto, la\n    atenci\u00f3n sanitaria hospitalaria, como usted sabe, es gratuita; los\n    tratamientos que se aplican en los hospitales, como usted bien ha dicho,\n    son tambi\u00e9n gratuitos, y ning\u00fan paciente paga absolutamente nada en los\n    tratamientos que recibe en el hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no voy\n    a criticar esta decisi\u00f3n, primero, porque es competencia de la comunidad\n    aut\u00f3noma; segundo, porque la respeto; tercero, porque estoy absolutamente\n    convencida de que si lo han hecho ha sido porque han considerado que es\n    necesario para mantener la sostenibilidad del sistema y, lo m\u00e1s\n    importante, como dijo su consejero, porque est\u00e1n seguros de que esta\n    contribuci\u00f3n por nivel de renta nunca ser\u00e1 una barrera para acceder a la\n    atenci\u00f3n sanitaria o a la protecci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todas las medidas que hemos aprobado tienen como \u00fanico objetivo\n    garantizar a todos los usuarios del Sistema Nacional de Salud el acceso a\n    las mismas prestaciones en igualdad de condiciones en todo el territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas medidas garantizan la igualdad y la equidad en el acceso a las\n    mismas prestaciones en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cito textualmente: Entiendo y\n    comparto perfectamente que se tiene que despachar en igualdad de\n    condiciones en una comunidad aut\u00f3noma que en otra y aportando lo mismo si\n    es en la farmacia de la localidad que si es en la farmacia hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [8], "familias": [6, 7], "salud": [2], "profesionales": [9], "medicamentos": [0, 1], "copago": [3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... De acuerdo, pero es muy\n    importante para estos pacientes que tienen que tomar esta cantidad de\n    medicamentos, que se suma a los otros que est\u00e1n tomando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de ellos\n    son pensionistas y se les podr\u00eda aplicar el tope; por cierto, en la\n    resoluci\u00f3n no pone en ning\u00fan momento que estar\u00e1n sometidos al tope\n    mensual del copago farmac\u00e9utico de los 8 o 18 euros que se aplica a los\n    pensionistas, pero algunos de ellos est\u00e1n en activo y con rentas muy\n    bajas y estos tienen que pagar, del resto de los medicamentos, a los que\n    ahora a\u00f1adimos los del hospital, el 40 % o el 50 % de su importe en las\n    farmacias, y ellos no tienen tope. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a todas estas familias, que muchas de ellas est\u00e1n en\n    esos 18.000 euros, a todos los f\u00e1rmacos que ya est\u00e1n tomando y que le he\n    dicho que suponen una media de entre 40 y 60 euros al mes lo que les est\u00e1\n    costando, aparte de productos sanitarios y de otras medicaciones que\n    ahora han salido del Sistema Nacional de Salud y que tienen que ir\n    comprando, ahora les tienen que a\u00f1adir estos 4, 8 o 12 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha llegado a unos acuerdos, nos parece\n    perfecto, nos parece muy bien, pero no s\u00e9 qu\u00e9 tiene que ver esto con lo\n    que le estamos\n    pidiendo del copago en la farmacia hospitalaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos de ellos\n    son pensionistas y se les podr\u00eda aplicar el tope; por cierto, en la\n    resoluci\u00f3n no pone en ning\u00fan momento que estar\u00e1n sometidos al tope\n    mensual del copago farmac\u00e9utico de los 8 o 18 euros que se aplica a los\n    pensionistas, pero algunos de ellos est\u00e1n en activo y con rentas muy\n    bajas y estos tienen que pagar, del resto de los medicamentos, a los que\n    ahora a\u00f1adimos los del hospital, el 40 % o el 50 % de su importe en las\n    farmacias, y ellos no tienen tope. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dije en abril del a\u00f1o 2012 y se lo he repetido muchas veces,\n    se\u00f1ora ministra: no me hable de justicia -aunque entiendo que los parados\n    no tengan que pagar- cuando aplica el mismo copago a las familias y a las\n    personas que est\u00e1n cobrando 18.001 euros que a los que est\u00e1n cobrando\n    99.999 euros al a\u00f1o, no es justo, no es lo mismo y les est\u00e1 aplicando el\n    mismo criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dije en abril del a\u00f1o 2012 y se lo he repetido muchas veces,\n    se\u00f1ora ministra: no me hable de justicia -aunque entiendo que los parados\n    no tengan que pagar- cuando aplica el mismo copago a las familias y a las\n    personas que est\u00e1n cobrando 18.001 euros que a los que est\u00e1n cobrando\n    99.999 euros al a\u00f1o, no es justo, no es lo mismo y les est\u00e1 aplicando el\n    mismo criterio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a todas estas familias, que muchas de ellas est\u00e1n en\n    esos 18.000 euros, a todos los f\u00e1rmacos que ya est\u00e1n tomando y que le he\n    dicho que suponen una media de entre 40 y 60 euros al mes lo que les est\u00e1\n    costando, aparte de productos sanitarios y de otras medicaciones que\n    ahora han salido del Sistema Nacional de Salud y que tienen que ir\n    comprando, ahora les tienen que a\u00f1adir estos 4, 8 o 12 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a todas estas familias, que muchas de ellas est\u00e1n en\n    esos 18.000 euros, a todos los f\u00e1rmacos que ya est\u00e1n tomando y que le he\n    dicho que suponen una media de entre 40 y 60 euros al mes lo que les est\u00e1\n    costando, aparte de productos sanitarios y de otras medicaciones que\n    ahora han salido del Sistema Nacional de Salud y que tienen que ir\n    comprando, ahora les tienen que a\u00f1adir estos 4, 8 o 12 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay cosas que le reconozco; voy a felicitarla por haber\n    conseguido un acuerdo con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y\n    enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [15], "sistema nacional": [13], "salud": [11], "sanidad": [14], "servicios sociales": [10], "medicamentos": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "copago": [12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    no parece l\u00f3gico que por los mismos medicamentos, por los mismos, que se\n    retiran en una oficina de farmacia o que pasan a ser retirados en un\n    hospital, seg\u00fan la decisi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma, seg\u00fan el paciente y\n    seg\u00fan el momento determinado var\u00ede la aportaci\u00f3n que tiene que realizar\n    el usuario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como hay algunos medicamentos que tienen unos costes\n    altos y tienen un precio alto, \u00bfqu\u00e9 es lo que hemos hecho en la\n    resoluci\u00f3n que algunos quieren que se retire -y l\u00e9ase el informe de la\n    Abogac\u00eda del Estado-? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que la persona que tiene que tomar ese\n    medicamento tenga que hacer un esfuerzo, que lo hace con 4 euros, pero un\n    esfuerzo que le permita acceder a esos medicamentos, cosa que no podr\u00eda\n    hacerse de otra manera, para los 120 f\u00e1rmacos que antes de pasar a\n    dispensaci\u00f3n en farmacia hospitalaria estaban sometidos a aportaci\u00f3n\n    reducida y para 30 medicamentos que ten\u00edan aportaci\u00f3n normal y que ahora\n    pasan a tener aportaci\u00f3n reducida, algunos de los cuales destacaban por\n    su alto precio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he dicho, en estos momentos la media de los pensionistas\n    es que el 97 % est\u00e1n aportando 4 euros al mes, que es mucho, y es un\n    esfuerzo, y es un sacrificio y se lo hemos pedido, pero gracias a ese\n    sacrificio ahorramos dinero, gracias a ese sacrificio los parados de\n    larga duraci\u00f3n -a los que usted se refer\u00eda-, personas en activo que\n    tambi\u00e9n pueden tener alguna enfermedad y que en este momento no tienen\n    recursos econ\u00f3micos para pagar sus medicamentos, no tienen que pagar nada\n    por ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho es hacer un esfuerzo muy importante\n    para que tengan el tope de 4,20 euros, se\u00f1or\u00edas, por cada uno de los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de\n    medicamentos caros para pensionistas y tambi\u00e9n para personas que no son\n    pensionistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay algunos medicamentos pedi\u00e1tricos, pero tambi\u00e9n hay\n    algunos medicamentos para problemas graves, para c\u00e1nceres que tambi\u00e9n se\n    venden en las farmacias, como usted bien sabe, y sin embargo esas\n    personas, aunque tengan una renta m\u00e1s baja, tendr\u00edan que pagar por el\n    medicamento y personas con rentas muy altas, seg\u00fan su propuesta, ir\u00edan a\n    la farmacia hospitalaria y no pagar\u00edan por ello, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo\n    que hemos hecho es una medida equitativa, una medida razonable y\n    efectivamente no se trata de recaudaci\u00f3n porque, como hemos dicho, hemos\n    fijado unos topes, de lo que se trata, se\u00f1or\u00edas, es de que todos\n    colaboremos de la manera m\u00e1s razonable posible para que haya\n    accesibilidad a los medicamentos m\u00e1s innovadores en todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que hab\u00eda diferencias en las prestaciones,\n    usted sabe que hab\u00eda diferencias en el acceso a los medicamentos, usted\n    sabe que todav\u00eda hay diferencias en el acceso a los medicamentos porque\n    unos los dan en la farmacia, otros en el hospital y otros,\n    desgraciadamente, ni siquiera los dan porque no los pagan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo\n    que queremos hacer es que todas las comunidades aut\u00f3nomas paguen por\n    todos los medicamentos que tienen y los ciudadanos tengan que aportar lo\n    m\u00ednimo posible en igualdad de condiciones y en relaci\u00f3n con su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe que todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo esfuerzos\n    en el ejercicio de sus competencias para garantizar la sanidad y los\n    servicios sociales, y as\u00ed tambi\u00e9n lo cree su Gobierno cuando aument\u00f3 el\n    copago sociosanitario la semana pasada, exactamente igual, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es nuestro reto, hacer un Sistema Nacional de Salud \u00fanico\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe que todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo esfuerzos\n    en el ejercicio de sus competencias para garantizar la sanidad y los\n    servicios sociales, y as\u00ed tambi\u00e9n lo cree su Gobierno cuando aument\u00f3 el\n    copago sociosanitario la semana pasada, exactamente igual, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es nuestro reto, hacer un Sistema Nacional de Salud \u00fanico\n    en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n sabe que todas las comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1n haciendo esfuerzos\n    en el ejercicio de sus competencias para garantizar la sanidad y los\n    servicios sociales, y as\u00ed tambi\u00e9n lo cree su Gobierno cuando aument\u00f3 el\n    copago sociosanitario la semana pasada, exactamente igual, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, lo\n    que queremos hacer es que todas las comunidades aut\u00f3nomas paguen por\n    todos los medicamentos que tienen y los ciudadanos tengan que aportar lo\n    m\u00ednimo posible en igualdad de condiciones y en relaci\u00f3n con su renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000162\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5], "pa\u00eds": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto,\n    el debate pol\u00edtico que se est\u00e1 desarrollando en nuestro pa\u00eds tiene el\n    alcance que tiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed hay un conflicto propio de un pa\u00eds pol\u00edtica y\n    administrativamente descentralizado por c\u00f3mo se entiende hasta d\u00f3nde\n    limita la Constituci\u00f3n; y eso es lo que dilucida el Tribunal\n    Constitucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde fuera nos est\u00e1n viendo como un pa\u00eds que tiene un gran potencial de\n    prosperidad; desde fuera nos est\u00e1n viendo como un pa\u00eds que vuelve a\n    recuperar la capacidad de atraer inversiones; desde fuera nos est\u00e1n\n    viendo como un pa\u00eds que merece la pena seguir financiando, un pa\u00eds que es\n    leal con Europa y que est\u00e1 haciendo -como citaba esta ma\u00f1ana refiri\u00e9ndome\n    al jefe de Europa, del Fondo Monetario Internacional- un ejercicio de\n    habilidad en t\u00e9rminos de ajustes econ\u00f3micos -\u00e9l simbolizaba en la\n    met\u00e1fora del cierre del cubo de Rubik- con un sentido europeo,\n    profundamente europeo, apoyado en las instituciones europeas y\n    facilitando desde las mismas la propia recuperaci\u00f3n de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el\n    discurso de la defensa de la Constituci\u00f3n y el discurso de la\n    recuperaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds que, sin duda alguna,\n    dar\u00e1 otro concepto, otra acepci\u00f3n a determinados discursos y a\n    determinados debates pol\u00edticos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en las numerosas comparecencias, empezando por aquellas\n    en las que el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a se ha referido a esta\n    situaci\u00f3n; no cabe otra v\u00eda que no sea la aplicaci\u00f3n de nuestra\n    Constituci\u00f3n, y a partir de ello tenemos que dedicarnos todos al esfuerzo\n    de superar la crisis econ\u00f3mica y a hacer que el gran debate de la misma\n    no instale el sentimiento de frustraci\u00f3n en capas sociales de nuestro\n    pa\u00eds que reciben esos mensajes como propios de un Estado que ni mucho\n    menos es fallido, es un Estado fundamentado en nuestro sistema de\n    libertades, en nuestro sistema de respeto de convivencia, en un proyecto\n    de integraci\u00f3n europea que adem\u00e1s de ser una integraci\u00f3n econ\u00f3mica es,\n    ante todo y sobre todo, un proyecto de integraci\u00f3n pol\u00edtica donde no\n    caben las separaciones, no caben los individualismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n en un error, por eso es tan importante superar\n    este barco de crisis econ\u00f3mica como prioridad de las acciones pol\u00edticas\n    del Gobierno, que tambi\u00e9n deber\u00edan serlo de todos los grupos pol\u00edticos\n    presentes en esta C\u00e1mara, porque vamos a demostrar, como llevamos d\u00e9cadas\n    demostrando a ra\u00edz de la Constituci\u00f3n de 1978, que la convivencia que\n    establece nuestra Constituci\u00f3n, como ha dicho el presidente del Gobierno\n    esta misma ma\u00f1ana, es la que ha permitido la mayor etapa de prosperidad,\n    de libertad y de igualdad de oportunidades mayor de la historia de\n    Espa\u00f1a; entre catalanes y el conjunto de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando alguien pretende cambiar la Constituci\u00f3n lo que debe hacer es sumar\n    las voluntades pol\u00edticas suficientes para cambiar esa Constituci\u00f3n, y su\n    se\u00f1or\u00eda se ha referido al caso de la historia reciente de nuestra\n    democracia en el que se pretendi\u00f3 -en aquel momento por el Gobierno de\n    Euskadi- promover en el Parlamento vasco un sistema que no era compatible\n    con la Constituci\u00f3n y que muri\u00f3 en estas Cortes -como no pod\u00eda ser de\n    otra manera-, como morir\u00e1 tambi\u00e9n cualquier procedimiento no compatible\n    con la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, insist\u00eda en que\n    en un Estado de las autonom\u00edas hay una cierta conflictividad, y a veces\n    importante, se\u00f1ora D\u00edez, sobre leyes sustanciales relativas al derecho, a\n    la igualdad de los ciudadanos en los territorios de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000163\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LAS CONSECUENCIAS DE LOS\n    RECORTES PRESUPUESTARIOS EN LA POL\u00cdTICA SOCIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20], "igualdad": [37], "familias": [30, 31, 32, 33], "atenci\u00f3n": [36], "pa\u00eds": [25, 26], "exclusi\u00f3n social": [38], "empresas": [27], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "sanidad": [34, 35], "servicios sociales": [21, 22, 23, 24], "copago": [28, 29]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas,\n    una vez m\u00e1s el Grupo Parlamentario Socialista trae a esta C\u00e1mara un\n    debate sobre pol\u00edtica social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, en dos a\u00f1os de gobierno del Partido Popular ha habido\n    diecis\u00e9is reales decretos-leyes en materia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    reales decretos-leyes se han visto reflejados en los tres presupuestos\n    que ha hecho su ministerio, su Gobierno y han supuesto recortes brutales,\n    que golpean con dureza a los m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad;\n    decretos y recortes presupuestarios que generan cada d\u00eda m\u00e1s desigualdad,\n    m\u00e1s pobreza, m\u00e1s sufrimiento y m\u00e1s exclusi\u00f3n social; decretos y recortes\n    presupuestarios que golpean con crueldad a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as, a los\n    mayores, a los j\u00f3venes, a los dependientes, a los discapacitados, a las\n    mujeres, a las familias, a los desahuciados, a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, est\u00e1n provocando una aut\u00e9ntica ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que han roto los valores que sustentan el Estado del bienestar, han\n    roto la cohesi\u00f3n social, est\u00e1n desmantelando lo p\u00fablico en favor de lo\n    privado, est\u00e1n propiciando que donde hay derechos de la ciudadan\u00eda\n    -sanidad, educaci\u00f3n, dependencia, servicios sociales, pensiones...-\n    aparezcan negocios, oportunidades para unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que en\n    estos tiempos emerjan cada d\u00eda nuevas empresas, m\u00e1s empresas, para\n    gestionar lo social desde el \u00e1mbito de lo privado, todo de pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, lo\n    que est\u00e1n haciendo -d\u00edgalo de verdad, se\u00f1ora ministra, no nos mienta m\u00e1s-\n    es impulsar un nuevo modelo en el que ya han iniciado el camino hacia una\n    nueva burbuja social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes quieren sustituir la burbuja inmobiliaria\n    por la burbuja social y para ello est\u00e1n acabando con lo p\u00fablico, que es\n    la garant\u00eda de igualdad de derechos y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos 2.200.000 ni\u00f1os en la pobreza y esto es un elemento claro\n    de alarma social, es una luz roja encendida de una llamada diaria y\n    permanente al Gobierno, que muestra una insensibilidad social total\n    porque despu\u00e9s de dos a\u00f1os no han hecho nada y el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as\n    en la pobreza est\u00e1 creciendo en nuestro pa\u00eds, desgraciada y\n    lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no est\u00e1n buscando crear\n    empleo ni mucho menos, no van a combatir la pobreza, ustedes nos est\u00e1n\n    llevando a otro modelo, a otra forma de vida desde la desigualdad y desde\n    la ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, para terminar mi intervenci\u00f3n, le voy a pedir un favor: no\n    vuelva ahora en su respuesta a hacer el discurso que lleva dos a\u00f1os\n    haciendo en esta C\u00e1mara y que nos lleva a un fracaso monumental de su\n    pol\u00edtica y de sus presupuestos en t\u00e9rminos de pobreza y de ruptura\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    reales decretos-leyes se han visto reflejados en los tres presupuestos\n    que ha hecho su ministerio, su Gobierno y han supuesto recortes brutales,\n    que golpean con dureza a los m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad;\n    decretos y recortes presupuestarios que generan cada d\u00eda m\u00e1s desigualdad,\n    m\u00e1s pobreza, m\u00e1s sufrimiento y m\u00e1s exclusi\u00f3n social; decretos y recortes\n    presupuestarios que golpean con crueldad a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as, a los\n    mayores, a los j\u00f3venes, a los dependientes, a los discapacitados, a las\n    mujeres, a las familias, a los desahuciados, a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda usted, se\u00f1ora ministra, hace un a\u00f1o en esta C\u00e1mara que quer\u00eda acabar\n    con la pobreza, y hay que decirle que con su pol\u00edtica y sus presupuestos\n    la pobreza va a m\u00e1s, se incrementa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay 3 millones de personas que est\u00e1n\n    en la pobreza severa, con menos de 307 euros al mes; hay m\u00e1s personas en\n    los comedores sociales, y m\u00e1s personas dependiendo de las organizaciones\n    sociales y de la solidaridad del conjunto de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Manifestaba\n    usted tambi\u00e9n hace un a\u00f1o que era importante acabar con la pobreza, pero\n    m\u00e1s con las causas que la originan, y dec\u00eda que la mejor herramienta era\n    crear empleo, pero, se\u00f1ora ministra, es que con su Gobierno y con sus\n    pol\u00edticas hay m\u00e1s paro, hay m\u00e1s precariedad, m\u00e1s temporalidad y los\n    salarios, por m\u00e1s que se empe\u00f1e el ministro de Hacienda, han bajado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos 2.200.000 ni\u00f1os en la pobreza y esto es un elemento claro\n    de alarma social, es una luz roja encendida de una llamada diaria y\n    permanente al Gobierno, que muestra una insensibilidad social total\n    porque despu\u00e9s de dos a\u00f1os no han hecho nada y el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as\n    en la pobreza est\u00e1 creciendo en nuestro pa\u00eds, desgraciada y\n    lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda que el mejor combate contra la pobreza es crear empleo, pero\n    con sus medidas est\u00e1n generando m\u00e1s paro, est\u00e1n sumando paro al paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no est\u00e1n buscando crear\n    empleo ni mucho menos, no van a combatir la pobreza, ustedes nos est\u00e1n\n    llevando a otro modelo, a otra forma de vida desde la desigualdad y desde\n    la ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad y cada d\u00eda adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra\n    -perm\u00edtame que se lo diga-, ponen de manifiesto su hipocres\u00eda pol\u00edtica:\n    hablan de la familia y las arruinan con sus presupuestos y con su\n    pol\u00edtica; hablan de la discapacidad y de la dependencia y los\n    invisibilizan dej\u00e1ndolos sin derechos; hablan de los mayores y los\n    asfixian -menos pensiones, m\u00e1s dificultades para ellos-; hablan de la\n    infancia, de las ni\u00f1as y de los ni\u00f1os, y los abandonan, no hay ni una\n    sola medida de choque; hablan de las mujeres y, salvo para quitarnos\n    nuestros derechos, somos para ustedes inexistentes; hablan de los parados\n    y les siembran desesperanza sumando paro al paro, dej\u00e1ndolos abandonados\n    sin prestaci\u00f3n y expulsando a muchos de ellos a la pobreza y a la\n    exclusi\u00f3n; y hablan de los j\u00f3venes y les invitan a salir del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    pol\u00edtica, se\u00f1ora ministra -es que ya se le ve el plumero despu\u00e9s de dos\n    a\u00f1os-, obedece a otro objetivo, ustedes quieren un modelo distinto y\n    obedecen a otros intereses, los de una parte del sector privado que\n    quiere hacer un gran negocio con las pol\u00edticas sociales; y su pol\u00edtica y\n    sus presupuestos se traducen en una realidad: m\u00e1s recortes, m\u00e1s retroceso\n    en derechos, una ruptura de la sociedad, m\u00e1s pobreza, m\u00e1s dificultades\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, para terminar mi intervenci\u00f3n, le voy a pedir un favor: no\n    vuelva ahora en su respuesta a hacer el discurso que lleva dos a\u00f1os\n    haciendo en esta C\u00e1mara y que nos lleva a un fracaso monumental de su\n    pol\u00edtica y de sus presupuestos en t\u00e9rminos de pobreza y de ruptura\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que han roto los valores que sustentan el Estado del bienestar, han\n    roto la cohesi\u00f3n social, est\u00e1n desmantelando lo p\u00fablico en favor de lo\n    privado, est\u00e1n propiciando que donde hay derechos de la ciudadan\u00eda\n    -sanidad, educaci\u00f3n, dependencia, servicios sociales, pensiones...-\n    aparezcan negocios, oportunidades para unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han roto la universalidad de la sanidad, han instaurado el copago, han\n    recortado en educaci\u00f3n, han aprobado la Lomce, que significa desigualdad\n    y exclusi\u00f3n, han reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n los servicios sociales,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han reducido el plan concertado un 66 % en un momento en\n    el que hay un incremento del 200 % de las ayudas por emergencia y un\n    incremento de solicitudes del 30 % de personas que necesitan de esos\n    servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado el programa de atenci\u00f3n a la infancia y\n    a las familias casi el 70 % y est\u00e1n llevando a cabo una reforma de la Ley\n    de bases de r\u00e9gimen local que va a significar la privatizaci\u00f3n de los\n    servicios sociales, arranc\u00e1ndoselos a los ayuntamientos de menos de\n    20.000 habitantes, que los gestionan con eficacia desde el valor de la\n    cercan\u00eda y de la proximidad, incumpliendo la Carta local europea, pero a\n    ustedes les da igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos 2.200.000 ni\u00f1os en la pobreza y esto es un elemento claro\n    de alarma social, es una luz roja encendida de una llamada diaria y\n    permanente al Gobierno, que muestra una insensibilidad social total\n    porque despu\u00e9s de dos a\u00f1os no han hecho nada y el n\u00famero de ni\u00f1os y ni\u00f1as\n    en la pobreza est\u00e1 creciendo en nuestro pa\u00eds, desgraciada y\n    lamentablemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad y cada d\u00eda adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra\n    -perm\u00edtame que se lo diga-, ponen de manifiesto su hipocres\u00eda pol\u00edtica:\n    hablan de la familia y las arruinan con sus presupuestos y con su\n    pol\u00edtica; hablan de la discapacidad y de la dependencia y los\n    invisibilizan dej\u00e1ndolos sin derechos; hablan de los mayores y los\n    asfixian -menos pensiones, m\u00e1s dificultades para ellos-; hablan de la\n    infancia, de las ni\u00f1as y de los ni\u00f1os, y los abandonan, no hay ni una\n    sola medida de choque; hablan de las mujeres y, salvo para quitarnos\n    nuestros derechos, somos para ustedes inexistentes; hablan de los parados\n    y les siembran desesperanza sumando paro al paro, dej\u00e1ndolos abandonados\n    sin prestaci\u00f3n y expulsando a muchos de ellos a la pobreza y a la\n    exclusi\u00f3n; y hablan de los j\u00f3venes y les invitan a salir del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso que en\n    estos tiempos emerjan cada d\u00eda nuevas empresas, m\u00e1s empresas, para\n    gestionar lo social desde el \u00e1mbito de lo privado, todo de pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han roto la universalidad de la sanidad, han instaurado el copago, han\n    recortado en educaci\u00f3n, han aprobado la Lomce, que significa desigualdad\n    y exclusi\u00f3n, han reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n los servicios sociales,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una verg\u00fcenza pol\u00edtica el trato que est\u00e1n dando a los pensionistas, con\n    menos pensiones, con p\u00e9rdida de poder adquisitivo, m\u00e1s impuestos y el\n    copago en un momento en el que los pensionistas han asumido las\n    obligaciones familiares de tirar hacia delante con sus hijos y con sus\n    nietos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    reales decretos-leyes se han visto reflejados en los tres presupuestos\n    que ha hecho su ministerio, su Gobierno y han supuesto recortes brutales,\n    que golpean con dureza a los m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad;\n    decretos y recortes presupuestarios que generan cada d\u00eda m\u00e1s desigualdad,\n    m\u00e1s pobreza, m\u00e1s sufrimiento y m\u00e1s exclusi\u00f3n social; decretos y recortes\n    presupuestarios que golpean con crueldad a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as, a los\n    mayores, a los j\u00f3venes, a los dependientes, a los discapacitados, a las\n    mujeres, a las familias, a los desahuciados, a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado el programa de atenci\u00f3n a la infancia y\n    a las familias casi el 70 % y est\u00e1n llevando a cabo una reforma de la Ley\n    de bases de r\u00e9gimen local que va a significar la privatizaci\u00f3n de los\n    servicios sociales, arranc\u00e1ndoselos a los ayuntamientos de menos de\n    20.000 habitantes, que los gestionan con eficacia desde el valor de la\n    cercan\u00eda y de la proximidad, incumpliendo la Carta local europea, pero a\n    ustedes les da igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dinamitado la Ley de Dependencia, le han\n    quitado 2.248 millones de euros, y la situaci\u00f3n es insostenible para los\n    dependientes y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su\n    pol\u00edtica, se\u00f1ora ministra -es que ya se le ve el plumero despu\u00e9s de dos\n    a\u00f1os-, obedece a otro objetivo, ustedes quieren un modelo distinto y\n    obedecen a otros intereses, los de una parte del sector privado que\n    quiere hacer un gran negocio con las pol\u00edticas sociales; y su pol\u00edtica y\n    sus presupuestos se traducen en una realidad: m\u00e1s recortes, m\u00e1s retroceso\n    en derechos, una ruptura de la sociedad, m\u00e1s pobreza, m\u00e1s dificultades\n    para miles de familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la raz\u00f3n por\n    la que han roto los valores que sustentan el Estado del bienestar, han\n    roto la cohesi\u00f3n social, est\u00e1n desmantelando lo p\u00fablico en favor de lo\n    privado, est\u00e1n propiciando que donde hay derechos de la ciudadan\u00eda\n    -sanidad, educaci\u00f3n, dependencia, servicios sociales, pensiones...-\n    aparezcan negocios, oportunidades para unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han roto la universalidad de la sanidad, han instaurado el copago, han\n    recortado en educaci\u00f3n, han aprobado la Lomce, que significa desigualdad\n    y exclusi\u00f3n, han reducido a la m\u00ednima expresi\u00f3n los servicios sociales,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han recortado el programa de atenci\u00f3n a la infancia y\n    a las familias casi el 70 % y est\u00e1n llevando a cabo una reforma de la Ley\n    de bases de r\u00e9gimen local que va a significar la privatizaci\u00f3n de los\n    servicios sociales, arranc\u00e1ndoselos a los ayuntamientos de menos de\n    20.000 habitantes, que los gestionan con eficacia desde el valor de la\n    cercan\u00eda y de la proximidad, incumpliendo la Carta local europea, pero a\n    ustedes les da igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes quieren sustituir la burbuja inmobiliaria\n    por la burbuja social y para ello est\u00e1n acabando con lo p\u00fablico, que es\n    la garant\u00eda de igualdad de derechos y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    reales decretos-leyes se han visto reflejados en los tres presupuestos\n    que ha hecho su ministerio, su Gobierno y han supuesto recortes brutales,\n    que golpean con dureza a los m\u00e1s vulnerables de nuestra sociedad;\n    decretos y recortes presupuestarios que generan cada d\u00eda m\u00e1s desigualdad,\n    m\u00e1s pobreza, m\u00e1s sufrimiento y m\u00e1s exclusi\u00f3n social; decretos y recortes\n    presupuestarios que golpean con crueldad a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as, a los\n    mayores, a los j\u00f3venes, a los dependientes, a los discapacitados, a las\n    mujeres, a las familias, a los desahuciados, a los parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  ... que es el que garantiza los derechos y la\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "igualdad": [46, 47, 48], "sistema nacional": [40], "familias": [36, 37, 38, 39], "salud": [30, 31], "pa\u00eds": [32], "exclusi\u00f3n social": [49, 50, 51, 52], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "sanidad": [41, 42, 43, 44, 45], "servicios sociales": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "medicamentos": [0], "copago": [33, 34, 35]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por tanto, ahora aportan m\u00e1s los que m\u00e1s tienen y aportan menos o\n    no aportan nada los que menos tienen y por primera vez los parados de\n    larga duraci\u00f3n, casi un mill\u00f3n de personas en este momento, no est\u00e1n\n    pagando absolutamente nada por sus medicamentos cuando antes ten\u00edan que\n    aportar un 40 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en primer lugar, quiero agradecer al Grupo Socialista y a la\n    se\u00f1ora Aguilar que haya presentado esta interpelaci\u00f3n que sin duda nos\n    permitir\u00e1 exponer ante la C\u00e1mara el balance de la pol\u00edtica social del\n    Gobierno durante estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    informe del Consejo de Europa al que hace referencia en el texto de su\n    interpelaci\u00f3n tambi\u00e9n refleja algunas realidades con las que estamos de\n    acuerdo, y precisamente por eso todas nuestras pol\u00edticas est\u00e1n enfocadas\n    desde el primer minuto a crecer y a crear empleo, porque sabemos que es\n    la mejor manera de luchar contra la pobreza y contra la exclusi\u00f3n social\n    y por eso el primer objetivo de este Gobierno es precisamente la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese\n    usted qu\u00e9 cantidad de pol\u00edtica social, qu\u00e9 cantidad de mejoras para el\n    Estado del bienestar podr\u00edamos hacer si tuvi\u00e9ramos disponibles 36.590\n    millones de euros que estamos dedicando a pagar los intereses de la deuda\n    que ustedes nos dejaron cuando gobernaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos haciendo de\n    la pol\u00edtica social el eje de nuestra acci\u00f3n de gobierno, lo estamos\n    haciendo desde siempre y por eso se han incrementado los presupuestos,\n    gracias tambi\u00e9n a los menores intereses de la deuda, y hemos elevado los\n    presupuestos destinados a gasto social en un 4,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, uno de los pilares fundamentales de las pol\u00edticas sociales de\n    este Gobierno es el apoyo a la familia, siempre lo ha sido, tambi\u00e9n a la\n    infancia, a las personas con discapacidad, a las personas mayores, y por\n    supuesto en estos tiempos, a la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense,\n    se\u00f1or\u00edas, que hemos tenido que destinar 3.000 millones de euros para el\n    Plan de apoyo a las entidades de acci\u00f3n social que present\u00f3 el presidente\n    del Gobierno el pasado 11 julio, con eso garantizamos que se pague a las\n    asociaciones que est\u00e1n prestando servicios sociales en las comunidades\n    aut\u00f3nomas, un plan de pago a proveedores para asociaciones que prestan\n    servicios sociales, ni m\u00e1s ni menos, 3.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en materia de discapacidad tengo que decirle que estamos\n    trabajando de com\u00fan acuerdo con todas las organizaciones, como usted\n    sabe, y adem\u00e1s hemos adoptado medidas positivas en beneficio de las\n    personas con discapacidad tanto en el \u00e1mbito sanitario, como en el social\n    y laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hacemos de com\u00fan acuerdo con ellos y en breve\n    culminar\u00e1 el nuevo real decreto legislativo por el que se aprobar\u00e1 la ley\n    general de derechos de personas con discapacidad y su inclusi\u00f3n social,\n    con lo que damos respuesta a una demanda hist\u00f3rica del sector de la\n    discapacidad, que nos ped\u00eda que unific\u00e1ramos la legislaci\u00f3n dispersa en\n    esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo adelantarle que en las pr\u00f3ximas semanas vamos a aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social, una nueva herramienta con la que lucharemos\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social a trav\u00e9s de tres objetivos\n    estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n vamos a reforzar los programas de emergencia social\n    gestionados a trav\u00e9s de los servicios sociales y proseguiremos con la\n    implementaci\u00f3n de los programas de recualificaci\u00f3n profesional, es una\n    muestra m\u00e1s del compromiso de este Gobierno con la ayuda a quienes m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el paro es la primera causa de la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, el crecimiento y el empleo son los mejores\n    instrumentos para invertir esa tendencia y devolver el bienestar y la\n    prosperidad a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro y la pobreza han expuesto a millones de familias a situaciones de\n    necesidad y muchas de esas personas son mayores, con discapacidad y\n    tambi\u00e9n ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    informe del Consejo de Europa al que hace referencia en el texto de su\n    interpelaci\u00f3n tambi\u00e9n refleja algunas realidades con las que estamos de\n    acuerdo, y precisamente por eso todas nuestras pol\u00edticas est\u00e1n enfocadas\n    desde el primer minuto a crecer y a crear empleo, porque sabemos que es\n    la mejor manera de luchar contra la pobreza y contra la exclusi\u00f3n social\n    y por eso el primer objetivo de este Gobierno es precisamente la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, cuando el comisario de Derechos Humanos se refiere a\n    la tasa de pobreza infantil, se refiere a los a\u00f1os 2008-2011, y cuando se\n    habla de desahucios, especifica que en 2007 y 2011 tuvieron lugar\n    350.000; cuando habla del drama del paro no puedo evitar mencionar que la\n    mayor tasa de paro nacional, 36,8 %, se registra en Andaluc\u00eda, y cuando\n    se refiere a la dependencia, dice tambi\u00e9n que en esa comunidad aut\u00f3noma\n    todos los procesos de nuevos beneficiarios estaban paralizados desde\n    mediados de 2012 debido a la incapacidad de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en\n    ese informe sobre la infancia dice algunas cosas que no voy a repetir y\n    tambi\u00e9n dice que la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda registra una de las\n    tasas m\u00e1s elevadas de ni\u00f1os menores de 16 a\u00f1os que corren el riesgo de\n    caer en la pobreza, el 37,4 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, uno de los pilares fundamentales de las pol\u00edticas sociales de\n    este Gobierno es el apoyo a la familia, siempre lo ha sido, tambi\u00e9n a la\n    infancia, a las personas con discapacidad, a las personas mayores, y por\n    supuesto en estos tiempos, a la lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo adelantarle que en las pr\u00f3ximas semanas vamos a aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social, una nueva herramienta con la que lucharemos\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social a trav\u00e9s de tres objetivos\n    estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo objetivo ir\u00e1 dirigido a garantizar un sistema de\n    prestaciones que permita apoyar econ\u00f3micamente a aquellas personas en\n    situaci\u00f3n de vulnerabilidad y a reducir la pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el paro es la primera causa de la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, el crecimiento y el empleo son los mejores\n    instrumentos para invertir esa tendencia y devolver el bienestar y la\n    prosperidad a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    continuamos con esa tendencia de los \u00faltimos meses de reducci\u00f3n del paro\n    registrado que estamos observando, entonces estamos luchando eficazmente\n    contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, crecer y crear\n    empleo es la mejor manera de garantizar la sostenibilidad de los\n    servicios b\u00e1sicos del bienestar, a los que usted hace referencia, de\n    luchar contra la pobreza y tambi\u00e9n de ofrecer a los espa\u00f1oles un futuro\n    mejor que el que ten\u00edan hace dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el Ministerio\n    de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad vamos a disponer de 1.900\n    millones de euros destinados a impulsar las pol\u00edticas sociales,\n    sanitarias y de promoci\u00f3n de la igualdad; 7 de cada 10 euros del\n    presupuesto se dedican a la protecci\u00f3n de nuestros mayores y a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjense,\n    se\u00f1or\u00edas, que hemos tenido que destinar 3.000 millones de euros para el\n    Plan de apoyo a las entidades de acci\u00f3n social que present\u00f3 el presidente\n    del Gobierno el pasado 11 julio, con eso garantizamos que se pague a las\n    asociaciones que est\u00e1n prestando servicios sociales en las comunidades\n    aut\u00f3nomas, un plan de pago a proveedores para asociaciones que prestan\n    servicios sociales, ni m\u00e1s ni menos, 3.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tambi\u00e9n vamos a reforzar los programas de emergencia social\n    gestionados a trav\u00e9s de los servicios sociales y proseguiremos con la\n    implementaci\u00f3n de los programas de recualificaci\u00f3n profesional, es una\n    muestra m\u00e1s del compromiso de este Gobierno con la ayuda a quienes m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes ahogaron\n    absolutamente los servicios sociales en favor de la dependencia sin darse\n    cuenta de que hab\u00eda muchas personas que no eran dependientes que ten\u00edan\n    necesidad de acceder a los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas,\n    estamos recuperando los servicios sociales en favor de las personas\n    mayores y de las personas que lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a\n    mantiene una de las coberturas de salud m\u00e1s amplias para los sin papeles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 trabajando\n    desde el principio por garantizar un Sistema Nacional de Salud para todos\n    los ciudadanos con las mismas prestaciones y tambi\u00e9n para que las\n    prestaciones sociales lleguen a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo parece indicar que hemos dejado atr\u00e1s lo peor de la crisis y que\n    nuestro pa\u00eds de forma lenta pero segura est\u00e1 empezando a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted del copago, y le tengo que decir lo mismo que le dije al\n    se\u00f1or Mart\u00ednez Olmos, a su compa\u00f1ero de partido y portavoz, la semana\n    pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed los \u00fanicos que propusieron el copago sanitario fueron\n    ustedes, que quer\u00edan que se pagara por ir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El copago farmac\u00e9utico ha existido siempre, solo que ahora lo\n    hacemos en funci\u00f3n de la renta y antes no se hac\u00eda en funci\u00f3n de la\n    renta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro y la pobreza han expuesto a millones de familias a situaciones de\n    necesidad y muchas de esas personas son mayores, con discapacidad y\n    tambi\u00e9n ni\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primer objetivo est\u00e1 enfocado a impulsar la inclusi\u00f3n\n    sociolaboral a trav\u00e9s del empleo de las personas m\u00e1s vulnerables,\n    teniendo especialmente en cuenta a las familias con hijos menores de\n    edad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que muchas familias lo est\u00e1n pasando\n    mal, pero eso no le da derecho, se\u00f1or\u00eda, a subir aqu\u00ed para utilizarlos\n    como arma para atacar al Gobierno porque eso es precisamente lo que est\u00e1\n    usted haciendo, tratando de decir que las familias que est\u00e1n pasando\n    problemas econ\u00f3micos son responsabilidad del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el paro es la primera causa de la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, el crecimiento y el empleo son los mejores\n    instrumentos para invertir esa tendencia y devolver el bienestar y la\n    prosperidad a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 trabajando\n    desde el principio por garantizar un Sistema Nacional de Salud para todos\n    los ciudadanos con las mismas prestaciones y tambi\u00e9n para que las\n    prestaciones sociales lleguen a todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el Ministerio\n    de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad vamos a disponer de 1.900\n    millones de euros destinados a impulsar las pol\u00edticas sociales,\n    sanitarias y de promoci\u00f3n de la igualdad; 7 de cada 10 euros del\n    presupuesto se dedican a la protecci\u00f3n de nuestros mayores y a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha hecho usted menci\u00f3n a la sanidad, y lo tengo que volver a recordar:\n    16.000 millones de euros de deuda en sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros asumimos el\n    compromiso de poner en marcha una reforma sanitaria que ha sido clave\n    para que nuestra sanidad recupere la senda de la sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    est\u00e1n las cifras, 12.110 millones de pago a proveedores se han destinado\n    a pagar las facturas de la sanidad, de proveedores del sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el Ministerio\n    de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad vamos a disponer de 1.900\n    millones de euros destinados a impulsar las pol\u00edticas sociales,\n    sanitarias y de promoci\u00f3n de la igualdad; 7 de cada 10 euros del\n    presupuesto se dedican a la protecci\u00f3n de nuestros mayores y a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le repito, nadie, absolutamente nadie, queda desatendido en esta reforma\n    sanitaria sencillamente porque est\u00e1 previsto en la Constituci\u00f3n y tambi\u00e9n\n    est\u00e1 previsto en el Real Decreto-ley 16/2012 que garantiza la asistencia\n    sanitaria a todos en igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Objetivo primordial, creaci\u00f3n de empleo; segundo objetivo, lo que\n    tenemos que hacer es dar las mismas prestaciones a todos los que las\n    necesitan, en igualdad de condiciones en todo el territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    informe del Consejo de Europa al que hace referencia en el texto de su\n    interpelaci\u00f3n tambi\u00e9n refleja algunas realidades con las que estamos de\n    acuerdo, y precisamente por eso todas nuestras pol\u00edticas est\u00e1n enfocadas\n    desde el primer minuto a crecer y a crear empleo, porque sabemos que es\n    la mejor manera de luchar contra la pobreza y contra la exclusi\u00f3n social\n    y por eso el primer objetivo de este Gobierno es precisamente la creaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, todas las medidas que estamos adoptando han ido encaminadas a que\n    Espa\u00f1a vuelva a crecer y a crear empleo, porque, como usted dice, que yo\n    he dicho muchas veces y lo reitero, es la mejor manera de luchar contra\n    la pobreza y la exclusi\u00f3n social, y tambi\u00e9n para garantizar la viabilidad\n    de los grandes pilares del bienestar como son la educaci\u00f3n, la sanidad y\n    los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo adelantarle que en las pr\u00f3ximas semanas vamos a aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social, una nueva herramienta con la que lucharemos\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social a trav\u00e9s de tres objetivos\n    estrat\u00e9gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si el paro es la primera causa de la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n social, el crecimiento y el empleo son los mejores\n    instrumentos para invertir esa tendencia y devolver el bienestar y la\n    prosperidad a las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "igualdad": [20], "familias": [14, 15, 16], "atenci\u00f3n": [19], "salud": [13], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad": [17, 18]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pues,\n    cuando quiera, hacemos un debate monogr\u00e1fico sobre la comunidad andaluza,\n    que marca la diferencia, por cierto, en pol\u00edtica social, lo mismo que en\n    otras muchas pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted, a su pol\u00edtica y a sus presupuestos les ha contestado el comisario\n    europeo y C\u00e1ritas, que coinciden en una misma cosa, y es que los recortes\n    y sus ajustes est\u00e1n llevando al aumento de la pobreza y de la\n    desigualdad, y que hay un riesgo real de ensanchamiento de las\n    diferencias de renta en los\n    hogares espa\u00f1oles, que adem\u00e1s se va a enquistar en la estructura social,\n    es decir, ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario, se\u00f1ora ministra -no lo oculte-,\n    le ha dicho que los recortes en el presupuesto social, educativo y de\n    salud han conducido a un importante y preocupante incremento de la\n    pobreza de las familias en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    Plan de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n social, hace un a\u00f1o dijo que lo traer\u00eda\n    en los pr\u00f3ximos meses y hoy dice que la pr\u00f3xima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, m\u00e1s pobreza,\n    m\u00e1s desigualdad, m\u00e1s ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el fondo de todo esto -lo dec\u00eda\n    en mi primera intervenci\u00f3n-, ustedes ni quieren ni creen en el Estado del\n    bienestar, quieren ir a un modelo diferente, donde lo privado sea lo\n    determinante y lo sustancial; quieren consolidar esa ruptura social para\n    generar la burbuja social del negocio para unos pocos con el derecho de\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A usted, a su pol\u00edtica y a sus presupuestos les ha contestado el comisario\n    europeo y C\u00e1ritas, que coinciden en una misma cosa, y es que los recortes\n    y sus ajustes est\u00e1n llevando al aumento de la pobreza y de la\n    desigualdad, y que hay un riesgo real de ensanchamiento de las\n    diferencias de renta en los\n    hogares espa\u00f1oles, que adem\u00e1s se va a enquistar en la estructura social,\n    es decir, ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario, se\u00f1ora ministra -no lo oculte-,\n    le ha dicho que los recortes en el presupuesto social, educativo y de\n    salud han conducido a un importante y preocupante incremento de la\n    pobreza de las familias en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o le propusimos un\n    fondo de lucha contra la pobreza, usted hizo caso omiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n le est\u00e1n diciendo que aseguren una financiaci\u00f3n adecuada\n    para planes que se dirijan de verdad a combatir la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que el incremento significativo de la pobreza nos\n    habla de personas que est\u00e1n m\u00e1s all\u00e1 de la frontera de la dignidad,\n    aunque, como usted siempre hace, echa la culpa a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que entre aquel entonces y el hoy hay personas en la pobreza y en la\n    exclusi\u00f3n que llevan doce meses esperando medidas y usted les ha\n    acarreado m\u00e1s sufrimiento y discriminaci\u00f3n, y encima saca aqu\u00ed pecho\n    -perd\u00f3neme la expresi\u00f3n- con el Plan nacional de infancia y adolescencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, m\u00e1s pobreza,\n    m\u00e1s desigualdad, m\u00e1s ruptura social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario, se\u00f1ora ministra -no lo oculte-,\n    le ha dicho que los recortes en el presupuesto social, educativo y de\n    salud han conducido a un importante y preocupante incremento de la\n    pobreza de las familias en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n sumando paro al paro y est\u00e1n llevando la\n    desgracia a miles de familias, a miles de ciudadanos y ciudadanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario, se\u00f1ora ministra -no lo oculte-,\n    le ha dicho que los recortes en el presupuesto social, educativo y de\n    salud han conducido a un importante y preocupante incremento de la\n    pobreza de las familias en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan integral de atenci\u00f3n a las familias est\u00e1 esperando, porque sus\n    incumplimientos son m\u00faltiples y continuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00f3mo habla usted de sanidad universal cuando el comisario europeo de\n    Derechos Humanos ha dicho: Espa\u00f1a ten\u00eda sanidad universal hasta el a\u00f1o\n    2012, en septiembre de 2012, dej\u00f3 de serlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le est\u00e1\n    diciendo el comisario, que no tenemos una sanidad universal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan integral de atenci\u00f3n a las familias est\u00e1 esperando, porque sus\n    incumplimientos son m\u00faltiples y continuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ha\n    dicho que los importantes recortes en materia educativa ponen en peligro\n    la igualdad de oportunidades y que quienes est\u00e1n pasando dificultades\n    tienen dif\u00edcil acceso a una educaci\u00f3n de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "exclusi\u00f3n social": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Con una carta de presentaci\u00f3n como esta, ministra, llena de\n    incumplimientos, de falsedades y de sufrimiento, m\u00e1s vale que dejara de\n    echar la culpa a los dem\u00e1s, que diera la cara y que se pusiera en serio a\n    trabajar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una carta de presentaci\u00f3n como esta, ministra, llena de\n    incumplimientos, de falsedades y de sufrimiento, m\u00e1s vale que dejara de\n    echar la culpa a los dem\u00e1s, que diera la cara y que se pusiera en serio a\n    trabajar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con una carta de presentaci\u00f3n como esta, ministra, llena de\n    incumplimientos, de falsedades y de sufrimiento, m\u00e1s vale que dejara de\n    echar la culpa a los dem\u00e1s, que diera la cara y que se pusiera en serio a\n    trabajar contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4], "sistema nacional": [15], "familias": [14], "atenci\u00f3n": [18, 19], "salud": [12], "social": [0, 1], "sanidad": [16, 17], "servicios sociales": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "copago": [13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos aprobado un Plan de apoyo a entidades de\n    acci\u00f3n social de 3.000 millones que, como le digo, servir\u00e1 para pagar las\n    deudas de las comunidades aut\u00f3nomas y que las entidades puedan seguir\n    desarrollando sus actividades, principalmente en el \u00e1mbito de las\n    personas m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, vamos aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social que estar\u00e1 dirigido a grupos especialmente\n    vulnerables -menores, mujeres v\u00edctimas de violencia, personas sin hogar-\n    y que incluye tres objetivos: uno, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del\n    empleo de las personas m\u00e1s vulnerables; dos, un sistema de prestaciones\n    para luchar contra las situaciones de vulnerabilidad y pobreza infantil;\n    y, tres, unos servicios sociales b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s\n    desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, vamos aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social que estar\u00e1 dirigido a grupos especialmente\n    vulnerables -menores, mujeres v\u00edctimas de violencia, personas sin hogar-\n    y que incluye tres objetivos: uno, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del\n    empleo de las personas m\u00e1s vulnerables; dos, un sistema de prestaciones\n    para luchar contra las situaciones de vulnerabilidad y pobreza infantil;\n    y, tres, unos servicios sociales b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s\n    desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n somos muy\n    conscientes de que la primera garant\u00eda para salir de la pobreza y de las\n    situaciones de dificultad es la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, tenga la certeza de que estas pol\u00edticas, que\n    son serias, eficaces y socialmente responsables, son las que crean\n    empleo, generan bienestar y ayudan a controlar la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han quedado en el\n    no: no a la reforma de la sanidad, no a la reforma de la educaci\u00f3n, no a\n    la reforma de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, hemos hecho un sistema m\u00e1s sostenible,\n    transparente y m\u00e1s solidario y adem\u00e1s hemos puesto en valor la extensa\n    red de servicios sociales que ustedes dejaron marginada tras la ley y que\n    estaba siendo sacrificada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Faltar\u00eda m\u00e1s que usted quiera que yo me haga cargo de las\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas; ni ellas me lo permitir\u00edan ni\n    yo lo har\u00eda, porque la Constituci\u00f3n dice que las comunidades aut\u00f3nomas\n    gestionan los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una de las primeras\n    cuestiones que he mantenido en este ministerio ha sido el di\u00e1logo\n    permanente con las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud y a trav\u00e9s de la\n    Conferencia Sectorial de Servicios Sociales y de la Dependencia que, como\n    usted sabe, hemos unificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, vamos aprobar un plan\n    nacional de inclusi\u00f3n social que estar\u00e1 dirigido a grupos especialmente\n    vulnerables -menores, mujeres v\u00edctimas de violencia, personas sin hogar-\n    y que incluye tres objetivos: uno, la inclusi\u00f3n sociolaboral a trav\u00e9s del\n    empleo de las personas m\u00e1s vulnerables; dos, un sistema de prestaciones\n    para luchar contra las situaciones de vulnerabilidad y pobreza infantil;\n    y, tres, unos servicios sociales b\u00e1sicos enfocados a las personas m\u00e1s\n    desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mantenido\n    el presupuesto de servicios sociales como uno de los pilares del futuro\n    plan de inclusi\u00f3n, porque es importante en estos momentos ayudar tambi\u00e9n\n    a los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso todos los\n    esfuerzos y los presupuestos de este Gobierno se est\u00e1n dirigiendo\n    precisamente a la creaci\u00f3n de empleo y el crecimiento econ\u00f3mico y, en\n    segundo lugar, a los servicios sociales, porque\n    tenemos que garantizar los servicios sociales para aquellos que m\u00e1s lo\n    necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una de las primeras\n    cuestiones que he mantenido en este ministerio ha sido el di\u00e1logo\n    permanente con las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud y a trav\u00e9s de la\n    Conferencia Sectorial de Servicios Sociales y de la Dependencia que, como\n    usted sabe, hemos unificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cambiado el anterior sistema de copago\n    farmac\u00e9utico, que ya exist\u00eda, por un copago basado en las rentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas,\n    como les he dicho al principio de mi intervenci\u00f3n, somos muy conscientes\n    de que hay muchas familias que lo est\u00e1n pasando mal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, una de las primeras\n    cuestiones que he mantenido en este ministerio ha sido el di\u00e1logo\n    permanente con las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud y a trav\u00e9s de la\n    Conferencia Sectorial de Servicios Sociales y de la Dependencia que, como\n    usted sabe, hemos unificado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se han quedado en el\n    no: no a la reforma de la sanidad, no a la reforma de la educaci\u00f3n, no a\n    la reforma de los servicios sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    reformado la sanidad encauzando la deuda de los 16.000 millones y estamos\n    garantizando -todav\u00eda no lo hemos hecho- igual acceso a las mismas\n    prestaciones en todo el territorio nacional, empezando por una tarjeta\n    \u00fanica sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n le dir\u00e9, le guste o no, que los informes del\n    Tribunal de Cuentas dicen lo que dicen sobre la atenci\u00f3n a la\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros estamos garantizando las\n    pensiones y, como no puede ser de otra manera, estamos pagando las\n    prestaciones por desempleo y estamos dedicando una atenci\u00f3n importante a\n    la dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131016_doc_marked.html#000164\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-10-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [1, 3, 5, 7, 9, 11, 12, 14, 23, 25, 26, 28, 33, 36, 38, 40, 41, 42, 45, 47, 48, 49, 53, 56], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 4, 43, 44, 46], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [6, 8, 10, 13, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 30, 31, 32, 34, 35, 37, 39, 50], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [24, 51, 52, 54, 55], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [27], "party": "Joan Baldov\u00ed Roda", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [29], "party": "Antonio Cant\u00f3 Garc\u00eda del Moral", "name": "UPyD"}]}