{"blocks": [{"words": {"huelga general": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 EL GOBIERNO UTILIZA A LA POLIC\u00cdA PARA COARTAR EL EJERCICIO DEL\n    DERECHO A LA HUELGA DE LOS TRABAJADORES QUE HAN DECIDIDO PARTICIPAR EN LA\n    HUELGA GENERAL DEL 20 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... POR QU\u00c9 EL GOBIERNO UTILIZA A LA POLIC\u00cdA PARA COARTAR EL EJERCICIO DEL\n    DERECHO A LA HUELGA DE LOS TRABAJADORES QUE HAN DECIDIDO PARTICIPAR EN LA\n    HUELGA GENERAL DEL 20 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [2], "seguridad social": [1], "datos": [3, 4], "econom\u00eda": [5], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La Seguridad Social se ha visto incrementada en\n    cotizantes hasta llegar a una cifra que supera\n    los 16.000.000; 3.500.000 \u00f3 3.700.000, seg\u00fan los \u00faltimos datos, ha\n    supuesto el incremento de cotizantes en nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social se ha visto incrementada en\n    cotizantes hasta llegar a una cifra que supera\n    los 16.000.000; 3.500.000 \u00f3 3.700.000, seg\u00fan los \u00faltimos datos, ha\n    supuesto el incremento de cotizantes en nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, se\u00f1or presidente, con una huelga general convocada,\n    queremos saber qu\u00e9 an\u00e1lisis hace el Gobierno de la situaci\u00f3n del empleo\n    en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante esta desaceleraci\u00f3n del empleo que se ha producido, el Gobierno\n    del Partido Popular se ha traducido, si utilizamos los datos del INEM, en\n    2.800.000 nuevos empleos y en una reducci\u00f3n del desempleo por debajo del\n    9 por ciento y, si utilizamos datos de la EPA,  en 3.500.000 y en una\n    reducci\u00f3n del 23 por ciento hasta el 11 por ciento -menos de la mitad- de\n    la tasa de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Seguridad Social se ha visto incrementada en\n    cotizantes hasta llegar a una cifra que supera\n    los 16.000.000; 3.500.000 \u00f3 3.700.000, seg\u00fan los \u00faltimos datos, ha\n    supuesto el incremento de cotizantes en nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ralentizaci\u00f3n econ\u00f3mica mundial ha provocado que en los \u00faltimos\n    trimestres, sobre todo a partir del 11 de septiembre, se haya producido\n    una desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda y de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [4], "paro": [6], "seguridad social": [2, 3], "datos": [5], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy tenemos en Espa\u00f1a 3.500.000 m\u00e1s ocupados que\n    hace seis a\u00f1os, es decir, pr\u00e1cticamente 600.000 ocupados m\u00e1s cada a\u00f1o,\n    tenemos casi 4.000.000 m\u00e1s de cotizantes en la Seguridad Social y tenemos\n    1.700.000 parados menos que hace seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso, se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 haciendo una serie de reformas, reforma de la\n    contrataci\u00f3n laboral, del sistema de pensiones, de la formaci\u00f3n\n    profesional y del sistema educativo, se est\u00e1 creando empleo y se pone la\n    Seguridad Social en super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy tenemos en Espa\u00f1a 3.500.000 m\u00e1s ocupados que\n    hace seis a\u00f1os, es decir, pr\u00e1cticamente 600.000 ocupados m\u00e1s cada a\u00f1o,\n    tenemos casi 4.000.000 m\u00e1s de cotizantes en la Seguridad Social y tenemos\n    1.700.000 parados menos que hace seis a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para eso, se\u00f1or\u00edas, se est\u00e1 haciendo una serie de reformas, reforma de la\n    contrataci\u00f3n laboral, del sistema de pensiones, de la formaci\u00f3n\n    profesional y del sistema educativo, se est\u00e1 creando empleo y se pone la\n    Seguridad Social en super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Naturalmente, no se encuentran\n    argumentos cuando por parte de algunos se lleva convocando una huelga\n    general desde hace dos a\u00f1os, no se puede tener inter\u00e9s en negociar cuando\n    se lleva dos a\u00f1os convocando una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas, estos son datos\n    claramente objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de n\u00fameros, sino de personas que antes no ten\u00edan una\n    ocupaci\u00f3n, un empleo, y ahora s\u00ed lo tienen y resulta que hay algunos que\n    llaman probablemente a esas personas a manifestar su protesta en forma de\n    paro por tener un empleo que antes no ten\u00edan y que han conseguido a lo\n    largo de estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "despido": [4], "di\u00e1logo social": [3], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Con esta reforma, el despido es m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato, m\u00e1s\n    trabajadores inseguros; con esta reforma los trabajadores tienen menos\n    protecci\u00f3n si van al desempleo, m\u00e1s inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9\n    recorta los derechos sociales de los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo eso, adem\u00e1s,\n    ha roto el clima de paz y di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para todo eso, adem\u00e1s,\n    ha roto el clima de paz y di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta reforma, el despido es m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s barato, m\u00e1s\n    trabajadores inseguros; con esta reforma los trabajadores tienen menos\n    protecci\u00f3n si van al desempleo, m\u00e1s inseguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "seguridad social": [4], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La protecci\u00f3n por desempleo no es una limosna a los parados, es un\n    derecho que tienen fruto de la cotizaci\u00f3n que los trabajadores hacen al\n    sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero decir, adem\u00e1s, que la \u00fanica urgencia que hay de esta reforma es\n    su urgencia, la urgencia de dejar atado y bien atado un modelo social y\n    laboral regresivo para Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n por desempleo no es una limosna a los parados, es un\n    derecho que tienen fruto de la cotizaci\u00f3n que los trabajadores hacen al\n    sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta huelga, esta contestaci\u00f3n social que ha\n    provocado su decisi\u00f3n, no hace da\u00f1o a los intereses de Espa\u00f1a, lo que\n    hace da\u00f1o a Espa\u00f1a es su actitud antidemocr\u00e1tica, su modelo social y la\n    quiebra\n    de un consenso social b\u00e1sico, que arranca en la Constituci\u00f3n y que ha\n    representado los mejores valores de toda una etapa de crecimiento y\n    cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n por desempleo no es una limosna a los parados, es un\n    derecho que tienen fruto de la cotizaci\u00f3n que los trabajadores hacen al\n    sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... ), y se han creado, como he dicho\n    antes, tres millones y medio de empleos, y se ha puesto a la Seguridad\n    Social en super\u00e1vit. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se ha bajado el paro del\n    24 por ciento en que lo dejaron SS. SS. al 11 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "seguridad social": [2], "mujeres": [3], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 les dice, se\u00f1or\u00eda, a aquellos trabajadores\n    agr\u00edcolas de muchas zonas de Espa\u00f1a, a los que nosotros les decimos que,\n    a partir de ahora, por primera vez, va a haber un subsidio agrario igual\n    para todos los trabajadores agr\u00edcolas de Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    dice a las mujeres que tienen un hijo y quieren volver a trabajar, a\n    quienes nosotros eximimos de las cuotas de Seguridad Social, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    dice a las mujeres que tienen un hijo y quieren volver a trabajar, a\n    quienes nosotros eximimos de las cuotas de Seguridad Social, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    dice a las mujeres que tienen un hijo y quieren volver a trabajar, a\n    quienes nosotros eximimos de las cuotas de Seguridad Social, se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001368\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO\n    SUS PREVISIONES DE CRECIMINETO A LA VISTA DE LOS DATOS APARECIDOS SOBRE\n    LA COYUNTURA INTERNACIONAL EN EL PRIMER TRIMESTRE DEL A\u00d1O ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntarle en nombre de mi grupo\n    parlamentario, se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda:\n    \u00bfMantiene el Gobierno sus previsiones de crecimiento a la vista de los\n    datos aparecidos sobre la coyuntura internacional en el primer trimestre\n    del a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sabe muy bien el vicepresidente del Gobierno y ministro de\n    Econom\u00eda que en 2001 el crecimiento econ\u00f3mico mundial fue la mitad del\n    conseguido en 2000 y que el crecimiento del comercio fue negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, los \u00faltimos informes realizados por algunos organismos\n    internacionales muestran s\u00edntomas de cambio en la tendencia de muchas\n    variables econ\u00f3micas y el retorno a los valores positivos en las tasas de\n    crecimiento tras la fuerte desaceleraci\u00f3n sufrida por la econom\u00eda\n    internacional en el a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, se puede indicar que la econom\u00eda de los Estados\n    Unidos, en el primer trimestre de 2002, ha presentado una tasa de\n    crecimiento del 1,5 por ciento, que es tres veces superior a la obtenida\n    en los dos trimestres anteriores, de modo que la tasa prevista para 2002\n    se situar\u00e1 en el entorno del 2,5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siendo esto as\u00ed, me gustar\u00eda preguntarle en nombre de mi grupo\n    parlamentario, se\u00f1or vicepresidente del Gobierno y ministro de Econom\u00eda:\n    \u00bfMantiene el Gobierno sus previsiones de crecimiento a la vista de los\n    datos aparecidos sobre la coyuntura internacional en el primer trimestre\n    del a\u00f1o? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "datos": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [6, 7, 8], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si queremos ver los datos de la encuesta de\n    poblaci\u00f3n activa, reflejan un crecimiento de 340.000 empleos en los\n    \u00faltimos 12 meses y los \u00faltimos datos de la Seguridad Social nos indican\n    que hemos superado los 16 millones de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos ver los datos de la encuesta de\n    poblaci\u00f3n activa, reflejan un crecimiento de 340.000 empleos en los\n    \u00faltimos 12 meses y los \u00faltimos datos de la Seguridad Social nos indican\n    que hemos superado los 16 millones de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, los datos de contabilidad nacional del primer trimestre de este\n    a\u00f1o, que indican un crecimiento interanual en Espa\u00f1a del 2 por ciento\n    -1,9 puntos por encima de la media europea-, se comparan muy\n    favorablemente con los crecimientos registrados en otros pa\u00edses de la\n    OCDE, como es el caso de Francia con  un 0,3, Gran Breta\u00f1a con un 1 por\n    ciento, Estados Unidos con un 1,5 o Alemania con una tasa negativa de 2\n    d\u00e9cimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    datos reflejan tambi\u00e9n que la previsi\u00f3n de crecimiento de la econom\u00eda del\n    Gobierno para este a\u00f1o del 2,4 por ciento, discutida en ocasiones en esta\n    C\u00e1mara, parece perfectamente alcanzable, y que las previsiones de\n    primavera de diversos organismos, como el Fondo Monetario Internacional,\n    la OCDE o la Comisi\u00f3n Europea, coinciden con la previsi\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan los datos de la propia contabilidad nacional, habr\u00eda un\n    crecimiento  de 210.000 empleos en los \u00faltimos 12 meses e incluso de casi\n    70.000 empleos en el trimestre, que supone el mayor aumento\n    intertrimestral desde hace un a\u00f1o, lo que indicar\u00eda que estamos en una\n    fase de recuperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si queremos ver los datos de la encuesta de\n    poblaci\u00f3n activa, reflejan un crecimiento de 340.000 empleos en los\n    \u00faltimos 12 meses y los \u00faltimos datos de la Seguridad Social nos indican\n    que hemos superado los 16 millones de afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto pone de manifiesto claramente que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha superado\n    con relativo \u00e9xito el peor momento de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda\n    mundial y de su propia econom\u00eda, y que llegar\u00eda a crecimientos en el\n    entorno del potencial, es decir, del 3 por ciento, a fin de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    datos reflejan tambi\u00e9n que la previsi\u00f3n de crecimiento de la econom\u00eda del\n    Gobierno para este a\u00f1o del 2,4 por ciento, discutida en ocasiones en esta\n    C\u00e1mara, parece perfectamente alcanzable, y que las previsiones de\n    primavera de diversos organismos, como el Fondo Monetario Internacional,\n    la OCDE o la Comisi\u00f3n Europea, coinciden con la previsi\u00f3n del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el\n    crecimiento del empleo en Espa\u00f1a es todav\u00eda superior al crecimiento de la\n    econom\u00eda con respecto a Europa, ya que crece un punto y medio de promedio\n    en los \u00faltimos a\u00f1os por encima de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001356\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Frente a gobiernos que\n    t\u00edmidamente hab\u00edan apostado por el carb\u00f3n e incluso hab\u00edan vaticinado\n    fechas del cierre de las principales empresas mineras sin llegar siquiera\n    al a\u00f1o 2000, el Partido Popular durante muchos a\u00f1os ha venido manteniendo\n    una pol\u00edtica firme de defensa del carb\u00f3n de la miner\u00eda y de lo que\n    representaban para los habitantes de las cuencas mineras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente y ministro de Econom\u00eda, como es conocido, desde la\n    llegada del Partido Popular al Gobierno de Espa\u00f1a en 1996 se ha producido\n    un cambio profundo, muy positivo a mi juicio, en torno a la miner\u00eda del\n    carb\u00f3n y fundamentalmente al futuro de la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ese sentido, el impulso que ha dado el Gobierno al plan de\n    la Miner\u00eda del Carb\u00f3n aprobado con los sindicatos ha sido valorado en\n    Europa, por un lado, como un contexto serio de reducci\u00f3n paulatina de\n    ayudas y de mejora financiera de las explotaciones mineras y, por otro\n    lado -el m\u00e1s importante-, como una clara estrategia de alternativa\n    industrial para las comarcas mineras; empresas que no podr\u00edan ser\n    rentables en el mercado internacional del carb\u00f3n puramente en t\u00e9rminos\n    competitivos podr\u00e1n tener una parte de ayudas de Estado y, por tanto,\n    mantener su viabilidad por razones estrat\u00e9gicas, energ\u00e9ticas y de\n    reequilibrio regional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con eso, el Gobierno del Partido Popular cumple\n    sus compromisos con los asturianos, con los leoneses, con los de las\n    regiones de Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a -las regiones mineras- en el sentido de\n    cumplir el plan 1998-2005 de la Miner\u00eda del Carb\u00f3n pactado con los\n    sindicatos y que supone un instrumento b\u00e1sico para asentar el futuro no\n    s\u00f3lo de las empresas mineras sino del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001378\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A\n    CABO EL GOBIERNO PARA APOYAR A LAS MUJERES EMPRESARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [1, 2], "econom\u00eda": [3], "mujeres": [5, 6, 7, 8, 9], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el citado informe all\u00ed elaborado, constat\u00e1bamos c\u00f3mo\n    las peque\u00f1as y medianas empresas desde el a\u00f1o 1996 ven\u00edan aumentando su\n    participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de empleo, de forma que de 4,7 trabajadores\n    de media hemos pasado a 5,7, destacando el papel de las mujeres\n    emprendedoras en la medida en que el 24 por ciento de las nuevas empresas\n    han sido creadas por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el citado informe all\u00ed elaborado, constat\u00e1bamos c\u00f3mo\n    las peque\u00f1as y medianas empresas desde el a\u00f1o 1996 ven\u00edan aumentando su\n    participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de empleo, de forma que de 4,7 trabajadores\n    de media hemos pasado a 5,7, destacando el papel de las mujeres\n    emprendedoras en la medida en que el 24 por ciento de las nuevas empresas\n    han sido creadas por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos apoyando estas\n    pol\u00edticas incentivando la creaci\u00f3n de empresas por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or vicepresidente del\n    Gobierno y ministro de Econom\u00eda, recientemente, en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda y Hacienda aprob\u00e1bamos el informe de la subcomisi\u00f3n para el\n    estudio de los problemas de las microempresas, de los emprendedores y de\n    los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el citado informe all\u00ed elaborado, constat\u00e1bamos c\u00f3mo\n    las peque\u00f1as y medianas empresas desde el a\u00f1o 1996 ven\u00edan aumentando su\n    participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de empleo, de forma que de 4,7 trabajadores\n    de media hemos pasado a 5,7, destacando el papel de las mujeres\n    emprendedoras en la medida en que el 24 por ciento de las nuevas empresas\n    han sido creadas por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el citado informe all\u00ed elaborado, constat\u00e1bamos c\u00f3mo\n    las peque\u00f1as y medianas empresas desde el a\u00f1o 1996 ven\u00edan aumentando su\n    participaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de empleo, de forma que de 4,7 trabajadores\n    de media hemos pasado a 5,7, destacando el papel de las mujeres\n    emprendedoras en la medida en que el 24 por ciento de las nuevas empresas\n    han sido creadas por ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Partido Popular venimos apoyando decididamente la presencia de\n    las mujeres en la actividad econ\u00f3mica de este pa\u00eds; lo hacemos en el\n    mundo laboral bonificando su contrataci\u00f3n, muy especialmente con medidas\n    como la recientemente aprobada de bonificar la totalidad de las\n    cotizaciones durante un a\u00f1o a las mujeres desempleadas que habiendo dado\n    a luz sean contratadas los 24 meses siguientes al parto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas y\n    otras medidas, en los \u00faltimos seis a\u00f1os se han creado 1,6 millones de\n    nuevos empleos para las mujeres, lo que supone un crecimiento de un 37,5\n    por ciento en el conjunto del per\u00edodo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos apoyando estas\n    pol\u00edticas incentivando la creaci\u00f3n de empresas por mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido y para tener informaci\u00f3n, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    llevando a cabo el Gobierno para apoyar a las mujeres empresarias? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [4], "mujeres": [8, 9, 10, 11, 12], "peque\u00f1as": [5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como ha recordado S.S., la pol\u00edtica de apoyo a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas que el Gobierno ha\n    puesto en marcha desde el a\u00f1o 1996 ha tenido efectos muy beneficiosos\n    sobre el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Econom\u00eda y el Instituto de la Mujer con las asociaciones m\u00e1s\n    representativas de mujeres empresarias ha permitido que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os el 24 por ciento de nuevas empresas en Espa\u00f1a hayan sido creadas por\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha dedicado inversiones superiores a los 4 millones de\n    euros, con subvenciones de 3 millones de euros para los sistemas de\n    atenci\u00f3n al cliente de las peque\u00f1as empresas miembros de la Organizaci\u00f3n\n    de Mujeres Empresarias y Gerencia Activa, dirigido a cien empresas del\n    sector del comercio pertenecientes a ocho comunidades aut\u00f3nomas, con una\n    subvenci\u00f3n de 245.000 euros; un programa de apoyo a mujeres empresarias\n    de car\u00e1cter suprarregional, con cargo a la Fundaci\u00f3n Instituto Cameral de\n    Creaci\u00f3n y Desarrollo de Empresas de las C\u00e1maras de Comercio,\n    subvencionado con 2 millones de euros y que abarca a 940 mujeres\n    empresarias en 11 comunidades aut\u00f3nomas, y un proyecto de renovaci\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para empresas a cargo de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Mujeres Empresarias, de Negocios y Profesionales,\n    subvencionada con medio mill\u00f3n de euros, en el que participan 35\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de unas subvenciones de\n    casi seis millones de euros, lo cual indica la atenci\u00f3n que el Gobierno\n    del Partido Popular est\u00e1 demostrando a las peque\u00f1as empresas, en especial\n    a una mayor presencia activa de las mujeres en todo el aparato\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Econom\u00eda y el Instituto de la Mujer con las asociaciones m\u00e1s\n    representativas de mujeres empresarias ha permitido que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os el 24 por ciento de nuevas empresas en Espa\u00f1a hayan sido creadas por\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ha recordado S.S., la pol\u00edtica de apoyo a las peque\u00f1as y medianas\n    empresas que el Gobierno ha\n    puesto en marcha desde el a\u00f1o 1996 ha tenido efectos muy beneficiosos\n    sobre el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha dedicado inversiones superiores a los 4 millones de\n    euros, con subvenciones de 3 millones de euros para los sistemas de\n    atenci\u00f3n al cliente de las peque\u00f1as empresas miembros de la Organizaci\u00f3n\n    de Mujeres Empresarias y Gerencia Activa, dirigido a cien empresas del\n    sector del comercio pertenecientes a ocho comunidades aut\u00f3nomas, con una\n    subvenci\u00f3n de 245.000 euros; un programa de apoyo a mujeres empresarias\n    de car\u00e1cter suprarregional, con cargo a la Fundaci\u00f3n Instituto Cameral de\n    Creaci\u00f3n y Desarrollo de Empresas de las C\u00e1maras de Comercio,\n    subvencionado con 2 millones de euros y que abarca a 940 mujeres\n    empresarias en 11 comunidades aut\u00f3nomas, y un proyecto de renovaci\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para empresas a cargo de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Mujeres Empresarias, de Negocios y Profesionales,\n    subvencionada con medio mill\u00f3n de euros, en el que participan 35\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de unas subvenciones de\n    casi seis millones de euros, lo cual indica la atenci\u00f3n que el Gobierno\n    del Partido Popular est\u00e1 demostrando a las peque\u00f1as empresas, en especial\n    a una mayor presencia activa de las mujeres en todo el aparato\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, la colaboraci\u00f3n entre el Ministerio de\n    Econom\u00eda y el Instituto de la Mujer con las asociaciones m\u00e1s\n    representativas de mujeres empresarias ha permitido que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os el 24 por ciento de nuevas empresas en Espa\u00f1a hayan sido creadas por\n    mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mediante el programa de iniciativa pyme de desarrollo empresarial, entre\n    los a\u00f1os 1997 y 1999 diversos proyectos regionales y suprarregionales han\n    afectado al colectivo de mujeres empresarias con una inversi\u00f3n  de 2.500\n    millones de euros y una subvenci\u00f3n concedida de 1.700 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su parte, el plan de consolidaci\u00f3n y competitividad de la peque\u00f1a y\n    mediana empresa ha dedicado inversiones superiores a los 4 millones de\n    euros, con subvenciones de 3 millones de euros para los sistemas de\n    atenci\u00f3n al cliente de las peque\u00f1as empresas miembros de la Organizaci\u00f3n\n    de Mujeres Empresarias y Gerencia Activa, dirigido a cien empresas del\n    sector del comercio pertenecientes a ocho comunidades aut\u00f3nomas, con una\n    subvenci\u00f3n de 245.000 euros; un programa de apoyo a mujeres empresarias\n    de car\u00e1cter suprarregional, con cargo a la Fundaci\u00f3n Instituto Cameral de\n    Creaci\u00f3n y Desarrollo de Empresas de las C\u00e1maras de Comercio,\n    subvencionado con 2 millones de euros y que abarca a 940 mujeres\n    empresarias en 11 comunidades aut\u00f3nomas, y un proyecto de renovaci\u00f3n e\n    innovaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas para empresas a cargo de la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Mujeres Empresarias, de Negocios y Profesionales,\n    subvencionada con medio mill\u00f3n de euros, en el que participan 35\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de implantaci\u00f3n de soluciones de comercio electr\u00f3nico\n    con acuerdo de la Federaci\u00f3n espa\u00f1ola de mujeres directivas y ejecutivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de unas subvenciones de\n    casi seis millones de euros, lo cual indica la atenci\u00f3n que el Gobierno\n    del Partido Popular est\u00e1 demostrando a las peque\u00f1as empresas, en especial\n    a una mayor presencia activa de las mujeres en todo el aparato\n    productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001358\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo reconoce el secretario general de Empleo: La bajada\n    del paro depender\u00e1 mayoritariamente de la actividad\n    econ\u00f3mica y no de la reforma del sistema de protecci\u00f3n que ha promovido el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "trabajadores": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted es empresario y\n    trabajadores suyos han estado en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fanteles si necesitan un\n    sistema de protecci\u00f3n social para llevar una vida digna y encontrar otro\n    empleo, porque desde luego a esos trabajadores no les dan los cr\u00e9ditos\n    con la facilidad con la que se los conceden a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preg\u00fanteles si necesitan un\n    sistema de protecci\u00f3n social para llevar una vida digna y encontrar otro\n    empleo, porque desde luego a esos trabajadores no les dan los cr\u00e9ditos\n    con la facilidad con la que se los conceden a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted es empresario y\n    trabajadores suyos han estado en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se suprimi\u00f3\n    la capitalizaci\u00f3n de las prestaciones para los trabajadores aut\u00f3nomos, y ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "contratos": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... se ha incrementado la protecci\u00f3n de los\n    trabajadores de mayor edad, mayores de 52 a\u00f1os, en contra del voto del\n    se\u00f1or Zapatero; (Fuertes rumores y protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y continuaremos mejorando la vida de los trabajadores\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se excluy\u00f3 de la protecci\u00f3n por desempleo a los contratos\n    de aprendizaje y al contrato a tiempo parcial inferior a 12 horas a la\n    semana o a 40 horas al mes, y el se\u00f1or Zapatero voto que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ES PARTE DE LA POL\u00cdTICA\n    ECON\u00d3MICA DEL GOBIERNO RECORTAR LAS AYUDAS Y SUBVENCIONES A LAS EMPRESAS\n    PARA QUE MEJORE SU PRODUCTIVIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted creer\u00e1, o no, que las subvenciones y las ayudas a las\n    empresas deben fomentar su ineficiencia y su improductividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le formulo por eso la pregunta tal como est\u00e1 en el orden del d\u00eda y, aunque\n    usted dispone de ella desde el viernes pasado, como siempre, la leer\u00e9 con\n    parsimonia para reducir el riesgo de confusi\u00f3n e imprecisi\u00f3n: \u00bfEs parte\n    de la pol\u00edtica del Gobierno recortar las ayudas y subvenciones a las\n    empresas para que mejore su productividad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, este y\n    todos los anteriores, no subvenciona empresas, subvenciona actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "di\u00e1logo social": [3, 4], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las empresas el\u00e9ctricas le\n    acaban de reclamar patrimonialmente el pago de las ayudas de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Demasiada diferencia de trato y al finalf han roto el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno debe restaurar el di\u00e1logo social, porque Espa\u00f1a\n    necesita menos prepotencia y arrogancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Demasiada diferencia de trato y al finalf han roto el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno debe restaurar el di\u00e1logo social, porque Espa\u00f1a\n    necesita menos prepotencia y arrogancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las transferencias de capital por actividades a\n    empresas que contemplan los Presupuestos Generales del Estado no se han\n    reducido en el per\u00edodo en el que gobernamos nosotros, sino que se han\n    incrementado desde 917 millones de euros hasta 1.244, lo cual supone un\n    incremento del 36 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto, el Gobierno ha potenciado\n    el desarrollo tecnol\u00f3gico de nuestras empresas con una l\u00ednea de actuaci\u00f3n\n    espec\u00edfica, dotada por primera vez en el a\u00f1o 2000 con un importe de 80\n    millones de euros, que ascienden en el a\u00f1o 2002 a 100 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez, en 1997 se crea un programa espec\u00edfico en los\n    Presupuestos Generales del Estado destinado a promoci\u00f3n comercial e\n    internacionalizaci\u00f3n de empresas, cuya dotaci\u00f3n se ha incrementado entre\n    1997 y 2002 en  un 31 por ciento, pasando de 700 millones de euros a 932\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, desde 1996 el Gobierno ha incrementado los\n    recursos destinados a los proyectos empresariales de peque\u00f1as empresas en\n    un 143 por ciento, a lo que puede sumar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, desde 1996 el Gobierno ha incrementado los\n    recursos destinados a los proyectos empresariales de peque\u00f1as empresas en\n    un 143 por ciento, a lo que puede sumar S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001370\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En dicha licitaci\u00f3n\n    p\u00fablica se respetar\u00e1n escrupulosamente los principios de publicidad,\n    transparencia y concurrencia que establece la Ley de contratos de\n    administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES  HA IMPULSADO EL GOBIERNO PARA FOMENTAR QUE\n    LOS CONTRIBUYENTES, EN SU DECLARACI\u00d3N DEL IMPUESTO SOBRE LA RENTA DE LAS\n    PERSONAS F\u00cdSICAS (IRPF), HAGAN USO DE LA POSIBILIDAD DE DESTINAR EL 0,52\n    POR CIENTO DE LA CUOTA \u00cdNTEGRA A LA IGLESIA CAT\u00d3LICA O A OTROS FINES DE\n    INTER\u00c9S SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en octubre del a\u00f1o pasado, a una pregunta escrita de este\n    diputado sobre qu\u00e9 medidas ten\u00eda previsto el Gobierno impulsar para\n    fomentar la asignaci\u00f3n del 0,52 por ciento a la Iglesia cat\u00f3lica y a\n    entidades de inter\u00e9s general de car\u00e1cter social, se nos informaba de que\n    el Gobierno hab\u00eda puesto en marcha una campa\u00f1a, dotada con 30 millones de\n    pesetas, liderada por el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, en\n    colaboraci\u00f3n con la plataforma de ONG de inter\u00e9s social, que consist\u00eda en\n    acciones publicitarias en los medios de comunicaci\u00f3n, acciones\n    informativas promovidas en las ONG, difusi\u00f3n de 500.000 tr\u00edpticos  y\n    50.000 carteles espec\u00edficos de esta campa\u00f1a y creaci\u00f3n de una p\u00e1gina web. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra pregunta concreta de esta tarde es qu\u00e9 actuaciones est\u00e1\n    promoviendo este a\u00f1o el Gobierno para estimular la asignaci\u00f3n del 0,52 a\n    la Iglesia y a las entidades de inter\u00e9s general y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    financiaci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica como las entidades con fines de\n    inter\u00e9s social tienen una asignaci\u00f3n m\u00e1xima y una asignaci\u00f3n m\u00ednima\n    determinadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [1], "trabajadores": [0], "despido": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno nos hace un decreto que expolia los derechos de los\n    trabajadores, reduce las prestaciones y abarata el despido y, encima, no\n    nos trae a esta C\u00e1mara una memoria econ\u00f3mica que explique el motivo, las\n    causas y los n\u00fameros de esa medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, le rogar\u00eda que traslade al se\u00f1or Rato que\n    el d\u00eda 20 hay una huelga general en este pa\u00eds para pedir que todos los s\u00ed\n    que vot\u00f3 el se\u00f1or Zapatero en esta C\u00e1mara se mantengan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno nos hace un decreto que expolia los derechos de los\n    trabajadores, reduce las prestaciones y abarata el despido y, encima, no\n    nos trae a esta C\u00e1mara una memoria econ\u00f3mica que explique el motivo, las\n    causas y los n\u00fameros de esa medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hay la intenci\u00f3n de seguir promoviendo una\n    igualdad de oportunidades a la hora de conseguir un empleo y de mejorar\n    la prestaci\u00f3n del seguro de desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mejorar realmente la\n    igualdad de oportunidades de diferentes grupos sociales, como es el caso\n    de las mujeres, de los mayores de 52 a\u00f1os y de aquellos que necesitan\n    pol\u00edticas activas de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de mejorar realmente la\n    igualdad de oportunidades de diferentes grupos sociales, como es el caso\n    de las mujeres, de los mayores de 52 a\u00f1os y de aquellos que necesitan\n    pol\u00edticas activas de inserci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "contratos": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y, se\u00f1or ministro, no quieren\n    reconocer la paternidad de esta memoria porque la memoria justifica y da\n    la raz\u00f3n al robo que ustedes est\u00e1n haciendo -robo legal, pero robo- de\n    las prestaciones de los trabajadores, las que pagamos mientras trabajamos\n    para que cuando nos despidan podamos cobrar un desempleo, y que ustedes\n    cogen y se las dan a los empresarios, a los empresarios que contratan\n    temporalmente, que despiden improcedentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, le recuerdo que\n    los contratos temporales en este pa\u00eds, seg\u00fan la Inspecci\u00f3n de Trabajo,\n    tienen un 48 por ciento de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3], "seguridad social": [1], "mujeres": [4, 5, 6], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que hay es la oportunidad de gastar mejor y\n    gastar mejor es promover la bonificaci\u00f3n del cien por cien de la cuota de\n    la Seguridad Social durante un a\u00f1o en la contrataci\u00f3n de mujeres que se\n    reincorporen al empleo en los 24 meses tras el parto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay es la oportunidad de gastar mejor y\n    gastar mejor es promover la bonificaci\u00f3n del cien por cien de la cuota de\n    la Seguridad Social durante un a\u00f1o en la contrataci\u00f3n de mujeres que se\n    reincorporen al empleo en los 24 meses tras el parto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hace en beneficio del mercado de trabajo en Espa\u00f1a, lo hace en\n    beneficio de una igualdad efectiva de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortes de\n    prestaciones sociales ha habido suficientes en esta C\u00e1mara y esta no es\n    la intenci\u00f3n de las nuevas medidas del Gobierno, sino la de promover una\n    sociedad de igualdad de oportunidades donde sean los grupos sociales que\n    m\u00e1s dificultades tienen (las mujeres, los mayores de 52 a\u00f1os, aquellos\n    grupos marginales del mercado de trabajo) los que encuentren una\n    aut\u00e9ntica igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que hay es la oportunidad de gastar mejor y\n    gastar mejor es promover la bonificaci\u00f3n del cien por cien de la cuota de\n    la Seguridad Social durante un a\u00f1o en la contrataci\u00f3n de mujeres que se\n    reincorporen al empleo en los 24 meses tras el parto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, incrementa el coste en\n    sentido positivo la ampliaci\u00f3n del programa de renta activa de inserci\u00f3n\n    a nuevos colectivos: mujeres maltratadas, discapacitados y emigrantes\n    retornados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recortes de\n    prestaciones sociales ha habido suficientes en esta C\u00e1mara y esta no es\n    la intenci\u00f3n de las nuevas medidas del Gobierno, sino la de promover una\n    sociedad de igualdad de oportunidades donde sean los grupos sociales que\n    m\u00e1s dificultades tienen (las mujeres, los mayores de 52 a\u00f1os, aquellos\n    grupos marginales del mercado de trabajo) los que encuentren una\n    aut\u00e9ntica igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001371\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Conociendo la preocupaci\u00f3n que tiene el se\u00f1or\n    Cascos por todos los temas relacionados con la cohesi\u00f3n territorial y\n    social, no solamente del Estado espa\u00f1ol sino de Canarias, entendemos que\n    en este asunto ha estado mal asesorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tramo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, efectivamente hasta el a\u00f1o 1996 la situaci\u00f3n de la N-II a\n    su paso por la provincia de Girona apenas ten\u00eda iniciadas unas consultas\n    en relaci\u00f3n con el primer tramo Tordera-Fornells de la Selva y nada\n    absolutamente en relaci\u00f3n con el tramo Girona frontera francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto permite que el primer tramo entre Tordera y\n    Fornells de la Selva pueda en estos momentos abordarse en fase de\n    proyectos, para los cuales se encuentran en licitaci\u00f3n los cuatro\n    siguientes: Ma\u00e7anet de la Selva-Sils, de cinco kil\u00f3metros; Sils-Caldes de\n    Malavella, de siete kil\u00f3metros; Caldes de Malavella-aeropuerto, de 4,2\n    kil\u00f3metros, y aeropuerto-Fornells de la Selva, de cuatro kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    el tramo entre Tordera y Ma\u00e7anet de la Selva, el Ministerio de Medio\n    Ambiente solicit\u00f3 un informe complementario como consecuencia de\n    propuestas diferentes de las del estudio informativo que hab\u00edan formulado\n    la Generalitat y algunos ayuntamientos de la zona para estudiar las\n    infraestructuras de la Generalitat el trazado seleccionado y tambi\u00e9n\n    determinados acuerdos anteriores con la autopista concesionaria, raz\u00f3n\n    por la cual en ese tramo el estudio informativo a\u00fan no se ha aprobado\n    definitivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el segundo tramo, de 65 kil\u00f3metros, entre Girona y la frontera\n    francesa, su licitaci\u00f3n para la redacci\u00f3n del estudio data de julio de\n    1999. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001359\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4], "empresas": [0, 1], "peque\u00f1as": [5], "social": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno es consciente de que la actual reglamentaci\u00f3n comunitaria\n    sobre el etiquetado de los productos alimenticios, concretamente la\n    Directiva 2013 de la Uni\u00f3n Europea, y la normativa nacional que traspone\n    esta directiva, el Real Decreto 1334, de 31 de julio de 1999, est\u00e1n\n    siendo interpretados de forma muy amplia por algunas empresas a la hora\n    de indicar correctamente todos los datos que son obligatorios en el\n    etiquetado de los productos que comercializan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta nueva\n    reglamentaci\u00f3n interna permitir\u00e1 mejorar la normativa sobre etiquetado en\n    tanto se revisa por la Uni\u00f3n Europea y evitar\u00e1 que la falta de claridad\n    en la aplicaci\u00f3n de la normativa de etiquetado provoque un doble efecto\n    en el mercado: crear una opini\u00f3n err\u00f3nea en el consumidor sobre el origen\n    de los productos y producir graves distorsiones econ\u00f3micas en las\n    empresas que producen y envasan con denominaci\u00f3n espec\u00edfica protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos detectado pr\u00e1cticas\n    comerciales que pueden inducir a error o confusi\u00f3n de los consumidores en\n    el etiquetado de las conservas vegetales, ya que el lugar de origen o\n    procedencia de los productos figuran en la etiqueta de los mismos con\n    letras o bien m\u00e1s peque\u00f1as o de otro color que las que indican el nombre,\n    raz\u00f3n social o direcci\u00f3n del fabricante, envasador o vendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este real\n    decreto har\u00e1 especial hincapi\u00e9 en los caracteres tipogr\u00e1ficos de las\n    distintas leyendas, as\u00ed como en el campo visual dentro de la etiqueta, en\n    el que deben incluirse tanto la raz\u00f3n social como el origen y procedencia\n    de los productos envasados de la Uni\u00f3n Europea o de pa\u00edses terceros, as\u00ed\n    como c\u00f3digos y troqueles que deban llevar los envases. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno es consciente de que la actual reglamentaci\u00f3n comunitaria\n    sobre el etiquetado de los productos alimenticios, concretamente la\n    Directiva 2013 de la Uni\u00f3n Europea, y la normativa nacional que traspone\n    esta directiva, el Real Decreto 1334, de 31 de julio de 1999, est\u00e1n\n    siendo interpretados de forma muy amplia por algunas empresas a la hora\n    de indicar correctamente todos los datos que son obligatorios en el\n    etiquetado de los productos que comercializan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos detectado pr\u00e1cticas\n    comerciales que pueden inducir a error o confusi\u00f3n de los consumidores en\n    el etiquetado de las conservas vegetales, ya que el lugar de origen o\n    procedencia de los productos figuran en la etiqueta de los mismos con\n    letras o bien m\u00e1s peque\u00f1as o de otro color que las que indican el nombre,\n    raz\u00f3n social o direcci\u00f3n del fabricante, envasador o vendedor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    dicha celebraci\u00f3n, que fue presidida esta vez por el secretario de\n    Cooperaci\u00f3n y Gesti\u00f3n Sanitaria, se reconoci\u00f3 por parte de los poderes\n    p\u00fablicos el esfuerzo realizado por los profesionales de la salud en pro\n    de la donaci\u00f3n de \u00f3rganos, y muy significativa y especialmente por las\n    asociaciones y organizaciones de donantes, cuya labor es a todas luces\n    encomiable puesto que desde hace unos a\u00f1os Espa\u00f1a ocupa el primer puesto\n    en materia de donaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LOS ACUERDOS ALCANZADOS POR LA PRESIDENCIA ESPA\u00d1OLA EN\n    RELACI\u00d3N CON EL PROGRAMA DE ACCI\u00d3N COMUNITARIO, EN EL \u00c1MBITO DE LA SALUD\n    P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la salud p\u00fablica en su m\u00e1s amplia concepci\u00f3n\n    es, a mi juicio, una de las principales responsabilidades de su\n    departamento una vez completadas con \u00e9xito las transferencias de la\n    gesti\u00f3n sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del car\u00e1cter prioritario que para su departamento\n    tiene la promoci\u00f3n de la salud p\u00fablica ha dado usted cumplidas muestras\n    tanto en actuaciones concretas como en numerosas intervenciones p\u00fablicas\n    e incluso en esta misma C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de esas muestras es, sin duda, el\n    programa de acci\u00f3n de salud p\u00fablica que Espa\u00f1a ha podido instrumentar con\n    \u00e9xito durante su presidencia de turno en la Uni\u00f3n Europea y que concluir\u00e1\n    en breves fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado mes de mayo, en Bruselas, tuvo usted una\n    acertada intervenci\u00f3n, por la que la felicito, en la que anunciaba como\n    l\u00edneas maestras de su pol\u00edtica en este semestre la promoci\u00f3n de la salud\n    y m\u00e1s participaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los consumidores en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, nos encontramos ante una oportunidad trascendental para abrir\n    nuevos horizontes en las expectativas que el inter\u00e9s general puede\n    abrigar acerca de las competencias del Ministerio de Sanidad y Consumo,\n    unas expectativas que se engrandecen al ampliarse tambi\u00e9n las\n    posibilidades de mejorar cuantitativa y cualitativamente las pol\u00edticas en\n    promoci\u00f3n de la salud con l\u00f3gicos criterios de equidad, justicia y\n    solidaridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estas circunstancias, y ante el evidente inter\u00e9s p\u00fablico que suscita el\n    mencionado programa de acci\u00f3n comunitario, le formulo la siguiente\n    pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el Gobierno de los acuerdos alcanzados por\n    la presidencia espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con el programa de acci\u00f3n\n    comunitario, en el \u00e1mbito de salud p\u00fablica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el \u00e1mbito de la salud p\u00fablica cada vez tiene mayor contenido y\n    mayor atenci\u00f3n por parte de los  ciudadanos y, por tanto, mayor\n    dedicaci\u00f3n por parte de los responsables sanitarios tanto a nivel\n    nacional como de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El programa marco de salud p\u00fablica\n    2003-2006, elaborado en los dos \u00faltimos a\u00f1os por la Uni\u00f3n Europea por el\n    procedimiento de codecisi\u00f3n hab\u00eda encontrado una barrera importante y\n    oblig\u00f3 en el mes de abril, en un procedimiento de conciliaci\u00f3n \u00faltimo, a\n    conseguir un acuerdo entre el Consejo, es decir, los Estados, la Comisi\u00f3n\n    y el Parlamento Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta ahora en la Uni\u00f3n Europea los\n    programas de salud p\u00fablica se hab\u00edan dedicado a enfermedades y procesos\n    concretos, y en este momento, dada la complejidad y la diversidad, este\n    nuevo programa que hemos conseguido en presidencia espa\u00f1ola que pasara de\n    280 a 312 millones de euros, con una inversi\u00f3n m\u00e1s importante por parte\n    de los Estados -y ah\u00ed est\u00e1 el \u00e9xito de la presidencia espa\u00f1ola-, tiene\n    tres enfoques fundamentales: la mejora de la informaci\u00f3n y los\n    conocimientos para fomentar la salud p\u00fablica entre los ciudadanos de  la\n    Uni\u00f3n; aumentar la capacidad de reacci\u00f3n r\u00e1pida y coordinada ante los\n    riesgos sanitarios; y fomentar la salud y prevenir las enfermedades\n    actuando sobre los factores determinantes de la salud en todas las\n    pol\u00edticas y actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante la realidad de las nuevas tecnolog\u00edas de la globalizaci\u00f3n, es\n    necesario que los programas de acci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea tengan un\n    \u00e1mbito amplio que haga posible la reacci\u00f3n r\u00e1pida ante acontecimientos\n    que afectan a la salud p\u00fablica y que hasta este momento determinados\n    programas estaban excesivamente encorsetados, me refiero a la lucha\n    contra lo que hemos llamado las vacas locas y a ciertos procedimientos\n    contra los que la Uni\u00f3n Europea no ha podido adoptar acciones r\u00e1pidas\n    para luchar contra estas enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de este nuevo plan de\n    acci\u00f3n de salud p\u00fablica, los pa\u00edses de la Uni\u00f3n tenemos instrumentos para\n    resolver los problemas de los ciudadanos de forma m\u00e1s r\u00e1pida y \u00e1gil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PUEDE INFORMAR LA MINISTRA DE\n    CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA ACERCA DE LAS PERSPECTIVAS DE LA INDUSTRIA\n    AERON\u00c1UTICA ESPA\u00d1OLA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los atentados del 11 de septiembre\n    inundaron de incertidumbre a la industria aeron\u00e1utica mundial y al\n    transporte a\u00e9reo en general, lo que se tradujo en una dr\u00e1stica ca\u00edda de\n    la demanda de pasaje a\u00e9reo y de la cartera de pedidos de nuevos aviones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La capital andaluza se convierte as\u00ed en un\n    punto de referencia de la industria aeron\u00e1utica mundial, lo que supone,\n    al mismo tiempo, un impulso sin parang\u00f3n de las actividades industriales,\n    tecnol\u00f3gicas y econ\u00f3micas, que favorecer\u00e1n muy singularmente a Andaluc\u00eda\n    y a Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por eso, se\u00f1ora ministra, por\n    lo que le formulo la siguiente pregunta: \u00bfPuede informar la ministra de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda acerca de la situaci\u00f3n actual y perspectivas de la\n    industria aeron\u00e1utica espa\u00f1ola? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [3], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta situaci\u00f3n\n    positiva, y m\u00e1s en la actual coyuntura internacional, supone un\n    reconocimiento a la labor y esfuerzo de las empresas y a la pol\u00edtica\n    llevada a cabo por el Gobierno, que ha permitido y est\u00e1 permitiendo la\n    reestructuraci\u00f3n y nueva vertebraci\u00f3n del sector aeron\u00e1utico en todas sus\n    dimensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica est\u00e1 basada en una apuesta decidida por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo de nuestras empresas, en la participaci\u00f3n\n    en todos los proyectos a nivel internacional, con presencia tanto de las\n    grandes empresas como de las peque\u00f1as y medianas y en la participaci\u00f3n en\n    proyectos, a diferencia de lo que ocurr\u00eda en otras \u00e9pocas, en \u00e1mbitos\n    como los de la defensa, la aviaci\u00f3n civil, el sector espacial y otros\n    segmentos que incluyen la aviaci\u00f3n\n    regional, el subsector de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo, la simulaci\u00f3n\n    aeron\u00e1utica o el mantenimiento, as\u00ed como en programas como el Eurofighter\n    en el que Espa\u00f1a participa con un 13 por ciento a nivel industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ha sido posible gracias a  la eficacia\n    y competitividad de nuestras empresas, a la pol\u00edtica del Gobierno y a las\n    ayudas a estos proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector aeron\u00e1utico en su situaci\u00f3n actual goza de buena salud\n    y, adem\u00e1s, tiene muy buenas perspectivas desde el punto de vista de su\n    competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta pol\u00edtica est\u00e1 basada en una apuesta decidida por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo de nuestras empresas, en la participaci\u00f3n\n    en todos los proyectos a nivel internacional, con presencia tanto de las\n    grandes empresas como de las peque\u00f1as y medianas y en la participaci\u00f3n en\n    proyectos, a diferencia de lo que ocurr\u00eda en otras \u00e9pocas, en \u00e1mbitos\n    como los de la defensa, la aviaci\u00f3n civil, el sector espacial y otros\n    segmentos que incluyen la aviaci\u00f3n\n    regional, el subsector de control del tr\u00e1fico a\u00e9reo, la simulaci\u00f3n\n    aeron\u00e1utica o el mantenimiento, as\u00ed como en programas como el Eurofighter\n    en el que Espa\u00f1a participa con un 13 por ciento a nivel industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Pues bien, se\u00f1ora ministra, por las graves repercusiones que esta\n    enfermedad puede tener sobre la salud animal y humana y por la\n    preocupaci\u00f3n que despierta en la ciudadan\u00eda, en aras a una mayor\n    seguridad para todos los espa\u00f1oles y con la mirada puesta en el futuro,\n    es por lo que le formulo la pregunta que aparece en el orden del d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... As\u00ed, hemos reforzado el apoyo a\n    la investigaci\u00f3n sobre las t\u00e9cnicas, medios de prevenci\u00f3n, diagn\u00f3stico y\n    tratamiento de esta enfermedad que tiene graves repercusiones sobre la\n    salud animal y humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 PLAZO DE TIEMPO PREV\u00c9 EL GOBIERNO\n    INTEGRAR A LOS TRABAJADORES POR CUENTA PROPIA DE LOS REG\u00cdMENES ESPECIALES\n    AGRARIO Y DEL MAR EN EL R\u00c9GIMEN ESPECIAL DE TRABAJADORES AUT\u00d3NOMOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "seguridad social": [3], "social": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, en el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema\n    de la Seguridad Social, firmado por el Gobierno, la CEOE y Comisiones\n    Obreras, se prev\u00e9 la convergencia de reg\u00edmenes especiales y, en concreto,\n    la inclusi\u00f3n de los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial\n    agrario y de los trabajadores del mar en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe el se\u00f1or ministro, esta previsi\u00f3n ha\n    despertado mucha inquietud entre los trabajadores que se ver\u00e1n afectados\n    por esta medida , que por cierto tendr\u00e1 una incidencia especial en\n    Galicia, y le formulo la correspondiente pregunta con el \u00e1nimo de\n    clarificar m\u00ednimamente las intenciones del Gobierno al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema\n    de la Seguridad Social, firmado por el Gobierno, la CEOE y Comisiones\n    Obreras, se prev\u00e9 la convergencia de reg\u00edmenes especiales y, en concreto,\n    la inclusi\u00f3n de los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial\n    agrario y de los trabajadores del mar en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en el acuerdo para la mejora y el desarrollo del sistema\n    de la Seguridad Social, firmado por el Gobierno, la CEOE y Comisiones\n    Obreras, se prev\u00e9 la convergencia de reg\u00edmenes especiales y, en concreto,\n    la inclusi\u00f3n de los trabajadores por cuenta propia del r\u00e9gimen especial\n    agrario y de los trabajadores del mar en el r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "di\u00e1logo social": [4], "social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ciertamente el acuerdo al que he hecho menci\u00f3n, acuerdo de 9 de abril que\n    suscribi\u00f3 no solamente el Gobierno sino tambi\u00e9n las centrales sindicales\n    Comisiones Obreras, CEOE y CEPYME, contemplaba seguir avanzando en el\n    mismo marco que define el Pacto de Toledo, que no es otro que buscar una\n    ordenaci\u00f3n de nuestro sistema creando dos grandes bloques de protecci\u00f3n:\n    trabajadores por cuenta propia y trabajadores por cuenta ajena, entre los\n    cuales no debe haber otras diferencias que no sean las propias de la\n    naturaleza de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente habla de seguir\n    avanzando en la convergencia, simplificaci\u00f3n e integraci\u00f3n de reg\u00edmenes y\n    habla tambi\u00e9n de iniciar las correspondientes actuaciones para la\n    inclusi\u00f3n de los trabajadores por cuenta propia al r\u00e9gimen especial\n    agrario en el r\u00e9gimen especial de trabajadores aut\u00f3nomos para seguir a\n    continuaci\u00f3n, como dice, el mismo criterio con respecto a los\n    trabajadores por cuenta propia del mar, sin perjuicio del mantenimiento\n    de las especialidades que procedan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa clave, y dentro del marco\n    temporal que se extiende, espero que como m\u00ednimo, hasta el a\u00f1o 2004,\n    conf\u00edo tambi\u00e9n en la renovaci\u00f3n de acuerdos sociales que permitan seguir\n    dotando de un complemento interesante como es el consenso social a los\n    acuerdos pol\u00edticos que esta C\u00e1mara sostiene en materia de protecci\u00f3n\n    social, es donde queremos movernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que no le d\u00e9 mayores\n    precisiones, pero me gustar\u00eda que sea una de las materias en las que\n    pueda tambi\u00e9n retomarse, como espero que se haga, el di\u00e1logo social y\n    que, de igual manera que en la legislatura anterior, sea la propia\n    Comisi\u00f3n de seguimiento del acuerdo la que vaya concretando calendarios y\n    acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame que no le d\u00e9 mayores\n    precisiones, pero me gustar\u00eda que sea una de las materias en las que\n    pueda tambi\u00e9n retomarse, como espero que se haga, el di\u00e1logo social y\n    que, de igual manera que en la legislatura anterior, sea la propia\n    Comisi\u00f3n de seguimiento del acuerdo la que vaya concretando calendarios y\n    acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad social": [5, 6], "social": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Un aumento sustancial, tal como se prev\u00e9, de\n    aproximadamente 150.000 pesetas al a\u00f1o en las cotizaciones\n    a la Seguridad Social va a suponer una enorme dificultad a\u00f1adida a las que\n    ya tienen estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto, en Galicia el n\u00famero de\n    trabajadores por cuenta propia de estos reg\u00edmenes alcanza una elevada\n    proporci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, cualquier propuesta de reforma deber\u00eda\n    hacerse contando con la opini\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas y, por\n    supuesto, de las organizaciones sindicales representativas de estos\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aumento sustancial, tal como se prev\u00e9, de\n    aproximadamente 150.000 pesetas al a\u00f1o en las cotizaciones\n    a la Seguridad Social va a suponer una enorme dificultad a\u00f1adida a las que\n    ya tienen estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or ministro, cualquier reforma deber\u00eda dirigirse a\n    mejorar las prestaciones m\u00e1s que a incrementar la recaudaci\u00f3n del Estado\n    v\u00eda Seguridad Social, y para eso deber\u00eda contemplarse la aportaci\u00f3n\n    estatal necesaria, que ser\u00eda lo justo en un Estado democr\u00e1tico y\n    socialmente avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un aumento sustancial, tal como se prev\u00e9, de\n    aproximadamente 150.000 pesetas al a\u00f1o en las cotizaciones\n    a la Seguridad Social va a suponer una enorme dificultad a\u00f1adida a las que\n    ya tienen estos trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, se\u00f1or ministro, cualquier reforma deber\u00eda dirigirse a\n    mejorar las prestaciones m\u00e1s que a incrementar la recaudaci\u00f3n del Estado\n    v\u00eda Seguridad Social, y para eso deber\u00eda contemplarse la aportaci\u00f3n\n    estatal necesaria, que ser\u00eda lo justo en un Estado democr\u00e1tico y\n    socialmente avanzado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL\n    GOBIERNO DE LA APROBACI\u00d3N EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE MINISTROS DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA, DE 3 DE JUNIO, DEL REGLAMENTO DIRIGIDO A EXTENDER LAS\n    DISPOSICIONES DEL REGLAMENTO DE COORDINACI\u00d3N DE LOS SISTEMAS DE SEGURIDAD\n    SOCIAL A LOS NATURALES DE TERCEROS PA\u00cdSES QUE RESIDAN EN EL TERRITORIO DE\n    LA UNI\u00d3N EUROPEA (REGLAMENTO CEE 1408/71) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad social": [6, 7], "social": [3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se ha llegado a una conclusi\u00f3n del acuerdo sobre la\n    propuesta por la que se modifica la directiva sobre protecci\u00f3n de los\n    trabajadores asalariados en el caso de insolvencia del empresario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no\n    se debe olvidar la directiva sobre la implicaci\u00f3n de los trabajadores,\n    complementaria del reglamento sobre el estatuto de la sociedad\n    cooperativa europea, respecto de la que se ha alcanzado un acuerdo sobre\n    una orientaci\u00f3n general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la presidencia espa\u00f1ola, que llega a su fin, se han alcanzado\n    importantes compromisos en materia de Seguridad Social, se ha dado\n    cumplimiento a los acuerdos del Consejo Europeo de Laeken en materia de\n    Seguridad Social para los trabajadores emigrantes: el primer acuerdo,\n    aquel que se refiere a la simplificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del Reglamento\n    1.408/1971, en concreto el que afecta a los t\u00edtulos I y II, y el segundo\n    acuerdo que aclara la extensi\u00f3n de las reglas de coordinaci\u00f3n de los\n    reg\u00edmenes nacionales de la Seguridad Social a los nacionales de los\n    pa\u00edses terceros residentes en los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del Consejo Europeo de\n    Barcelona es necesario destacar los compromisos alcanzados relacionados\n    con el reforzamiento de la cohesi\u00f3n social y la continuaci\u00f3n del\n    desarrollo de  la agenda social de Niza; el impulso para actuar\n    prioritariamente respecto de las pol\u00edticas activas orientadas al pleno\n    empleo con m\u00e1s y mejores puestos de trabajo; el reforzamiento de la\n    estrategia de empleo, su revisi\u00f3n, que ha de concluir este a\u00f1o, y todo lo\n    relacionado con la promoci\u00f3n de las dificultades y la movilidad de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la presidencia espa\u00f1ola, que llega a su fin, se han alcanzado\n    importantes compromisos en materia de Seguridad Social, se ha dado\n    cumplimiento a los acuerdos del Consejo Europeo de Laeken en materia de\n    Seguridad Social para los trabajadores emigrantes: el primer acuerdo,\n    aquel que se refiere a la simplificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del Reglamento\n    1.408/1971, en concreto el que afecta a los t\u00edtulos I y II, y el segundo\n    acuerdo que aclara la extensi\u00f3n de las reglas de coordinaci\u00f3n de los\n    reg\u00edmenes nacionales de la Seguridad Social a los nacionales de los\n    pa\u00edses terceros residentes en los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto hoy, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de la aprobaci\u00f3n en el \u00faltimo Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n\n    Europea, de 3 de junio, del reglamento dirigido a extender las\n    disposiciones del reglamento de coordinaci\u00f3n de los sistemas de la\n    Seguridad Social a los naturales de terceros pa\u00edses que residan en el\n    territorio de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante la presidencia espa\u00f1ola, que llega a su fin, se han alcanzado\n    importantes compromisos en materia de Seguridad Social, se ha dado\n    cumplimiento a los acuerdos del Consejo Europeo de Laeken en materia de\n    Seguridad Social para los trabajadores emigrantes: el primer acuerdo,\n    aquel que se refiere a la simplificaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del Reglamento\n    1.408/1971, en concreto el que afecta a los t\u00edtulos I y II, y el segundo\n    acuerdo que aclara la extensi\u00f3n de las reglas de coordinaci\u00f3n de los\n    reg\u00edmenes nacionales de la Seguridad Social a los nacionales de los\n    pa\u00edses terceros residentes en los Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le pregunto hoy, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de la aprobaci\u00f3n en el \u00faltimo Consejo de Ministros de la Uni\u00f3n\n    Europea, de 3 de junio, del reglamento dirigido a extender las\n    disposiciones del reglamento de coordinaci\u00f3n de los sistemas de la\n    Seguridad Social a los naturales de terceros pa\u00edses que residan en el\n    territorio de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "seguridad social": [2, 3], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El principal instrumento de coordinaci\u00f3n en sistemas de\n    Seguridad Social que tiene la Uni\u00f3n Europea es el Reglamento 1.408 y\n    act\u00faa en dos vertientes: de un lado, intentar que circulen de manera\n    ordenada los distintos derechos sociales de quienes han nacido en la\n    Uni\u00f3n Europea y, de otro, permitir que alcancen esos beneficios de\n    protecci\u00f3n social a ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era ciertamente una vieja\n    asignatura, hemos conseguido un avance muy significativo en los dos\n    planos del Reglamento 1.408, hemos podido realizar acuerdos sobre\n    simplificaci\u00f3n en la coordinaci\u00f3n interna entre pa\u00edses y hemos conseguido\n    -y lo digo con satisfacci\u00f3n porque evidencia un \u00e1nimo en modo alguno\n    xen\u00f3fobo, sino, antes al contrario, de equiparaci\u00f3n de derechos- que m\u00e1s\n    de 15 millones de personas reciban unas iguales prestaciones y beneficios\n    de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El principal instrumento de coordinaci\u00f3n en sistemas de\n    Seguridad Social que tiene la Uni\u00f3n Europea es el Reglamento 1.408 y\n    act\u00faa en dos vertientes: de un lado, intentar que circulen de manera\n    ordenada los distintos derechos sociales de quienes han nacido en la\n    Uni\u00f3n Europea y, de otro, permitir que alcancen esos beneficios de\n    protecci\u00f3n social a ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era ciertamente una vieja\n    asignatura, hemos conseguido un avance muy significativo en los dos\n    planos del Reglamento 1.408, hemos podido realizar acuerdos sobre\n    simplificaci\u00f3n en la coordinaci\u00f3n interna entre pa\u00edses y hemos conseguido\n    -y lo digo con satisfacci\u00f3n porque evidencia un \u00e1nimo en modo alguno\n    xen\u00f3fobo, sino, antes al contrario, de equiparaci\u00f3n de derechos- que m\u00e1s\n    de 15 millones de personas reciban unas iguales prestaciones y beneficios\n    de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso estamos\n    hablando de m\u00e1s de 15 millones de personas, que, gracias tambi\u00e9n al\n    impulso que la propia presidencia espa\u00f1ola ha dado a esta materia, van a\n    poder beneficiarse en igualdad de condiciones que los ciudadanos\n    nacionales de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE ABARATANDO EL DESPIDO MEDIANTE LA ELIMINACI\u00d3N\n    DE LOS SALARIOS DE TRAMITACI\u00d3N, AUMENTAR\u00c1 LA ESTABILIDAD EN EL EMPLEO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera el Gobierno que,\n    abaratando el despido mediante la eliminaci\u00f3n de los salarios de\n    tramitaci\u00f3n, va a aumentar la estabilidad en el empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  El\n    objetivo del Gobierno no es otro en este caso que dar continuidad a las\n    rentas que dejan de percibir los trabajadores cuando pierdan su salario y\n    permitir que inmediatamente, en todos los supuestos, perciban las rentas\n    sustitutorias o compensatorias como son las prestaciones y los\n    subsidios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "despido": [3, 4, 5, 6], "contratos": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le quiero preguntar, se\u00f1or ministro, de d\u00f3nde viene esta petici\u00f3n, porque\n    no lo han pedido los sindicatos ni los trabajadores, es una vieja e\n    hist\u00f3rica reivindicaci\u00f3n de los empresarios, a todos los gobiernos\n    espa\u00f1oles se lo han pedido y ustedes lo han introducido aqu\u00ed de rond\u00f3n,\n    en la reforma del desempleo, cuando no ven\u00eda a cuento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su decreto de desempleo, se\u00f1or ministro, hace concesiones a los\n    empresarios que son innecesarias y pone restricciones en los derechos y\n    en las condiciones laborales de los trabajadores que son injustas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy Espa\u00f1a est\u00e1 llena de millones de\n    contratos basura y ahora introducen en el mercado laboral el despido\n    basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo sostengo que va a aumentar la\n    eventualidad, porque si se abarata el despido, se facilita el despido y\n    si se facilita el despido, aumentan los despidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie entiende que\n    abaratando el despido vaya a aumentar el trabajo fijo, nadie entiende que\n    para combatir el despido se abarate, como, por ejemplo, nadie entiende\n    que para combatir el tabaco se baje el precio; se sube el precio del\n    tabaco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, hoy Espa\u00f1a est\u00e1 llena de millones de\n    contratos basura y ahora introducen en el mercado laboral el despido\n    basura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, ustedes est\u00e1n\n    apostando por eliminar la causalidad de la rescisi\u00f3n contractual, y ese\n    es el despido libre, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "econom\u00eda": [6], "contratos": [7], "despido": [8], "datos": [5], "social": [3, 4], "empresas": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Le aseguro que me parece muy inquietante que el\n    a\u00f1o pasado haya habido m\u00e1s de 7.000 trabajadores que han litigado en pos\n    de unas prestaciones, que han tenido una sentencia favorable y se han\n    encontrado adem\u00e1s con una larga pausa con carencia de rentas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es pura demagogia decir que las empresas\n    espa\u00f1olas no necesitan adaptarse a ning\u00fan tipo de cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero que las empresas espa\u00f1olas\n    se puedan adaptar con iguales condiciones que nuestros socios europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque simplemente se estaba recogiendo un acuerdo social\n    del a\u00f1o 1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima reforma pudo haber tenido, y lo hubiese deseado,\n    consenso social, pero no fue as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los \u00faltimos datos nos dicen que,\n    afortunadamente -no s\u00e9 si eso a usted le desagrada, a m\u00ed me agrada-, se\n    sigue creando empleo y se ha reducido la temporalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien es cierto que\n    estamos en un contexto mucho m\u00e1s complejo, dentro y fuera de nuestras\n    fronteras; bien es cierto que nuestra econom\u00eda no es ajena a los avatares\n    o a los vaivenes de otros pa\u00edses, pero perm\u00edtame que le diga que usted se\n    est\u00e1 centrando en una materia que podr\u00eda llegar a parecer que es la\n    materia b\u00e1sica, la m\u00e1s importante del mercado laboral, quiz\u00e1 se aparta de\n    otros argumentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00faltima vez que se ha producido una reducci\u00f3n dr\u00e1stica de los costes\n    indemnizatorios por finalizaci\u00f3n de contratos ha contado con su voto\n    favorable, se\u00f1or J\u00e1uregui, como con el de la mayor\u00eda de la C\u00e1mara\n    (Aplausos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parecen tan respetables  los 800 como los 7.000, y me\n    parecen tan respetables ambas cifras, sobre todo si se comparan con m\u00e1s\n    de 200.000 causas de despido, que ciertamente se producen y que me\n    gustar\u00eda evitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001372\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si quiere lo mejor para las\n    empresas, nosotros para las empresas y para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere lo mejor para las\n    empresas, nosotros para las empresas y para los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, precisamente porque es necesario preservar las\n    situaciones de naturaleza excepcional; precisamente se lleg\u00f3 a un acuerdo\n    en el a\u00f1o 1997, en que se dijo que hab\u00eda que mantener las situaciones de\n    naturaleza excepcional, pero que hab\u00eda que crear un r\u00e9gimen que sirviese\n    para todos los trabajadores temporales de Espa\u00f1a, que tendiese a la\n    equiparaci\u00f3n progresiva con el resto de sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a insistir: se preservan \u00edntegramente todas las situaciones\n    existentes en Extremadura y en Andaluc\u00eda; se extiende a m\u00e1s de 200.000\n    trabajadores, que creo que son tambi\u00e9n merecedores de una protecci\u00f3n que\n    no han tenido durante todos los a\u00f1os de funcionamiento del sistema de\n    protecci\u00f3n al desempleo; hay una garant\u00eda de que las inversiones, all\u00e1\n    donde no alcanza ni la inversi\u00f3n privada ni alcanza tampoco, y perm\u00edtame\n    que sienta lamentarlo, la propia iniciativa p\u00fablica, que deber\u00eda estar\n    m\u00e1s cerca de esas situaciones, se va a seguir manteniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001373\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cuando oigo la propaganda\n    oficial de su ministerio me acuerdo de las coplas del jorobado Torroba,\n    que dicen: igualdad oigo gritar al jorobado Torroba \u00bfQuiere verse sin\n    joroba o nos quiere jorobar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001374\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0, 1], "paro": [3], "contratos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hoy el se\u00f1or\n    Rato les ha hecho un flaco favor a usted y al se\u00f1or Aznar, porque ha\n    justificado la huelga general de los sindicatos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho que el\n    decreto-ley del a\u00f1o 1992 hizo recortes en las prestaciones, y le recuerdo\n    que tuvo\n    una huelga general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos habla de 14 millones de contratos y no nos\n    dice que el paro ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos habla de 14 millones de contratos y no nos\n    dice que el paro ha subido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Vi que desde el a\u00f1o 1994 hab\u00eda una ley impecable\n    y que en tres a\u00f1os, quiz\u00e1 por otros motivos, muy respetables desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, nadie se hab\u00eda tomado la molestia de cruzar los\n    datos del Ministerio de Hacienda con los del Ministerio de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vi que desde el a\u00f1o 1994 hab\u00eda una ley impecable\n    y que en tres a\u00f1os, quiz\u00e1 por otros motivos, muy respetables desde el\n    punto de vista pol\u00edtico, nadie se hab\u00eda tomado la molestia de cruzar los\n    datos del Ministerio de Hacienda con los del Ministerio de Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [3], "trabajadores": [0], "datos": [1], "contratos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... H\u00e1ganla, con las\n    cosas claras, pero no llamando vagos ni maleantes a trabajadores que lo\n    \u00fanico que quieren es un trabajo digno, y ustedes no se lo han asegurado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El INEM hizo el a\u00f1o pasado 578.000 controles de desempleo, y\n    el fraude que detect\u00f3 no lleg\u00f3 al 1,15 por ciento, seg\u00fan datos de su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, de cada dos contratos temporales inspeccionados,\n    uno estaba hecho en fraude de ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta la reforma lo hac\u00edan\n    pag\u00e1ndoles las bonificaciones de las cuotas, y despu\u00e9s de la reforma,\n    pagando con el dinero para el desempleo a los empresarios que ponen a un\n    trabajador en el paro tras despedirlo improcedentemente, \u00a1que manda\n    casta\u00f1as! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [4], "trabajadores": [0, 1], "empresas": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Cuando\n    hablo de empresas me refiero al lugar en el que confluyen personas con\n    deseos de emprender y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que yo defino como\n    empresa, y a usted parece causarle una especial aversi\u00f3n que se ayude a\n    las empresas, para m\u00ed lugar de encuentro de iniciativas y trabajadores;\n    para usted parece ser otra cosa bien diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Cuando\n    hablo de empresas me refiero al lugar en el que confluyen personas con\n    deseos de emprender y trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que yo defino como\n    empresa, y a usted parece causarle una especial aversi\u00f3n que se ayude a\n    las empresas, para m\u00ed lugar de encuentro de iniciativas y trabajadores;\n    para usted parece ser otra cosa bien diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    son datos del INEM, aunque ya s\u00e9 que a ustedes s\u00f3lo les gusta la t\u00e9cnica\n    del espigado, es decir, este dato me gusta y lo utilizo y aquel no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#001375\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, no se enfade\n    usted, si los que le han llevado a la huelga general, los que se la han\n    convocado est\u00e1n en sus bancos, han sido el se\u00f1or Montoro y el se\u00f1or Rato,\n    ayudados por el presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La que le habla no vot\u00f3 ninguna reforma, pero le digo, igual\n    que le dec\u00eda antes, que el d\u00eda 20 hay una huelga general para mantener la\n    reforma que se aprob\u00f3 en el a\u00f1o 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1], "despido": [2, 3, 4], "mujeres": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Han aprobado una reforma que expropia derechos a los\n    trabajadores, que recorta prestaciones y que adem\u00e1s crea grandes\n    desigualdades y realmente abarata el despido de forma importante, como le\n    dir\u00e9 a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para un contrato de seis meses -y les recuerdo\n    que en este pa\u00eds el 32 por ciento de los trabajadores tienen contrato\n    temporal y que el 51 por ciento de los parados que acceden al desempleo\n    lo hacen por finalizaci\u00f3n de contrato temporal, f\u00edjese bien-, si eliminan\n    el salario de tramitaci\u00f3n, le est\u00e1n eliminando posibilidad de alargar\n    meses de desempleo y le est\u00e1n bajando la indemnizaci\u00f3n al 50 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han aprobado una reforma que expropia derechos a los\n    trabajadores, que recorta prestaciones y que adem\u00e1s crea grandes\n    desigualdades y realmente abarata el despido de forma importante, como le\n    dir\u00e9 a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen que no hay\n    recortes, que no abaratan el despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A un trabajador que lleve ocho a\u00f1os trabajando en una empresa, que sea\n    fijo y al que despidan le abarata usted el despido el 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicen tambi\u00e9n que toman medidas para favorecer a las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed vuelven a plantear subvenciones para las mujeres que se incorporen a\n    trabajar despu\u00e9s de haber tenido un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [1], "trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y no creo que lo que\n    usted dice, se\u00f1or ministro, lo diga desde la ignorancia; lo que creo es\n    que est\u00e1 intentando enga\u00f1ar deliberadamente a los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora dice: No hay motivos, \u00bfpor\n    qu\u00e9 se ha elegido esta fecha para hacer la huelga general? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [18], "mujeres": [19], "seguridad social": [9, 10, 11], "paro": [17], "trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [13], "contratos": [14, 15, 16], "datos": [12], "social": [6, 7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Si la pol\u00edtica del Partido Popular tuviese esa decidida vocaci\u00f3n\n    de agresi\u00f3n a los derechos de los trabajadores, lo primero que no hubiese\n    procurado ser\u00eda la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.700.000 nuevos afiliados a la\n    Seguridad Social, porque parece que eso no se compadece con el deseo de\n    retirar derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, los derechos b\u00e1sicos son los individuales, y,\n    como se ha repetido esta tarde, es evidente que no se altera ninguno de\n    los datos de las cifras b\u00e1sicas que definen los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se modifica el periodo de cotizaci\u00f3n necesario, y\n    aprovecho para hacerle la reflexi\u00f3n de que los 365 d\u00edas\n    obran a favor de todos los trabajadores, incluyendo aquellos que est\u00e1n en\n    sectores altamente estacionales o temporales, y estoy pensando en la\n    construcci\u00f3n y en buena parte de la hosteler\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la extinci\u00f3n de los contratos de naturaleza temporal no proceden\n    salarios de tramitaci\u00f3n, y sabe tambi\u00e9n que est\u00e1 citando algunos ejemplos\n    que en los contratos de naturaleza estable est\u00e1n dentro del periodo\n    ordinario de prueba, el periodo que contempla el Estatuto de los\n    Trabajadores y que contemplan la mayor parte de los convenios colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una\n    de las cosas m\u00e1s elementales es el n\u00famero de trabajadores fijos\n    discontinuos que hay en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfHa habido trabajadores que\n    hayan acudido en masa a protestar por la retirada de derechos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pol\u00edtica del Partido Popular tuviese esa decidida vocaci\u00f3n\n    de agresi\u00f3n a los derechos de los trabajadores, lo primero que no hubiese\n    procurado ser\u00eda la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.700.000 nuevos afiliados a la\n    Seguridad Social, porque parece que eso no se compadece con el deseo de\n    retirar derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido ministros que se han\n    retirado con un saldo importante de parados, con un saldo importante de\n    descenso en la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social o con un saldo importante\n    de p\u00e9rdidas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cr\u00e9dito\n    que le puedo ofrecer es que a lo largo de estos seis a\u00f1os ha habido 13\n    acuerdos y somos las mismas personas; se han generado m\u00e1s de 2.700.000\n    empleos; hemos bajado nuestra tasa de paro del 24 al 11 por ciento;\n    tenemos casi cuatro millones m\u00e1s de afiliados a la Seguridad Social y\n    ciertamente much\u00edsimos espa\u00f1oles m\u00e1s tienen mejores derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la pol\u00edtica del Partido Popular tuviese esa decidida vocaci\u00f3n\n    de agresi\u00f3n a los derechos de los trabajadores, lo primero que no hubiese\n    procurado ser\u00eda la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.700.000 nuevos afiliados a la\n    Seguridad Social, porque parece que eso no se compadece con el deseo de\n    retirar derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido ministros que se han\n    retirado con un saldo importante de parados, con un saldo importante de\n    descenso en la afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social o con un saldo importante\n    de p\u00e9rdidas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cr\u00e9dito\n    que le puedo ofrecer es que a lo largo de estos seis a\u00f1os ha habido 13\n    acuerdos y somos las mismas personas; se han generado m\u00e1s de 2.700.000\n    empleos; hemos bajado nuestra tasa de paro del 24 al 11 por ciento;\n    tenemos casi cuatro millones m\u00e1s de afiliados a la Seguridad Social y\n    ciertamente much\u00edsimos espa\u00f1oles m\u00e1s tienen mejores derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ciertamente, los derechos b\u00e1sicos son los individuales, y,\n    como se ha repetido esta tarde, es evidente que no se altera ninguno de\n    los datos de las cifras b\u00e1sicas que definen los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... est\u00e1 a favor o en contra de la realizaci\u00f3n de trabajos que no se\n    declaran, de la econom\u00eda sumergida, pero yo prefiero un sistema que\n    reconozca todos los esfuerzos, y eso usted tambi\u00e9n lo ha querido ocultar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la extinci\u00f3n de los contratos de naturaleza temporal no proceden\n    salarios de tramitaci\u00f3n, y sabe tambi\u00e9n que est\u00e1 citando algunos ejemplos\n    que en los contratos de naturaleza estable est\u00e1n dentro del periodo\n    ordinario de prueba, el periodo que contempla el Estatuto de los\n    Trabajadores y que contemplan la mayor parte de los convenios colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por algo tan\n    elemental en el derecho laboral como que son contratos sujetos a la\n    normativa y legalidad del momento en que fueron realizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay muchas\n    personas que tienen contratos anteriores a cualquiera de las\n    modificaciones que usted me imputa y que yo asumo, bien la \u00faltima reforma\n    laboral o la de hoy, que est\u00e1n y van a seguir tranquilos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cr\u00e9dito\n    que le puedo ofrecer es que a lo largo de estos seis a\u00f1os ha habido 13\n    acuerdos y somos las mismas personas; se han generado m\u00e1s de 2.700.000\n    empleos; hemos bajado nuestra tasa de paro del 24 al 11 por ciento;\n    tenemos casi cuatro millones m\u00e1s de afiliados a la Seguridad Social y\n    ciertamente much\u00edsimos espa\u00f1oles m\u00e1s tienen mejores derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, esa l\u00ednea de discriminaci\u00f3n\n    positiva creo que me concierne plenamente, puesto que tambi\u00e9n tengo la\n    responsabilidad de la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos -a m\u00ed por lo\n    menos no me pasa desapercibido- m\u00e1s de 630.000 mujeres en las listas del\n    desempleo, en edades en las que yo creo -y ese es mi planteamiento y el\n    del Gobierno- que deben tener derecho a un empleo y a optar, si es que\n    desean, libremente por una situaci\u00f3n de familia o de maternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2], "seguridad social": [4], "datos": [5], "mujeres": [6, 7], "social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo estoy plenamente orgullosa de mi doble militancia: en\n    la Uni\u00f3n General de Trabajadores y en el Partido Socialista, siendo ambas\n    compatibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo defiendo el inter\u00e9s de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece bien que\n    ustedes nos faciliten cifras, como que hay 1.700.000 trabajadores m\u00e1s o\n    400.000 mujeres m\u00e1s trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueme usted qu\u00e9 les va a\n    contabilizar como trabajo realizado y cotizado a la Seguridad Social, \u00bfla\n    chapuza que hacen cuando arreglan su casa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueme usted qu\u00e9 les va a\n    contabilizar como trabajo realizado y cotizado a la Seguridad Social, \u00bfla\n    chapuza que hacen cuando arreglan su casa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, no le voy a dar\n    m\u00e1s datos para que no corte usted lo que no tiene que cortar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me parece bien que\n    ustedes nos faciliten cifras, como que hay 1.700.000 trabajadores m\u00e1s o\n    400.000 mujeres m\u00e1s trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no me da tiempo a\n    hablar del tema de la mujer, pero ya sabemos lo que piensan ustedes de\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [6], "paro": [10, 11], "trabajadores": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda": [8, 9], "datos": [7], "social": [4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le puedo garantizar que al\n    menos en la Junta de Castilla y Le\u00f3n, yo no estaba entonces, estaba en\n    este mismo Parlamento, se pod\u00edan haber seguido dos criterios: un criterio\n    sin duda ninguna de intentar judicializar la cuesti\u00f3n y litigar uno a uno\n    con todos los trabajadores de la Junta, sabiendo de antemano que hab\u00eda\n    una mayor\u00eda de personas que no deseaban ejercer la huelga ese d\u00eda; y se\n    pod\u00eda ejercer el criterio tradicional de in dubio pro reo, si se quiere,\n    de permitir que ante la duda no se procese el descuento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue fue fruto de la\n    casualidad que la temporalidad alcanzase el 35 por ciento o, lo que es lo\n    mismo, el 40 por ciento de los trabajadores del sector privado? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, \u00bfpor qu\u00e9 los funcionarios de los\n    servicios p\u00fablicos tienen que tener un \u00e1nimo distinto al que tienen los\n    trabajadores de la sanidad o de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 presume usted que los trabajadores de los servicios\n    p\u00fablicos de INEM o no saben, o no pueden, o no quieren? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1988, hasta donde la\n    memoria me alcanza, se produjo una situaci\u00f3n de conmoci\u00f3n social y hubo\n    much\u00edsimas personas que se encontraron con que quiz\u00e1 por una imprevisi\u00f3n\n    -quiero seguir pensando bien- no se hab\u00edan establecido unos servicios\n    m\u00ednimos que permitiesen identificar qui\u00e9n intent\u00f3 acudir y qui\u00e9n no,\n    qui\u00e9n ejerci\u00f3 el derecho de huelga y qui\u00e9n no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva un\n    ejemplo, en los tres \u00faltimos a\u00f1os de 1993 a 1996 el incremento de\n    afiliados a la Seguridad Social fue de 141.000 personas, cifra\n    respetable, pero pr\u00e1cticamente igual que el incremento de la afiliaci\u00f3n\n    del pasado mes de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sirva un\n    ejemplo, en los tres \u00faltimos a\u00f1os de 1993 a 1996 el incremento de\n    afiliados a la Seguridad Social fue de 141.000 personas, cifra\n    respetable, pero pr\u00e1cticamente igual que el incremento de la afiliaci\u00f3n\n    del pasado mes de mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del primer trimestre de este a\u00f1o nos dicen que con un 2 por\n    ciento de crecimiento de la econom\u00eda se crea empleo en un 1,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed no se me olvida que no hace tanto tiempo\n    simplemente para sostener el empleo ten\u00edamos que crecer bastante m\u00e1s,\n    como un 3,5 por ciento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del primer trimestre de este a\u00f1o nos dicen que con un 2 por\n    ciento de crecimiento de la econom\u00eda se crea empleo en un 1,4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue fue una coalici\u00f3n de elementos\n    naturales de la evoluci\u00f3n humana los que hicieron que aumentaran los\n    niveles de paro hasta casi el 24 por ciento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQue\n    realmente se produjese una tasa de paro especialmente dura en el empleo\n    femenino? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000190\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [7], "despido": [13], "di\u00e1logo social": [12], "social": [8, 9, 10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, facilita un despido m\u00e1s\n    barato, producir\u00e1 menos\n    protecci\u00f3n al desempleo y liquidar\u00e1 derechos hist\u00f3ricos conquistados en\n    Andaluc\u00eda y Extremadura; derechos hist\u00f3ricos conquistados que afectan a\n    una parte importante de trabajadores y trabajadoras que, en aquel momento\n    hist\u00f3rico, hace 22-23 a\u00f1os, no ten\u00edan nada y, a partir de la lucha del\n    movimiento obrero y del movimiento sindical, conquistaron algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que lo que\n    puede pasar en Andaluc\u00eda y en Extremadura es que se pierdan derechos que\n    los trabajadores han conseguido hist\u00f3ricamente con su lucha, que son\n    necesarios, que representan unas 200.000 pesetas al a\u00f1o -si llega- para\n    quien los cobra y que, adem\u00e1s, representan un dinero l\u00edquido que permite\n    el desarrollo econ\u00f3mico o el mantenimiento de una actividad econ\u00f3mica\n    para que determinadas comarcas y pueblos no queden m\u00e1s desiertos todav\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A nuestro entender, encierra una\n    concepci\u00f3n rancia y regresiva de los derechos laborales, y, adem\u00e1s,\n    afecta a todos los trabajadores y trabajadoras, est\u00e9n parados o en\n    activo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo ha\n    dicho el Gobierno: pod\u00edan haber llegado a un empate, pero no; quieren\n    ganar el partido, quieren imponer la reforma a los sindicatos y a los\n    trabajadores exactamente tal cual fue dise\u00f1ada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la descalificaci\u00f3n que han hecho\n    durante todo este proceso por vagos, antipatriotas, etc\u00e9tera, no es\n    suficiente entonces ya viene el espionaje policial: enterarse exactamente\n    de cu\u00e1ntos trabajadores y qui\u00e9nes van a hacer huelga en cada una de las\n    empresas, para abrir una perspectiva en la cual este espionaje policial\n    represente que hay un control exhaustivo (adem\u00e1s del control empresarial\n    y de la presi\u00f3n empresarial que es el verdadero piquete contra los\n    trabajadores) policial, del Gobierno de todo lo que ocurra en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, a los trabajadores que ya tienen pocos, escasos y\n    precarios derechos se les dice: cuidado con participar en la huelga\n    porque v\u00e1is a conocer un palo superior al que hab\u00e9is conocido hasta\n    ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le garantizo que el 20 de junio no ser\u00e1 una huelga\n    general, una huelga importante, ser\u00e1 una huelgona, con participaci\u00f3n\n    diversa y masiva; y le garantizo tambi\u00e9n que el d\u00eda 21 de junio, de este\n    mes, habr\u00e1 otra realidad en marcha -y seguramente esto es lo que les pone\n    nerviosos- en el terreno sindical, con m\u00e1s fuerza, con m\u00e1s autoridad por\n    parte de los sindicatos; en el terreno an\u00edmico, de los trabajadores y de\n    todo el movimiento sindical y en el terreno cultural, porque mucha gente\n    se habr\u00e1 dado cuenta de que ante el abuso, ante la arbitrariedad de la\n    mayor\u00eda absoluta es posible hacer algo, y a trav\u00e9s de la movilizaci\u00f3n y\n    de una huelga se pueden conseguir mejores objetivos y defender los\n    derechos que conquistaron hace tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuando la descalificaci\u00f3n que han hecho\n    durante todo este proceso por vagos, antipatriotas, etc\u00e9tera, no es\n    suficiente entonces ya viene el espionaje policial: enterarse exactamente\n    de cu\u00e1ntos trabajadores y qui\u00e9nes van a hacer huelga en cada una de las\n    empresas, para abrir una perspectiva en la cual este espionaje policial\n    represente que hay un control exhaustivo (adem\u00e1s del control empresarial\n    y de la presi\u00f3n empresarial que es el verdadero piquete contra los\n    trabajadores) policial, del Gobierno de todo lo que ocurra en las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma en s\u00ed ya era injusta porque recortaba derechos, y\n    era injustificada puesto que en el a\u00f1o 2001 hubo un super\u00e1vit de 3.600\n    millones de euros porque ha habido m\u00e1s ingresos por cotizaciones que\n    gasto en prestaciones, no es una prioridad y no va a crear m\u00e1s empleo,\n    m\u00e1s estabilidad ni m\u00e1s cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el presidente del Gobierno se\n    cree, adem\u00e1s, el hombre adecuado para disciplinar al movimiento obrero y\n    al movimiento sindical espa\u00f1ol y europeo en este momento; porque quiere\n    pasar a la historia como el continuador de las pol\u00edticas antisociales y\n    conservadoras de la se\u00f1ora Thatcher; quiere pasar a la enciclopedia de\n    Europa como el hombre que con una filosof\u00eda apoyada por Berlusconi,\n    fundamentada en la filosof\u00eda econ\u00f3mica, social y laboral de Bush y\n    apoyada, aunque parezca paradoja, por Blair, liquid\u00f3 una parte importante\n    de los derechos que el movimiento obrero y el movimiento sindical hab\u00edan\n    conquistado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda absoluta, se\u00f1or ministro, no es el derecho absoluto a\n    hacerlo todo; no es el derecho de pernada social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    mayor\u00eda absoluta contin\u00faa necesitando del di\u00e1logo social, de la\n    negociaci\u00f3n, del debate en esta C\u00e1mara, de adoptar una posici\u00f3n ante un\n    problema, que adem\u00e1s no era urgente, y buscar las alternativas m\u00e1s\n    adecuadas para hacer frente al problema que estamos analizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    mayor\u00eda absoluta contin\u00faa necesitando del di\u00e1logo social, de la\n    negociaci\u00f3n, del debate en esta C\u00e1mara, de adoptar una posici\u00f3n ante un\n    problema, que adem\u00e1s no era urgente, y buscar las alternativas m\u00e1s\n    adecuadas para hacer frente al problema que estamos analizando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, facilita un despido m\u00e1s\n    barato, producir\u00e1 menos\n    protecci\u00f3n al desempleo y liquidar\u00e1 derechos hist\u00f3ricos conquistados en\n    Andaluc\u00eda y Extremadura; derechos hist\u00f3ricos conquistados que afectan a\n    una parte importante de trabajadores y trabajadoras que, en aquel momento\n    hist\u00f3rico, hace 22-23 a\u00f1os, no ten\u00edan nada y, a partir de la lucha del\n    movimiento obrero y del movimiento sindical, conquistaron algo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [7], "trabajadores": [0, 1], "di\u00e1logo social": [9], "datos": [8], "social": [3, 4, 5, 6], "empresas": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed estamos\n    hablando del sistema de desempleo, estamos hablando del esfuerzo\n    necesario que la Espa\u00f1a productiva a trav\u00e9s de sus empresas,\n    trabajadores, empresarios, cotizaciones, realizan en favor de quienes\n    tienen un empleo, lo pierden involuntariamente y necesitan no solamente\n    una renta, sino acciones de empleabilidad, de orientaci\u00f3n y de ayuda, de\n    esto es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo recordaba el otro d\u00eda un gran\n    acad\u00e9mico en este caso, que siempre se le cita o tiende a cit\u00e1rsele, como\n    el padre del Estatuto de los Trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed estamos\n    hablando del sistema de desempleo, estamos hablando del esfuerzo\n    necesario que la Espa\u00f1a productiva a trav\u00e9s de sus empresas,\n    trabajadores, empresarios, cotizaciones, realizan en favor de quienes\n    tienen un empleo, lo pierden involuntariamente y necesitan no solamente\n    una renta, sino acciones de empleabilidad, de orientaci\u00f3n y de ayuda, de\n    esto es de lo que estamos hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, en cualquier caso, en que esa l\u00ednea me recuerda mucho (y\n    perm\u00edtame que siga en esta l\u00ednea, por quitar un poco de tensi\u00f3n; he dicho\n    abiertamente que no quiero participar de las estrategias de crispaci\u00f3n o\n    de las estrategias de tensi\u00f3n) a Tolstoi, sobre todo a Guerra y Paz,\n    porque ha habido momentos en los que ha enfatizado con una enorme energ\u00eda\n    en la lucha obrera, para pasar inmediatamente y sin soluci\u00f3n de\n    continuidad a ese di\u00e1logo social, deseable de todos con todos y de gran\n    amabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted me dice si deseo el acuerdo social le\n    dir\u00e9 que s\u00ed, pero si no logro el acuerdo y si alguien adem\u00e1s es capaz de\n    subvertir el acuerdo hasta convertirlo en un instrumento de bloqueo de\n    las mejoras y de la necesidad que tiene la sociedad espa\u00f1ola, \u00bfdebo\n    sacrificar las expectativas de mejora a ese m\u00e9todo, a ese medio de\n    alcanzar los fines que es el propio consenso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero que no nos traigan un\n    discurso en paralelo de que va a haber una enorme elevaci\u00f3n del gasto\n    social y un importante descenso de los impuestos porque ahora s\u00ed que ha\n    pasado a ser tambi\u00e9n, al menos de una parte de la izquierda, uno de los\n    principios fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en Espa\u00f1a no ha habido\n    otro procedimiento para las acciones bien del mercado laboral, bien en el\n    sistema de desempleo, bien de Seguridad Social que no haya sido el\n    decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que en Espa\u00f1a no ha habido\n    otro procedimiento para las acciones bien del mercado laboral, bien en el\n    sistema de desempleo, bien de Seguridad Social que no haya sido el\n    decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a las presunciones de desmantelamiento de no s\u00e9 qu\u00e9 (que vuelvo a\n    insistir, aqu\u00ed lo que se quiere, lo que se va a hacer en realidad, aunque\n    no aparezca en este texto, es no s\u00e9 qu\u00e9), del pasado no podemos hablar\n    porque adem\u00e1s tiene la ventaja de que no es disponible ni para ustedes ni\n    para nosotros; de los datos de mejora del empleo, de la evoluci\u00f3n del\n    empleo en Espa\u00f1a y de la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a, afortunadamente\n    el pasado es inamovible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, en cualquier caso, en que esa l\u00ednea me recuerda mucho (y\n    perm\u00edtame que siga en esta l\u00ednea, por quitar un poco de tensi\u00f3n; he dicho\n    abiertamente que no quiero participar de las estrategias de crispaci\u00f3n o\n    de las estrategias de tensi\u00f3n) a Tolstoi, sobre todo a Guerra y Paz,\n    porque ha habido momentos en los que ha enfatizado con una enorme energ\u00eda\n    en la lucha obrera, para pasar inmediatamente y sin soluci\u00f3n de\n    continuidad a ese di\u00e1logo social, deseable de todos con todos y de gran\n    amabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"huelga general": [10, 11, 12], "trabajadores": [0, 1, 2, 3], "di\u00e1logo social": [13, 14, 15, 16, 17, 18], "social": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La lucha obrera es\n    para que se produzca un di\u00e1logo social y para que los sindicatos, en\n    nombre de los trabajadores, conquisten mejoras para el conjunto de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que va unido a la\n    presi\u00f3n social, a la globalizaci\u00f3n y a una huelga general cuando es\n    necesario, es para que los trabajadores en su conjunto, a trav\u00e9s de sus\n    representantes sindicales, conquisten mejoras laborales, sociales, en las\n    condiciones de vida y de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe que los\n    trabajadores de la construcci\u00f3n recogieron m\u00e1s de 600.000 firmas para\n    reducir el alto grado de accidentes laborales que hay en su sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una hora y media de debate y aquellas 600.000\n    firmas a la papelera, un desprecio a las 600.000 firmas, a los\n    trabajadores que las recogieron y, sobre todo, a los accidentados\n    laborales que mueren, quedan tullidos o quedan heridos despu\u00e9s de estos\n    accidentes laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me dice que defiendo la lucha obrera e inmediatamente paso al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted no tiene ni idea de lo que es la\n    lucha obrera ni el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lucha obrera y di\u00e1logo social no son contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha obrera es\n    para que se produzca un di\u00e1logo social y para que los sindicatos, en\n    nombre de los trabajadores, conquisten mejoras para el conjunto de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 cree que es el di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que va unido a la\n    presi\u00f3n social, a la globalizaci\u00f3n y a una huelga general cuando es\n    necesario, es para que los trabajadores en su conjunto, a trav\u00e9s de sus\n    representantes sindicales, conquisten mejoras laborales, sociales, en las\n    condiciones de vida y de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted viene a\n    plantearnos algo as\u00ed como que, ante una huelga general, nosotros tenemos\n    una subida de adrenalina er\u00f3tica, que nos entusiasmamos ante una huelga\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues no, no nos entusiasmamos, la huelga general es una acci\u00f3n\n    fuerte por parte de la persona que tiene que hacerla en una empresa, es\n    un acto fuerte, duro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que va unido a la\n    presi\u00f3n social, a la globalizaci\u00f3n y a una huelga general cuando es\n    necesario, es para que los trabajadores en su conjunto, a trav\u00e9s de sus\n    representantes sindicales, conquisten mejoras laborales, sociales, en las\n    condiciones de vida y de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted me dice que defiendo la lucha obrera e inmediatamente paso al\n    di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted no tiene ni idea de lo que es la\n    lucha obrera ni el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lucha obrera y di\u00e1logo social no son contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha obrera es\n    para que se produzca un di\u00e1logo social y para que los sindicatos, en\n    nombre de los trabajadores, conquisten mejoras para el conjunto de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted qu\u00e9 cree que es el di\u00e1logo social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El di\u00e1logo social, que va unido a la\n    presi\u00f3n social, a la globalizaci\u00f3n y a una huelga general cuando es\n    necesario, es para que los trabajadores en su conjunto, a trav\u00e9s de sus\n    representantes sindicales, conquisten mejoras laborales, sociales, en las\n    condiciones de vida y de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [11], "despido": [10], "contratos": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [5, 6], "empresas": [0], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Creo que si nuestra intenci\u00f3n fuese la\n    limitaci\u00f3n sistem\u00e1tica de la protecci\u00f3n al desempleo, no habr\u00edamos dotado\n    de protecci\u00f3n al desempleo a los contratos de aprendizaje, a los\n    contratos a tiempo parcial de menor duraci\u00f3n y, afirm\u00e1ndose lo contrario\n    con gran rotundidad, al propio contrato de inserci\u00f3n; afirmaci\u00f3n que sigo\n    viendo figurar en distintos documentos y que, simple y evidentemente, no\n    obedece a la realidad, como tampoco obedece a la realidad decir que el\n    contrato de inserci\u00f3n pasa a ser un contrato de libre disposici\u00f3n de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, vuelvo a insistirle, yo respeto porque es mi\n    obligaci\u00f3n, y en este caso con gusto, opiniones distintas, pero me\n    gustar\u00eda tambi\u00e9n poderlas contrastar cuando se inicia un debate de la\n    envergadura y del calado que tiene, sin duda ninguna, el de tratar de\n    mejorar, de perfeccionar, nuestro sistema de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que lo bien hecho -eso es l\u00f3gico, desde el punto de\n    vista social- se descuenta r\u00e1pido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere ejemplos, los encontrar\u00e1 en el fomento de la\n    econom\u00eda social, donde hemos demostrado ser flexibles,\n    entre otras cosas porque no somos nosotros quienes retiramos la prestaci\u00f3n\n    de pago \u00fanico bajo la sospecha general de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos ido\n    devolviendo a esa prestaci\u00f3n de pago \u00fanico el sentido de promoci\u00f3n del\n    autoempleo y ha quedado acreditado, con consenso con los representantes\n    de la econom\u00eda social, en este mismo texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted quiere ejemplos, los encontrar\u00e1 en el fomento de la\n    econom\u00eda social, donde hemos demostrado ser flexibles,\n    entre otras cosas porque no somos nosotros quienes retiramos la prestaci\u00f3n\n    de pago \u00fanico bajo la sospecha general de fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos ido\n    devolviendo a esa prestaci\u00f3n de pago \u00fanico el sentido de promoci\u00f3n del\n    autoempleo y ha quedado acreditado, con consenso con los representantes\n    de la econom\u00eda social, en este mismo texto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la hora de seguir evaluando\n    la credibilidad de mis palabras, los llamados contratos basura -que han\n    surgido esta tarde-, que eran aquellos contratos que no ten\u00edan protecci\u00f3n\n    al desempleo, desaparecieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que si nuestra intenci\u00f3n fuese la\n    limitaci\u00f3n sistem\u00e1tica de la protecci\u00f3n al desempleo, no habr\u00edamos dotado\n    de protecci\u00f3n al desempleo a los contratos de aprendizaje, a los\n    contratos a tiempo parcial de menor duraci\u00f3n y, afirm\u00e1ndose lo contrario\n    con gran rotundidad, al propio contrato de inserci\u00f3n; afirmaci\u00f3n que sigo\n    viendo figurar en distintos documentos y que, simple y evidentemente, no\n    obedece a la realidad, como tampoco obedece a la realidad decir que el\n    contrato de inserci\u00f3n pasa a ser un contrato de libre disposici\u00f3n de las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n ha introducido una indemnizaci\u00f3n\n    que no exist\u00eda para los contratos de naturaleza temporal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos\n    antes de los costes del despido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que hacer\n    apuestas claras por colectivos que tienen especial  necesidad, como es el\n    caso de las mujeres y de m\u00e1s  de 140.000 personas que tienen bloqueadas\n    las expectativas de presente y de futuro, como son los subsidiados de\n    mayores de 50 a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000191\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  LA SITUACI\u00d3N DE LOS N\u00daCLEOS DE\n    MARGINALIDAD Y EXCLUSI\u00d3N SOCIAL EN LAS GRANDES CIUDADES Y SOBRE LAS\n    POL\u00cdTICAS E INSTRUMENTOS DE CORRECCI\u00d3N DE LOS MISMOS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "paro": [11], "exclusi\u00f3n social": [12], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo subo hoy a la\n    tribuna para hablar de marginalidad y exclusi\u00f3n social, para hablar de\n    pobreza extrema; una pobreza extrema que pervive en nuestro planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy vengo a hablar, se\u00f1or\u00edas, de algo que los expertos llaman\n    el cuarto mundo, es decir, de c\u00f3mo se integra el Tercer Mundo en el\n    primer mundo, de d\u00f3nde est\u00e1n esas capas de pobreza extrema y de exclusi\u00f3n\n    social en nuestro entorno, en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo subo hoy a la\n    tribuna para hablar de marginalidad y exclusi\u00f3n social, para hablar de\n    pobreza extrema; una pobreza extrema que pervive en nuestro planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, no voy hablar de la pobreza extrema que siempre asociamos al\n    Tercer Mundo, ese mundo tan mal repartido en el que dos tercios de la\n    poblaci\u00f3n las pasan canutas y un tercio vive o, como se dice\n    gr\u00e1ficamente, donde medio mundo muere de hambre y el otro medio de\n    colesterol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy vengo a hablar, se\u00f1or\u00edas, de algo que los expertos llaman\n    el cuarto mundo, es decir, de c\u00f3mo se integra el Tercer Mundo en el\n    primer mundo, de d\u00f3nde est\u00e1n esas capas de pobreza extrema y de exclusi\u00f3n\n    social en nuestro entorno, en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, todos estaremos de\n    acuerdo en que, de este mundo globalizado, que progresa y que tiene un\n    mayor crecimiento econ\u00f3mico, no se ha eliminado esta pobreza y que donde\n    mejor se visualiza es en las grandes ciudades, porque donde se concentra\n    el mundo urbano es donde se ven mejor las contradicciones del sistema y\n    la pobreza ataca m\u00e1s a la vista que en los propios territorios rurales\n    con muy pocos medios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or\u00edas, no es el\n    chabolismo, el problema es la pobreza; la pobreza crea marginalidad, y la\n    marginalidad crea comportamientos marginales, y los comportamientos\n    marginales crean delincuencia, droga, inseguridad, enfermedad, un clima\n    asfixiante donde la l\u00ednea de separaci\u00f3n entre la pobreza y la\n    marginalidad se confunde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que es\n    pr\u00e1cticamente imposible erradicar la pobreza con un plan, no estamos en\n    las nubes, pero es perfectamente posible desmontar estas aut\u00e9nticas\n    bombas de relojer\u00eda que constituyen estos n\u00facleos duros, donde convive\n    una parte importante de la delincuencia o del terrorismo, como ha venido\n    a decir el fiscal de la ciudad de Sevilla en los \u00faltimos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, esto no\n    se queda as\u00ed, esto se hincha, porque viene m\u00e1s pobreza, viene m\u00e1s\n    inmigraci\u00f3n, vienen peores situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay droga, hay ni\u00f1os sin escolarizar,\n    hay enfermedades, hay enfermos sin asistir, hay incultura, hay paro, por\n    tanto, pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por unos minutos, por una vez, aunque no sea normal en esta C\u00e1mara, vamos\n    a olvidarnos de las visiones sectarias y vamos a mirar ese grav\u00edsimo\n    problema que tenemos todos, que es ese cuarto mundo, esa pobreza\n    enquistada en nuestro maravilloso primer mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay droga, hay ni\u00f1os sin escolarizar,\n    hay enfermedades, hay enfermos sin asistir, hay incultura, hay paro, por\n    tanto, pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, yo subo hoy a la\n    tribuna para hablar de marginalidad y exclusi\u00f3n social, para hablar de\n    pobreza extrema; una pobreza extrema que pervive en nuestro planeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [11, 12, 13], "igualdad": [22], "mujeres": [23], "paro": [14], "exclusi\u00f3n social": [18, 19, 20, 21], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "inclusi\u00f3n social": [15, 16, 17]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No creo que sea necesario que me detenga ahora a analizar las causas de la\n    marginaci\u00f3n social: la insuficiencia de recursos, las minusval\u00edas en las\n    capacidades f\u00edsico-ps\u00edquicas derivadas de la enfermedad o de la vejez, el\n    escaso o nulo nivel educativo que impide o dificulta el acceso a un\n    puesto de trabajo, el desarrollo del individuo en entornos urbanos\n    infradotados de medios que faciliten su correcta socializaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    car\u00e1cter complejo implica que las pol\u00edticas p\u00fablicas de inclusi\u00f3n social\n    han de contemplar toda una variedad de factores, por lo que resulta\n    necesaria la participaci\u00f3n de todas las administraciones, no s\u00f3lo la\n    local o la auton\u00f3mica sino tambi\u00e9n la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que anticiparse a la\n    aparici\u00f3n de las causas de la exclusi\u00f3n social estableciendo un marco\n    socioecon\u00f3mico que permita al individuo integrarse plenamente en su\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo es el empleo, las\n    pol\u00edticas activas de empleo no pueden hacer olvidar otros temas\n    importantes como la vivienda, la educaci\u00f3n y la sanidad, y este enfoque\n    global e integrador es lo que ha inspirado la redacci\u00f3n del Plan Nacional\n    de Acci\u00f3n para la Inclusi\u00f3n Social, del que hablar\u00e9 m\u00e1s adelante y que\n    supone un compromiso de acci\u00f3n de Gobierno asumido ante la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo a la interpelaci\u00f3n, quiero se\u00f1alar que la exclusi\u00f3n social es un\n    fen\u00f3meno permanente en la historia del desarrollo social y que ha ido\n    adoptando diversas formas y afectando a diversos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    preocupaci\u00f3n por analizar el problema de la marginalidad en las grandes\n    ciudades, como hace S.S., sin duda responde a se\u00f1alar uno de los nichos\n    donde la exclusi\u00f3n social se ha hecho m\u00e1s fuerte durante el \u00faltimo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero se\u00f1alar que, adem\u00e1s\n    de la intervenci\u00f3n directa de comunidades aut\u00f3nomas y corporaciones\n    locales, contamos con un agente social que ha demostrado su efectividad,\n    en Andaluc\u00eda se le conoce especialmente -es la comunidad que conoce con\n    m\u00e1s certeza el se\u00f1or diputado-, en la lucha contra las principales causas\n    y consecuencias de la marginaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, dado que la interpelaci\u00f3n se refiere exclusivamente a las\n    actuaciones correctoras previstas por el Gobierno sobre la exclusi\u00f3n\n    social, quiero recordar a SS.SS. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Consejo de Ministros de 25 de\n    mayo de 2001 aprob\u00f3 lo que calificamos como plan nacional de acci\u00f3n para\n    la inclusi\u00f3n social del Reino de Espa\u00f1a 2001-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo bien: plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n, no para la exclusi\u00f3n social,\n    haciendo frente a esa voluntad pol\u00edtica de inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello se debe a que\n    en este Gobierno al que me honro en representar ante ustedes nos\n    encontramos ante un problema complicado y dif\u00edcil pero resoluble y que la\n    marginaci\u00f3n social no est\u00e1 inscrita de forma fatalista -es muy importante\n    este punto-; no est\u00e1 inscrita, a juicio del Gobierno, de forma fatalista\n    en el destino de ninguna sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or diputado, mis primeras palabras tienen que ser forzosamente de\n    reconocimiento por el tono, la inquietud y la sensibilidad que el se\u00f1or\n    diputados ha manifestado; inquietud de la que sin duda participamos\n    todos, y especialmente el Gobierno, porque refleja una preocupaci\u00f3n\n    extendida a la sociedad espa\u00f1ola por el hecho de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello, la relaci\u00f3n entre pobreza, marginalidad y delincuencia que sugiere\n    el texto de la interpelaci\u00f3n es percibida socialmente como un hecho\n    frecuente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La aparici\u00f3n de ese cuarto mundo, que ha citado, en el seno de las\n    ciudades de las sociedades occidentales es el resultado del traslado de\n    la pobreza, tradicionalmente m\u00e1s arraigada en el \u00e1mbito rural, al \u00e1mbito\n    urbano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y las circunstancias urban\u00edsticas y arquitect\u00f3nicas de estos barrios de\n    chabolismo vertical -u horizontal, por utilizar la terminolog\u00eda empleada\n    por el se\u00f1or N\u00fa\u00f1ez- no s\u00f3lo condiciona el tipo de vivienda sino tambi\u00e9n a\n    la poblaci\u00f3n residente, que suele presentar elevados \u00edndices de paro y\n    escasos recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    car\u00e1cter complejo implica que las pol\u00edticas p\u00fablicas de inclusi\u00f3n social\n    han de contemplar toda una variedad de factores, por lo que resulta\n    necesaria la participaci\u00f3n de todas las administraciones, no s\u00f3lo la\n    local o la auton\u00f3mica sino tambi\u00e9n la central. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo es el empleo, las\n    pol\u00edticas activas de empleo no pueden hacer olvidar otros temas\n    importantes como la vivienda, la educaci\u00f3n y la sanidad, y este enfoque\n    global e integrador es lo que ha inspirado la redacci\u00f3n del Plan Nacional\n    de Acci\u00f3n para la Inclusi\u00f3n Social, del que hablar\u00e9 m\u00e1s adelante y que\n    supone un compromiso de acci\u00f3n de Gobierno asumido ante la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el Consejo de Ministros de 25 de\n    mayo de 2001 aprob\u00f3 lo que calificamos como plan nacional de acci\u00f3n para\n    la inclusi\u00f3n social del Reino de Espa\u00f1a 2001-2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que anticiparse a la\n    aparici\u00f3n de las causas de la exclusi\u00f3n social estableciendo un marco\n    socioecon\u00f3mico que permita al individuo integrarse plenamente en su\n    entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volviendo a la interpelaci\u00f3n, quiero se\u00f1alar que la exclusi\u00f3n social es un\n    fen\u00f3meno permanente en la historia del desarrollo social y que ha ido\n    adoptando diversas formas y afectando a diversos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    preocupaci\u00f3n por analizar el problema de la marginalidad en las grandes\n    ciudades, como hace S.S., sin duda responde a se\u00f1alar uno de los nichos\n    donde la exclusi\u00f3n social se ha hecho m\u00e1s fuerte durante el \u00faltimo siglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo bien: plan\n    nacional de acci\u00f3n para la inclusi\u00f3n, no para la exclusi\u00f3n social,\n    haciendo frente a esa voluntad pol\u00edtica de inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No voy a hacer un an\u00e1lisis de lo que ha sido la pol\u00edtica de empleo de\n    estos a\u00f1os porque esta tarde en la C\u00e1mara hemos o\u00eddo al presidente del\n    Gobierno explicar lo que ha sido la pol\u00edtica de empleo de estos a\u00f1os y el\n    esfuerzo que ha hecho el Gobierno, pero es verdad que el esfuerzo en\n    cuanto al empleo redunda, sin lugar a dudas, en el establecimiento de un\n    contexto socioecon\u00f3mico favorable para el desarrollo individual en el\n    marco de la igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los vectores de\n    esta pol\u00edtica global es una pol\u00edtica de empleo que proporcione m\u00e1s\n    oportunidades a las personas con m\u00e1s dificultades para encontrar un\n    trabajo, que casi siempre son mujeres, parados de m\u00e1s de 45 a\u00f1os,\n    discapacitados o personas con una formaci\u00f3n profesional insuficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inclusi\u00f3n social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pronto, y acabo de verdad, se\u00f1ora presidenta,\n    se cumplir\u00e1 un a\u00f1o de vigencia de este plan y, tal como se prev\u00e9 en el\n    mismo, pr\u00f3ximamente el ministro que les habla tiene previsto convocar la\n    comisi\u00f3n interministerial para el plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, porque estoy convencido de que la evaluaci\u00f3n puntual y\n    concreta de las medidas puestas en marcha, am\u00e9n de las que la iniciativa\n    del propio grupo parlamentario proponente de la interpelaci\u00f3n pueda\n    se\u00f1alar la pr\u00f3xima semana, puede dar los frutos a este colectivo que sin\n    duda ninguna a todos nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pronto, y acabo de verdad, se\u00f1ora presidenta,\n    se cumplir\u00e1 un a\u00f1o de vigencia de este plan y, tal como se prev\u00e9 en el\n    mismo, pr\u00f3ximamente el ministro que les habla tiene previsto convocar la\n    comisi\u00f3n interministerial para el plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social, porque estoy convencido de que la evaluaci\u00f3n puntual y\n    concreta de las medidas puestas en marcha, am\u00e9n de las que la iniciativa\n    del propio grupo parlamentario proponente de la interpelaci\u00f3n pueda\n    se\u00f1alar la pr\u00f3xima semana, puede dar los frutos a este colectivo que sin\n    duda ninguna a todos nos preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [1], "exclusi\u00f3n social": [3], "salud": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los dem\u00e1s son de\n    exclusi\u00f3n social pero tienen otra escala, otra medicina y otro arreglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No una llamada para decir que vamos a seguir\n    acabando con la pobreza, que lo diremos todos, tenemos que ir eliminando\n    los n\u00facleos de exclusi\u00f3n, que lo diremos todos, sino que unos cuantos\n    granos requieren operaci\u00f3n quir\u00fargica concreta y con la penicilina a\n    discreci\u00f3n no se acaba con ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy diciendo, se\u00f1or ministro, que a lo mejor este caso no se\n    soluciona en 20 \u00f3 25 a\u00f1os, porque es imposible coger a una poblaci\u00f3n\n    analfabeta, inculta, asocial e incluirla por medio de unas medidas de\n    ladrillos, de vivienda o de prestaciones de salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los dem\u00e1s son de\n    exclusi\u00f3n social pero tienen otra escala, otra medicina y otro arreglo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"inclusi\u00f3n social": [3, 4, 5], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Sobre el plan nacional para la inclusi\u00f3n social de programas espec\u00edficos\n    del Ministerio de Fomento, le voy a dar un dato: existen importantes\n    partidas destinadas a luchar contra la marginalidad de las zonas urbanas\n    m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el plan nacional de inclusi\u00f3n social\n    ha efectuado una regulaci\u00f3n de criterios b\u00e1sicos de rentas m\u00ednimas de\n    inserci\u00f3n por encima de los 68.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actividades se llevan a cabo a\n    distintos niveles de la Administraci\u00f3n, pero el plan nacional para la\n    inclusi\u00f3n social recoge viviendas para colectivos y territorios\n    vulnerables e impulsa una pol\u00edtica integradora de h\u00e1bitat y vivienda para\n    todos, que afecta a m\u00e1s de 2.800.000 personas y que supone 153.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el plan nacional para la inclusi\u00f3n social de programas espec\u00edficos\n    del Ministerio de Fomento, le voy a dar un dato: existen importantes\n    partidas destinadas a luchar contra la marginalidad de las zonas urbanas\n    m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, el plan nacional de inclusi\u00f3n social\n    ha efectuado una regulaci\u00f3n de criterios b\u00e1sicos de rentas m\u00ednimas de\n    inserci\u00f3n por encima de los 68.000 millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actividades se llevan a cabo a\n    distintos niveles de la Administraci\u00f3n, pero el plan nacional para la\n    inclusi\u00f3n social recoge viviendas para colectivos y territorios\n    vulnerables e impulsa una pol\u00edtica integradora de h\u00e1bitat y vivienda para\n    todos, que afecta a m\u00e1s de 2.800.000 personas y que supone 153.000\n    millones de pesetas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020612_doc_marked.html#000192\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 12-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Justamente para garantizar eso, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1n, entre otras cosas, las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, cuya tarea, que yo quiero\n    agradecer aqu\u00ed, es una tarea de garant\u00eda del ejercicio de las libertades\n    p\u00fablicas por todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo lo que espero son posturas y\n    posiciones m\u00e1s serias y m\u00e1s responsables, porque las que est\u00e1n\n    manteniendo, se\u00f1or\u00edas, lo \u00fanico que pueden causar es perjuicio, y algunas\n    de ellas perjuicio grave a los intereses de los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad social": [2], "barcelona": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, los muy buenos resultados en el empleo y en la\n    Seguridad Social en los \u00faltimos a\u00f1os del Gobierno popular nos acercan al\n    objetivo de  la cumbre de Lisboa, ratificada en la cumbre de Barcelona,\n    de conseguir el pleno empleo en Espa\u00f1a para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos ma\u00f1ana asistir\u00e1n a la\n    huelga, justamente en la v\u00edspera de una cumbre de la Uni\u00f3n Europea en\n    Sevilla, convocada por Comisiones Obreras y UGT, mientras otros afirman\n    que la huelga es el tracto negociador, que quiebra el Estado de bienestar\n    social, que se recortan prestaciones y derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, los muy buenos resultados en el empleo y en la\n    Seguridad Social en los \u00faltimos a\u00f1os del Gobierno popular nos acercan al\n    objetivo de  la cumbre de Lisboa, ratificada en la cumbre de Barcelona,\n    de conseguir el pleno empleo en Espa\u00f1a para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, los muy buenos resultados en el empleo y en la\n    Seguridad Social en los \u00faltimos a\u00f1os del Gobierno popular nos acercan al\n    objetivo de  la cumbre de Lisboa, ratificada en la cumbre de Barcelona,\n    de conseguir el pleno empleo en Espa\u00f1a para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad social": [2], "precio": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n los mayores de 52 a\u00f1os podr\u00e1n compatibilizar subsidio y trabajo\n    y las mujeres ver\u00e1n bonificadas al cien por cien sus cotizaciones de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lament\u00e1ndolo enormemente, yo creo que con la huelga convocada\n    ma\u00f1ana lo que va a ocurrir es que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a tener un\n    coste, que sin duda pagaremos un precio en t\u00e9rminos de empleo, y algunos\n    trabajadores tambi\u00e9n evidentemente perder\u00e1n una parte de su salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n los mayores de 52 a\u00f1os podr\u00e1n compatibilizar subsidio y trabajo\n    y las mujeres ver\u00e1n bonificadas al cien por cien sus cotizaciones de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lament\u00e1ndolo enormemente, yo creo que con la huelga convocada\n    ma\u00f1ana lo que va a ocurrir es que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a tener un\n    coste, que sin duda pagaremos un precio en t\u00e9rminos de empleo, y algunos\n    trabajadores tambi\u00e9n evidentemente perder\u00e1n una parte de su salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or Caldera, lo que los espa\u00f1oles recuerdan claramente es que\n    con ustedes hab\u00eda m\u00e1s paro, menos futuro, menos protecci\u00f3n social, no\n    hab\u00eda futuro para las pensiones y por eso est\u00e1n ustedes en la oposici\u00f3n y\n    por eso van a seguir en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ahora, paro, subida de precios, desastre en la bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las razones del decreto-ley -las hemos expuesto aqu\u00ed y fuera de aqu\u00ed- es\n    conseguir, por ejemplo, que los parados de m\u00e1s de 52 a\u00f1os, por primera\n    vez en la historia social espa\u00f1ola, puedan compaginar un subsidio y un\n    sueldo; que las mujeres que acaban de tener un hijo puedan tener m\u00e1s\n    posibilidades para encontrar empleo porque no tengan que pagar un a\u00f1o\n    entero de Seguridad Social; que los parados eventuales del campo de toda\n    Espa\u00f1a, y no s\u00f3lo de Extremadura y de Andaluc\u00eda, est\u00e9n protegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones del decreto-ley -las hemos expuesto aqu\u00ed y fuera de aqu\u00ed- es\n    conseguir, por ejemplo, que los parados de m\u00e1s de 52 a\u00f1os, por primera\n    vez en la historia social espa\u00f1ola, puedan compaginar un subsidio y un\n    sueldo; que las mujeres que acaban de tener un hijo puedan tener m\u00e1s\n    posibilidades para encontrar empleo porque no tengan que pagar un a\u00f1o\n    entero de Seguridad Social; que los parados eventuales del campo de toda\n    Espa\u00f1a, y no s\u00f3lo de Extremadura y de Andaluc\u00eda, est\u00e9n protegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Est\u00e1n poniendo en marcha los piquetes antihuelga\n    con los servicios m\u00ednimos; est\u00e1n poniendo en marcha los piquetes\n    empresariales amenazando a los trabajadores con contratos temporales;\n    est\u00e1n poniendo ya en marcha los piquetes legislativos con el decretazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed entienden ustedes la democracia: hacer juego sucio contra una huelga,\n    que es un derecho democr\u00e1tico, y contra los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Debemos destacarla, se\u00f1or\u00edas, porque\n    supone un hito hist\u00f3rico, ya que se trata de la primera resoluci\u00f3n\n    europea sobre este sector, sector que contribuye de manera importante a\n    alcanzar los objetivos de la Uni\u00f3n Europea y que exige un amplio marco de\n    cooperaci\u00f3n, ya que existen diversas pol\u00edticas comunitarias que tienen\n    gran incidencia en el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El turismo en Europa no\n    representa tanto como en Espa\u00f1a, representa aproximadamente el 7 por\n    ciento del producto interior bruto y en Espa\u00f1a viene a representar el 12\n    por ciento, sin embargo es una industria de gran potencia y para nosotros\n    una industria vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en los \u00faltimos a\u00f1os, han sido muchas y muy importantes las\n    actuaciones realizadas por el Gobierno para el cumplimiento de una\n    pol\u00edtica espa\u00f1ola de cooperaci\u00f3n al desarrollo coherente, solidaria y\n    participativa, siendo este \u00faltimo aspecto, el de la necesaria\n    participaci\u00f3n de todos los actores implicados en materia de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo, una de las se\u00f1as de identidad de nuestra cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    lo ha entendido nuestro Gobierno y prueba de ello ha sido el intenso\n    trabajo desarrollado para fomentar la participaci\u00f3n de la sociedad en\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo, a trav\u00e9s de las organizaciones no\n    gubernamentales, organizaciones cuyo n\u00famero se ha visto incrementado, al\n    igual que el de los cr\u00e9ditos presupuestarios concedido a las mismas,\n    debido fundamentalmente a su consideraci\u00f3n como expresi\u00f3n de la\n    solidaridad de nuestro pueblo y al car\u00e1cter de complementariedad de sus\n    actuaciones respecto a la labor desarrollada e impulsada desde la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional,\n    est\u00e1 realizando una pol\u00edtica de total colaboraci\u00f3n con las organizaciones\n    no gubernamentales, para apoyar los proyectos de cooperaci\u00f3n que realizan\n    en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es natural, atribuimos a las\n    ONG un papel muy destacado, hasta el punto de que el Plan director de la\n    cooperaci\u00f3n establecido para los a\u00f1os 2001 y 2004, las considera uno de\n    los principales actores de la ayuda oficial al desarrollo, porque no se\n    trata s\u00f3lo de lo que podamos hacer los diferentes niveles de\n    Administraci\u00f3n sino de que los agentes privados, y en particular las ONG\n    que son una importante manifestaci\u00f3n del generoso sentimiento de\n    solidaridad de los espa\u00f1oles hacia pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo, puedan\n    jugar su papel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hemos modificado el sistema de\n    financiaci\u00f3n, porque antes se produc\u00eda proyecto a proyecto por medio de\n    dos concursos anuales, y ahora hemos pasado a nuevas modalidades que\n    permiten incidir en estrategias de cooperaci\u00f3n para el desarrollo, con\n    acuerdos marco plurianuales entre la Agencia de Cooperaci\u00f3n y algunas ONG\n    para financiar intervenciones de alto impacto a largo plazo; tambi\u00e9n\n    financiamos programas en uno o m\u00e1s pa\u00edses, preferentemente en un sector\n    determinado y durante dos o tres a\u00f1os e igualmente se siguen financiando\n    proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas de car\u00e1cter\n    tributario tiene previstas el Gobierno para favorecer la utilizaci\u00f3n de\n    la tecnolog\u00eda digital? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hablar de tecnolog\u00eda digital\n    no es \u00fanicamente hablar s\u00f3lo de \u00e1reas espec\u00edficas, como son las redes de\n    telecomunicaciones, televisi\u00f3n o radio, sino que es tambi\u00e9n hablar de\n    nuevas aplicaciones, contenidos y servicios que aparecen sobre dichas\n    redes, y es hablar tambi\u00e9n de herramientas o terminales necesarias para\n    acceder a ellos; es hablar, en definitiva, de todo un sector de servicios\n    e industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento nos encontramos alejados de la media europea\n    por la lentitud con que se est\u00e1 avanzando en la incorporaci\u00f3n de la\n    tecnolog\u00eda digital en la sociedad y por la menor inversi\u00f3n por parte de\n    las empresas al fin de incorporarla en sus procesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos procesos de avance corren el riesgo de paralizarse y con ellos\n    tambi\u00e9n las posibilidades de operadores y fabricantes nacionales de\n    alcanzar un liderazgo derivado de su conocimiento en la implantaci\u00f3n de\n    una tecnolog\u00eda novedosa en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la situaci\u00f3n actual un retraso en\n    la implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas puede representar un coste\n    importante y es por ello que instamos al Gobierno a estudiar\n    ulteriormente y aplicar todos aquellos mecanismo fiscales v\u00eda IRPF, IVA o\n    impuesto de sociedades capaces de impulsar la completa incorporaci\u00f3n de\n    la tecnolog\u00eda digital en nuestra sociedad y en nuestro tejido empresarial\n    e industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inminente reforma del IRPF y del impuesto de sociedades pueden\n    constituir dos instrumentos que permitan ulteriores mejoras e incentivos\n    fiscales para personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas en la aceleraci\u00f3n de la\n    incorporaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es perfectamente consciente de la importancia que\n    tiene toda la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n y desarrollo, y en especial la\n    implantaci\u00f3n para nuestras empresas de la tecnolog\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... SIGUE SOSTENIENDO EL GOBIERNO QUE EL DECRETAZO NO RECORTA DERECHOS A LOS\n    TRABAJADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue sosteniendo el Gobierno\n    que el decreto de desempleo no recorta derechos de los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, despu\u00e9s de haber escuchado una intervenci\u00f3n esta tarde, le dir\u00eda\n    que no produce recortes ni tampoco modulaciones en los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y no lo decimos nosotros, son jueces,\n    catedr\u00e1ticos, inspectores de trabajo, expertos en general los que todos\n    los d\u00edas vienen diciendo en esta constelaci\u00f3n de desacuerdo que ha\n    provocado su decreto, que es regresivo y grave para los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Que yo sepa han adquirido derechos sociales 3,5\n    millones de personas que hoy tienen un empleo, 1.300.000 personas han\n    salido del desempleo, y ciertamente vamos a tener ocasi\u00f3n de hablar de\n    empleo juvenil, porque hemos reducido el paro a la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que yo sepa han adquirido derechos sociales 3,5\n    millones de personas que hoy tienen un empleo, 1.300.000 personas han\n    salido del desempleo, y ciertamente vamos a tener ocasi\u00f3n de hablar de\n    empleo juvenil, porque hemos reducido el paro a la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A AFECTAR EL DECRETAZO AL EMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted y su Gobierno tambi\u00e9n quieren ganar el partido\n    contra los j\u00f3venes, les han acusado de irresponsables, les han acusado de\n    vagos, les han acusado de ignorantes, y adem\u00e1s ahora quieren recortarle\n    sus derechos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, \u00bfme puede explicar c\u00f3mo va a afectar el\n    decretazo a la poblaci\u00f3n juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... He buscado datos anteriores al a\u00f1o 1995 y era tal su\n    preocupaci\u00f3n por el paro juvenil que no estaba ni siquiera sistematizado\n    en las encuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He buscado datos anteriores al a\u00f1o 1995 y era tal su\n    preocupaci\u00f3n por el paro juvenil que no estaba ni siquiera sistematizado\n    en las encuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... ), pero estoy segura de que los j\u00f3venes no se\n    las van a creer, y no lo van a hacer porque son ellos los que est\u00e1n\n    sufriendo d\u00eda a d\u00eda la realidad de un mercado laboral que les est\u00e1\n    marginando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada diez\n    contratos eventuales precarios seis son de j\u00f3venes; de cada diez\n    contratos de las empresas de trabajo temporal siete son de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    combatir esta situaci\u00f3n, ustedes y su Gobierno ponen en marcha un\n    decretazo que no har\u00e1 otra cosa que extender la explotaci\u00f3n laboral que\n    hoy sufren los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De forma injusta y\n    antisocial permitir\u00e1n a los empresarios que sigan utilizando a los\n    j\u00f3venes como mano de obra barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soberbia de su Gobierno les impide\n    avanzar, pero los protagonistas de esta realidad, los j\u00f3venes, no van a\n    caer en el conformismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de un creciente subempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, estamos hablando clara y llanamente de una precarizaci\u00f3n del\n    empleo juvenil, y frente a eso las \u00fanicas pol\u00edticas activas que ustedes\n    est\u00e1n poniendo en marcha son las que benefician a los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [8], "juvenil": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Yo creo que los j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e1n\n    francamente mejor que cuando ocup\u00e1bamos el dudoso honor de ser el peor\n    pa\u00eds de Europa en paro juvenil, esto es, con m\u00e1s del 43 por ciento de\n    j\u00f3venes parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en aquel momento (en los \u00fanicos datos\n    que he encontrado, anteriores -prueba de su inter\u00e9s- no existen), en el\n    a\u00f1o 1995 apenas tres de cada cien contratos indefinidos afectaban a\n    j\u00f3venes, hoy son m\u00e1s de diez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este \u00faltimo a\u00f1o, tal vez le\n    interese saber o tal vez no quiera saber\n    que m\u00e1s de 700.000 j\u00f3venes han encontrado empleo estable; y le hablo de\n    estos \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY me dice usted que nosotros\n    somos los que hemos reducido derechos a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdone, al menos en\n    este momento tengo en mi haber la satisfacci\u00f3n de haber restaurado el\n    derecho al desempleo a muchos j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a decir que hasta donde\n    alcanza la mirada, por ejemplo en el \u00faltimo a\u00f1o, m\u00e1s de 700.000 j\u00f3venes\n    saben que tienen un contrato estable; hace bien poco no ten\u00edan ni\n    siquiera la expectativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que los j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e1n\n    francamente mejor que cuando ocup\u00e1bamos el dudoso honor de ser el peor\n    pa\u00eds de Europa en paro juvenil, esto es, con m\u00e1s del 43 por ciento de\n    j\u00f3venes parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero se acuerda o no se acuerda -usted es muy\n    joven- de cu\u00e1l era su modelo de empleo juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que los j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e1n\n    francamente mejor que cuando ocup\u00e1bamos el dudoso honor de ser el peor\n    pa\u00eds de Europa en paro juvenil, esto es, con m\u00e1s del 43 por ciento de\n    j\u00f3venes parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hasta hoy mismo, se\u00f1or Aparicio, ustedes han estado favoreciendo las\n    prejubilaciones masivas, sobre todo en las empresas dirigidas por amigos\n    del Gobierno, como Telef\u00f3nica, Endesa y otras en las que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os se han prejubilado cerca  de 50.000 trabajadores; y ahora van a\n    dejar en la estacada a miles de ellos, mayores de 52 a\u00f1os, que pueden ser\n    despedidos fundamentalmente por expedientes de regulaci\u00f3n de empleo,\n    imponiendo en el decreto-ley medidas que intentan impedir las\n    prejubilaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A partir de ahora a los empresarios se\n    les facilita el despido libre y no van a asumir los costes de las\n    prejubilaciones; a partir de ahora ustedes van a retirar el derecho a\n    cobrar el subsidio a los trabajadores mayores de 52 a\u00f1os que hayan sido\n    despedidos con planes de prejubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "trabajadores": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted le ha\n    dicho a mi compa\u00f1era Irache que cuando nosotros gobern\u00e1bamos los j\u00f3venes\n    no estaban ni en las encuestas, y acto seguido le contesta con las\n    encuestas del a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    trabajadores las estamos pasando canutillas para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro -es una realidad- aument\u00f3 el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SUPRIMEN CON EL DECRETAZO EL DERECHO  A DESEMPLEO DE\n    LOS TRABAJADORES FIJOS DISCONTINUOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 suprimen con el\n    decretazo el derecho a desempleo de los trabajadores fijos discontinuos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo vengo dando contestaci\u00f3n en el Parlamento desde hace muchos a\u00f1os a\n    muchas preguntas y la suya desde luego es muy f\u00e1cil de contestar: no se\n    suprime el derecho de desempleo de los trabajadores fijos discontinuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    la han eliminado e impiden con este decreto que estas personas, que se\n    buscar\u00e1n la vida -porque ustedes dan por sentado que la gente no quiere\n    trabajar y la gente en Espa\u00f1a quiere trabajar-, como digo se buscar\u00e1n la\n    vida, pero ustedes les han quitado la seguridad que ten\u00edan de poder\n    percibir la prestaci\u00f3n si las cosas les iban mal; esa seguridad es lo que\n    ustedes les han quitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por mucho que usted se esfuerce en decir que no -y la\n    publicidad y la propaganda oficial que han pagado con dinero de todos\n    insiste en lo mismo-, lo cierto es que ustedes han suprimido el derecho\n    de los trabajadores fijos discontinuos en actividades peri\u00f3dicas a\n    percibir la prestaci\u00f3n por desempleo, y lo hacen con un decreto que\n    siempre afecta a los m\u00e1s d\u00e9biles, a los que tienen caras m\u00e1s humildes: la\n    cara de una persona que es camarero en cualquier zona tur\u00edstica de Espa\u00f1a\n    y que empezaba su actividad en abril y la acababa en octubre; la cara de\n    una cocinera en un centro escolar p\u00fablico que empezaba su actividad en\n    septiembre y la acababa en junio del a\u00f1o siguiente; la cara de hombres y\n    mujeres que recog\u00edan la naranja o el esp\u00e1rrago en unas fechas concretas y\n    determinadas del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy tiene que explicar aqu\u00ed en esta C\u00e1mara por qu\u00e9 con el\n    decretazo se recortan los  derechos de los trabajadores y a la vez van a\n    sacar cada a\u00f1o 400.000 millones de pesetas del INEM, el dinero de los\n    trabajadores, para destinarlo a los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes no s\u00f3lo est\u00e1n\n    utilizando los fondos de la Seguridad Social para enjugar el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, no s\u00f3lo est\u00e1n utilizando el super\u00e1vit del INEM para bonificar\n    las cuotas a los empresarios, sino que van a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a por todo; van a\n    recortar los derechos y las prestaciones de los trabajadores de este\n    pa\u00eds, y ya tienen el milagro para la segunda reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no se\n    crean que es el milagro de los panes y los peces, porque ustedes aqu\u00ed no\n    multiplican nada, simplemente expropian a los trabajadores su dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    con el dinero de muchos millones de trabajadores ya tienen a quien les va\n    a pagar la factura de la segunda reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s,\n    se\u00f1or Aparicio, todo esto se est\u00e1 haciendo con un convidado de piedra,\n    que es usted, porque no ha sabido defender los derechos de los\n    trabajadores m\u00e1s desprotegidos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or Aparicio, que no s\u00f3lo es regresivo\n    recortar derechos a los trabajadores, sino que, adem\u00e1s, destinar el\n    dinero de los trabajadores para pagar facturas de los empresarios es\n    simple y llanamente una aut\u00e9ntica desfachatez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no s\u00f3lo est\u00e1n\n    utilizando los fondos de la Seguridad Social para enjugar el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, no s\u00f3lo est\u00e1n utilizando el super\u00e1vit del INEM para bonificar\n    las cuotas a los empresarios, sino que van a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "ayudas": [2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es all\u00ed donde se decide que\n    para que se produzca una inversi\u00f3n en la tendencia que parec\u00eda imparable\n    de la temporalidad en Espa\u00f1a, especialmente con unas tasas de paro que\n    como hoy se ha recordado se situaban en el 24 por ciento, se actuase por\n    la v\u00eda de incentivar los contratos estables y de incentivar especialmente\n    a los grupos con dificultades, como son mujeres, personas de mayor edad y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es all\u00ed donde se decide que\n    para que se produzca una inversi\u00f3n en la tendencia que parec\u00eda imparable\n    de la temporalidad en Espa\u00f1a, especialmente con unas tasas de paro que\n    como hoy se ha recordado se situaban en el 24 por ciento, se actuase por\n    la v\u00eda de incentivar los contratos estables y de incentivar especialmente\n    a los grupos con dificultades, como son mujeres, personas de mayor edad y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, no s\u00e9 si ustedes cambian de opini\u00f3n pero s\u00ed de\n    discurso, porque recientemente he tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr un discurso de\n    alguno de sus especialistas econ\u00f3micos, incluso de su secretario general,\n    sobre cu\u00e1les deb\u00edan ser las pol\u00edticas de ayudas a los empresarios y\n    ciertamente se compadece poco con el discurso que usted ha tra\u00eddo esta\n    tarde a la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AN\u00c1LISIS HACE EL\n    GOBIERNO DE LOS \u00daLTIMOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 AN\u00c1LISIS HACE EL\n    GOBIERNO DE LOS \u00daLTIMOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    las afiliaciones a la Seguridad Social suponen uno de los indicadores m\u00e1s\n    precisos y claros para determinar el resultado positivo o negativo de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica de un gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,  su mayor exponente ser\u00eda el n\u00famero de\n    afiliaciones nuevas que se producen en la Seguridad Social, clave -como\n    todos sabemos- en ese reparto solidario en forma de prestaciones por el\n    que se caracteriza este r\u00e9gimen de aseguramiento tan importante para\n    mantener la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, desde que gobierna el Partido Popular, primeros meses de 1996,\n    fecha en que la caja \u00fanica de la Seguridad Social estaba en una situaci\u00f3n\n    muy cr\u00edtica, cercana a la quiebra, se ha producido una gran remontada\n    positiva de las afiliaciones, estando actualmente la Seguridad Social en\n    super\u00e1vit con cerca de cuatro millones de afiliados m\u00e1s, lo que supone\n    pasar de los 16 millones de afiliados, cifra r\u00e9cord en toda la historia\n    de la Seguridad Social espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso quiero preguntar al se\u00f1or\n    ministro: \u00bfqu\u00e9 an\u00e1lisis hace el Gobierno de los \u00faltimos datos de\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    las afiliaciones a la Seguridad Social suponen uno de los indicadores m\u00e1s\n    precisos y claros para determinar el resultado positivo o negativo de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica de un gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,  su mayor exponente ser\u00eda el n\u00famero de\n    afiliaciones nuevas que se producen en la Seguridad Social, clave -como\n    todos sabemos- en ese reparto solidario en forma de prestaciones por el\n    que se caracteriza este r\u00e9gimen de aseguramiento tan importante para\n    mantener la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, desde que gobierna el Partido Popular, primeros meses de 1996,\n    fecha en que la caja \u00fanica de la Seguridad Social estaba en una situaci\u00f3n\n    muy cr\u00edtica, cercana a la quiebra, se ha producido una gran remontada\n    positiva de las afiliaciones, estando actualmente la Seguridad Social en\n    super\u00e1vit con cerca de cuatro millones de afiliados m\u00e1s, lo que supone\n    pasar de los 16 millones de afiliados, cifra r\u00e9cord en toda la historia\n    de la Seguridad Social espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso quiero preguntar al se\u00f1or\n    ministro: \u00bfqu\u00e9 an\u00e1lisis hace el Gobierno de los \u00faltimos datos de\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3], "seguridad social": [4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es buena noticia haber superado los 16 millones de afiliados, que\n    era el objetivo para este a\u00f1o, y haberlo hecho yo dir\u00eda de largo y estar\n    en este momento en los 16.154.000 afiliados; tambi\u00e9n que dentro de los\n    distintos reg\u00edmenes que componen el sistema de Seguridad Social, ese\n    incremento sea a\u00fan m\u00e1s perceptible en el r\u00e9gimen general, que es sin duda\n    ninguna el que mayor solidaridad ejerce hacia el conjunto del sistema, y\n    que ah\u00ed la cifra sea superior tambi\u00e9n a los 12 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mes de mayo tambi\u00e9n dio un registro r\u00e9cord para las\n    mujeres afiliadas a la Seguridad Social, 6.248.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el\n    r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos -colectivo al que esta C\u00e1mara est\u00e1 dedicando grandes\n    esfuerzos y al que este Gobierno desea tambi\u00e9n seguir mejorando su\n    situaci\u00f3n- se sit\u00faa en registros desconocidos, en este caso muy pr\u00f3ximos\n    a  los 2.658.000 trabajadores, tambi\u00e9n desde una dimensi\u00f3n que ha de ser\n    valorada necesariamente en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entro en el \u00faltimo apartado que creo que merece la pena ser destacado,\n    porque frente a la imagen de una no integraci\u00f3n o de un desorden en la\n    integraci\u00f3n de trabajadores extranjeros y de terceros pa\u00edses en Espa\u00f1a,\n    creo que es bueno conocer y saludar el dato de que  ya se haya podido\n    situar esa poblaci\u00f3n por encima de las 760.000 personas, lo cual da una\n    idea de la enorme magnitud, del esfuerzo de integraci\u00f3n laboral y social\n    que se ha producido a favor de ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es buena noticia haber superado los 16 millones de afiliados, que\n    era el objetivo para este a\u00f1o, y haberlo hecho yo dir\u00eda de largo y estar\n    en este momento en los 16.154.000 afiliados; tambi\u00e9n que dentro de los\n    distintos reg\u00edmenes que componen el sistema de Seguridad Social, ese\n    incremento sea a\u00fan m\u00e1s perceptible en el r\u00e9gimen general, que es sin duda\n    ninguna el que mayor solidaridad ejerce hacia el conjunto del sistema, y\n    que ah\u00ed la cifra sea superior tambi\u00e9n a los 12 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mes de mayo tambi\u00e9n dio un registro r\u00e9cord para las\n    mujeres afiliadas a la Seguridad Social, 6.248.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el estudio de la red ferroviaria del \u00e1rea funcional del\n    Bilbao metropolitano, que remiti\u00f3 el consejero de Obras P\u00fablicas al\n    ministro de Fomento  el 28 de febrero no demuestra nada, lo \u00fanico que\n    demuestra es que el Gobierno vasco en esta legislatura ha cambiado de\n    criterio con relaci\u00f3n a la anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo \u00fanico que est\u00e1 demostrado,\n    porque el 6 de octubre  de 2000, con membrete oficial del Gobierno vasco,\n    se comunic\u00f3 al Ministerio de Fomento que en reuni\u00f3n del 3 de octubre\n    representantes del Ministerio de Fomento, del Gobierno Vasco, de la\n    Diputaci\u00f3n de Vizcaya, del Ayuntamiento de Ortuella y del Departamento de\n    Transportes y Obras P\u00fablicas se ratifican en la soluci\u00f3n A del estudio\n    informativo del acceso al puerto de Bilbao, que es la que se est\u00e1\n    ejecutando en este momento, y se est\u00e1 ejecutando, se\u00f1or diputado,\n    precisamente porque por razones de urgencia lo que hay que hacer es\n    respetar un largo proceso que se inici\u00f3 en el a\u00f1o 1996, por el que su\n    grupo se ha interesado reiteradamente en la pasada legislatura y que\n    ahora, si atendi\u00e9ramos la sugerencia de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Infraestructuras soporta la financiaci\u00f3n\n    del actual proyecto de accesos al puerto de Bilbao, pero adem\u00e1s el\n    Ministerio de Fomento est\u00e1 abierto a simultanear las inversiones\n    ferroviarias con actuaciones urban\u00edsticas y de ordenaci\u00f3n del territorio,\n    como ha demostrado en San Sebasti\u00e1n, en Vitoria y en Bilbao, donde est\u00e1n\n    constituidos los grupos de trabajo que hagan compatibles otras\n    inversiones al hilo de la actuaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En estos momentos, casi en circunstancias iguales, nos encontramos con que\n    el pasado d\u00eda 13 se produjo en L'Hospitalet de l'Infant, en la misma\n    l\u00ednea f\u00e9rrea y a pocos kil\u00f3metros de donde ocurri\u00f3 el anterior accidente,\n    este segundo accidente, como dec\u00eda en circunstancias casi iguales que nos\n    hacen dudar de algunos puntos del primer informe como pueden ser la\n    eficacia de la reducci\u00f3n de personal en tierra, el funcionamiento real\n    del sistema de seguridad con la baliza ASFA, el estado de \u00e1nimo del\n    personal responsable en tren o la lentitud de la puesta en marcha del\n    sistema ATP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "viviendas": [2], "alquiler": [0], "ayudas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 CONSISTEN LAS AYUDAS\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA ESTIMULAR LA PROMOCI\u00d3N\n    DE VIVIENDAS PROTEGIDAS EN R\u00c9GIMEN DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 CONSISTEN LAS AYUDAS\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA ESTIMULAR LA PROMOCI\u00d3N\n    DE VIVIENDAS PROTEGIDAS EN R\u00c9GIMEN DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 CONSISTEN LAS AYUDAS\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA ESTIMULAR LA PROMOCI\u00d3N\n    DE VIVIENDAS PROTEGIDAS EN R\u00c9GIMEN DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 CONSISTEN LAS AYUDAS\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA ESTIMULAR LA PROMOCI\u00d3N\n    DE VIVIENDAS PROTEGIDAS EN R\u00c9GIMEN DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11], "alquiler": [1, 2, 3], "precio": [12, 13], "ayudas": [15, 16, 17], "fomento": [14], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, apoyar a las personas con menos ingresos en la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda; en segundo lugar, facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a la primera vivienda y, desde luego, mejorar las ayudas a las\n    familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan pretende, adem\u00e1s, potenciar las viviendas en\n    r\u00e9gimen de alquiler como medida para hacer posible la movilidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La promoci\u00f3n de viviendas protegidas en alquiler sirve, adem\u00e1s, para\n    fomentar y estimular este segmento del mercado, y aunque las competencias\n    directas en materia del suelo las tienen los ayuntamientos y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, siempre es bueno que el Gobierno de la naci\u00f3n\n    asuma la suyas para ayudar a la promoci\u00f3n de viviendas en r\u00e9gimen de\n    alquiler, estableciendo subvenciones y limitando el precio m\u00e1ximo de\n    dicho arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consisten las ayudas\n    establecidas en el Plan de Vivienda 2002-2005 para estimular la promoci\u00f3n\n    de viviendas protegidas en r\u00e9gimen de alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el Plan de vivienda 2002-2005, aprobado\n    recientemente por el Gobierno, tiene fundamentalmente tres objetivos\n    b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, apoyar a las personas con menos ingresos en la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda; en segundo lugar, facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a la primera vivienda y, desde luego, mejorar las ayudas a las\n    familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular estimamos que todas estas medidas son\n    positivas para mejorar la accesibilidad a la vivienda de todos los\n    ciudadanos, en particular de aquellos que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Popular tambi\u00e9n estamos interesados en conocer c\u00f3mo se van a\n    conceder y a qui\u00e9n se van a conceder las ayudas y subvenciones y si los\n    futuros arrendatarios van a poder optar, con el transcurso de los a\u00f1os, y\n    de acuerdo siempre con los propietarios, a la futura compra de la\n    vivienda a precio de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consisten las ayudas\n    establecidas en el Plan de Vivienda 2002-2005 para estimular la promoci\u00f3n\n    de viviendas protegidas en r\u00e9gimen de alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan pretende, adem\u00e1s, potenciar las viviendas en\n    r\u00e9gimen de alquiler como medida para hacer posible la movilidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La promoci\u00f3n de viviendas protegidas en alquiler sirve, adem\u00e1s, para\n    fomentar y estimular este segmento del mercado, y aunque las competencias\n    directas en materia del suelo las tienen los ayuntamientos y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, siempre es bueno que el Gobierno de la naci\u00f3n\n    asuma la suyas para ayudar a la promoci\u00f3n de viviendas en r\u00e9gimen de\n    alquiler, estableciendo subvenciones y limitando el precio m\u00e1ximo de\n    dicho arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consisten las ayudas\n    establecidas en el Plan de Vivienda 2002-2005 para estimular la promoci\u00f3n\n    de viviendas protegidas en r\u00e9gimen de alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La promoci\u00f3n de viviendas protegidas en alquiler sirve, adem\u00e1s, para\n    fomentar y estimular este segmento del mercado, y aunque las competencias\n    directas en materia del suelo las tienen los ayuntamientos y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, siempre es bueno que el Gobierno de la naci\u00f3n\n    asuma la suyas para ayudar a la promoci\u00f3n de viviendas en r\u00e9gimen de\n    alquiler, estableciendo subvenciones y limitando el precio m\u00e1ximo de\n    dicho arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Popular tambi\u00e9n estamos interesados en conocer c\u00f3mo se van a\n    conceder y a qui\u00e9n se van a conceder las ayudas y subvenciones y si los\n    futuros arrendatarios van a poder optar, con el transcurso de los a\u00f1os, y\n    de acuerdo siempre con los propietarios, a la futura compra de la\n    vivienda a precio de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el Plan de vivienda 2002-2005, aprobado\n    recientemente por el Gobierno, tiene fundamentalmente tres objetivos\n    b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, apoyar a las personas con menos ingresos en la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda; en segundo lugar, facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a la primera vivienda y, desde luego, mejorar las ayudas a las\n    familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Popular tambi\u00e9n estamos interesados en conocer c\u00f3mo se van a\n    conceder y a qui\u00e9n se van a conceder las ayudas y subvenciones y si los\n    futuros arrendatarios van a poder optar, con el transcurso de los a\u00f1os, y\n    de acuerdo siempre con los propietarios, a la futura compra de la\n    vivienda a precio de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consisten las ayudas\n    establecidas en el Plan de Vivienda 2002-2005 para estimular la promoci\u00f3n\n    de viviendas protegidas en r\u00e9gimen de alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [8, 9, 10, 11, 12], "viviendas": [13, 14, 15, 16, 17], "alquiler": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "precio": [18, 19, 20, 21], "ayudas": [22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por una parte, para las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler a diez a\u00f1os se\n    establece una subvenci\u00f3n al promotor del 15 por ciento del precio te\u00f3rico\n    de venta de la vivienda, si esta no supera los 70 metros \u00fatiles, y una\n    subsidiaci\u00f3n del 30 por ciento de la cuota, es decir, de la anualidad del\n    pr\u00e9stamo, durante los cinco primeros a\u00f1os y del 20 por ciento en los\n    cinco restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las de r\u00e9gimen de\n    alquiler a 25 a\u00f1os, la subvenci\u00f3n al promotor es del 20 por ciento del\n    precio te\u00f3rico de venta, tambi\u00e9n cuando no superen 70 metros cuadrados y\n    la subsidiaci\u00f3n es del 50 por ciento de la cuota durante cinco a\u00f1os y del\n    40 durante los 15restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas de alquiler a 25 a\u00f1os tendr\u00e1n\n    una renta m\u00e1xima del 4 por ciento -en el plan anterior era del 5 por\n    ciento- del precio te\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo dir\u00e9 que para una\n    vivienda de hasta 70 metros cuadrados, en r\u00e9gimen de alquiler a 25 a\u00f1os,\n    salvo en los municipios singulares que pueden elevar los precios, el\n    alquiler no superar\u00e1 los 180 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, a los\n    inquilinos se les da la facilidad, pasados 10 a\u00f1os del r\u00e9gimen de\n    alquiler, para que puedan comprar la vivienda si han estado en ella\n    durante los cinco \u00faltimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los promotores de viviendas protegidas se\n    les autoriza a que las transmitan en cualquier momento del per\u00edodo de\n    vinculaci\u00f3n al r\u00e9gimen de uso para flexibilizar de alguna manera el\n    mercado de las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello incrementaremos sensiblemente la oferta de viviendas en\n    alquiler dentro del programa de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1ada\n    usted a eso las ayudas en el Impuesto sobre la Renta de las Personas\n    F\u00edsicas y podremos empezar a cambiar la conciencia de los espa\u00f1oles, que\n    hasta ahora estaba orientada b\u00e1sicamente hacia la propiedad para ir\n    acerc\u00e1ndonos a las tendencias europeas y hacerla compatible tambi\u00e9n con\n    la posibilidad de acceder al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, no voy a hacer referencia, por razones de tiempo, a las\n    medidas que se contienen en el proyecto de ley de reforma parcial del\n    IRPF, que est\u00e1 remitido a esta C\u00e1mara y que fue aprobado el pasado 31 de\n    mayo; me referir\u00e9 a las del Plan de Vivienda, que son medidas dirigidas\n    al promotor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, para las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler a diez a\u00f1os se\n    establece una subvenci\u00f3n al promotor del 15 por ciento del precio te\u00f3rico\n    de venta de la vivienda, si esta no supera los 70 metros \u00fatiles, y una\n    subsidiaci\u00f3n del 30 por ciento de la cuota, es decir, de la anualidad del\n    pr\u00e9stamo, durante los cinco primeros a\u00f1os y del 20 por ciento en los\n    cinco restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta m\u00e1xima inicial de estas viviendas ser\u00e1 del 7\n    por ciento del precio te\u00f3rico de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo dir\u00e9 que para una\n    vivienda de hasta 70 metros cuadrados, en r\u00e9gimen de alquiler a 25 a\u00f1os,\n    salvo en los municipios singulares que pueden elevar los precios, el\n    alquiler no superar\u00e1 los 180 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, a los\n    inquilinos se les da la facilidad, pasados 10 a\u00f1os del r\u00e9gimen de\n    alquiler, para que puedan comprar la vivienda si han estado en ella\n    durante los cinco \u00faltimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, para las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler a diez a\u00f1os se\n    establece una subvenci\u00f3n al promotor del 15 por ciento del precio te\u00f3rico\n    de venta de la vivienda, si esta no supera los 70 metros \u00fatiles, y una\n    subsidiaci\u00f3n del 30 por ciento de la cuota, es decir, de la anualidad del\n    pr\u00e9stamo, durante los cinco primeros a\u00f1os y del 20 por ciento en los\n    cinco restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta m\u00e1xima inicial de estas viviendas ser\u00e1 del 7\n    por ciento del precio te\u00f3rico de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas de alquiler a 25 a\u00f1os tendr\u00e1n\n    una renta m\u00e1xima del 4 por ciento -en el plan anterior era del 5 por\n    ciento- del precio te\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los promotores de viviendas protegidas se\n    les autoriza a que las transmitan en cualquier momento del per\u00edodo de\n    vinculaci\u00f3n al r\u00e9gimen de uso para flexibilizar de alguna manera el\n    mercado de las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello incrementaremos sensiblemente la oferta de viviendas en\n    alquiler dentro del programa de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, para las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler a diez a\u00f1os se\n    establece una subvenci\u00f3n al promotor del 15 por ciento del precio te\u00f3rico\n    de venta de la vivienda, si esta no supera los 70 metros \u00fatiles, y una\n    subsidiaci\u00f3n del 30 por ciento de la cuota, es decir, de la anualidad del\n    pr\u00e9stamo, durante los cinco primeros a\u00f1os y del 20 por ciento en los\n    cinco restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta m\u00e1xima inicial de estas viviendas ser\u00e1 del 7\n    por ciento del precio te\u00f3rico de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las de r\u00e9gimen de\n    alquiler a 25 a\u00f1os, la subvenci\u00f3n al promotor es del 20 por ciento del\n    precio te\u00f3rico de venta, tambi\u00e9n cuando no superen 70 metros cuadrados y\n    la subsidiaci\u00f3n es del 50 por ciento de la cuota durante cinco a\u00f1os y del\n    40 durante los 15restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas de alquiler a 25 a\u00f1os tendr\u00e1n\n    una renta m\u00e1xima del 4 por ciento -en el plan anterior era del 5 por\n    ciento- del precio te\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1ada\n    usted a eso las ayudas en el Impuesto sobre la Renta de las Personas\n    F\u00edsicas y podremos empezar a cambiar la conciencia de los espa\u00f1oles, que\n    hasta ahora estaba orientada b\u00e1sicamente hacia la propiedad para ir\n    acerc\u00e1ndonos a las tendencias europeas y hacerla compatible tambi\u00e9n con\n    la posibilidad de acceder al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [2], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL ALCANCE DE LOS ACUERDOS FIRMADOS POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO CON EL AYUNTAMIENTO Y LA GENERALITAT PARA\n    DESARROLLAR LAS INFRAESTRUCTURAS URBANAS VINCULADAS A LA LLEGADA DE LA\n    L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD A LA CIUDAD DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL ALCANCE DE LOS ACUERDOS FIRMADOS POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO CON EL AYUNTAMIENTO Y LA GENERALITAT PARA\n    DESARROLLAR LAS INFRAESTRUCTURAS URBANAS VINCULADAS A LA LLEGADA DE LA\n    L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD A LA CIUDAD DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL ALCANCE DE LOS ACUERDOS FIRMADOS POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO CON EL AYUNTAMIENTO Y LA GENERALITAT PARA\n    DESARROLLAR LAS INFRAESTRUCTURAS URBANAS VINCULADAS A LA LLEGADA DE LA\n    L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD A LA CIUDAD DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [3], "barcelona": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hablan de un acuerdo de enorme y positivo impacto en el\n    desarrollo de la ciudad y su tejido urbano, m\u00e1s all\u00e1 de lo que supone la\n    llegada de la alta velocidad a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, despu\u00e9s de varios meses de negociaciones entre\n    el Ayuntamiento de Barcelona, la Generalitat y el Ministerio de Fomento,\n    se ha firmado recientemente un acuerdo entre las tres administraciones\n    sobre la llegada del AVE a la ciudad de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan de un acuerdo de enorme y positivo impacto en el\n    desarrollo de la ciudad y su tejido urbano, m\u00e1s all\u00e1 de lo que supone la\n    llegada de la alta velocidad a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, despu\u00e9s de varios meses de negociaciones entre\n    el Ayuntamiento de Barcelona, la Generalitat y el Ministerio de Fomento,\n    se ha firmado recientemente un acuerdo entre las tres administraciones\n    sobre la llegada del AVE a la ciudad de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [6, 7], "barcelona": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el t\u00fanel Sans-Sagrera, que ahora prev\u00e9 que el t\u00fanel de la\n    calle Mallorca pase a alta velocidad y a ancho UIC, supone una inversi\u00f3n\n    de 217 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, si repasamos los acuerdos alcanzados en el \u00faltimo\n    trimestre en relaci\u00f3n con la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en tres\n    grandes capitales espa\u00f1olas, Madrid, Barcelona y Zaragoza, convendr\u00e1\n    usted en que hemos pasado de los negros augurios de la confrontaci\u00f3n a\n    los escenarios optimistas que valoran como hist\u00f3ricos los acuerdos para\n    poder llevar adelante todas esas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que querr\u00eda subrayar, hablando de Barcelona o de Madrid o de\n    Zaragoza y de los que est\u00e1n a punto de cerrarse en otras capitales\n    espa\u00f1olas, es que el Ministerio de Fomento ha mantenido en todos los\n    mismos principios, los mismos enfoques y, por tanto, esquemas de\n    negociaci\u00f3n y de acuerdo que no plantean agravios en ninguna ciudad con\n    relaci\u00f3n a cualquier otra capital espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Barcelona, en estos momentos, est\u00e1 en marcha el acuerdo en relaci\u00f3n con\n    la estaci\u00f3n de Sans, que va a movilizar 182 millones de euros, para\n    ampliar la edificaci\u00f3n en el conjunto de la estaci\u00f3n, para a\u00f1adirle una\n    estaci\u00f3n de autobuses, m\u00e1s un parque de bomberos y para la propia\n    remodelaci\u00f3n de la estaci\u00f3n, con un aparcamiento de 3.000 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se discut\u00eda de si hab\u00eda voluntad\n    pol\u00edtica de llevar a cabo, que es la gran actuaci\u00f3n en la estaci\u00f3n de La\n    Sagrera, es un conjunto de proyectos, con una operaci\u00f3n de 600.000 metros\n    cuadrados de edificabilidad, que va a movilizar 600 millones de euros,\n    que l\u00f3gicamente va a cambiar la trama urbana de Barcelona en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo para toda Espa\u00f1a el acuerdo que hemos alcanzado\n    entre la Generalitat, el Ayuntamiento de Barcelona y el Ministerio de\n    Fomento para modernizar la ciudad al tiempo que llega el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que querr\u00eda subrayar, hablando de Barcelona o de Madrid o de\n    Zaragoza y de los que est\u00e1n a punto de cerrarse en otras capitales\n    espa\u00f1olas, es que el Ministerio de Fomento ha mantenido en todos los\n    mismos principios, los mismos enfoques y, por tanto, esquemas de\n    negociaci\u00f3n y de acuerdo que no plantean agravios en ninguna ciudad con\n    relaci\u00f3n a cualquier otra capital espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo para toda Espa\u00f1a el acuerdo que hemos alcanzado\n    entre la Generalitat, el Ayuntamiento de Barcelona y el Ministerio de\n    Fomento para modernizar la ciudad al tiempo que llega el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SITUACI\u00d3N SE\n    ENCUENTRA EL PROYECTO DE ALTA VELOCIDAD SEVILLA-HUELVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En mayo de 2001, tambi\u00e9n contestaba usted a una pregunta de este diputado\n    anunciando el inicio del estudio informativo de la alta velocidad para\n    Huelva, as\u00ed como la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo para estudiar la\n    mejor integraci\u00f3n del acceso ferroviario de esta alta velocidad para\n    Huelva, e inmediatamente despu\u00e9s vimos en los presupuestos para el a\u00f1o\n    siguiente un reflejo de las obras que usted anunciaba, con lo cual hay\n    que reconocerle que tambi\u00e9n se cumpli\u00f3 en esto con la provincia de\n    Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, agradeci\u00e9ndole el cumplimiento con Huelva; record\u00e1ndole que\n    tambi\u00e9n se han hecho inversiones en el puerto; recordando tambi\u00e9n nuestra\n    ilusi\u00f3n por el proyecto del aeropuerto, que contamos con que alg\u00fan d\u00eda se\n    construir\u00e1 en Huelva, quiero aprovechar para preguntarle en este momento\n    en qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra el proyecto de la alta velocidad para\n    Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero leerle brevemente, sin alargarme mucho, una contestaci\u00f3n que ha\n    dado el Gobierno a la pregunta de una diputada del Grupo Parlamentario\n    Socialista sobre la provincia de Huelva, que dec\u00eda: Actuaciones\n    presupuestadas por el Ministerio de Fomento para realizar en la provincia\n    de Huelva en el a\u00f1o 2001 y no hayan sido ejecutadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el caso que nos ocupa, el proyecto de alta velocidad, no es ocioso\n    recordar que Huelva estaba fuera de todos los planes de alta velocidad y\n    de velocidad alta que se hab\u00edan elaborado hasta la fecha y que, por\n    tanto, Huelva se incorpora a los corredores europeos de alta velocidad\n    por decisi\u00f3n de este Gobierno en el Plan de Infraestructuras 2000/2007,\n    cuya ejecuci\u00f3n ha comenzado en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero a\u00f1adirle algo m\u00e1s, que es lo que puede suponer este corredor para\n    modificar los distintos repartos de tr\u00e1ficos entre modos de transporte,\n    una vez que la alta velocidad se convierte en una alternativa competitiva\n    en los 109 kil\u00f3metros que discurren entre Huelva y Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras\n    que justifican por s\u00ed mismas la importante inversi\u00f3n sobre la cual est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Fomento y que, tras la informaci\u00f3n p\u00fablica,\n    pasar\u00e1 a la preceptiva fase de declaraci\u00f3n de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro del Interior, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3, 4, 5], "paro": [12, 13], "trabajadores": [6, 7, 8, 9], "seguridad ciudadana": [11], "interior": [10], "polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tercer aspecto, se\u00f1or vicepresidente, la circular de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda de 4 de junio; esto s\u00ed le toca a usted directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    opini\u00f3n, de esta circular se derivan responsabilidades pol\u00edticas graves,\n    porque esta circular dirigida desde la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda a\n    todas las comisar\u00edas espa\u00f1olas pretende que los servicios policiales de\n    toda Espa\u00f1a investiguen sobre servicios m\u00ednimos a establecer por las\n    empresas, el posible seguimiento de la huelga por los trabajadores,\n    seguridad propia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s esa circular\n    asimila el ejercicio del derecho fundamental de huelga a un problema de\n    seguridad ciudadana y eso le ha llevado a usted pr\u00e1cticamente a convertir\n    el normal ejercicio del derecho de huelga en un problema de seguridad\n    ciudadana, creando una especie de conflicto entre Polic\u00eda y ejercicio de\n    este derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    opini\u00f3n, de esta circular se derivan responsabilidades pol\u00edticas graves,\n    porque esta circular dirigida desde la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda a\n    todas las comisar\u00edas espa\u00f1olas pretende que los servicios policiales de\n    toda Espa\u00f1a investiguen sobre servicios m\u00ednimos a establecer por las\n    empresas, el posible seguimiento de la huelga por los trabajadores,\n    seguridad propia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s esa circular\n    asimila el ejercicio del derecho fundamental de huelga a un problema de\n    seguridad ciudadana y eso le ha llevado a usted pr\u00e1cticamente a convertir\n    el normal ejercicio del derecho de huelga en un problema de seguridad\n    ciudadana, creando una especie de conflicto entre Polic\u00eda y ejercicio de\n    este derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso la circular se ha extendido despu\u00e9s a las empresas\n    de seguridad privada, y usted sabe que esto no es legal porque las\n    empresas de seguridad privada, por la Ley de 1992, no pueden interferir\n    en absoluto en los conflictos pol\u00edticos o laborales, como prohibe su\n    art\u00edculo 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    opini\u00f3n, de esta circular se derivan responsabilidades pol\u00edticas graves,\n    porque esta circular dirigida desde la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda a\n    todas las comisar\u00edas espa\u00f1olas pretende que los servicios policiales de\n    toda Espa\u00f1a investiguen sobre servicios m\u00ednimos a establecer por las\n    empresas, el posible seguimiento de la huelga por los trabajadores,\n    seguridad propia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un taller con 45 trabajadores que hace ascensores no tiene que tener\n    servicio m\u00ednimo ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la circular pretende que informen del seguimiento de la\n    huelga por los trabajadores, y eso es inducir a que investiguen a sus\n    empleados sobre si secundar\u00e1n o no el paro con anterioridad al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son para que un hospital\n    no pare, para que a uno le curen si se est\u00e1 muriendo o para que haya\n    servicio de energ\u00eda, no para garantizar el derecho a trabajar de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro del Interior,\n    se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno, en primer lugar perm\u00edtame que\n    le exprese mi agradecimiento por su participaci\u00f3n en el debate de esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s esa circular\n    asimila el ejercicio del derecho fundamental de huelga a un problema de\n    seguridad ciudadana y eso le ha llevado a usted pr\u00e1cticamente a convertir\n    el normal ejercicio del derecho de huelga en un problema de seguridad\n    ciudadana, creando una especie de conflicto entre Polic\u00eda y ejercicio de\n    este derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la circular pretende que informen del seguimiento de la\n    huelga por los trabajadores, y eso es inducir a que investiguen a sus\n    empleados sobre si secundar\u00e1n o no el paro con anterioridad al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    ha llevado a que much\u00edsimos organismos de la Administraci\u00f3n est\u00e9n\n    preguntando: \u00bfVan a hacer ustedes paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14], "seguridad": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "trabajadores": [9, 10, 11, 12], "seguridad ciudadana": [19, 20, 21, 22], "barcelona": [13], "interior": [15, 16, 17, 18], "polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En su intervenci\u00f3n usted ha hecho referencia a una circular emitida por la\n    Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or J\u00e1uregui, estoy en desacuerdo con lo que usted ha dicho en relaci\u00f3n\n    con la nota remitida por la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, porque es lo\n    que se ha hecho siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Polic\u00eda est\u00e1 para garantizar el derecho de huelga y el derecho de los que\n    quieren trabajar, y hoy lo ha hecho en la medida que ha podido; la\n    Ertzantza aun as\u00ed no ha podido evitar la actuaci\u00f3n de piquetes, como ha\n    ocurrido en el caso de El Corte Ingl\u00e9s o en alguna empresa municipal de\n    transportes, para que pudiesen funcionar correctamente, a pesar de que\n    trabajadores y empresarios quer\u00edan hacerlo, y tampoco puedo estar de\n    acuerdo en el planteamiento que hace de los servicios m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado tienen\n    como ustedes saben la misi\u00f3n legal y constitucional de garantizar el\n    ejercicio de esos derechos y de las libertades ciudadanas de forma\n    pac\u00edfica, evitando cualquier tipo de coacci\u00f3n en el marco de la\n    Constituci\u00f3n y las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s concretamente\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado tienen como misi\u00f3n\n    primordial garantizar la seguridad ciudadana, que es lo mismo que decir\n    garantizar la tranquilidad y la normalidad democr\u00e1tica tanto el pr\u00f3ximo\n    20 de junio como el resto de los d\u00edas del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad se trata de una nota remitida\n    por la brigada provincial de seguridad ciudadana de Madrid a determinadas\n    empresas, fundamentalmente a las m\u00e1s grandes y no a empresas menores de\n    20, 25 \u00f3 30 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta nota, la brigada provincial de seguridad\n    ciudadana no ha hecho sino reproducir exactamente lo mismo que se ha\n    hecho con motivo de este tipo de huelga en anteriores ocasiones,\n    solicitando determinadas informaciones a los responsables de seguridad de\n    empresas con entidad suficiente en relaci\u00f3n con los servicios de\n    vigilancia; exactamente lo mismo que se hace siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    atribuir una teor\u00eda de coacci\u00f3n policial a las m\u00e1ximas autoridades del\n    Gobierno -en este caso a m\u00ed como responsable de interior- sobre la base\n    de una nota elaborada por la brigada provincial de seguridad ciudadana es\n    cuando menos desproporcionado, m\u00e1xime cuando esto es lo que se ha hecho\n    en las ocasiones en que se ha producido una convocatoria de huelga en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    tenemos que adoptar medidas para evitar este tipo de coacciones y para\n    evitar sabotajes a instalaciones que afecten a servicios esenciales para\n    la comunidad, garantizando de este modo los suministros b\u00e1sicos\n    y esenciales a todos los ciudadanos, lo que parece muy razonable, y\n    mantener el orden p\u00fablico y la seguridad ciudadana evitando posibles\n    alteraciones de orden p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, estoy absolutamente de acuerdo con lo que usted ha dicho\n    sobre la garant\u00eda del derecho de los huelguistas (en cumplimiento de lo\n    que dice la Constituci\u00f3n y de acuerdo con la doctrina sentada por el\n    Tribunal Constitucional, el Gobierno debe garantizar el ejercicio del\n    derecho de huelga a los trabajadores); eso lo dice el Tribunal\n    Constitucional que tambi\u00e9n se\u00f1ala, como es natural, que usted comparte,\n    que la autoridad gubernativa est\u00e1 facultada para acordar las medidas\n    necesarias en orden a asegurar que el ejercicio del derecho de huelga no\n    menoscabe los intereses sociales y el funcionamiento de los servicios\n    esenciales de la comunidad, que es el l\u00edmite l\u00f3gico, por otra parte, del\n    derecho de huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, de esta doctrina se infiere que al tomarse\n    las medidas de garant\u00eda para los ciudadanos hay que conjugar el inter\u00e9s\n    general y el de los trabajadores, de tal suerte que aqu\u00e9l no haga inane\n    el derecho de \u00e9stos, ni el de los trabajadores al ejercitarlo distorsione\n    el de la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad se trata de una nota remitida\n    por la brigada provincial de seguridad ciudadana de Madrid a determinadas\n    empresas, fundamentalmente a las m\u00e1s grandes y no a empresas menores de\n    20, 25 \u00f3 30 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Polic\u00eda est\u00e1 para garantizar el derecho de huelga y el derecho de los que\n    quieren trabajar, y hoy lo ha hecho en la medida que ha podido; la\n    Ertzantza aun as\u00ed no ha podido evitar la actuaci\u00f3n de piquetes, como ha\n    ocurrido en el caso de El Corte Ingl\u00e9s o en alguna empresa municipal de\n    transportes, para que pudiesen funcionar correctamente, a pesar de que\n    trabajadores y empresarios quer\u00edan hacerlo, y tampoco puedo estar de\n    acuerdo en el planteamiento que hace de los servicios m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hay un despliegue policial, como lo hay cuando se\n    produce una cumbre como la que ha tenido lugar en Barcelona y tendremos\n    Sevilla, y no hay ning\u00fan Gobierno que no lo haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    mismo el Ministerio de Fomento, que es el que fija los servicios m\u00ednimos\n    en el \u00e1rea de transportes, hace un anuncio en diferentes medios  de\n    comunicaci\u00f3n nacional que es inatacable, porque  en una columna figuran\n    los servicios m\u00ednimos del  a\u00f1o 1994 en transportes y en la de al lado los\n    servicios m\u00ednimos del a\u00f1o 2002 en transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    atribuir una teor\u00eda de coacci\u00f3n policial a las m\u00e1ximas autoridades del\n    Gobierno -en este caso a m\u00ed como responsable de interior- sobre la base\n    de una nota elaborada por la brigada provincial de seguridad ciudadana es\n    cuando menos desproporcionado, m\u00e1xime cuando esto es lo que se ha hecho\n    en las ocasiones en que se ha producido una convocatoria de huelga en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda que yo hab\u00eda\n    dicho -realmente yo no lo he dicho, otra cosa es que se haya publicado-\n    que Interior desplegar\u00eda un espectacular dispositivo policial durante la\n    huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a hacer abstracci\u00f3n\n    de las declaraciones que se produjeron por los entonces responsables de\n    Interior, entre otras cosas porque yo estoy sustancialmente de acuerdo\n    con ellos, que quiere que le diga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y luego: S\u00f3lo en Madrid el Ministerio del\n    Interior desplegar\u00e1 12.000 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s concretamente\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado tienen como misi\u00f3n\n    primordial garantizar la seguridad ciudadana, que es lo mismo que decir\n    garantizar la tranquilidad y la normalidad democr\u00e1tica tanto el pr\u00f3ximo\n    20 de junio como el resto de los d\u00edas del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad se trata de una nota remitida\n    por la brigada provincial de seguridad ciudadana de Madrid a determinadas\n    empresas, fundamentalmente a las m\u00e1s grandes y no a empresas menores de\n    20, 25 \u00f3 30 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    atribuir una teor\u00eda de coacci\u00f3n policial a las m\u00e1ximas autoridades del\n    Gobierno -en este caso a m\u00ed como responsable de interior- sobre la base\n    de una nota elaborada por la brigada provincial de seguridad ciudadana es\n    cuando menos desproporcionado, m\u00e1xime cuando esto es lo que se ha hecho\n    en las ocasiones en que se ha producido una convocatoria de huelga en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    tenemos que adoptar medidas para evitar este tipo de coacciones y para\n    evitar sabotajes a instalaciones que afecten a servicios esenciales para\n    la comunidad, garantizando de este modo los suministros b\u00e1sicos\n    y esenciales a todos los ciudadanos, lo que parece muy razonable, y\n    mantener el orden p\u00fablico y la seguridad ciudadana evitando posibles\n    alteraciones de orden p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "trabajadores": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me parece que la circular de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda es incorrecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la Polic\u00eda no le corresponde inquirir,\n    requerir esa investigaci\u00f3n porque incluso puede ser interpretada\n    coactivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formando parte de la cultura\n    democr\u00e1tica ante el derecho a la huelga no le corresponde a la Polic\u00eda\n    hacer esas tareas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, por supuesto con seguridad y con orden p\u00fablico,\n    pero con el respeto fundamental al derecho de huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas har\u00e1n la huelga si los\n    trabajadores lo deciden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [6, 7], "seguridad ciudadana": [8], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar ha hecho un comentario sobre la circular de la Direcci\u00f3n\n    General de la Polic\u00eda -en realidad es una secci\u00f3n de la comisar\u00eda de\n    seguridad ciudadana de Madrid- y dice que a usted no le gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, yo\n    puedo entender que a usted no le guste, pero insisto en lo que le he\n    dicho antes: no se hace sino seguir la pauta que durante muchos a\u00f1os ha\n    seguido la Polic\u00eda; y me temo que es lo que hacen las polic\u00edas y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en cualquier lugar de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Polic\u00eda se dirige a una empresa donde hay\n    1.000 trabajadores y all\u00ed se le dice: Mire en esta empresa los\n    trabajadores han decidido que van a ir a la huelga porque han dicho que\n    por mayor\u00eda van a ir a la huelga y, por tanto, no va a haber trabajo, \u00bfno\n    le parece razonable que la Polic\u00eda lo sepa para no tener que ir a esa\n    empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por contra, si se le informa de que algunos trabajadores van a\n    ir a la huelga y otros no y que es posible que haya piquetes que impidan\n    el ejercicio de los ciudadanos al trabajo, \u00bfno le parece razonable que la\n    Polic\u00eda tenga esa informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar ha hecho un comentario sobre la circular de la Direcci\u00f3n\n    General de la Polic\u00eda -en realidad es una secci\u00f3n de la comisar\u00eda de\n    seguridad ciudadana de Madrid- y dice que a usted no le gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, yo\n    puedo entender que a usted no le guste, pero insisto en lo que le he\n    dicho antes: no se hace sino seguir la pauta que durante muchos a\u00f1os ha\n    seguido la Polic\u00eda; y me temo que es lo que hacen las polic\u00edas y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en cualquier lugar de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Polic\u00eda se dirige a una empresa donde hay\n    1.000 trabajadores y all\u00ed se le dice: Mire en esta empresa los\n    trabajadores han decidido que van a ir a la huelga porque han dicho que\n    por mayor\u00eda van a ir a la huelga y, por tanto, no va a haber trabajo, \u00bfno\n    le parece razonable que la Polic\u00eda lo sepa para no tener que ir a esa\n    empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por contra, si se le informa de que algunos trabajadores van a\n    ir a la huelga y otros no y que es posible que haya piquetes que impidan\n    el ejercicio de los ciudadanos al trabajo, \u00bfno le parece razonable que la\n    Polic\u00eda tenga esa informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar ha hecho un comentario sobre la circular de la Direcci\u00f3n\n    General de la Polic\u00eda -en realidad es una secci\u00f3n de la comisar\u00eda de\n    seguridad ciudadana de Madrid- y dice que a usted no le gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [8], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds el Ministerio de Medio Ambiente, el Gobierno espa\u00f1ol,\n    tiene la triste cifra del mayor n\u00famero de denuncias por incumplimientos\n    en materia medioambiental y, sobre todo, por incumplimientos en\n    trasposiciones de directivas europeas; 324 son las que hay en materia\n    medioambiental de un total de 499 que tiene todo el Estado espa\u00f1ol, eso a\n    fecha de 31 de diciembre del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no creemos que sea el\n    Ministerio de Medio Ambiente y su ministro quienes puedan tener esa\n    credibilidad a la hora de poner en marcha una nueva directiva ambiental\n    cuando son incapaces de trasponer e incluso de cumplir las directivas que\n    ya est\u00e1n traspuestas, y se lo voy a explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quitando la directiva sobre las emisiones de control\n    integrado de la contaminaci\u00f3n y las delimitaciones de emisiones de\n    compuestos org\u00e1nicos vol\u00e1tiles (que ya est\u00e1 traspuesta, debatida y\n    aprobada definitivamente en esta C\u00e1mara, aunque bastante m\u00e1s tarde de lo\n    que correspond\u00eda, el plazo acab\u00f3 en 1999), en esa respuesta parlamentaria\n    nos dice que, por ejemplo, las Directivas 98 y 90, sobre utilizaci\u00f3n\n    confinada de microorganismos gen\u00e9ticamente modificados, y la 2001,\n    liberaci\u00f3n intencional en el medio ambiente de organismos modificados\n    gen\u00e9ticamente, est\u00e1n presentadas a la conferencia sectorial en diciembre\n    del a\u00f1o 2001 y todav\u00eda no se sabe qu\u00e9 va a pasar con ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del mes de abril, esta diputada les pregunt\u00f3 sobre las medidas que\n    ha adoptado o va a adoptar el Ministerio de Medio Ambiente para que se\n    cumplan los l\u00edmites en las emisiones de \u00f3xidos de nitr\u00f3geno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen la\n    obligaci\u00f3n de trasponer -no lo han hecho con la primera y tampoco parece\n    que tengan intenci\u00f3n de hacerlo con la segunda en plazo- la directiva\n    sobre liberaci\u00f3n intencional al medio ambiente de organismos modificados\n    gen\u00e9ticamente, que vence el 17 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, no creemos que esta sea la mejor manera de defender, o al menos de\n    plantear, una defensa real del medio ambiente, sobre todo en el\n    cumplimiento de las directivas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no hace falta decirle el da\u00f1o que para la salud de las personas\n    y para el medio ambiente supone el aumento de las emisiones y sobrepasar\n    los l\u00edmites establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente parece que se ha declarado en\n    huelga permanente desde que existe a la hora de trasponer las directivas\n    europeas en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds van a ir\n    ma\u00f1ana a la huelga general, o al menos est\u00e1n convocados a una huelga\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En contestaci\u00f3n a la interpelaci\u00f3n urgente que acaba de formular quiero\n    decirle que, en cumplimiento de los objetivos expresados a principio de\n    la legislatura, precisamente en la comparecencia que hice en la Comisi\u00f3n\n    de Medio Ambiente, ya dej\u00e9 muy claro cu\u00e1l era el estado de la situaci\u00f3n y\n    la intenci\u00f3n de poder realizar este esfuerzo en cuanto a producci\u00f3n\n    normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de incorporaci\u00f3n al derecho interno de directivas\n    comunitarias en materia de medio ambiente -y usted lo sabe- tiene una\n    especial complejidad dadas las caracter\u00edsticas del reparto competencial\n    entre las diferentes administraciones p\u00fablicas y departamentos\n    ministeriales, exactamente igual que en cuanto al cumplimiento de las\n    mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que el\n    Ministerio de Medio Ambiente no tiene voluntad ni retrasa la trasposici\u00f3n\n    de directivas relativas a la protecci\u00f3n de medio ambiente, sino que est\u00e1\n    desarrollando -y creo que se lo voy a poder demostrar en estos diez\n    minutos- una intensa labor en la elaboraci\u00f3n con vistas a la completa\n    incorporaci\u00f3n de todas las directivas comunitarias de contenido ambiental\n    dentro de los plazos previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que tiene que hacer el\n    Ministerio de Medio Ambiente, como Estado miembro, es trasladarlas\n    autom\u00e1ticamente a la autoridad competente que son las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado\n    un grupo de trabajo con representantes de los ministerios de Medio\n    Ambiente, Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, Interior, Econom\u00eda,\n    comunidades aut\u00f3nomas, Asociaci\u00f3n ib\u00e9rica de zoos y acuarios y\n    organizaciones no gubernamentales relacionadas con la defensa de animales\n    y la conservaci\u00f3n de las especies. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay una directiva que no tienen que cumplir las comunidades aut\u00f3nomas, la\n    tiene que cumplir fundamentalmente el Ministerio de Medio Ambiente, que\n    es la directiva de acceso a la informaci\u00f3n y ustedes tampoco la cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s datos que hablan de esa\n    mala trasposici\u00f3n y del incumplimiento en los plazos para trasponer las\n    directivas europeas, o de la falta de cumplimiento de las ya traspuestas,\n    que de la labor y del trabajo que est\u00e1n ustedes desarrollando en materia\n    medioambiental desde el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veremos, se\u00f1or ministro, cu\u00e1ndo trasponen una directiva europea muy\n    importante, que a\u00fan no ha pasado el plazo de cumplimiento de su\n    trasposici\u00f3n, pero que va a tener problemas, que es la evaluaci\u00f3n de los\n    planes y programas, que es mucho m\u00e1s estrat\u00e9gica, mucho m\u00e1s global y que\n    desde luego no va a favorecer las pol\u00edticas que en determinados planes y\n    programas est\u00e1 desarrollando el Gobierno del Partido Popular, que tiene\n    muy poco respeto con el medio ambiente y que s\u00ed tiene un\n    gran desprecio por el medio ambiente, porque desde luego no pasar\u00edan\n    ning\u00fan test medioambiental m\u00ednimamente evaluable y con unos m\u00ednimos datos\n    de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las comunidades aut\u00f3nomas tienen competencias exclusivas en\n    medio ambiente en much\u00edsimas materias y, por tanto, les corresponde\n    responder del cumplimiento y aplicaci\u00f3n de estas normas y tambi\u00e9n de las\n    quejas y sanciones que se puedan interponer al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL SALDO CONTABLE CONSOLIDDO\n    HIST\u00d3RICO ENTRE LA TESORER\u00cdA DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA ADMINISTRACI\u00d3N\n    GENERAL DEL ESTADO AL CIERRE DEL EJERCICIO DE 2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL SALDO CONTABLE CONSOLIDDO\n    HIST\u00d3RICO ENTRE LA TESORER\u00cdA DE LA SEGURIDAD SOCIAL Y LA ADMINISTRACI\u00d3N\n    GENERAL DEL ESTADO AL CIERRE DEL EJERCICIO DE 2001 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Seguridad Social, que a 31 de diciembre del a\u00f1o 2001 presentaba un saldo\n    de 17.212,78 millones de euros, correspondiente a diversos pr\u00e9stamos\n    concedidos por el Estado a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos pr\u00e9stamos son\n    consecuencia de las necesidades de liquidez que comenz\u00f3 a arrastrar tanto\n    el Insalud como la propia Seguridad Social desde 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido\n    ning\u00fan trasvase de cajas entre el Estado y la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha\n    habido es una separaci\u00f3n de fuente de financiaci\u00f3n, de manera que hoy\n    buena parte de los gastos de la Seguridad Social est\u00e1n financiados a\n    cargo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido tambi\u00e9n sanear la cuenta de la\n    Seguridad Social junto al crecimiento econ\u00f3mico, la creaci\u00f3n de empleo y\n    el incremento de cuatro millones de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguridad Social, que a 31 de diciembre del a\u00f1o 2001 presentaba un saldo\n    de 17.212,78 millones de euros, correspondiente a diversos pr\u00e9stamos\n    concedidos por el Estado a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos pr\u00e9stamos son\n    consecuencia de las necesidades de liquidez que comenz\u00f3 a arrastrar tanto\n    el Insalud como la propia Seguridad Social desde 1992. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No ha habido\n    ning\u00fan trasvase de cajas entre el Estado y la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha\n    habido es una separaci\u00f3n de fuente de financiaci\u00f3n, de manera que hoy\n    buena parte de los gastos de la Seguridad Social est\u00e1n financiados a\n    cargo del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso ha permitido tambi\u00e9n sanear la cuenta de la\n    Seguridad Social junto al crecimiento econ\u00f3mico, la creaci\u00f3n de empleo y\n    el incremento de cuatro millones de afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con las dos inquietudes que acaba de manifestar, la\n    primera le tengo que decir que no tiene sentido, porque no se est\u00e1\n    utilizando en absoluto el super\u00e1vit de la Seguridad Social para financiar\n    al Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un consolidado de las administraciones generales del Estado\n    como tal y por tanto no hay ning\u00fan problema de trasvase de cuenta entre\n    Estado y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en relaci\u00f3n con la otra incertidumbre, qu\u00e9\n    ocurre con la deuda que la Seguridad Social\n    tiene frente al Estado, lo que tenemos que entender es que es una deuda\n    entre administraciones p\u00fablicas, no es una deuda de las administraciones\n    p\u00fablicas frente a terceros, de forma que ya est\u00e1 consolidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es que la\n    Seguridad Social le deba al Estado y otra cosa es que ni la Seguridad\n    Social ni el Estado deben m\u00e1s a la sociedad por la deuda que tomaron en\n    su d\u00eda, que ya es una deuda emitida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto hoy el sistema de\n    Seguridad Social est\u00e1 saneado, est\u00e1 ofreciendo un super\u00e1vit, est\u00e1\n    asentado en unos cuatro millones de nuevos afiliados, est\u00e1 en la\n    separaci\u00f3n de fuentes de financiaci\u00f3n y su futuro est\u00e1, por supuesto, a\n    expensas de lo que establezca la renovaci\u00f3n del Pacto de Toledo, que\n    tambi\u00e9n esperamos con gran inter\u00e9s por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en relaci\u00f3n con las dos inquietudes que acaba de manifestar, la\n    primera le tengo que decir que no tiene sentido, porque no se est\u00e1\n    utilizando en absoluto el super\u00e1vit de la Seguridad Social para financiar\n    al Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un consolidado de las administraciones generales del Estado\n    como tal y por tanto no hay ning\u00fan problema de trasvase de cuenta entre\n    Estado y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en relaci\u00f3n con la otra incertidumbre, qu\u00e9\n    ocurre con la deuda que la Seguridad Social\n    tiene frente al Estado, lo que tenemos que entender es que es una deuda\n    entre administraciones p\u00fablicas, no es una deuda de las administraciones\n    p\u00fablicas frente a terceros, de forma que ya est\u00e1 consolidado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cosa es que la\n    Seguridad Social le deba al Estado y otra cosa es que ni la Seguridad\n    Social ni el Estado deben m\u00e1s a la sociedad por la deuda que tomaron en\n    su d\u00eda, que ya es una deuda emitida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto hoy el sistema de\n    Seguridad Social est\u00e1 saneado, est\u00e1 ofreciendo un super\u00e1vit, est\u00e1\n    asentado en unos cuatro millones de nuevos afiliados, est\u00e1 en la\n    separaci\u00f3n de fuentes de financiaci\u00f3n y su futuro est\u00e1, por supuesto, a\n    expensas de lo que establezca la renovaci\u00f3n del Pacto de Toledo, que\n    tambi\u00e9n esperamos con gran inter\u00e9s por parte del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Los objetivos que persigue esta reforma\n    son, entre otros, el fomento de la creaci\u00f3n de empleo, la mejora de la\n    fiscalidad de las rentas de trabajo, favorecer a los colectivos con m\u00e1s\n    cargas y la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre estos objetivos cabe destacar uno que es prioritario\n    para este Gobierno: el fomento de la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001418\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO DAR UN\n    ADECUADO CUMPLIMIENTO A LAS DEMANDAS VECINALES, ASUMIDAS POR EL PROPIO\n    AYUNTAMIENTO DE ZARAGOZA Y REMITIDAS AL MINISTERIO DE FOMENTO, SOBRE UNA\n    PROPUESTA DE MODIFICACI\u00d3N DEL  PROYECTO DE ADECUACI\u00d3N DE LA \"V\u00cdA\n    HISPANIDAD\", QUE FORMAR\u00c1 PARTE  DEL FUTURO \"TERCER CINTUR\u00d3N DE RONDA\" DE\n    LA CAPITAL ARAGONESA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el Ministerio de Fomento est\u00e1 estudiando la propuesta de\n    modificaciones que ha enviado el Ayuntamiento de Zaragoza a la Direcci\u00f3n\n    General de Carreteras, recogiendo lo que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, que, por l\u00f3gica presupuestaria y por respeto a la\n    programaci\u00f3n econ\u00f3mica, el Ministerio de Fomento no puede aceptar\n    modificados que supongan incremento de presupuesto y por tanto las\n    modificaciones tendr\u00e1n que introducirse a trav\u00e9s de modificados de coste\n    cero o negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el Ministerio de Fomento, por su\n    propia competencia, no puede hacer obras ajenas a la funcionalidad de las\n    carreteras y por tanto determinadas actuaciones que pueden ser muy\n    justificables en v\u00edas urbanas realizadas por otras instituciones no son\n    de la competencia ni ser\u00e1n abonadas por el Ministerio de Fomento; me\n    refiero a jardines, carriles bici u otras actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me ayude a despejar\n    algunas dudas y es que yo no tengo muy clara la explicaci\u00f3n de c\u00f3mo es\n    posible que, siendo Zaragoza la capital donde m\u00e1s invierte el Ministerio\n    de Fomento en estos momentos, tanto a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de\n    Carreteras, nueve obras, como a trav\u00e9s del GIF, en total 147.000 millones\n    de pesetas en obras actualmente, tenemos problemas en el Barranco de la\n    Muerte, por una exigencia planteada por  la DGA, cuando las obras est\u00e1n\n    funcionando; problemas en la conexi\u00f3n de la 232 con la A-68, por la\n    solicitud de un nuevo paso por el ayuntamiento correspondiente, en este\n    caso de Monzalbarba; problemas en la V\u00eda de la Hispanidad por una\n    reclamaci\u00f3n, cuando ya est\u00e1n las obras iniciadas por el ayuntamiento, y\n    problemas en las obras del GIF como consecuencia de los tr\u00e1ficos que hay\n    all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    PREVISIONES DEL MINISTERIO DE FOMENTO PARA COMPLETAR EL NUEVO CORREDOR DE\n    ACCESO AL PUERTO DE BILBAO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el pasado a\u00f1o se cumplieron diez a\u00f1os del\n    inicio de la primera fase de ampliaci\u00f3n del puerto de Bilbao en el Abra\n    exterior, que est\u00e1 permitiendo la construcci\u00f3n de nuevas terminales y\n    nuevos servicios portuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1les\n    son las previsiones del Ministerio de Fomento para completar el nuevo\n    corredor de acceso al puerto de Bilbao? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, el Gobierno, el Ministerio de Fomento, no va a retrotraer las\n    actuaciones para perder el tiempo en una soluci\u00f3n que el puerto de Bilbao\n    necesita urgentemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este punto, quiero precisar que el Ministerio de\n    Fomento no se cierra a la posibilidad de ning\u00fan cambio, pero en este caso\n    el cambio se debe a razones urban\u00edsticas o de ordenaci\u00f3n del territorio\n    y, como ocurre en estos supuestos, el m\u00e9todo y los principios para\n    abordar esta soluci\u00f3n obligan a que entre los promotores de las\n    modificaciones urban\u00edsticas se asuma tambi\u00e9n la financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos oponemos por tanto a estudiar un convenio con otras instituciones\n    para, a partir del t\u00fanel del Serantes, reflexionar o modificar el trazado\n    ferroviario a lo largo o en paralelo a la r\u00eda de Bilbao, pero s\u00ed decimos\n    que las instituciones afectadas, lo mismo que los ayuntamientos de\n    Bilbao, San Sebasti\u00e1n o Vitoria, o el Ayuntamiento de Barcelona, el de\n    Madrid, el de Zaragoza, o todos los que en estos momentos tienen\n    planteados convenios en relaci\u00f3n con las infraestructuras, asumen la\n    iniciativa de los cambios y asumen tambi\u00e9n la cuotaparte de financiaci\u00f3n\n    de los mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001421\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En\n    materia de infraestructuras, este esfuerzo se efect\u00faa especialmente a\n    trav\u00e9s del Ministerio de Fomento, el cual ha presentado en esta\n    legislatura el Plan de infraestructuras 2000-2007, con horizonte 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    la misma manera, resulta patente que el se\u00f1or ministro de Fomento tiene\n    el reconocimiento de los ciudadanos de la provincia de C\u00e1diz, (Rumores) y\n    en especial de los del Campo de Gibraltar, por la gran labor que est\u00e1\n    desarrollando al frente del citado ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001422\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Intentando siempre buscar nuevos espacios y ampliar sus\n    instalaciones para en definitiva mejorarlas, ya en 1995, y gracias a un\n    consenso parlamentario que aglutin\u00f3 a la pr\u00e1ctica totalidad de las\n    fuerzas pol\u00edticas, se acord\u00f3 una ampliaci\u00f3n como consecuencia de la cual\n    el Museo del Prado tendr\u00e1 cinco sedes: el edificio Villanueva; el Cas\u00f3n\n    del Buen Retiro; el edificio de la calle Ruiz de Alarc\u00f3n n\u00famero 23, como\n    sede administrativa; la ampliaci\u00f3n del edificio Villanueva, que alcanzar\u00e1\n    la zona del claustro de los Jer\u00f3nimos y que supondr\u00e1 30.000 metros\n    cuadrados m\u00e1s de superficie, con un coste aproximado de 8.826 millones de\n    pesetas aportados por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte; y el\n    ala norte del Palacio del Buen Retiro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En este sentido hay una serie de objetivos, como le he se\u00f1alado,\n    que tienen como finalidad \u00faltima atender mejor las necesidades de todos\n    los ciudadanos y de todos los que acuden a nuestro pa\u00eds, en concreto a\n    Madrid, con relaci\u00f3n a lo que el museo ofrece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001419\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 MODO LA FUTURA LEY DE\n    CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N CONTRIBUIR\u00c1 A MEJORAR LA CALIDAD DE NUESTRO\n    SISTEMA EDUCATIVO EN EL MARCO DE LOS PA\u00cdSES INTEGRANTES DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Me consta y\n    nos consta que es inter\u00e9s preferente del Gobierno de Espa\u00f1a el tema de\n    educaci\u00f3n y, c\u00f3mo no, la de su ministra de Educaci\u00f3n, y concretamente en\n    este aspecto con relaci\u00f3n a Europa con el problema de la calidad, tema\n    que los que ya tenemos algunos a\u00f1os hemos comparado en tantas y tantas\n    ocasiones con nuestros vecinos pa\u00edses del entorno y que hoy podemos mirar\n    sin ning\u00fan tipo de complejo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, se\u00f1ora ministra, por lo que, a la vista de la preocupaci\u00f3n\n    que su ministerio est\u00e1 demostrando por el concepto de la calidad, quiero\n    hacerle una pregunta que dice lo siguiente: \u00bfDe qu\u00e9 forma, manera o modo,\n    la futura ley de calidad de la educaci\u00f3n va a contribuir a mejorar\n    nuestro sistema educativo, pero precisamente en el marco o desde o con la\n    perspectiva de los pa\u00edses integrantes de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien, los objetivos de los sistemas educativos europeos, de los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea son muy similares y vienen presididos por tres\n    ideas fundamentales: impulsar una educaci\u00f3n de calidad; impulsar una\n    educaci\u00f3n con oportunidades para todos y hacer eso en un contexto de\n    flexibilidad, que es lo que permite que haya realmente oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, a partir de esos objetivos compartidos, cada pa\u00eds se\n    plantea, en funci\u00f3n de la situaci\u00f3n y de las caracter\u00edsticas de sus\n    sistemas educativos espec\u00edficos, qu\u00e9 reforma tiene que desarrollar para\n    conseguir esos retos de calidad, oportunidades, integraci\u00f3n y\n    flexibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de Espa\u00f1a, que sin duda se ha avanzado mucho en\n    los \u00faltimos 30 a\u00f1os en materia educativa, donde la educaci\u00f3n se ha\n    extendido a todos, es obligatoria hasta los 16 a\u00f1os, tenemos la\n    responsabilidad de dotar al sistema educativo de aquellas reformas, de\n    aquellos instrumentos que permitan tener una mayor calidad en la\n    formaci\u00f3n de nuestros alumnos y que permita las mejores condiciones para\n    que los profesores puedan ense\u00f1ar efectivamente y con eficacia a nuestros\n    alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese contexto se plantea el proyecto de ley -hoy todav\u00eda\n    anteproyecto- de calidad en la educaci\u00f3n, un sistema que pretende\n    establecer m\u00e1s oportunidades en un contexto de m\u00e1s calidad para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001420\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde el primer minuto\n    el Gobierno ha mentido, incluso han convertido la seguridad informativa\n    en un problema de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001404\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, si me dice que tengo que cambiar radicalmente una pol\u00edtica\n    que ha permitido la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.500.000 de nuevos puestos de\n    trabajo, de pr\u00e1cticamente 4.000.000 de nuevos afiliados a la Seguridad\n    Social, que no tengamos que estar hablando de tasas de paro del 24 por\n    ciento y dobles, a su vez, de las tasas medias de la Uni\u00f3n Europea, que\n    no vaya a permitir reducir en\u00e9rgicamente el paro femenino y el juvenil,\n    le tengo que decir que no es deseo del Gobierno cambiar estas l\u00edneas que\n    hasta ahora se han demostrado \u00fatiles para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, si me dice que tengo que cambiar radicalmente una pol\u00edtica\n    que ha permitido la creaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.500.000 de nuevos puestos de\n    trabajo, de pr\u00e1cticamente 4.000.000 de nuevos afiliados a la Seguridad\n    Social, que no tengamos que estar hablando de tasas de paro del 24 por\n    ciento y dobles, a su vez, de las tasas medias de la Uni\u00f3n Europea, que\n    no vaya a permitir reducir en\u00e9rgicamente el paro femenino y el juvenil,\n    le tengo que decir que no es deseo del Gobierno cambiar estas l\u00edneas que\n    hasta ahora se han demostrado \u00fatiles para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Millones de j\u00f3venes, se\u00f1or\u00edas,\n    protestaron el jueves porque sus contratos laborales son precarios y mal\n    pagados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Millones de\n    espa\u00f1oles avalaron la huelga, se\u00f1or\u00edas, porque ven con preocupaci\u00f3n que\n    sus condiciones laborales no mejoran, empeoran, porque ven que hay bajos\n    salarios, contrataciones temporales fraudulentas y sin l\u00edmite,\n    subcontrataciones en cadena, una siniestralidad laboral desbocada, una\n    explotaci\u00f3n de inmigrantes y de j\u00f3venes, sobre todo, casi\n    neoesclavistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el empleo en Espa\u00f1a no es de calidad, a veces ni siquiera\n    es digno, es subempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Me alegro de que haya\n    una pregunta que aborde espec\u00edficamente este tema, que permita comparar\n    exactamente lo que hab\u00eda en el primer trimestre de 1996 con lo que hoy\n    tenemos, y va a ser bueno que tambi\u00e9n lo conozcan los j\u00f3venes espa\u00f1oles,\n    que muchos de ellos no han vivido etapas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No creo que\n    sea bueno hablar de vencedores y vencidos, menos a\u00fan desde las bancadas\n    que han estado alentando un conflicto y un objetivo bien distinto, se lo\n    digo con toda franqueza, porque \u00e9se no ha sido nuestro proyecto pol\u00edtico,\n    cuando nos avalan tambi\u00e9n, como le dec\u00eda antes, trece acuerdos y, desde\n    luego, un n\u00famero menor de conflictos de la naturaleza que usted parece\n    querer convertir esos conflictos en su \u00fanico y deseable objetivo, y le\n    vuelvo a repetir, no lo que sea Espa\u00f1a, tampoco parece\n    l\u00f3gico hacerlo, y de eso vamos a tener ocasi\u00f3n de hablar dentro de unos\n    instantes, desde la perspectiva del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... TIENE EL GOBIERNO PREVISTAS MEDIDAS ESPEC\u00cdFICAS PARA COMBATIR LA\n    PRECARIEDAD DEL EMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [2, 3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... La\n    precariedad en el empleo es la causa principal por la que los j\u00f3venes de\n    este pa\u00eds no se pueden emancipar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta situaci\u00f3n, el paro juvenil, la precariedad laboral, los\n    contratos temporales, la rotaci\u00f3n, etc\u00e9tera, son las caracter\u00edsticas\n    principales de la vida de los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esta situaci\u00f3n, el paro juvenil, la precariedad laboral, los\n    contratos temporales, la rotaci\u00f3n, etc\u00e9tera, son las caracter\u00edsticas\n    principales de la vida de los j\u00f3venes de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, \u00bftiene el Gobierno previstas medidas espec\u00edficas para combatir\n    la precariedad laboral del empleo juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno desea seguir adoptando medidas que permitan mejorar\n    la situaci\u00f3n laboral de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el a\u00f1o 1996, del que me siento\n    responsable, el empleo de j\u00f3venes se ha incrementado en casi un mill\u00f3n de\n    personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted puede seguir ech\u00e1ndose flores y negando la realidad,\n    pero lo cierto es que, mientras tanto, de cada 10 contratos eventuales, 6\n    son para j\u00f3venes; de cada 10 contratos realizados por las empresas de\n    trabajo temporal, 7 son para j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, del mill\u00f3n de desempleados j\u00f3venes que hay en nuestro pa\u00eds, el\n    38 por ciento busca su primer empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, a usted solo le gusta\n    hablar de la tasa de empleo, pero, \u00bfpor qu\u00e9 no habla de las condiciones\n    en las que trabajan los j\u00f3venes en este pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La temporalidad\n    afecta a m\u00e1s del 57 por ciento de los trabajadores j\u00f3venes; el 50 por\n    ciento de los j\u00f3venes inscritos en el INEM tiene un contrato que, en la\n    mayor\u00eda de los casos, no difiere de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo un decreto que recorta los derechos, que va a aumentar\n    su inseguridad y que condena a los j\u00f3venes agricultores de Extremadura y\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, los j\u00f3venes secundaron la huelga y\n    fueron a las manifestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable\n    del pasado, porque para los j\u00f3venes de mi generaci\u00f3n, el pasado ya son\n    ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan Eurostat, la\n    tasa de paro juvenil en menores  de 25 a\u00f1os en este pa\u00eds es del 22 por\n    ciento, mientras que en Europa es del 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [7], "fomento": [5], "datos": [6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Hasta mayo de 2002, en este mismo a\u00f1o, se han realizado m\u00e1s de 62.000\n    contratos inicialmente ya estables para j\u00f3venes acogidos a medidas de\n    fomento de la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este a\u00f1o se han hecho 148.000 conversiones\n    y 1.094 contratos indefinidos para un colectivo que requiere una especial\n    atenci\u00f3n complementaria como es de los j\u00f3venes discapacitados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo en lo\n    que va de a\u00f1o tenemos tambi\u00e9n 293.000 j\u00f3venes que han encontrado empleo\n    estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de que ahora, por ejemplo, casi  el 10 por ciento de los\n    contratos que se hacen a los j\u00f3venes son de naturaleza estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9  que no les va agradar o\u00edr la cifra pero el a\u00f1o pasado, el\n    a\u00f1o 2001, 700.000 j\u00f3venes encontraron un empleo estable en Espa\u00f1a,\n    150.000 porque su contrato fue directamente estable, 281.000 porque se\n    transformaron y el resto con las contrataciones normales... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta mayo de 2002, en este mismo a\u00f1o, se han realizado m\u00e1s de 62.000\n    contratos inicialmente ya estables para j\u00f3venes acogidos a medidas de\n    fomento de la estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no es echarse flores, sino desconocer los datos manejados\n    por ustedes mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a decir que, afortunadamente, se ha reducido la temporalidad\n    juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Asimismo recomienda la completa puesta en pr\u00e1ctica\n    de la legislaci\u00f3n, con un planteamiento fundamentado en los derechos\n    reconocidos en la Convenci\u00f3n sobre los derechos del ni\u00f1o, atendiendo a\n    ello y de una forma especial, por una parte a las condiciones de los\n    menores extranjeros no acompa\u00f1ados, especialmente en las ciudades\n    aut\u00f3nomas de Ceuta y Melilla, y, por otra, por la incidencia del trabajo\n    infantil en nuestro pa\u00eds, a la vista de los datos publicados por la\n    Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En su reciente comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Justicia e\n    Interior de esta C\u00e1mara el delegado del Gobierno para la Extranjer\u00eda y la\n    Inmigraci\u00f3n dio las oportunas explicaciones sobre este tema y sobre la\n    concreta situaci\u00f3n de Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001423\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... visit\u00f3 C\u00e1diz capital con el fin de colocar la\n    primera piedra de un estacionamiento que construido entre el baluarte de\n    San Roque y la rampa de acceso a la playa de Santa Mar\u00eda del Mar, va a\n    recuperar el frente de la muralla que las fuerzas del mar erosionaron\n    hace ya d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este proyecto va a\n    contemplar la construcci\u00f3n de un muro para defensa contra el mar, que une\n    el resto de la muralla existente en Santa Mar\u00eda del Mar con el baluarte\n    de San Roque -la alineaci\u00f3n de la muralla corresponder\u00e1 con la que ten\u00eda\n    hist\u00f3ricamente, con dos miradores extremos-; obras de abrigo y contenci\u00f3n\n    del talud existente al borde de la carretera actual mediante la\n    construcci\u00f3n de un muro pantalla; estructura de hormig\u00f3n armado de dos\n    plantas para el aparcamiento; elementos arquitect\u00f3nicos de la planta\n    superior; mobiliario urbano; definici\u00f3n de un paseo peatonal para que lo\n    puedan disfrutar los ciudadanos alrededor de la fachada mar\u00edtima del\n    baluarte de San Roque; aseos y garitas de control necesarias para el\n    aparcamiento; instalaciones complementarias, entre las que se encuentran\n    las del sistema el\u00e9ctrico, sistema de emergencia, protecci\u00f3n contra\n    incendios, ventilaci\u00f3n, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001426\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, siempre hemos reconocido que la depuraci\u00f3n, la calidad de\n    nuestras aguas, sigue siendo todav\u00eda una asignatura pendiente en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001427\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES TIENE PREVISTO ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR\n    LOS GRAVES PERJUICIOS QUE ORIGINARON SOBRE EL TR\u00c1FICO DE COMUNICACIONES\n    DE VOZ, DE DATOS E INTERNET, EN UNA GRAN PARTE DEL TERRITORIO, LOS ACTOS\n    DE SABOTAJE DEL PASADO 14 DE JUNIO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Este\n    grave sabotaje produjo graves perjuicios en el tr\u00e1fico de comunicaciones\n    telef\u00f3nicas entre Madrid y el noroeste de Espa\u00f1a, concretamente en\n    Galicia, Asturias y Cantabria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, ante estos hechos, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 actuaciones tiene\n    previstas el Gobierno para evitar que en un futuro puedan repetirse\n    perjuicios tan graves sobre el tr\u00e1fico de telecomunicaciones por actos de\n    sabotaje sobre l\u00edneas troncales de Telef\u00f3nica que se puedan producir en\n    la provincia de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno\n    actu\u00f3 a tiempo y Telef\u00f3nica tambi\u00e9n, pero ese incidente o ese sabotaje,\n    que no es el primero que se produce, vino a demostrar que quiz\u00e1 tenemos\n    una concepci\u00f3n excesivamente radial con el centro de Madrid de la red\n    fija de telefon\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, se\u00f1ora ministra, que se cortan l\u00edneas s\u00f3lo en\n    Madrid y quedan afectadas quince provincias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que se ha hecho a\n    ra\u00edz de este incidente ha sido reforzar la seguridad f\u00edsica de algunos\n    accesos a estos centros neur\u00e1lgicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto se hizo no s\u00f3lo en\n    cuanto a la seguridad f\u00edsica, sino que el conjunto del sistema de\n    operadores, por primera vez en la historia, hizo un enrutamiento\n    colectivo, porque estos sabotajes, aunque hoy ya est\u00e1n muy minimizados\n    sus efectos y m\u00e1s que lo van a estar desde el punto de vista de la\n    seguridad f\u00edsica a que hac\u00eda referencia, siempre pueden ser posibles.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la\n    red neur\u00e1lgica tiene puntos clave tanto en Madrid como por ejemplo en las\n    salidas internacionales, que no est\u00e1n tan cerca de la capital de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, al incluir elementos clave de cohesi\u00f3n social, como\n    el acceso a Internet como servicio universal de telecomunicaciones,\n    recoge medidas para la accesibilidad de personas con discapacidad y\n    otros programas que extienden el desarrollo de la sociedad de la\n    informaci\u00f3n en Espa\u00f1a, especialmente el programa Internet en la escuela,\n    con una inversi\u00f3n de 272 millones de euros, que afecta directamente al\n    incremento de la calidad y modernidad de nuestro sistema educativo, y el\n    programa Internet para todos, dirigido a iniciar a todos los ciudadanos\n    en Internet y que a finales de mayo contaba con m\u00e1s de 1.100 centros de\n    formaci\u00f3n, cubriendo todo el territorio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001424\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En la\n    consecuci\u00f3n de este objetivo no nos cabe duda que desempe\u00f1ar\u00e1n un papel\n    muy relevante en este nuevo siglo las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de\n    industria, de telecomunicaciones y de la sociedad de la informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, por primera vez en la historia de la Uni\u00f3n, el VI\n    programa marco se ha dotado sin el tr\u00e1mite de conciliaci\u00f3n entre el\n    Parlamento y el Consejo; tambi\u00e9n por primera vez, en el Consejo informal\n    de Girona se reunieron conjuntamente los ministros de Investigaci\u00f3n y de\n    Industria, y en Vitoria, por primera vez de nuevo, se reunieron los\n    ministros de telecomunicaciones con un importante grupo de expertos del\n    sector privado y de los \u00e1mbitos cient\u00edfico y empresarial, desembocando\n    estas iniciativas en acuerdos para lograr una Europa m\u00e1s innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 balance\n    hace el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda de la presidencia espa\u00f1ola al\n    t\u00e9rmino de la misma en materia de investigaci\u00f3n, industrial, de\n    telecomunicaciones y en sociedad de la informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "investigaci\u00f3n": [2, 3, 4, 5], "defensa": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto se han tomado medidas por primera vez, despu\u00e9s de mucho tiempo y\n    diez meses de total bloqueo, para articular la defensa en relaci\u00f3n con\n    la competencia desleal de Corea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n como desarrollo sostenible y\n    asimismo hemos establecido como objetivo el 3 por ciento del producto\n    interior bruto a gastar en investigaci\u00f3n y desarrollo en el a\u00f1o 2010, con\n    dos tercios por parte del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos dado un impulso\n    importante a la innovaci\u00f3n como fuente de competitividad basada en un\n    sistema m\u00e1s fuerte de investigaci\u00f3n y desarrollo en la Uni\u00f3n Europea y en\n    la sociedad de la informaci\u00f3n para todos, como venimos haciendo en Espa\u00f1a\n    con la pol\u00edtica del Gobierno a trav\u00e9s del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente se ha adoptado el VI programa marco de\n    investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico e innovaci\u00f3n con un incremento\n    importante de la participaci\u00f3n de las peque\u00f1as y medianas empresas, con\n    un 15 por ciento de incremento de la cooperaci\u00f3n internacional y en un\n    tiempo r\u00e9cord. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado el espacio europeo de la investigaci\u00f3n y\n    de la innovaci\u00f3n, con integraci\u00f3n de los mercados financieros en los\n    mercados de valores, establecido en Barcelona para el a\u00f1o 2003, a fin de\n    tener un mercado \u00fanico de capital-riesgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado la\n    investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n como desarrollo sostenible y\n    asimismo hemos establecido como objetivo el 3 por ciento del producto\n    interior bruto a gastar en investigaci\u00f3n y desarrollo en el a\u00f1o 2010, con\n    dos tercios por parte del sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001425\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno y ministro del Interior, \u00bfcu\u00e1l\n    es el origen, punto de embarque o salida en la costa africana de las\n    pateras con inmigrantes ilegales que llegan a las costas canarias, a\n    tenor de las declaraciones prestadas por los patronos de las mismas que\n    han sido detenidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, seg\u00fan los datos disponibles, una gran mayor\u00eda de\n    inmigrantes ilegales suele bajar costeando Marruecos hasta la zona de El\n    Aai\u00fan, pasando por Tan-Tan y Tarfaya, siendo precisamente en algunas de\n    las playas all\u00ed existentes donde embarcan hacia las costas de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "interior": [2], "guardia civil": [5], "militar": [3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Marruecos tiene que encontrarse con unas pruebas evidentes, porque esas\n    pateras tienen que salir de su propio territorio, y si no de territorio\n    marroqu\u00ed, s\u00ed de territorio sahariano, donde hay un control del ej\u00e9rcito\n    marroqu\u00ed y de la polic\u00eda marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conveniente\n    que tanto la Guardia Civil como la Polic\u00eda Nacional, en los atestados que\n    haga, que afortunadamente ya se vienen haciendo sobre todo en la isla de\n    Fuerteventura, reflejen el origen de estas pateras y que los se\u00f1ores\n    jueces, cuando instruyan el sumario, lo reflejen tambi\u00e9n para evidenciar\n    la responsabilidad marroqu\u00ed en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Muchas gracias, se\u00f1or vicepresidente primero y\n    ministro del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el caso de la costa del antiguo territorio espa\u00f1ol del\n    Sahara occidental, hoy bajo control militar y policial marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, hay una tolerancia y esto\n    hay que evidenciarlo en foros internacionales y en las relaciones\n    bilaterales para que se corrija, porque si Marruecos pusiera todos los\n    medios de vigilancia que tiene en ese territorio para evitar esa salida\n    clandestina e ilegal de pateras, no saldr\u00eda ninguna, dado el control\n    efectivo y pr\u00e1ctico, militar y policial, de que dispone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es conveniente\n    que tanto la Guardia Civil como la Polic\u00eda Nacional, en los atestados que\n    haga, que afortunadamente ya se vienen haciendo sobre todo en la isla de\n    Fuerteventura, reflejen el origen de estas pateras y que los se\u00f1ores\n    jueces, cuando instruyan el sumario, lo reflejen tambi\u00e9n para evidenciar\n    la responsabilidad marroqu\u00ed en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "fuerzas": [3, 4], "datos": [5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Es verdad que la llegada de inmigrantes ilegales a Canarias\n    desde las costas marroqu\u00edes se ha incrementado en los \u00faltimos meses y\n    tambi\u00e9n la eficacia de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las principales prioridades del Gobierno y de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado es y seguir\u00e1 siendo precisamente la lucha contra\n    la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido quiero recordarle que el Consejo\n    Europeo de Sevilla, a iniciativa espa\u00f1ola y de los ministros de Justicia\n    e Interior de la Uni\u00f3n, plante\u00f3 por primera vez este asunto, que es sin\n    duda uno de los asuntos capitales a los cuales nos enfrentamos todas las\n    sociedades europeas, donde se ha aprobado un planteamiento equilibrado de\n    la inmigraci\u00f3n, con un aspecto de reconocimiento de derechos dentro de la\n    consideraci\u00f3n de que podemos ser pa\u00edses de acogida pero por la v\u00eda de la\n    legalidad, y al mismo tiempo se han tomado medidas para luchar con mayor\n    eficacia contra la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que la llegada de inmigrantes ilegales a Canarias\n    desde las costas marroqu\u00edes se ha incrementado en los \u00faltimos meses y\n    tambi\u00e9n la eficacia de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las principales prioridades del Gobierno y de las Fuerzas y Cuerpos\n    de Seguridad del Estado es y seguir\u00e1 siendo precisamente la lucha contra\n    la inmigraci\u00f3n ilegal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que en esta fecha estamos esperando\n    los datos de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... PUEDE EXPLICAR SU GESTI\u00d3N COMO VICEPRESIDENTE\n    PRIMERO Y MINISTRO DEL INTERIOR EN RELACI\u00d3N CON LA HUELGA GENERAL DEL\n    20-J ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001407\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... VA A CESAR EL GOBIERNO  A SU DELEGADO EN MADRID\n    COMO  RESPONSABLE DE LA ACTUACI\u00d3N POLICIAL QUE SE PRODUJO EL D\u00cdA 20 EN LA\n    SEDE CENTRAL DE UGT ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "madrid": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A partir de ah\u00ed, ustedes se han instalado en la prepotencia a la hora de\n    tratar al adversario y en el abuso de autoridad a la hora de tratar al\n    que creen m\u00e1s d\u00e9bil, como, por ejemplo, el d\u00eda 20, con los actos de la\n    polic\u00eda ante la sede de la UGT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este deber\u00eda ser el \u00faltimo motivo que le\n    ha dado el delegado del Gobierno en Madrid para que usted lo cese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1], "cuerpo nacional": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  La actuaci\u00f3n de los efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda el 20 de junio fue correcta, adecuada y proporcionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre estos asuntos, tengo que decir que la polic\u00eda ha interpuesto la\n    correspondiente denuncia ante el Juzgado de guardia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  La actuaci\u00f3n de los efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda el 20 de junio fue correcta, adecuada y proporcionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "madrid": [4], "datos": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Miren,\n    ustedes no pueden rectificar y no quieren reconocer ning\u00fan error; entre\n    ellos, el mantenimiento del actual delegado del Gobierno en Madrid,\n    porque no puede ser un error que mandaran a la polic\u00eda como la mandaron,\n    por cierto, tan trabajadores como los que fueron a reprimir all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfMe\n    puede decir a m\u00ed, con seriedad y con rigor, que\n    mandaron a la polic\u00eda para proteger el derecho de los trabajadores de la\n    UGT a hacer huelga? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s bien\n    mandaron a la polic\u00eda all\u00ed para que no pudieran salir los piquetes que\n    iban a informar a otros trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bueno, habr\u00eda otra posibilidad: que ustedes quisieran impedir que la UGT\n    diera los datos que ten\u00eda de la ca\u00edda de energ\u00eda el\u00e9ctrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Miren,\n    ustedes no pueden rectificar y no quieren reconocer ning\u00fan error; entre\n    ellos, el mantenimiento del actual delegado del Gobierno en Madrid,\n    porque no puede ser un error que mandaran a la polic\u00eda como la mandaron,\n    por cierto, tan trabajadores como los que fueron a reprimir all\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "polic\u00edas": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes creen que hubo exceso de polic\u00eda y yo creo que hubo un n\u00famero\n    razonable de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes creen que hubo exceso de polic\u00eda y yo creo que hubo un n\u00famero\n    razonable de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por cierto, en los consejos europeos no se aprueban directivas, las\n    directivas las hemos aprobado los ministros de Justicia e Interior de la\n    Uni\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1], "guardia civil": [3], "madrid": [2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Si\n    ustedes analizan lo que han sido las cumbres europeas o las reuniones del\n    G-8, hoy reunidos a 3.000 kil\u00f3metros de los manifestantes, y la gesti\u00f3n\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil en Espa\u00f1a, ver\u00e1n ustedes que hay un\n    antes, que es G\u00e9nova, Davos, Praga, etc\u00e9tera, y un despu\u00e9s, que es\n    Barcelona, Madrid, Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los d\u00edas 20, 21 y 22 creo que las cosas han ido  -con los problemas que\n    l\u00f3gicamente conlleva una huelga general, que no son buenos para nadie-\n    bien para el Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    ustedes analizan lo que han sido las cumbres europeas o las reuniones del\n    G-8, hoy reunidos a 3.000 kil\u00f3metros de los manifestantes, y la gesti\u00f3n\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil en Espa\u00f1a, ver\u00e1n ustedes que hay un\n    antes, que es G\u00e9nova, Davos, Praga, etc\u00e9tera, y un despu\u00e9s, que es\n    Barcelona, Madrid, Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    ustedes analizan lo que han sido las cumbres europeas o las reuniones del\n    G-8, hoy reunidos a 3.000 kil\u00f3metros de los manifestantes, y la gesti\u00f3n\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil en Espa\u00f1a, ver\u00e1n ustedes que hay un\n    antes, que es G\u00e9nova, Davos, Praga, etc\u00e9tera, y un despu\u00e9s, que es\n    Barcelona, Madrid, Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a no puede seguir haciendo el rid\u00edculo, porque\n    adem\u00e1s, con su ineficacia y la del Gobierno, est\u00e1n poniendo en peligro la\n    seguridad interior de Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, Espa\u00f1a no puede seguir haciendo el rid\u00edculo, porque\n    adem\u00e1s, con su ineficacia y la del Gobierno, est\u00e1n poniendo en peligro la\n    seguridad interior de Ceuta y Melilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si le va a sonar a frivolidad lo que le voy a contar, pero hace\n    algunos meses algunas televisiones de este pa\u00eds -no precisamente\n    Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola- emit\u00edan un v\u00eddeo en el que se ve\u00eda a unos\n    inmigrantes marroqu\u00edes pasando a nado la frontera con Ceuta empujando\n    unos electrodom\u00e9sticos y la Guardia Civil intentaba controlarles desde\n    tierra a base de un Cetme al que, careciendo de bolas de disparo,\n    introduc\u00edan una piedra cuyo disparo alcanzaba los dos metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    continuaci\u00f3n, viendo la Guardia Civil la escasa efectividad del disparo,\n    intentaron, ahora a brazo partido, disparar otras piedras que apenas\n    pod\u00edan encontrar en los alrededores, mientras que los inmigrantes\n    atravesaban la frontera a nado con \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, unas im\u00e1genes como\n    esas y otras valen m\u00e1s que mil palabras suyas y, cr\u00e9ame, cuando las ve\u00eda\n    pens\u00e9 que se trataba m\u00e1s bien de un pa\u00eds subdesarrollado, pero la\n    realidad de los uniformes de la Guardia Civil me situaban en la frontera\n    del Tarajal, en Ceuta, la frontera sur de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En cuanto a informes sobre el tema del menor, que es un\n    tema del que a ustedes les gusta mucho hablar, el informe del Defensor\n    del Pueblo del pasado a\u00f1o destaca los avances realizados en el trato a\n    menores extranjeros en Espa\u00f1a, m\u00e1s concretamente en Ceuta y Melilla; por\n    su parte, en el informe peri\u00f3dico ante el Comit\u00e9 de los derechos del\n    ni\u00f1o, el profesor Citarela, en su calidad de relator para Espa\u00f1a en el\n    Comit\u00e9, reconoci\u00f3 p\u00fablicamente los grandes avances realizados por Espa\u00f1a\n    y lleg\u00f3 a afirmar que la protecci\u00f3n y la promoci\u00f3n de los derechos del\n    ni\u00f1o constituyen una regla general de comportamiento en la sociedad\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este respecto no hay que olvidar\n    la labor humanitaria que cumple la Guardia Civil, permitiendo que durante\n    los \u00faltimos meses se haya rescatado a 7.297 personas en situaciones de\n    extrema gravedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [2], "polic\u00edas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Que ha habido la m\u00e1xima disminuci\u00f3n de\n    efectivos policiales, el m\u00e1ximo crecimiento de la seguridad privada, el\n    mayor enfrentamiento nunca conocido entre un ministerio del Interior y\n    sus polic\u00edas, a los que usted ha recortado sus derechos sindicales y no\n    les sube el sueldo, pese a la insinuaci\u00f3n que hizo ayer; el mayor\n    despliegue policial en una huelga, mientras los delincuentes campan y son\n    due\u00f1os y se\u00f1orean muchos barrios en las noches de nuestras ciudades,\n    pero, eso s\u00ed, en la calle, ning\u00fan desaf\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que ha habido la m\u00e1xima disminuci\u00f3n de\n    efectivos policiales, el m\u00e1ximo crecimiento de la seguridad privada, el\n    mayor enfrentamiento nunca conocido entre un ministerio del Interior y\n    sus polic\u00edas, a los que usted ha recortado sus derechos sindicales y no\n    les sube el sueldo, pese a la insinuaci\u00f3n que hizo ayer; el mayor\n    despliegue policial en una huelga, mientras los delincuentes campan y son\n    due\u00f1os y se\u00f1orean muchos barrios en las noches de nuestras ciudades,\n    pero, eso s\u00ed, en la calle, ning\u00fan desaf\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que ha habido la m\u00e1xima disminuci\u00f3n de\n    efectivos policiales, el m\u00e1ximo crecimiento de la seguridad privada, el\n    mayor enfrentamiento nunca conocido entre un ministerio del Interior y\n    sus polic\u00edas, a los que usted ha recortado sus derechos sindicales y no\n    les sube el sueldo, pese a la insinuaci\u00f3n que hizo ayer; el mayor\n    despliegue policial en una huelga, mientras los delincuentes campan y son\n    due\u00f1os y se\u00f1orean muchos barrios en las noches de nuestras ciudades,\n    pero, eso s\u00ed, en la calle, ning\u00fan desaf\u00edo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [6], "seguridad": [4, 5], "fuerzas": [8, 9], "cuerpo nacional": [7], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "guardia civil": [10, 11]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hemos hecho\n    las mayores ofertas de empleo p\u00fablico de los \u00faltimos a\u00f1os tanto  en 2001\n    como en 2002, y ya le anuncio aqu\u00ed que la  de\n    2003 y la de 2004 ser\u00e1 como m\u00ednimo, en Polic\u00eda Nacional, igual a la de\n    2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que dije ayer que le voy a subir el sueldo a la Polic\u00eda\n    Nacional, y es verdad que usted ha dicho que no se lo cree. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le voy\n    a decir: a la Polic\u00eda Nacional y tambi\u00e9n a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 impulsando la\n    implantaci\u00f3n de mecanismos de colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 impulsando la\n    implantaci\u00f3n de mecanismos de colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se est\u00e1 impulsando la\n    implantaci\u00f3n de mecanismos de colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n entre las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y polic\u00edas locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora le voy\n    a decir: a la Polic\u00eda Nacional y tambi\u00e9n a la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir acometiendo reestructuraciones\n    en el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda y en la Guardia Civil con objeto de\n    ampliar la presencia policial en la calle y, finalmente, vamos a hacer un\n    importante esfuerzo en inversiones en Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del\n    Estado, que les anunciar\u00e9 el pr\u00f3ximo mes de julio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, garantizar la seguridad no consiste \u00fanicamente en detener a\n    quienes cometen delitos y en aislarles de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo hoy\n    s\u00f3lo voy a darle fr\u00edos datos, no se preocupe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pero ya que me habla de datos objetivos, yo se los voy a dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y adem\u00e1s estamos trabajando\n    en la creaci\u00f3n de cuatro centros adicionales, dos en Andaluc\u00eda, uno en\n    Levante, uno en Madrid y uno en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  PROP\u00d3SITOS DE ACTUACI\u00d3N DEL\n    GOBIERNO PARA GARANTIZAR LA LIBERTAD P\u00daBLICA Y LA SEGURIDAD CIUDADANA EN\n    CATALU\u00d1A DURANTE EL PRESENTE PROCESO DE SUSTITUCI\u00d3N POLICIAL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [8], "seguridad": [5, 6, 7], "fuerzas": [14, 15], "cuerpo nacional": [9, 10, 11], "interior": [12, 13], "defensa": [4], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En el\n    momento en que nos encontramos, a estos fen\u00f3menos se les a\u00f1ade el hecho\n    de que en el \u00faltimo concurso general de traslados del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda -cuyos resultados fueron publicados en la Orden de la Direcci\u00f3n\n    General de Polic\u00eda del d\u00eda 8 de abril de 2002- 1.077 funcionarios de  los\n    4.948 destinados en aquel momento a Catalu\u00f1a, es decir un 21 por ciento,\n    solicitan el traslado a plazas fuera del territorio de Catalu\u00f1a; si a\n    esto a\u00f1adimos el\n    hecho de que las 702 plazas que salen a concurso para ocuparse en el\n    territorio de Catalu\u00f1a 609 no son cubiertas, nos crea un panorama\n    complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en junio de 2002, los pron\u00f3sticos respecto a lo que iba a ocurrir\n    con los traslados de los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se\n    han cumplido, y en una proporci\u00f3n superior a la que pens\u00e1bamos en junio\n    de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se empecinaron en no hacer caso a la oposici\u00f3n porque\n    por definici\u00f3n jam\u00e1s tenemos la raz\u00f3n, s\u00f3lo ustedes la pueden tener, y\n    estamos como estamos, con un descenso desde la unificaci\u00f3n de los\n    distintos cuerpos en el actual Cuerpo Nacional de Polic\u00eda del a\u00f1o 1986\n    hasta noviembre de 2001 -pongo esta fecha porque es el momento en que el\n    director general de la polic\u00eda lo puso de manifiesto en esta casa- de\n    12.000 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda; estamos con un\n    descenso del n\u00famero de funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a y, lo que es peor, no s\u00f3lo el descenso num\u00e9rico -porque no es\n    s\u00f3lo una sustituci\u00f3n mec\u00e1nica de un funcionario por otro-, sino la\n    petici\u00f3n de traslado de aquellos funcionarios m\u00e1s antiguos, de los que\n    tienen m\u00e1s experiencia, m\u00e1s conocimiento del territorio, aquellos que\n    pueden desarrollar con mayor eficacia las funciones propias de la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En polic\u00eda judicial es s\u00f3lo el 18 por ciento,\n    supongo que debemos estar contentos porque son pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un ataque a nadie, es una defensa del derecho de los ciudadanos; no\n    es ning\u00fan ataque a la divisi\u00f3n competencial establecida, tampoco es\n    ning\u00fan ataque, como se ha alegado por alg\u00fan representante de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 en debates anteriores, a la existencia de la Junta de Seguretat de\n    Catalunya porque en este Parlamento, sede de la soberan\u00eda, nosotros\n    tenemos el perfecto derecho, incluso el deber, de incitar al Gobierno a\n    la realizaci\u00f3n de acciones que creamos convenientes para la seguridad de\n    los ciudadanos en cualquier organismo, incluida tambi\u00e9n la Junta de\n    Seguretat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1 usted que despu\u00e9s de las respuestas que ha dado en la sesi\u00f3n\n    de hoy le interpele con un grado de esperanza perfectamente descriptible,\n    porque como consta en el orden del d\u00eda le interpelo para inquirirle\n    cu\u00e1les son sus prop\u00f3sitos para garantizar la libertad y la seguridad de\n    los ciudadanos en Catalu\u00f1a en el actual proceso de sustituci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto que en algo tan importante\n    en la seguridad ciudadana y en la protecci\u00f3n de los derechos de los\n    ciudadanos -que encomienda el art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado-, como es la brigada de\n    informaci\u00f3n, el 32 por ciento de esos funcionarios en Catalu\u00f1a hayan\n    solicitado el traslado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es un ataque a nadie, es una defensa del derecho de los ciudadanos; no\n    es ning\u00fan ataque a la divisi\u00f3n competencial establecida, tampoco es\n    ning\u00fan ataque, como se ha alegado por alg\u00fan representante de Converg\u00e8ncia\n    i Uni\u00f3 en debates anteriores, a la existencia de la Junta de Seguretat de\n    Catalunya porque en este Parlamento, sede de la soberan\u00eda, nosotros\n    tenemos el perfecto derecho, incluso el deber, de incitar al Gobierno a\n    la realizaci\u00f3n de acciones que creamos convenientes para la seguridad de\n    los ciudadanos en cualquier organismo, incluida tambi\u00e9n la Junta de\n    Seguretat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos han dicho hasta ahora que la sustituci\u00f3n no iba a provocar\n    ning\u00fan problema con la llegada de nuevos funcionarios, con la estancia\n    temporal de alumnos en pr\u00e1cticas de la Academia de \u00c1vila, todos estos que\n    van a sacar ustedes en estos concursos de provisi\u00f3n que nos anuncian\n    continuamente sin hacer los n\u00fameros reales, que hacen que en el fondo\n    contin\u00fae descendiendo el n\u00famero de polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    momento en que nos encontramos, a estos fen\u00f3menos se les a\u00f1ade el hecho\n    de que en el \u00faltimo concurso general de traslados del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda -cuyos resultados fueron publicados en la Orden de la Direcci\u00f3n\n    General de Polic\u00eda del d\u00eda 8 de abril de 2002- 1.077 funcionarios de  los\n    4.948 destinados en aquel momento a Catalu\u00f1a, es decir un 21 por ciento,\n    solicitan el traslado a plazas fuera del territorio de Catalu\u00f1a; si a\n    esto a\u00f1adimos el\n    hecho de que las 702 plazas que salen a concurso para ocuparse en el\n    territorio de Catalu\u00f1a 609 no son cubiertas, nos crea un panorama\n    complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos en junio de 2002, los pron\u00f3sticos respecto a lo que iba a ocurrir\n    con los traslados de los funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda se\n    han cumplido, y en una proporci\u00f3n superior a la que pens\u00e1bamos en junio\n    de 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes se empecinaron en no hacer caso a la oposici\u00f3n porque\n    por definici\u00f3n jam\u00e1s tenemos la raz\u00f3n, s\u00f3lo ustedes la pueden tener, y\n    estamos como estamos, con un descenso desde la unificaci\u00f3n de los\n    distintos cuerpos en el actual Cuerpo Nacional de Polic\u00eda del a\u00f1o 1986\n    hasta noviembre de 2001 -pongo esta fecha porque es el momento en que el\n    director general de la polic\u00eda lo puso de manifiesto en esta casa- de\n    12.000 funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda; estamos con un\n    descenso del n\u00famero de funcionarios del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a y, lo que es peor, no s\u00f3lo el descenso num\u00e9rico -porque no es\n    s\u00f3lo una sustituci\u00f3n mec\u00e1nica de un funcionario por otro-, sino la\n    petici\u00f3n de traslado de aquellos funcionarios m\u00e1s antiguos, de los que\n    tienen m\u00e1s experiencia, m\u00e1s conocimiento del territorio, aquellos que\n    pueden desarrollar con mayor eficacia las funciones propias de la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, ten\u00eda yo la intenci\u00f3n de interpelar al\n    vicepresidente primero del Gobierno y ministro del Interior y para no\n    hacerlo en su ausencia quisiera, si es posible, que me escuchara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han\n    llegado a un acuerdo el d\u00eda 4 de junio de 2002 con el conseller de\n    Interior de la Generalitat de Catalunya, se\u00f1or Pom\u00e9s, para avanzar\n    determinado despliegue; por ejemplo, a Hospitalet de Llobregat van a\n    llegar los Mossos d'Esquadra en octubre de 2003, en oto\u00f1o en cualquier\n    caso, pero en las otras poblaciones del conglomerado urbano barcelon\u00e9s\n    ustedes lo dejan exactamente igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha supuesto que en algo tan importante\n    en la seguridad ciudadana y en la protecci\u00f3n de los derechos de los\n    ciudadanos -que encomienda el art\u00edculo 104 de la Constituci\u00f3n a las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado-, como es la brigada de\n    informaci\u00f3n, el 32 por ciento de esos funcionarios en Catalu\u00f1a hayan\n    solicitado el traslado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es\n    lo mismo, con todos los respetos para el alumno en pr\u00e1cticas, un alumno\n    en pr\u00e1cticas reci\u00e9n salido de la academia que se traslada al territorio\n    de Catalu\u00f1a o a cualquier otro (estoy hablando de \u00e9ste porque es el que\n    espec\u00edficamente tiene el problema de la sustituci\u00f3n policial) que un\n    funcionario experto, con conocimiento del territorio, de la sociedad, de\n    la lengua, de los c\u00f3digos sociales, de las fuerzas que act\u00faan en aquel\n    territorio y en aspectos tan importantes como el que he dicho antes de la\n    brigada de informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "seguridad": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "fuerzas": [42, 43], "cuerpo nacional": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "interior": [40, 41], "datos": [44, 45, 46, 47], "polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Las cifras de delincuencia en\n    el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda son as\u00ed de claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el primer trimestre del a\u00f1o 2002, en el\n    \u00e1rea del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a, la variaci\u00f3n es del 2,83\n    por ciento con respecto al primer trimestre del a\u00f1o 2001, frente al 5,9\n    de promedio en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que\n    la Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a, en diciembre del a\u00f1o 2000, aprob\u00f3 las\n    previsiones de despliegue de los Mossos d'Esquadra para el per\u00edodo\n    2001-2005, al t\u00e9rmino del cual la polic\u00eda aut\u00f3noma se habr\u00eda desplegado\n    en Barcelona capital y en su \u00e1rea metropolitana; \u00e1rea que por su\n    poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica requiere los mayores esfuerzos en cuanto\n    a seguridad ciudadana se refiere y donde se concentra la mayor dotaci\u00f3n\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estas previsiones\n    de despliegue pod\u00edan incidir en las solicitudes de traslado si en los\n    correspondientes concursos generales de m\u00e9ritos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda muchos de sus funcionarios -algo absolutamente humano-, ante las\n    previsiones de futuro, optasen por establecerse en otras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por este motivo, en la reuni\u00f3n que mantuve el 3 de julio del\n    a\u00f1o 2001 con el consejero de Interior de la Generalitat de Catalunya,\n    acordamos mantener el n\u00famero de agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a existentes en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda tom\u00f3 medidas para garantizar la correspondiente cobertura\n    de las plantillas policiales de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, en el dispositivo de la operaci\u00f3n verano 2002 se destinar\u00e1n a\n    Catalu\u00f1a 439 agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda  y 168 guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, redistribuci\u00f3n de efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda como resultado del despliegue de los Mossos d'Esquadra en varias\n    localidades, lo que ha permitido destinar desde el mes de junio de 2002 a\n    170 agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda para reforzar otras comisar\u00edas\n    procedentes de las plantillas de Girona, Lleida, Manresa y Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida permite recuperar 151 agentes del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda para reforzar otros destinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello supone que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda recupera 167\n    funcionarios m\u00e1s que destinar\u00e1 a otros lugares de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    proceder al despliegue de 800 Mossos d'Esquadra en Barcelona capital en\n    noviembre de 2004, reforzando a los efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, y culminar el proceso de despliegue de los mossos conforme lo\n    acordado para el periodo 2001-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comentario a estos acuerdos, hay\n    que decir que el adelanto en alguna de las fechas previstas ser\u00e1 posible\n    gracias al aumento de efectivos en las pr\u00f3ximas promociones de la polic\u00eda\n    aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a acordado por la Junta de Seguridad el pasado 9 de\n    enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, no s\u00f3lo se va a mantener el\n    n\u00famero de efectivos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a, sino que\n    se aumentar\u00e1 de forma paulatina hasta incrementarse en 540 agentes m\u00e1s en\n    noviembre del a\u00f1o 2003, atendiendo a un territorio m\u00e1s reducido, dado el\n    despliegue de la polic\u00eda aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este sentido tengo que decir que\n    garantizar la seguridad ciudadana y salvaguardar los derechos\n    fundamentales de los ciudadanos es la funci\u00f3n m\u00e1s importante del\n    Ministerio del Interior, tanto en Catalu\u00f1a como en el resto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ese fin han ido orientadas todas las actuaciones\n    que, de acuerdo con el Gobierno de la Generalitat de Catalu\u00f1a y en el\n    marco de las competencias de la correspondiente junta de seguridad, se\n    han ido estableciendo desde la Administraci\u00f3n general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien sabe S.S., el actual despliegue de los Mossos d'Esquadra\n    -relevando en determinados territorios a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado- es un proceso que se inicia en 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estado actual de este despliegue es m\u00e1s\n    que razonable y sobre todo absolutamente ajustado a los par\u00e1metros y\n    criterios que ambas administraciones han ido marcando de com\u00fan acuerdo en\n    el seno de la Junta de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inicio del proceso de sustituci\u00f3n se\n    realiz\u00f3 en las provincias de Girona y Lleida sin despertar las\n    inquietudes y suspicacias que hoy, por el contrario, parece tener S.S., y\n    es que ni los datos relativos a infracciones penales ni los referidos a\n    plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Catalu\u00f1a\n    indican que pueda existir en esa comunidad aut\u00f3noma desprotecci\u00f3n\n    ciudadana alguna propiciada por el proceso de sustituci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que\n    la Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a, en diciembre del a\u00f1o 2000, aprob\u00f3 las\n    previsiones de despliegue de los Mossos d'Esquadra para el per\u00edodo\n    2001-2005, al t\u00e9rmino del cual la polic\u00eda aut\u00f3noma se habr\u00eda desplegado\n    en Barcelona capital y en su \u00e1rea metropolitana; \u00e1rea que por su\n    poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica requiere los mayores esfuerzos en cuanto\n    a seguridad ciudadana se refiere y donde se concentra la mayor dotaci\u00f3n\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quinto, medidas adoptadas por la Junta de\n    Seguridad el pasado 4 de junio con el fin de mejorar la presencia\n    policial y la seguridad ciudadana: adelantar el despliegue de 300 Mossos\n    d'Esquadra en Badalona y San Adri\u00e1n de Bes\u00f3s en un a\u00f1o; se realizar\u00e1 en\n    enero  de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comentario a estos acuerdos, hay\n    que decir que el adelanto en alguna de las fechas previstas ser\u00e1 posible\n    gracias al aumento de efectivos en las pr\u00f3ximas promociones de la polic\u00eda\n    aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a acordado por la Junta de Seguridad el pasado 9 de\n    enero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es justo decir, adem\u00e1s, que en este\n    momento la Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a viene desarrollando su labor de\n    forma coordinada, satisfactoria y atendiendo muy especialmente a que el\n    proceso de despliegue-repliegue no suponga en ning\u00fan momento comprometer\n    la seguridad y tranquilidad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la\n    seguridad de que todas las actuaciones y medidas en este sentido se\n    realizan en el seno de la Junta de Seguridad sin atender a m\u00e1s criterios\n    que los puramente policiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Comprender\u00e1 usted que no tenemos ning\u00fan\n    inter\u00e9s en hacer pol\u00edtica de estos asuntos, sino en intentar hacer las\n    cosas lo mejor posible, sirviendo al ciudadano en un momento\n    especialmente malo para la seguridad ciudadana en toda Europa, como ya he\n    dicho en otras ocasiones en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En enero de este a\u00f1o se han incorporado a esta\n    comunidad 250 polic\u00edas\n    en pr\u00e1ctica y el pasado mes de mayo 98 inspectores y 508 polic\u00edas de nuevo\n    ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el pr\u00f3ximo mes de julio se incorporar\u00e1n otros 250\n    polic\u00edas en pr\u00e1ctica, 90 inspectores en pr\u00e1ctica y 100 subinspectores\n    procedentes de ascenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En diciembre se incorporar\u00e1n 250 polic\u00edas de nuevo ingreso y en marzo y\n    abril de 2003 lo har\u00e1n 250 polic\u00edas en pr\u00e1ctica y 900 inspectores de\n    nuevo ingreso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prueba de ello -y este es\n    un dato importante y objetivo, se\u00f1or Pedret- es que en la actualidad hay\n    casi 4.000 polic\u00edas m\u00e1s que en 1994, cuando comienza dicho proceso para\n    atender a un \u00e1mbito de responsabilidad a\u00fan menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No olvide que en 1994\n    entre polic\u00edas y guardias civiles hab\u00eda en Catalu\u00f1a 13.400 agentes\n    destinados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este a\u00f1o 2002 hay en Catalu\u00f1a 5.384 polic\u00edas nacionales,\n    4.500 guardias civiles y 7.500 mossos, incluidos los 800 que se\n    incorporar\u00e1n en el mes de noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las cifras de delincuencia en\n    el \u00e1mbito del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda son as\u00ed de claras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en el primer trimestre del a\u00f1o 2002, en el\n    \u00e1rea del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a, la variaci\u00f3n es del 2,83\n    por ciento con respecto al primer trimestre del a\u00f1o 2001, frente al 5,9\n    de promedio en toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que recordar que\n    la Junta de Seguridad de Catalu\u00f1a, en diciembre del a\u00f1o 2000, aprob\u00f3 las\n    previsiones de despliegue de los Mossos d'Esquadra para el per\u00edodo\n    2001-2005, al t\u00e9rmino del cual la polic\u00eda aut\u00f3noma se habr\u00eda desplegado\n    en Barcelona capital y en su \u00e1rea metropolitana; \u00e1rea que por su\n    poblaci\u00f3n y actividad econ\u00f3mica requiere los mayores esfuerzos en cuanto\n    a seguridad ciudadana se refiere y donde se concentra la mayor dotaci\u00f3n\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente estas previsiones\n    de despliegue pod\u00edan incidir en las solicitudes de traslado si en los\n    correspondientes concursos generales de m\u00e9ritos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda muchos de sus funcionarios -algo absolutamente humano-, ante las\n    previsiones de futuro, optasen por establecerse en otras comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por este motivo, en la reuni\u00f3n que mantuve el 3 de julio del\n    a\u00f1o 2001 con el consejero de Interior de la Generalitat de Catalunya,\n    acordamos mantener el n\u00famero de agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a existentes en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Segundo, en el dispositivo de la operaci\u00f3n verano 2002 se destinar\u00e1n a\n    Catalu\u00f1a 439 agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda  y 168 guardias\n    civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuarto, redistribuci\u00f3n de efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda como resultado del despliegue de los Mossos d'Esquadra en varias\n    localidades, lo que ha permitido destinar desde el mes de junio de 2002 a\n    170 agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda para reforzar otras comisar\u00edas\n    procedentes de las plantillas de Girona, Lleida, Manresa y Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello supone que el Cuerpo Nacional de Polic\u00eda recupera 167\n    funcionarios m\u00e1s que destinar\u00e1 a otros lugares de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    proceder al despliegue de 800 Mossos d'Esquadra en Barcelona capital en\n    noviembre de 2004, reforzando a los efectivos del Cuerpo Nacional de\n    Polic\u00eda, y culminar el proceso de despliegue de los mossos conforme lo\n    acordado para el periodo 2001-2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, no s\u00f3lo se va a mantener el\n    n\u00famero de efectivos del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en Catalu\u00f1a, sino que\n    se aumentar\u00e1 de forma paulatina hasta incrementarse en 540 agentes m\u00e1s en\n    noviembre del a\u00f1o 2003, atendiendo a un territorio m\u00e1s reducido, dado el\n    despliegue de la polic\u00eda aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este sentido tengo que decir que\n    garantizar la seguridad ciudadana y salvaguardar los derechos\n    fundamentales de los ciudadanos es la funci\u00f3n m\u00e1s importante del\n    Ministerio del Interior, tanto en Catalu\u00f1a como en el resto de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por este motivo, en la reuni\u00f3n que mantuve el 3 de julio del\n    a\u00f1o 2001 con el consejero de Interior de la Generalitat de Catalunya,\n    acordamos mantener el n\u00famero de agentes del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda en\n    Catalu\u00f1a existentes en ese momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien sabe S.S., el actual despliegue de los Mossos d'Esquadra\n    -relevando en determinados territorios a las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado- es un proceso que se inicia en 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inicio del proceso de sustituci\u00f3n se\n    realiz\u00f3 en las provincias de Girona y Lleida sin despertar las\n    inquietudes y suspicacias que hoy, por el contrario, parece tener S.S., y\n    es que ni los datos relativos a infracciones penales ni los referidos a\n    plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Catalu\u00f1a\n    indican que pueda existir en esa comunidad aut\u00f3noma desprotecci\u00f3n\n    ciudadana alguna propiciada por el proceso de sustituci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El inicio del proceso de sustituci\u00f3n se\n    realiz\u00f3 en las provincias de Girona y Lleida sin despertar las\n    inquietudes y suspicacias que hoy, por el contrario, parece tener S.S., y\n    es que ni los datos relativos a infracciones penales ni los referidos a\n    plantillas de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en Catalu\u00f1a\n    indican que pueda existir en esa comunidad aut\u00f3noma desprotecci\u00f3n\n    ciudadana alguna propiciada por el proceso de sustituci\u00f3n policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    lo digo con los datos objetivos en la mano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello tan s\u00f3lo quiero ilustrarles sobre la\n    realidad de los temas de los que hablamos y, analizados estos datos,\n    entrar\u00e9 a informarle del actual proceso de despliegue y sustituci\u00f3n\n    policial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho,\n    Barcelona es una ciudad que atrae cada a\u00f1o a mayor n\u00famero de turistas,\n    duplic\u00e1ndose el n\u00famero de personas desde 1990 al a\u00f1o 2000 de 3,7 millones\n    a 7,7 millones, seg\u00fan datos de Turisme de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "interior": [7], "polic\u00edas": [5, 6], "seguridad": [4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El despliegue de la polic\u00eda auton\u00f3mica, la creaci\u00f3n\n    de una polic\u00eda auton\u00f3mica y un modelo de sustituci\u00f3n es absolutamente\n    asumido y defendido por mi fuerza pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, las cifras hay que\n    contrastarlas con todo, se\u00f1or vicepresidente, porque las cifras que usted\n    nos da aqu\u00ed sobre detenciones, absolutamente mediatizadas por el\n    cumplimiento de los objetivos -que no se ha cumplido ninguno- del Plan\n    Polic\u00eda 2000, no coinciden con las cifras de las memorias de las\n    fiscal\u00edas provinciales, en absoluto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el jefe superior de\n    polic\u00eda de Catalu\u00f1a -que no s\u00e9 si hago bien en nombrarle, espero que no\n    ocurra nada porque le nombre un diputado de la oposici\u00f3n desde la\n    tribuna- quien, dirigi\u00e9ndose a nuestro partido en Catalu\u00f1a, a nuestros\n    l\u00edderes, se queja de la falta de efectivos policiales, se queja de que no\n    tiene suficientes polic\u00edas para garantizar el servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    comisar\u00edas del \u00e1rea metropolitana que tienen un coche de servicio por la\n    noche; se trata de la comisar\u00eda de Cornell\u00e0 de Llobregat, rodeada por un\n    centenar o centenar y medio de individuos que pintaban lemas ofensivos\n    para la polic\u00eda, donde tuvieron que refugiarse los polic\u00edas; hab\u00eda tres\n    funcionarios de guardia, dos en el interior y era absolutamente imposible\n    actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, estoy absolutamente satisfecho\n    de que ustedes, los\n    se\u00f1ores del Partido Popular y los se\u00f1ores de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3n, est\u00e9n\n    tan contentos en la Junta de Seguridad haciendo las cosas sin control\n    parlamentario -en los tiempos que corren que en sus relaciones tengan un\n    espacio en el que se entiendan puede ser bueno para la tranquilidad del\n    pa\u00eds-, pero lo cierto es aqu\u00ed debemos controlar estas cosas, y jam\u00e1s,\n    jam\u00e1s, me habr\u00e1 o\u00eddo usted, se\u00f1or vicepresidente, criticar el despliegue,\n    ni en 1994 ni ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es el jefe superior de\n    polic\u00eda de Catalu\u00f1a -que no s\u00e9 si hago bien en nombrarle, espero que no\n    ocurra nada porque le nombre un diputado de la oposici\u00f3n desde la\n    tribuna- quien, dirigi\u00e9ndose a nuestro partido en Catalu\u00f1a, a nuestros\n    l\u00edderes, se queja de la falta de efectivos policiales, se queja de que no\n    tiene suficientes polic\u00edas para garantizar el servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    comisar\u00edas del \u00e1rea metropolitana que tienen un coche de servicio por la\n    noche; se trata de la comisar\u00eda de Cornell\u00e0 de Llobregat, rodeada por un\n    centenar o centenar y medio de individuos que pintaban lemas ofensivos\n    para la polic\u00eda, donde tuvieron que refugiarse los polic\u00edas; hab\u00eda tres\n    funcionarios de guardia, dos en el interior y era absolutamente imposible\n    actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de\n    comisar\u00edas del \u00e1rea metropolitana que tienen un coche de servicio por la\n    noche; se trata de la comisar\u00eda de Cornell\u00e0 de Llobregat, rodeada por un\n    centenar o centenar y medio de individuos que pintaban lemas ofensivos\n    para la polic\u00eda, donde tuvieron que refugiarse los polic\u00edas; hab\u00eda tres\n    funcionarios de guardia, dos en el interior y era absolutamente imposible\n    actuar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "interior": [11, 12, 13, 14], "datos": [15, 16], "polic\u00edas": [7, 8, 9, 10], "seguridad": [6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En otras muchas\n    ocasiones he o\u00eddo decir todo lo contrario, que la plantilla de la polic\u00eda\n    est\u00e1 muy envejecida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 quiere S.S., que en la plantilla de la polic\u00eda\n    tengan todos entre 35 y 40 a\u00f1os? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -y lo he dicho en\n    esta C\u00e1mara- que me hubiera gustado no encontrarme con esta situaci\u00f3n,\n    pero ustedes desde 1990 hicieron unas ofertas de empleo p\u00fablico de\n    Polic\u00eda Nacional de mil al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo quiere m\u00e1s polic\u00edas, yo el primero, y el\n    jefe superior de polic\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy\n    muy satisfecho de que elogie al jefe superior de polic\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi caso la alegr\u00eda es doble, porque yo he\n    condecorado al jefe superior de Polic\u00eda de Barcelona en un acto p\u00fablico,\n    por cierto, en compa\u00f1\u00eda del alcalde Barcelona y del conseller de Interior\n    de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que se pueden producir desajustes,\n    pero tambi\u00e9n es verdad, como he dicho en mi intervenci\u00f3n, que hemos\n    reunido a la junta de seguridad el 4 de junio y hemos resuelto, de manera\n    definitiva, los posibles desajustes que se pudieran generalizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, yo doy cifras y son estas: hoy hay 4.000 polic\u00edas m\u00e1s que en el\n    a\u00f1o 1994. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1alar que los polic\u00edas de nuevo ingreso, en\n    pr\u00e1ctica, son personas que no pueden cumplir una funci\u00f3n en beneficio de\n    los ciudadanos es una afirmaci\u00f3n un tanto arriesgada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, como no hay\n    mucho m\u00e1s que decir -porque realmente no tiene usted mucho m\u00e1s\n    que decir, se\u00f1or Pedret, y tampoco pasa nada-, vuelve a lo general, al\n    n\u00famero de polic\u00edas en el conjunto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo quiere m\u00e1s polic\u00edas, yo el primero, y el\n    jefe superior de polic\u00eda de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo nunca\n    estar\u00e9 contento siendo responsable de Interior, porque uno no puede estar\n    nunca contento, se lo digo de verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    quiere decir que las personas que est\u00e1n en el Ministerio del Interior son\n    personas eficaces, que son alabadas en una C\u00e1mara por los representantes\n    del partido de la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi caso la alegr\u00eda es doble, porque yo he\n    condecorado al jefe superior de Polic\u00eda de Barcelona en un acto p\u00fablico,\n    por cierto, en compa\u00f1\u00eda del alcalde Barcelona y del conseller de Interior\n    de la Generalitat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puedo estar m\u00e1s que satisfecho del elogio que usted\n    brinda a las personas que asumen responsabilidades en el Ministerio del\n    Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me pregunta por el\n    despliegue, por la situaci\u00f3n de la criminalidad en Catalu\u00f1a y por el\n    n\u00famero de efectivos policiales que hay, mi obligaci\u00f3n es dar datos y yo\n    los doy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos, como son objetivos, son dif\u00edcilmente discutibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000195\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LOS PLANES\n    DEL GOBIERNO RELATIVOS AL USO FUTURO DE LAS INSTALACIONES Y PROPIEDADES\n    DEL MINISTERIO DE DEFENSA UBICADAS EN EL T\u00c9RMINO MUNICIPAL DE ZARAGOZA.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [13], "defensa nacional": [30, 31, 32, 33], "fuerzas": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "fuerzas armadas": [24, 25, 26, 27, 28, 29], "militares": [10, 11, 12], "militar": [22, 23]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... convendr\u00e1 conmigo en que no existen dos\n    partes; en que las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a y Zaragoza no son deudores\n    ni acreedores rec\u00edprocos; en que los ej\u00e9rcitos desarrollan la funci\u00f3n de\n    defensa nacional en Zaragoza y, en consecuencia, no son deudores de\n    Zaragoza, sino parte de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    funci\u00f3n de defensa nacional no implica ning\u00fan da\u00f1o, ninguna lesi\u00f3n,\n    ninguna afecci\u00f3n en su ejercicio; ni en Zaragoza, ni en mi tierra,\n    Cartagena, ni en ninguna parte del territorio nacional donde las Fuerzas\n    Armadas se dediquen a su misi\u00f3n de defender a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata,\n    por tanto, se\u00f1or Labordeta, de conciliar intereses generales\n    concurrentes; intereses generales todos: los de la defensa nacional, los\n    del Ayuntamiento de Zaragoza y tambi\u00e9n los del patrimonio\n    hist\u00f3rico-art\u00edstico, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con los terrenos que ocupa el acuartelamiento de San\n    Alberto, el ayuntamiento recalifica los terrenos que ocupa el citado\n    acuartelamiento y sobre ellos se materializar\u00e1n las siguientes\n    edificabilidades: a patrimonializar por el Ministerio de Defensa 77.688\n    metros cuadrados, y a patrimonializar por el Ayuntamiento de Zaragoza\n    166.697 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, a\n    patrimonializar por el Ministerio de Defensa 475.000 metros cuadrados y\n    por el ayuntamiento, 750.000 metros cuadrados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 patrimonializa\n    Defensa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, porque no est\u00e1 ocupando nada que no tenga derecho\n    a ocupar y, en consecuencia, el leg\u00edtimo inter\u00e9s del Gobierno es tambi\u00e9n\n    obtener aquel rendimiento que los territorios e inmuebles que ocupamos en\n    su d\u00eda por las necesidades de la defensa nacional puedan contribuir a\n    sufragar los presupuestos de la profesionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros cobramos una parte -eso s\u00ed-\n    porque ponemos a disposici\u00f3n de otros intereses, tambi\u00e9n generales, unas\n    propiedades que eran del Ministerio de Defensa o, por decirlo mejor, que\n    estaban como demanio afectas al Ministerio de Defensa, se desafectan,\n    pasan a patrimonio y se conciertan con el ayuntamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es s\u00f3lo que la base\n    a\u00e9rea de Zaragoza la hayan construido para la defensa y que luego\n    convini\u00e9ramos con AENA, que hubo un retraso y vamos a utilizar m\u00e1s la\n    parte civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las inversiones que s\u00f3lo el Ministerio de Defensa ha hecho en\n    el aeropuerto de Zaragoza en los \u00faltimos a\u00f1os ascienden a 1.147 millones\n    de pesetas en 1998; a 763 millones de pesetas en 1999; a 758 millones de\n    pesetas en el a\u00f1o 2000;  a 824 millones de pesetas en el 2001 y as\u00ed\n    sucesivamente; 1,40 millones de euros presupuestados para este ejercicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los militares en Zaragoza no est\u00e1n ni de paso ni, desde luego, ocupando\n    nada; son parte de la ciudad, parte de la regi\u00f3n y parte de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    militares, querido maestro, tienen tanto derecho a estar en Zaragoza como\n    cualquier zaragozano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es s\u00f3lo que fue construida por los militares, es que\n    ahora mismo hay all\u00ed 2.163 efectivos entre oficiales, suboficiales, tropa\n    y personal civil y eso significa, cada a\u00f1o, 43 millones de euros, es\n    decir, 7.000 millones de pesetas en n\u00f3minas s\u00f3lo en el aeropuerto; 7.000\n    millones de pesetas, se\u00f1or Labordeta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed como la estaci\u00f3n de ferrocarril no estar\u00eda all\u00ed\n    sin el esfuerzo del Estado -y no digamos el AVE, esfuerzo especial en\n    este caso no s\u00f3lo de Renfe, sino del actual ministro de Fomento-, el\n    aeropuerto de Zaragoza no estar\u00eda all\u00ed sin el esfuerzo de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede,\n    se\u00f1or Labordeta, hablar o escribir en la interpelaci\u00f3n ligeramente de\n    compensaciones, de evaluaciones, de da\u00f1os, de indemnizaciones o de\n    cualquier otro concepto arbitrariamente utilizado como consecuencia de la\n    llamada presencia de las Fuerzas Armadas en el municipio de Zaragoza,\n    porque esa terminolog\u00eda implica considerar a los ej\u00e9rcitos de Espa\u00f1a como\n    algo o alguien ajeno a la ciudad, a la regi\u00f3n y a la naci\u00f3n de la que\n    forman parte y a la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... convendr\u00e1 conmigo en que no existen dos\n    partes; en que las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a y Zaragoza no son deudores\n    ni acreedores rec\u00edprocos; en que los ej\u00e9rcitos desarrollan la funci\u00f3n de\n    defensa nacional en Zaragoza y, en consecuencia, no son deudores de\n    Zaragoza, sino parte de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    funci\u00f3n de defensa nacional no implica ning\u00fan da\u00f1o, ninguna lesi\u00f3n,\n    ninguna afecci\u00f3n en su ejercicio; ni en Zaragoza, ni en mi tierra,\n    Cartagena, ni en ninguna parte del territorio nacional donde las Fuerzas\n    Armadas se dediquen a su misi\u00f3n de defender a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas, como instituci\u00f3n, son tan\n    instituci\u00f3n en Zaragoza como su ayuntamiento, y en Arag\u00f3n, como su\n    diputaci\u00f3n general; y no tienen que pedir perd\u00f3n ni presentar excusas a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed como la estaci\u00f3n de ferrocarril no estar\u00eda all\u00ed\n    sin el esfuerzo del Estado -y no digamos el AVE, esfuerzo especial en\n    este caso no s\u00f3lo de Renfe, sino del actual ministro de Fomento-, el\n    aeropuerto de Zaragoza no estar\u00eda all\u00ed sin el esfuerzo de las Fuerzas\n    Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que se devuelven -si lo quiere ver\n    desde esa perspectiva-, se ponen a disposici\u00f3n de la ciudad, metros\n    construibles para viviendas preferentemente sociales porque se repliegan\n    las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, porque no est\u00e1 ocupando nada que no tenga derecho\n    a ocupar y, en consecuencia, el leg\u00edtimo inter\u00e9s del Gobierno es tambi\u00e9n\n    obtener aquel rendimiento que los territorios e inmuebles que ocupamos en\n    su d\u00eda por las necesidades de la defensa nacional puedan contribuir a\n    sufragar los presupuestos de la profesionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire, se\u00f1or\u00eda, el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n\n    exige, efectivamente, el repliegue territorial de las Fuerzas Armadas,\n    otrora territorialmente distribuidas, como sabe muy bien S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a m\u00e1s: la academia general militar es tan zaragozana y tan\n    espa\u00f1ola como la universidad en\n    la que yo termin\u00e9 mis estudios de derecho -all\u00ed, en Zaragoza-, y tan\n    aragonesa -si me permite S.S.- como el instituto en el que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y lo mismo ocurre en la zona militar de\n    Valdespartera, pero con mucha m\u00e1s intensidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se puede,\n    se\u00f1or Labordeta, hablar o escribir en la interpelaci\u00f3n ligeramente de\n    compensaciones, de evaluaciones, de da\u00f1os, de indemnizaciones o de\n    cualquier otro concepto arbitrariamente utilizado como consecuencia de la\n    llamada presencia de las Fuerzas Armadas en el municipio de Zaragoza,\n    porque esa terminolog\u00eda implica considerar a los ej\u00e9rcitos de Espa\u00f1a como\n    algo o alguien ajeno a la ciudad, a la regi\u00f3n y a la naci\u00f3n de la que\n    forman parte y a la que sirven. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... convendr\u00e1 conmigo en que no existen dos\n    partes; en que las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a y Zaragoza no son deudores\n    ni acreedores rec\u00edprocos; en que los ej\u00e9rcitos desarrollan la funci\u00f3n de\n    defensa nacional en Zaragoza y, en consecuencia, no son deudores de\n    Zaragoza, sino parte de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las Fuerzas Armadas, como instituci\u00f3n, son tan\n    instituci\u00f3n en Zaragoza como su ayuntamiento, y en Arag\u00f3n, como su\n    diputaci\u00f3n general; y no tienen que pedir perd\u00f3n ni presentar excusas a\n    nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, que se devuelven -si lo quiere ver\n    desde esa perspectiva-, se ponen a disposici\u00f3n de la ciudad, metros\n    construibles para viviendas preferentemente sociales porque se repliegan\n    las Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, porque no est\u00e1 ocupando nada que no tenga derecho\n    a ocupar y, en consecuencia, el leg\u00edtimo inter\u00e9s del Gobierno es tambi\u00e9n\n    obtener aquel rendimiento que los territorios e inmuebles que ocupamos en\n    su d\u00eda por las necesidades de la defensa nacional puedan contribuir a\n    sufragar los presupuestos de la profesionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues mire, se\u00f1or\u00eda, el proceso de profesionalizaci\u00f3n y de modernizaci\u00f3n\n    exige, efectivamente, el repliegue territorial de las Fuerzas Armadas,\n    otrora territorialmente distribuidas, como sabe muy bien S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... convendr\u00e1 conmigo en que no existen dos\n    partes; en que las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a y Zaragoza no son deudores\n    ni acreedores rec\u00edprocos; en que los ej\u00e9rcitos desarrollan la funci\u00f3n de\n    defensa nacional en Zaragoza y, en consecuencia, no son deudores de\n    Zaragoza, sino parte de la ciudad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    funci\u00f3n de defensa nacional no implica ning\u00fan da\u00f1o, ninguna lesi\u00f3n,\n    ninguna afecci\u00f3n en su ejercicio; ni en Zaragoza, ni en mi tierra,\n    Cartagena, ni en ninguna parte del territorio nacional donde las Fuerzas\n    Armadas se dediquen a su misi\u00f3n de defender a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata,\n    por tanto, se\u00f1or Labordeta, de conciliar intereses generales\n    concurrentes; intereses generales todos: los de la defensa nacional, los\n    del Ayuntamiento de Zaragoza y tambi\u00e9n los del patrimonio\n    hist\u00f3rico-art\u00edstico, que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy sencillo, porque no est\u00e1 ocupando nada que no tenga derecho\n    a ocupar y, en consecuencia, el leg\u00edtimo inter\u00e9s del Gobierno es tambi\u00e9n\n    obtener aquel rendimiento que los territorios e inmuebles que ocupamos en\n    su d\u00eda por las necesidades de la defensa nacional puedan contribuir a\n    sufragar los presupuestos de la profesionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa nacional": [4], "fuerzas": [2], "datos": [5], "defensa": [0], "fuerzas armadas": [3], "militares": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concluyo, dejando algunos de los datos que quiero darle y algunas de las\n    respuestas puntuales en esta primera intervenci\u00f3n, volvi\u00e9ndole a se\u00f1alar\n    que ni la estancia o la convivencia de los militares en Zaragoza, ni la\n    presencia de las Fuerzas Armadas en Zaragoza, ni la existencia de\n    instalaciones militares, con las debidas y legales limitaciones al uso\n    para preservar los intereses de la defensa nacional, merece hablar de\n    compensaciones, de da\u00f1os y de indemnizaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [5], "defensa nacional": [4], "militares": [3], "calidad": [6], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... que hay determinadas edificaciones que no\n    requirieron la autorizaci\u00f3n de Defensa, que no la solicitaron, que\n    probablemente incluso est\u00e1n fuera del Plan general de ordenaci\u00f3n urbana,\n    lo estamos comprobando con el Ayuntamiento de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Zaragoza\n    sencillamente estamos haciendo uso de un derecho que est\u00e1 afecto adem\u00e1s a\n    la defensa nacional y tiene un enorme \u00e9xito el adiestramiento en esas\n    unidades y en las de la OTAN, por no referirme al \u00e9xito que se ha tenido\n    muy recientemente, en este propio  a\u00f1o 2002, en la pr\u00e1ctica del ejercicio\n    Euro-2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El campo de tiro de San Gregorio, se\u00f1or\u00eda, no puedo llamarle a\n    enga\u00f1o, va a continuar, es una necesidad inexcusable de la defensa\n    nacional y especialmente de los ej\u00e9rcitos de Tierra y del Aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, los vuelos\n    militares -as\u00ed lo he ordenado y as\u00ed se viene haciendo- desarrollan la\n    aproximaci\u00f3n por la pista m\u00e1s lejana a la zona edificable y al tiempo\n    estamos tratando de incorporar nuevas t\u00e9cnicas de aproximaci\u00f3n que eviten\n    al m\u00e1ximo los ruidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Zaragoza\n    sencillamente estamos haciendo uso de un derecho que est\u00e1 afecto adem\u00e1s a\n    la defensa nacional y tiene un enorme \u00e9xito el adiestramiento en esas\n    unidades y en las de la OTAN, por no referirme al \u00e9xito que se ha tenido\n    muy recientemente, en este propio  a\u00f1o 2002, en la pr\u00e1ctica del ejercicio\n    Euro-2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto de las\n    dem\u00e1s, le puedo decir que el informe t\u00e9cnico de la Universidad\n    Polit\u00e9cnica de Madrid avala que el nivel de ruidos est\u00e1 por debajo de los\n    m\u00ednimos est\u00e1ndar exigibles y que se consideren contaminantes,\n    perjudiciales o nocivos para los vecinos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La calidad de vida de un ej\u00e9rcito profesional tiene que\n    ser a\u00fan superior a la que ten\u00eda el ej\u00e9rcito de conscripci\u00f3n; por tanto,\n    ah\u00ed seguiremos utilizando las instalaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000196\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento, uno de los principales pa\u00edses productores\n    de soja es Brasil, pero, con una soja subvencionada por Estados Unidos,\n    Brasil no ser\u00e1 competitivo, por eso se queja su presidente; y por otro\n    lado, dificultar enormemente la capacidad de producir de los pa\u00edses en\n    v\u00edas de desarrollo, ya que no existe la seguridad de que en realidad esos\n    alimentos formen parte de un programa dise\u00f1ado para los pa\u00edses que lo\n    necesiten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de los\n    productos c\u00e1rnicos, s\u00f3lo los elaborados a partir de animales nacidos,\n    engordados, sacrificados y elaborados en los Estados Unidos podr\u00e1n llevar\n    la indicaci\u00f3n como pa\u00eds de origen Estados Unidos, creando, a mi entender,\n    una barrera de car\u00e1cter comercial absolutamente injustificada, sobre todo\n    teniendo en cuenta las cr\u00edticas agrias que dedicaron al sistema de\n    trazabilidad que impuso la Uni\u00f3n Europea para asegurar la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero adem\u00e1s, para consolidar la propia PAC, se introdujeron\n    criterios prioritarios de seguridad alimentaria y la calidad y\n    especificidad de los productos agrarios y los m\u00e9todos de producci\u00f3n; se\n    introdujo la ecocondicionalidad y la posibilidad de modulaci\u00f3n de las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s, para consolidar la propia PAC, se introdujeron\n    criterios prioritarios de seguridad alimentaria y la calidad y\n    especificidad de los productos agrarios y los m\u00e9todos de producci\u00f3n; se\n    introdujo la ecocondicionalidad y la posibilidad de modulaci\u00f3n de las\n    ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020626_doc_marked.html#000198\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 26-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 70, 72, 134, 136, 153], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 17, 18, 21, 23, 24, 27, 29, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 46, 48, 49, 50, 53, 55, 57, 58, 61, 63, 66, 67, 69, 71, 73, 80, 81, 82, 83, 84, 86, 88, 89, 90, 91, 94, 97, 99, 102, 104, 110, 114, 115, 116, 117, 118, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 131, 133, 139, 140, 141, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 154, 157, 160, 162, 163, 164, 165, 171, 172, 173, 174, 176, 178, 182, 184, 185, 186, 188, 190, 192, 193, 196, 198, 200, 201, 202, 204], "party": "Jos\u00e9 Eugenio Azpiroz Villar", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 4, 15, 16, 19, 20, 22, 28, 30, 45, 47, 51, 52, 54, 56, 59, 60, 62, 64, 65, 68, 76, 77, 79, 85, 87, 95, 96, 98, 100, 101, 103, 105, 106, 107, 108, 109, 111, 112, 113, 129, 130, 132, 155, 156, 158, 159, 161, 179, 180, 181, 183, 187, 189, 191, 194, 195, 197], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [25, 26, 92, 93, 119, 135, 137, 166, 167, 168, 169, 170, 203], "party": "CARLES CAMPUZANO I CANAD\u00c9S", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [32, 175, 177], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [44, 74, 75, 78, 142, 199], "party": "GUILLERME V\u00c1ZQUEZ V\u00c1ZQUEZ", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [138], "party": "I\u00d1AKI TXUEKA ISASTI", "name": "PNV"}]}