{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO ADOPTAR ALGUNA MEDIA PARA EVITAR QUE EMPRESAS CON\n    GRANDES BENEFICIOS EFECT\u00daEN AJUSTES DE EMPLEO QUE AFECTAN A MILES DE\n    TRABAJADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa adoptar alguna medida para evitar\n    que empresas con grandes beneficios efect\u00faen ajustes de empleo que\n    afectan a miles de trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Precisamente para\n    salir al paso de esta situaci\u00f3n, que la actualidad de las \u00faltimas semanas\n    ha puesto en primera plana, el Gobierno y el Grupo Socialista estamos\n    impulsando una revisi\u00f3n de la normativa reguladora de los ERE con el fin\n    de que con estos supuestos las propias empresas contribuyan a sufragar\n    los costes de su pol\u00edtica de personal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Jorquera, como usted sabe, los ERE, seg\u00fan la normativa laboral\n    vigente, solo por causas econ\u00f3micas se producen cuando exista la\n    previsi\u00f3n de que la empresa pueda ver comprometida su viabilidad o su\n    capacidad de mantener el volumen de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el Estatuto de los\n    Trabajadores establece que los ERE han de ser o acordados con los\n    representantes de los trabajadores o autorizados por la Administraci\u00f3n,\n    lo que constituye una garant\u00eda para evitar abusos y permite a unos y a\n    otros comprobar si la marcha futura de la empresa justifica la adopci\u00f3n\n    de un ERE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuesti\u00f3n distinta es la de si las arcas p\u00fablicas deben\n    sufragar una parte importante de los costes cuando claramente la empresa\n    dispone de recursos suficientes para asumir ese coste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, una empresa que cerr\u00f3 el a\u00f1o ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2, 3], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, una empresa que cerr\u00f3 el a\u00f1o\n    2010 con los mayores beneficios en la historia de las empresas espa\u00f1olas\n    -nada m\u00e1s y nada menos que 10.000 millones de euros de beneficio neto-,\n    una empresa que aprueba dividendos multimillonarios para sus accionistas,\n    que aprueba pluses de 450 millones de euros para sus directivos, pretende\n    al mismo tiempo reducir su plantilla en m\u00e1s de 6.000 empleados, nada m\u00e1s\n    y nada menos que el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema, se\u00f1or presidente, es que algunas de las medidas\n    adoptadas por su Gobierno contribuyen a estas situaciones, como la\n    reforma laboral a la que usted ha aludido, que contempla conceptos tan\n    ambiguos e indeterminados que permiten ERE de estas caracter\u00edsticas, y\n    una reforma del r\u00e9gimen de libertad de amortizaci\u00f3n, que ha provocado un\n    incremento nada m\u00e1s y nada menos que del 210 por ciento en el n\u00famero de\n    trabajadores de grandes empresas afectados por despidos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, una empresa que cerr\u00f3 el a\u00f1o\n    2010 con los mayores beneficios en la historia de las empresas espa\u00f1olas\n    -nada m\u00e1s y nada menos que 10.000 millones de euros de beneficio neto-,\n    una empresa que aprueba dividendos multimillonarios para sus accionistas,\n    que aprueba pluses de 450 millones de euros para sus directivos, pretende\n    al mismo tiempo reducir su plantilla en m\u00e1s de 6.000 empleados, nada m\u00e1s\n    y nada menos que el 20 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, esta empresa es solo un ejemplo, y ante estos casos es\n    imprescindible, como usted ha dicho, que la factura social de estas\n    operaciones no recaiga en las arcas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... M\u00e1s all\u00e1 de esa circunstancia, el Ministerio de Trabajo\n    evaluar\u00e1 adecuadamente ese ERE, por supuesto, como todos los ERE, y por\n    supuesto que comparto con su se\u00f1or\u00eda la m\u00e1xima exigencia por parte de las\n    administraciones p\u00fablicas a la hora de la toma de decisiones en esta\n    materia por parte de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 estemos debatiendo\n    de una empresa que tiene distintas divisiones, una en nuestro pa\u00eds y una\n    divisi\u00f3n internacional, y los datos de una situaci\u00f3n y otra tienen que\n    ser evaluados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001543\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y, por supuesto, no vamos a parar de movilizar todos los\n    esfuerzos que est\u00e9n a nuestro alcance, incluida la posibilidad de que el\n    Instituto de Cr\u00e9dito Oficial, el ICO, abra una l\u00ednea de financiaci\u00f3n\n    especial, singular, para el sector, ante las circunstancias graves,\n    independientemente de las indemnizaciones que la Uni\u00f3n Europea debe dar y\n    a las que por supuesto el Gobierno alem\u00e1n debe contribuir con su campa\u00f1a\n    para poner en su lugar, en el que le corresponde de justicia, al sector\n    hortofrut\u00edcola espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001545\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LAS PYMES Y LOS AUT\u00d3NOMOS PUEDEN MANTENER SU\n    ACTIVIDAD ECON\u00d3MICA SIN FINANCIACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [3, 4, 5], "medianas empresas": [6], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le pregunto por el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el informe del\n    Banco de Espa\u00f1a que hemos conocido este mismo mes, hace escasos d\u00edas, los\n    pr\u00e9stamos a empresas han ca\u00eddo el 1,7 en el \u00faltimo a\u00f1o, siendo esta\n    pr\u00e1cticamente la \u00fanica f\u00f3rmula de financiaci\u00f3n de las pymes y de los\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos dicen que cada vez cae m\u00e1s el cr\u00e9dito a empresas,\n    que cae el cr\u00e9dito a familias y, sin embargo, se disparan los cr\u00e9ditos a\n    las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto por el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el informe del\n    Banco de Espa\u00f1a que hemos conocido este mismo mes, hace escasos d\u00edas, los\n    pr\u00e9stamos a empresas han ca\u00eddo el 1,7 en el \u00faltimo a\u00f1o, siendo esta\n    pr\u00e1cticamente la \u00fanica f\u00f3rmula de financiaci\u00f3n de las pymes y de los\n    aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto si cree usted que es posible sin\n    cr\u00e9dito la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y qu\u00e9 mensaje da usted al conjunto de\n    la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, particularmente a las pymes y aut\u00f3nomos, sobre la\n    recuperaci\u00f3n del cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pregunto por el cr\u00e9dito a las peque\u00f1as\n    y medianas empresas y a los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "medianas empresas": [8], "empresas": [4, 5, 6], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, compartimos que la financiaci\u00f3n de las empresas, de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas especialmente, es un elemento sustancial\n    para conseguir la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos somos conscientes, se\u00f1or Rajoy, de que la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola vive un necesario proceso de desapalancamiento o de\n    desendeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil a la vez mantener un equilibrio entre lo que\n    necesita la econom\u00eda de desendeudarse y lo que necesita la econom\u00eda de\n    cr\u00e9dito para generar actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, el Gobierno desde\n    su responsabilidad, como sabe, ha venido impulsando el mayor esfuerzo de\n    financiaci\u00f3n desde las instituciones p\u00fablicas, desde el ICO, y el proceso\n    de reestructuraci\u00f3n del sector financiero, de\n    las cajas especialmente, debe contribuir a una restituci\u00f3n de un ritmo\n    mayor de concesi\u00f3n de cr\u00e9ditos a la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, compartimos que la financiaci\u00f3n de las empresas, de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas especialmente, es un elemento sustancial\n    para conseguir la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debo decir, referido a los datos del Banco de Espa\u00f1a, que conviene quiz\u00e1\n    desagregar la situaci\u00f3n del cr\u00e9dito en nuestro pa\u00eds porque, en efecto,\n    aunque el cr\u00e9dito global a las empresas cae, no cae en todos los\n    sectores, incluso en algunos est\u00e1 creciendo ya al 4 por ciento, como el\n    sector servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no invalida que el conjunto del cr\u00e9dito de\n    financiaci\u00f3n acumulado de nuestras empresas en Espa\u00f1a es de 1,3 billones\n    de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil a la vez mantener un equilibrio entre lo que\n    necesita la econom\u00eda de desendeudarse y lo que necesita la econom\u00eda de\n    cr\u00e9dito para generar actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, compartimos que la financiaci\u00f3n de las empresas, de las\n    peque\u00f1as y medianas empresas especialmente, es un elemento sustancial\n    para conseguir la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, sin confianza y sin cr\u00e9dito es imposible la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, y yo me temo que ustedes no est\u00e1n en condiciones de aportar\n    confianza a la econom\u00eda espa\u00f1ola ni de resolver el problema del\n    cr\u00e9dito... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed est\u00e1n las cosas, se\u00f1or presidente, no\n    hay cr\u00e9dito para las empresas y este es el tema capital, como es el tema\n    capital resolver los problemas de morosidad, resolver los problemas de\n    los pagos de las administraciones y otros muchos que est\u00e1n dificultando\n    la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y que las pymes, que son capitales en esta\n    materia, puedan cumplir su funci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin confianza y sin cr\u00e9dito es imposible la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica, y yo me temo que ustedes no est\u00e1n en condiciones de aportar\n    confianza a la econom\u00eda espa\u00f1ola ni de resolver el problema del\n    cr\u00e9dito... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, hablando de confianza, y despu\u00e9s de lo que hemos o\u00eddo y visto\n    estos d\u00edas, usted pod\u00eda hacer algo o, al menos, la mayor\u00eda de los\n    miembros de su partido, por generar confianza sobre Espa\u00f1a, sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en las instituciones en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted puede hablar del cr\u00e9dito y del volumen del\n    cr\u00e9dito, pero no habla de la parte que es fundamental, que es la parte de\n    endeudamiento que tienen entidades financieras y que tiene la sociedad\n    espa\u00f1ola y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, hablando de confianza, y despu\u00e9s de lo que hemos o\u00eddo y visto\n    estos d\u00edas, usted pod\u00eda hacer algo o, al menos, la mayor\u00eda de los\n    miembros de su partido, por generar confianza sobre Espa\u00f1a, sobre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en las instituciones en el exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, usted puede hablar del cr\u00e9dito y del volumen del\n    cr\u00e9dito, pero no habla de la parte que es fundamental, que es la parte de\n    endeudamiento que tienen entidades financieras y que tiene la sociedad\n    espa\u00f1ola y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001547\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sentencia firme del Supremo es\n    de 28 de mayo del a\u00f1o 2010 y el 18 de abril de este a\u00f1o, pr\u00e1cticamente un\n    a\u00f1o despu\u00e9s, usted -tengo aqu\u00ed el auto del Tribunal Superior de Justicia\n    de Madrid- segu\u00eda sin cumplir esa sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001549\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan el diccionario diligencia significa cuidado y actividad\n    en ejecutar algo, significa agilidad y tr\u00e1mite de un asunto\n    administrativo y significa constancia escrita de haberlo efectuado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Porque, mire, actuar con\n    diligencia significa que el mismo jueves por la tarde cuando la ministra\n    socialista -apoyada por todo el Gobierno popular y cercano a ustedes-\n    acus\u00f3 sin pruebas a Espa\u00f1a, el Ministerio de Sanidad y el Ministerio de\n    Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino salieron a protestar en\u00e9rgicamente\n    ante Alemania y ante la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa misma ma\u00f1ana mantuvimos una reuni\u00f3n con el vicepresidente\n    primero y salimos en rueda de prensa -usted deb\u00eda estar fuera- la propia\n    ministra de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino, el vicepresidente\n    primero y yo misma para decir con rotundidad que no solo no hab\u00eda pruebas\n    sino que la Comisi\u00f3n Europea ya lo hab\u00eda reconocido y que \u00edbamos a pedir\n    a Alemania que retirara las acusaciones y que reparara los da\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante\n    todo el fin de semana seguimos trabajando para que se levantara la alarma\n    y as\u00ed fue, gracias a las gestiones del Ministerio de Sanidad y del\n    Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001556\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "fomento": [3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan todos los datos de que disponemos, para avanzar hacia un nuevo\n    modelo de crecimiento econ\u00f3mico en Espa\u00f1a basado en el conocimiento, es\n    necesario poner en marcha actuaciones que incidan en el desarrollo de una\n    econom\u00eda m\u00e1s innovadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es significativo el impulso de la innovaci\u00f3n\n    en la Ley de Econom\u00eda Sostenible y en la Ley de Ciencia e Innovaci\u00f3n que\n    hemos aprobado recientemente en este hemiciclo; leyes que reconocen la\n    diferencia sustancial entre la intervenci\u00f3n p\u00fablica, que requiere el\n    fomento de la investigaci\u00f3n, incluida la empresa, y la creaci\u00f3n de\n    condiciones favorables a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es significativo el impulso de la innovaci\u00f3n\n    en la Ley de Econom\u00eda Sostenible y en la Ley de Ciencia e Innovaci\u00f3n que\n    hemos aprobado recientemente en este hemiciclo; leyes que reconocen la\n    diferencia sustancial entre la intervenci\u00f3n p\u00fablica, que requiere el\n    fomento de la investigaci\u00f3n, incluida la empresa, y la creaci\u00f3n de\n    condiciones favorables a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es significativo el impulso de la innovaci\u00f3n\n    en la Ley de Econom\u00eda Sostenible y en la Ley de Ciencia e Innovaci\u00f3n que\n    hemos aprobado recientemente en este hemiciclo; leyes que reconocen la\n    diferencia sustancial entre la intervenci\u00f3n p\u00fablica, que requiere el\n    fomento de la investigaci\u00f3n, incluida la empresa, y la creaci\u00f3n de\n    condiciones favorables a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sabemos que la\n    mejor forma de que las empresas innoven es que cuenten con personal\n    capacitado para ello y desde luego desde el Gobierno estamos realizando\n    una apuesta sin precedentes por ayudar a las empresas a que incorporen\n    talento en el sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 2011 hemos\n    redise\u00f1ado este plan precisamente para responder mejor a las necesidades\n    de las empresas, incrementando significativamente el n\u00famero de\n    posibilidades, ampliando el n\u00famero de colectivos beneficiarios y\n    mejorando las oportunidades de desarrollo tanto para los investigadores\n    como para el personal t\u00e9cnico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dato es esperanzador, sobre todo teniendo en cuenta que 2010 ha sido\n    un a\u00f1o convulso, un a\u00f1o dif\u00edcil por la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001562\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta que consta en el orden del d\u00eda puede ir\n    dirigida a usted, evidentemente, porque su ministerio financia\n    principalmente a la Real Academia de la Historia y tiene la relaci\u00f3n\n    principal a trav\u00e9s del Instituto de Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n al Ministerio de\n    Industria, que financia al Centro Digital de Estudios Biogr\u00e1ficos de la\n    academia a trav\u00e9s del Plan Avanza, o al Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda, que financia la p\u00e1gina web de la Real Academia de la\n    Historia, o a otros ministerios como el de Cultura, que estuvo presente\n    en la presentaci\u00f3n de dicho diccionario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La\n    redacci\u00f3n con la Real Academia de la Historia es estrictamente\n    administrativa: dar cauce a la publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del\n    Estado de vacantes, modificar estatutos, dar cauce a subvenciones\n    nominativas, canalizar y relacionar con efectos administrativos; no le\n    corresponde intervenir en el trabajo cient\u00edfico de la actividad\n    acad\u00e9mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001546\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Todos estamos de\n    acuerdo en que el aumento del desempleo es el efecto m\u00e1s pernicioso de la\n    actual crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno no va a hacer\n    demagogia sobre esta cuesti\u00f3n\n    como continuamente hacen otras fuerzas pol\u00edticas, pero s\u00ed hay que poner en\n    valor el hecho de que nuestra econom\u00eda se muestra cada vez m\u00e1s din\u00e1mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro se est\u00e1\n    reduciendo en la industria e incluso en la construcci\u00f3n, que a\u00fan no ha\n    terminado su ajuste, desde hace nueve y siete meses respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 PROMOVIENDO EL MINISTERIO DE INDUSTRIA,\n    TURISMO Y COMERCIO PARA INCENTIVAR LA IMPLANTACI\u00d3N DEL VEH\u00cdCULO\n    EL\u00c9CTRICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [5, 6], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "industria": [2, 3], "medio ambiente": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una hoja de\n    ruta clara y definida que el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1n liderando desde 2009 con la puesta en\n    marcha de un conjunto de actuaciones que cada vez acercan m\u00e1s a la\n    ciudadan\u00eda, a las empresas y a las instituciones a esa realidad\n    incipiente que es el veh\u00edculo el\u00e9ctrico; una realidad incipiente que el\n    Gobierno est\u00e1 tratando de consolidar porque consolidar el veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico es regenerar nuestro tejido productivo en t\u00e9rminos de\n    competitividad, de innovaci\u00f3n y de sostenibilidad, tres pilares b\u00e1sicos\n    sobre los que estamos tratando de asentar el futuro de nuestra econom\u00eda,\n    un futuro de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo no a cualquier precio, sino\n    un futuro de crecimiento apoyado en vectores que no escondan milagros\n    ef\u00edmeros y peligrosos cortoplacismos que posteriormente desembocan en\n    letales crisis sistem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una hoja de\n    ruta clara y definida que el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1n liderando desde 2009 con la puesta en\n    marcha de un conjunto de actuaciones que cada vez acercan m\u00e1s a la\n    ciudadan\u00eda, a las empresas y a las instituciones a esa realidad\n    incipiente que es el veh\u00edculo el\u00e9ctrico; una realidad incipiente que el\n    Gobierno est\u00e1 tratando de consolidar porque consolidar el veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico es regenerar nuestro tejido productivo en t\u00e9rminos de\n    competitividad, de innovaci\u00f3n y de sostenibilidad, tres pilares b\u00e1sicos\n    sobre los que estamos tratando de asentar el futuro de nuestra econom\u00eda,\n    un futuro de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo no a cualquier precio, sino\n    un futuro de crecimiento apoyado en vectores que no escondan milagros\n    ef\u00edmeros y peligrosos cortoplacismos que posteriormente desembocan en\n    letales crisis sistem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una hoja de\n    ruta clara y definida que el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    y el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1n liderando desde 2009 con la puesta en\n    marcha de un conjunto de actuaciones que cada vez acercan m\u00e1s a la\n    ciudadan\u00eda, a las empresas y a las instituciones a esa realidad\n    incipiente que es el veh\u00edculo el\u00e9ctrico; una realidad incipiente que el\n    Gobierno est\u00e1 tratando de consolidar porque consolidar el veh\u00edculo\n    el\u00e9ctrico es regenerar nuestro tejido productivo en t\u00e9rminos de\n    competitividad, de innovaci\u00f3n y de sostenibilidad, tres pilares b\u00e1sicos\n    sobre los que estamos tratando de asentar el futuro de nuestra econom\u00eda,\n    un futuro de crecimiento y creaci\u00f3n de empleo no a cualquier precio, sino\n    un futuro de crecimiento apoyado en vectores que no escondan milagros\n    ef\u00edmeros y peligrosos cortoplacismos que posteriormente desembocan en\n    letales crisis sistem\u00e1ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda que nos explicase qu\u00e9\n    actuaciones est\u00e1 promoviendo el Ministerio de Industria, Turismo y\n    Comercio para incentivar la implantaci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le he escuchado a usted en numerosas ocasiones hablar de\n    las ventajas que el desarrollo del veh\u00edculo el\u00e9ctrico puede tener para\n    nuestro futuro bienestar econ\u00f3mico y social, asociando la implantaci\u00f3n de\n    este prototipo de veh\u00edculos a una menor dependencia energ\u00e9tica tan\n    importante para el pa\u00eds, a un medio ambiente m\u00e1s sostenible, a una mejor\n    y mayor integraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en nuestro sistema\n    el\u00e9ctrico y sobre todo a un futuro industrial generador de crecimiento y\n    empleo de calidad en el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, le he escuchado a usted en numerosas ocasiones hablar de\n    las ventajas que el desarrollo del veh\u00edculo el\u00e9ctrico puede tener para\n    nuestro futuro bienestar econ\u00f3mico y social, asociando la implantaci\u00f3n de\n    este prototipo de veh\u00edculos a una menor dependencia energ\u00e9tica tan\n    importante para el pa\u00eds, a un medio ambiente m\u00e1s sostenible, a una mejor\n    y mayor integraci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en nuestro sistema\n    el\u00e9ctrico y sobre todo a un futuro industrial generador de crecimiento y\n    empleo de calidad en el sector de la automoci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, estas razones\n    justifican la apuesta que el Gobierno est\u00e1 realizando a favor de la\n    implantaci\u00f3n del veh\u00edculo el\u00e9ctrico, una apuesta que usted viene\n    defendiendo desde el principio de la legislatura y que la poblaci\u00f3n de\n    Valladolid, donde el autom\u00f3vil juega un papel fundamental para el empleo\n    y el desarrollo industrial, ha sabido entender; no as\u00ed otros, que no\n    siempre lo han entendido y mucho menos apoyado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ahora, con esta normativa\n    se permite revender electricidad para la recarga a empresas como\n    aparcamientos, centros comerciales, gasolineras, o incluso a empresas de\n    infraestructuras en la propia calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta forma, por ejemplo, una\n    empresa que adquiera una flota de veinte veh\u00edculos el\u00e9ctricos va a tener\n    una subvenci\u00f3n de aproximadamente el 32 por ciento para cada uno de los\n    diez \u00faltimos veh\u00edculos adquiridos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001559\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES CONCRETAS HA EMPRENDIDO EL MINISTERIO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES PARA PROTEGER LOS INTERESES DEL SECTOR HORTOFRUT\u00cdCOLA\n    ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES CONCRETAS HA EMPRENDIDO EL MINISTERIO DE\n    ASUNTOS EXTERIORES PARA PROTEGER LOS INTERESES DEL SECTOR HORTOFRUT\u00cdCOLA\n    ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  \u00bfQu\u00e9 actuaciones concretas ha emprendido el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores para proteger los intereses del sector\n    hortofrut\u00edcola espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  \u00bfQu\u00e9 actuaciones concretas ha emprendido el\n    Ministerio de Asuntos Exteriores para proteger los intereses del sector\n    hortofrut\u00edcola espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores ha trabajado coordinadamente\n    desde el primer momento con los ministerios implicados m\u00e1s directamente\n    en el \u00e1mbito de su responsabilidad ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Asuntos Exteriores ha trabajado coordinadamente\n    desde el primer momento con los ministerios implicados m\u00e1s directamente\n    en el \u00e1mbito de su responsabilidad ministerial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "exteriores": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Resulta\n    incre\u00edble que en el documento que ha elaborado el Gobierno para\n    justificar su desafortunada actuaci\u00f3n en la crisis del pepino la \u00fanica\n    ministra que brilla, pero por su total ausencia de actividad, ha sido\n    do\u00f1a Trinidad Jim\u00e9nez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra suplente, no me extra\u00f1a que su\n    colega de Exteriores haya dado la espantada y no haya tenido el valor\n    pol\u00edtico de dar la cara y explicar su actuaci\u00f3n en la crisis del pepino\n    que tras la alarma alimentaria desencadenada por Alemania, paraliz\u00f3 las\n    exportaciones espa\u00f1olas no solo de pepinos sino de todo tipo de\n    hortalizas a los mercados comunitarios y llev\u00f3 a que otros pa\u00edses como\n    Rusia cerraran sus mercados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3, 4, 5], "exteriores": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe bien que hoy la ministra de Asuntos Exteriores est\u00e1 donde\n    debe estar, resolviendo en Libia cuestiones que afectan a la comunidad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no le parece mal, le estoy respondiendo y contestando a\n    lo que es la verdad y la realidad, que el ministerio de Asuntos Exteriores\n    ha estado desde el primer momento trabajando en la crisis alimentaria por\n    la que estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\u00eda, el mismo 26 de mayo\n    ya la representaci\u00f3n permanente de Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea, Reper,\n    tom\u00f3 contacto con todos los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea para\n    abordar el tema, pero tambi\u00e9n sabe que por parte de la ministra se ha\n    estado coordinando a todo su equipo y que el secretario de Estado para la\n    Uni\u00f3n Europea ha realizado m\u00faltiples gestiones y m\u00faltiples actuaciones:\n    se ha reunido con la directora general de Sanidad; ha estado en el\n    Consejo de Competitividad reclamando y exigiendo la libre circulaci\u00f3n de\n    mercanc\u00edas en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea; ha tenido contactos con las\n    autoridades alemanas responsables de los asuntos europeos exigi\u00e9ndoles\n    que colaboraran con Espa\u00f1a para emprender campa\u00f1as de recuperaci\u00f3n de\n    mercados y confianza de los consumidores en el marco de la propia\n    Alemania; sabe bien que ha habido una reuni\u00f3n en Budapest del tr\u00edo de la\n    Presidencia saliente y de la entrante, donde Espa\u00f1a introdujo el tema\n    para que se debatiera en el marco de Asuntos Exteriores, en el marco de\n    la Uni\u00f3n Europea; se ha participado en el consejo informal de Hungr\u00eda por\n    parte del secretario de Estado con este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe bien que hoy la ministra de Asuntos Exteriores est\u00e1 donde\n    debe estar, resolviendo en Libia cuestiones que afectan a la comunidad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no le parece mal, le estoy respondiendo y contestando a\n    lo que es la verdad y la realidad, que el ministerio de Asuntos Exteriores\n    ha estado desde el primer momento trabajando en la crisis alimentaria por\n    la que estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, se\u00f1or\u00eda, el mismo 26 de mayo\n    ya la representaci\u00f3n permanente de Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea, Reper,\n    tom\u00f3 contacto con todos los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea para\n    abordar el tema, pero tambi\u00e9n sabe que por parte de la ministra se ha\n    estado coordinando a todo su equipo y que el secretario de Estado para la\n    Uni\u00f3n Europea ha realizado m\u00faltiples gestiones y m\u00faltiples actuaciones:\n    se ha reunido con la directora general de Sanidad; ha estado en el\n    Consejo de Competitividad reclamando y exigiendo la libre circulaci\u00f3n de\n    mercanc\u00edas en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea; ha tenido contactos con las\n    autoridades alemanas responsables de los asuntos europeos exigi\u00e9ndoles\n    que colaboraran con Espa\u00f1a para emprender campa\u00f1as de recuperaci\u00f3n de\n    mercados y confianza de los consumidores en el marco de la propia\n    Alemania; sabe bien que ha habido una reuni\u00f3n en Budapest del tr\u00edo de la\n    Presidencia saliente y de la entrante, donde Espa\u00f1a introdujo el tema\n    para que se debatiera en el marco de Asuntos Exteriores, en el marco de\n    la Uni\u00f3n Europea; se ha participado en el consejo informal de Hungr\u00eda por\n    parte del secretario de Estado con este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001554\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Para empezar, no se constituy\u00f3 el gabinete de crisis con la participaci\u00f3n\n    de las ministras de Sanidad y de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras declaraciones p\u00fablicas de un alto cargo\n    llegaron cuatro d\u00edas despu\u00e9s y fue con el secretario de Estado de\n    Exteriores el lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para empezar, no se constituy\u00f3 el gabinete de crisis con la participaci\u00f3n\n    de las ministras de Sanidad y de Asuntos Exteriores y el Ministerio de\n    Agricultura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001555\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACCIONES HA LLEVADO A CABO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE,\n    Y MEDIO RURAL Y MARINO EN RELACI\u00d3N CON EL CASO DE LOS PEPINOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [5], "transporte": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "medio ambiente": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Como trabajadora de este sector durante\n    varios a\u00f1os en mi pueblo, Pulp\u00ed, un pueblo que basa su econom\u00eda en la\n    agricultura, soy consciente de la grave crisis desencadenada por la\n    bacteria E.coli, cuyo origen se achac\u00f3 en principio a los pepinos\n    espa\u00f1oles y despu\u00e9s se extendi\u00f3 a frutas y hortalizas, desencadenando la\n    alarma en un sector estrat\u00e9gico para la econom\u00eda espa\u00f1ola como es el\n    sector hortofrut\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como trabajadora de este sector durante\n    varios a\u00f1os en mi pueblo, Pulp\u00ed, un pueblo que basa su econom\u00eda en la\n    agricultura, soy consciente de la grave crisis desencadenada por la\n    bacteria E.coli, cuyo origen se achac\u00f3 en principio a los pepinos\n    espa\u00f1oles y despu\u00e9s se extendi\u00f3 a frutas y hortalizas, desencadenando la\n    alarma en un sector estrat\u00e9gico para la econom\u00eda espa\u00f1ola como es el\n    sector hortofrut\u00edcola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha afectado a campa\u00f1as como la de la fresa, las\n    frutas de hueso, sand\u00eda, mel\u00f3n, lechuga, tomate o pimiento, que se\n    encuentran en plena producci\u00f3n; ha supuesto p\u00e9rdidas de m\u00e1s de 200.000\n    euros semanales, p\u00e9rdidas de puestos de trabajo, as\u00ed como p\u00e9rdidas en el\n    sector del transporte; y, asimismo, ha adelantado la finalizaci\u00f3n de la\n    campa\u00f1a de algunos de estos productos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 del esfuerzo del Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino,\n    de las administraciones p\u00fablicas y del sector, que han sufrido en sus\n    carnes la irresponsabilidad de la Administraci\u00f3n alemana que ha\n    desenfocado el origen de esta crisis, culpando a una agricultura tan\n    potente y de calidad como la espa\u00f1ola, creando una alarma social que ha\n    desprestigiado la imagen de este sector y de sus productos y cuestionando\n    el trabajo realizado durante a\u00f1os para que los productos agr\u00edcolas\n    cumpliesen las m\u00e1ximas garant\u00edas sanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, y dejando a un\n    lado la actitud poco constructiva del Partido Popular -como hemos podido\n    comprobar esta ma\u00f1ana en esta C\u00e1mara-, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 acciones ha\n    llevado a cabo el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino en\n    el caso de los pepinos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, ministra, junto con la consejera andaluza y el Gobierno\n    andaluz, han estado en primera l\u00ednea reclamando la resoluci\u00f3n de este\n    conflicto en el Consejo extraordinario de la Uni\u00f3n Europea celebrado ayer\n    en Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001560\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "aut\u00f3nomos": [7], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 padeciendo una crisis de\n    confianza muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis de confianza es una suma de\n    elementos donde el papel de los organismos reguladores -llamados\n    reguladores, pero que realmente son supervisores- es fundamental y el\n    espect\u00e1culo que est\u00e1 dando el Gobierno, que comenz\u00f3 a dar el Gobierno con\n    el Banco de Espa\u00f1a nombrando al anterior secretario de Estado de Hacienda\n    gobernador del Banco de Espa\u00f1a sin acuerdo pol\u00edtico con los grupos de\n    esta C\u00e1mara, se\u00f1or\u00edas, y que ha continuado con la salida de altos cargos\n    del Gobierno buscando el refugio de un puesto de trabajo en esos\n    organismos supervisores, lo que hace es da\u00f1ar la reputaci\u00f3n de los dichos\n    organismos y la de toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta segunda, usted es la responsable de la crisis del\n    pepino a la falta de cr\u00e9dito bancario o del problema de la falta de\n    acuerdo social para la reforma laboral porque usted es la vicepresidenta\n    segunda econ\u00f3mica del Gobierno y no se la conoce, no se la ve, no trata,\n    no aborda y no explica a los espa\u00f1oles cu\u00e1les son las causas de esa\n    crisis y en concreto tambi\u00e9n la falta de credibilidad de los organismos\n    supervisores que est\u00e1 perjudicando a la confianza en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el origen de la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo y el origen del cierre de esas 300.000 empresas, incluidos los\n    aut\u00f3nomos, que han cerrado su negocio, su actividad laboral, como\n    consecuencia de esa crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el origen de la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo y el origen del cierre de esas 300.000 empresas, incluidos los\n    aut\u00f3nomos, que han cerrado su negocio, su actividad laboral, como\n    consecuencia de esa crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 padeciendo una crisis de\n    confianza muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis de confianza es una suma de\n    elementos donde el papel de los organismos reguladores -llamados\n    reguladores, pero que realmente son supervisores- es fundamental y el\n    espect\u00e1culo que est\u00e1 dando el Gobierno, que comenz\u00f3 a dar el Gobierno con\n    el Banco de Espa\u00f1a nombrando al anterior secretario de Estado de Hacienda\n    gobernador del Banco de Espa\u00f1a sin acuerdo pol\u00edtico con los grupos de\n    esta C\u00e1mara, se\u00f1or\u00edas, y que ha continuado con la salida de altos cargos\n    del Gobierno buscando el refugio de un puesto de trabajo en esos\n    organismos supervisores, lo que hace es da\u00f1ar la reputaci\u00f3n de los dichos\n    organismos y la de toda la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el origen de la p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajo y el origen del cierre de esas 300.000 empresas, incluidos los\n    aut\u00f3nomos, que han cerrado su negocio, su actividad laboral, como\n    consecuencia de esa crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, veo que no ha le\u00eddo usted la Ley de Econom\u00eda Sostenible aprobada\n    por este Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Comprendo que todo el mundo tenga que ganarse la\n    vida, pero hay muchas formas de gan\u00e1rsela, se\u00f1ora vicepresidenta, no\n    perjudicando la credibilidad de Espa\u00f1a, de su econom\u00eda y de los\n    \u00f3rganos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001550\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El aumento de la\n    brecha fiscal en Espa\u00f1a es una muy mala noticia, otra manifestaci\u00f3n de la\n    p\u00e9rdida de competitividad relativa a nuestra econom\u00eda; ayer mismo nos lo\n    recordaba la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Respuesta esclarecedora, que adem\u00e1s\n    constituye toda una lecci\u00f3n magistral de econom\u00eda de quien pretende\n    gobernar un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001551\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, la Comisi\u00f3n Europea le acaba de hacer la evaluaci\u00f3n\n    del programa de estabilidad y del Plan nacional de reforma y b\u00e1sicamente\n    lo que le ha dicho es que las tres grandes reformas de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola est\u00e1n abiertas en canal y empantanadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver\n    en qu\u00e9 se traduce esto porque por ahora siguen ustedes teniendo abierto\n    uno de los temas centrales de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver\n    en qu\u00e9 se traduce esto porque por ahora siguen ustedes teniendo abierto\n    uno de los temas centrales de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Porque la Comisi\u00f3n Europea\n    aparte de hacer numerosas menciones a nuestra Ley de Econom\u00eda Sostenible\n    -que a ustedes tampoco les gusta- en definitiva viene a decirnos:\n    Apl\u00edquenla ustedes porque es una buena ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#001552\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "empresas": [4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No vamos a\n    introducir novedades respecto a todas las iniciativas que nuestro grupo\n    ha registrado y debatido a lo largo de esta legislatura y que han\n    intentado aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, pero creemos que es\n    el momento de un debate sobre los problemas reales de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola: los que afectan a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros no solo es muy injusto, sino\n    que adem\u00e1s econ\u00f3micamente no nos sirve para reactivar la econom\u00eda del\n    Estado espa\u00f1ol, y lo demuestra el hecho de que los pa\u00edses con mayor\n    inversi\u00f3n p\u00fablica y con mayor fiscalidad han sido los primeros en salir\n    de la crisis, los que menos paro tienen actualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han reformado\n    el sistema hipotecario, no han reformado el mercado hipotecario, pero han\n    reformado el sistema financiero privatizando cajas, cosa que reducir\u00e1 la\n    obra social y la vinculaci\u00f3n de las inversiones a la econom\u00eda real de los\n    territorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No existen\n    mecanismos autom\u00e1ticos antiespeculaci\u00f3n, y para los que podr\u00edan serlo,\n    por ejemplo, el impuesto sobre las transacciones financieras -a\n    iniciativa, por cierto, de nuestro grupo aprobada en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda-, no hay calendario ni plazos y, a nuestro entender, no hay\n    voluntad real del Gobierno de situarlos en la agenda pol\u00edtica europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros la soluci\u00f3n pasa por la modernizaci\u00f3n del modelo productivo,\n    por incrementar y mejorar la inversi\u00f3n p\u00fablica en innovaci\u00f3n y en\n    tecnolog\u00eda estimulando el sector privado como una estrategia de \u00e9xito\n    para las empresas para llegar a I+D y al 3 por ciento del PIB y\n    acercarnos a las regiones europeas punteras en el \u00e1mbito tecnol\u00f3gico, y\n    tambi\u00e9n por incrementar la inversi\u00f3n p\u00fablica en educaci\u00f3n y formaci\u00f3n\n    profesional para favorecer las posibilidades de empleo de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a ustedes las grandes\n    empresas se beneficiar\u00e1n de la precarizaci\u00f3n y devaluaci\u00f3n del trabajo,\n    pero, por otro lado, hay much\u00edsimo m\u00e1s parados en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No vamos a\n    introducir novedades respecto a todas las iniciativas que nuestro grupo\n    ha registrado y debatido a lo largo de esta legislatura y que han\n    intentado aportar soluciones a la crisis econ\u00f3mica, pero creemos que es\n    el momento de un debate sobre los problemas reales de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola: los que afectan a la gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [13], "crisis econ\u00f3mica": [15], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como sabe, la crisis comenz\u00f3 en Estados\n    Unidos -eso es bien conocido-, nos afect\u00f3 muy especialmente y nos sigue\n    afectando por la debilidad estructural de nuestra econom\u00eda: gran\n    sobreendeudamiento y un peso extraordinariamente importante del sector\n    inmobiliario residencial -dos factores que adem\u00e1s est\u00e1n de alguna manera\n    relacionados entre s\u00ed-; una econom\u00eda con una productividad menor que la\n    de los pa\u00edses de nuestro entorno y una exportabilidad de nuestros bienes\n    tambi\u00e9n menor, puesto que aunque los bienes que export\u00e1bamos son de gran\n    calidad, sin embargo ten\u00edamos todo un conjunto de bienes no exportables\n    referidos en el sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esa crisis que nos afecta, la actuaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a es, en\n    primer lugar, apuntalar al sector financiero, elemento clave de nuestra\n    econom\u00eda al igual que del resto de los pa\u00edses desarrollados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actuaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a es,\n    apuntalar al sector financiero, por una parte, y estimular nuestra\n    econom\u00eda, dejando operar al m\u00e1ximo los estabilizadores autom\u00e1ticos e\n    introduciendo medidas de est\u00edmulo, de las que la m\u00e1s conocida pero no la\n    \u00fanica ha sido el Plan E, tan provechoso para todos los ayuntamientos de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un est\u00edmulo a la econom\u00eda que ha sido en Espa\u00f1a de los m\u00e1s altos\n    de Europa, superior en est\u00edmulo directo a 3 puntos de nuestro PIB y que,\n    junto con la disminuci\u00f3n de los ingresos y el efecto de los\n    estabilizadores autom\u00e1ticos, hizo que termin\u00e1ramos el a\u00f1o 2009 con un\n    d\u00e9ficit del 11,2 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguimos teniendo el Estado de bienestar m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    potente de toda nuestra historia democr\u00e1tica, que es lo mismo que decir\n    que de toda nuestra historia, y estamos procediendo a reducir el d\u00e9ficit\n    en el entendimiento de que eso es lo que en este momento necesita nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, se\u00f1or\u00eda, en ese camino tenemos que seguir, no\n    solo porque eso es lo que dice el Pacto de Estabilidad y Crecimiento que\n    Espa\u00f1a firm\u00f3 en su momento y al que estamos obligados, sino porque adem\u00e1s\n    es bueno para nuestro crecimiento econ\u00f3mico, de la misma manera que es\n    bueno cambiar nuestro modelo econ\u00f3mico -como trata tambi\u00e9n de impulsar\n    nuestra Ley de Econom\u00eda Sostenible-, disminuir el peso del ladrillo en el\n    PIB y facilitar y mejorar la exportabilidad de todos nuestros bienes y\n    servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, esa es la transformaci\u00f3n que estamos\n    llevando a cabo al mismo tiempo que estamos reduciendo\n    extraordinariamente el d\u00e9ficit por cuenta corriente y el d\u00e9ficit total de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido plenamente con usted en que hay que impulsar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo y ese nuevo modelo econ\u00f3mico para el que\n    sin duda necesitamos tambi\u00e9n la financiaci\u00f3n por parte del sector\n    privado, y el sector privado necesita que la situaci\u00f3n de los mercados,\n    esos mercados a los que usted tanto se refiere, tengan confianza en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y en la capacidad de aquellos que les piden dinero\n    prestado para devolver sus deudas cuando llega el momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    consecuencia, se\u00f1or\u00eda, generaci\u00f3n de confianza dentro y fuera de nuestras\n    fronteras; cambio de modelo econ\u00f3mico\n    hacia una econom\u00eda m\u00e1s de investigaci\u00f3n, m\u00e1s del conocimiento, m\u00e1s de la\n    exportaci\u00f3n, m\u00e1s competitiva; tratar de seguir mejorando nuestro Estado\n    del bienestar en la medida en que nuestras disponibilidades\n    presupuestarias as\u00ed lo permitan; mejorar la eficiencia del dinero que\n    aportamos a esas grandes partidas de educaci\u00f3n, sanidad o dependencia,\n    por ejemplo, atenci\u00f3n a la dependencia -hay siempre ganancias de\n    eficiencia que son posibles manteniendo la calidad de los servicios\n    p\u00fablicos-, y por supuesto un compromiso con los acuerdos europeos, con\n    nuestros socios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00edmulos econ\u00f3micos, primero; atenci\u00f3n a la cohesi\u00f3n social y\n    a los m\u00e1s desfavorecidos, siempre; est\u00edmulos a la econom\u00eda, y ahora\n    reconducci\u00f3n de nuestras variables para tratar de reducir los\n    desequilibrios macroecon\u00f3micos de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a los impuestos, se\u00f1or\u00eda, como sabe, ha sido este Gobierno el\n    que ha incrementado el impuesto sobre la renta en los tramos m\u00e1s altos,\n    ha sido tambi\u00e9n este Gobierno el que ha incrementado la rentas del\n    capital, ha sido este Gobierno el que ha intensificado la lucha contra el\n    fraude -ello nos ha permitido recaudar el a\u00f1o pasado m\u00e1s de 10.000\n    millones de euros-, y por supuesto es este Gobierno el que est\u00e1 empe\u00f1ado\n    en llevar a cabo las reformas que necesita nuestra econom\u00eda, como la\n    reforma laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos incrementado los impuestos a las rentas m\u00e1s altas, hemos\n    incrementado los impuestos a las rentas del capital, estamos empe\u00f1ados en\n    la reforma de nuestros mercados de productos y servicios para hacer\n    nuestra econom\u00eda m\u00e1s competitiva, tratamos de reducir nuestro d\u00e9ficit\n    exterior y el endeudamiento de nuestra econom\u00eda y hemos planteado -est\u00e1\n    en este momento en discusi\u00f3n en el Parlamento- una reforma de las\n    pensiones para hacerla sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, yo esperar\u00eda de usted\n    y de su grupo el reconocimiento de lo que ha hecho el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para tratar de hacer frente a los efectos de la crisis econ\u00f3mica m\u00e1s\n    fuerte que hemos atravesado en los \u00faltimos setenta a\u00f1os, sin olvidar sus\n    planteamientos ideol\u00f3gicos de refuerzo de la cohesi\u00f3n social, atenci\u00f3n a\n    las personas que m\u00e1s lo necesitan y por supuesto -y eso beneficia a\n    todos- el cambio de nuestro modelo de crecimiento para hacer de Espa\u00f1a\n    una econom\u00eda m\u00e1s competitiva, con mayores posibilidades de seguir\n    incrementando nuestro Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, adem\u00e1s todo\n    el sector privado, encontrar\u00edamos, como ha estado encontrando,\n    dificultades de financiaci\u00f3n de su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido plenamente con usted en que hay que impulsar la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo y ese nuevo modelo econ\u00f3mico para el que\n    sin duda necesitamos tambi\u00e9n la financiaci\u00f3n por parte del sector\n    privado, y el sector privado necesita que la situaci\u00f3n de los mercados,\n    esos mercados a los que usted tanto se refiere, tengan confianza en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y en la capacidad de aquellos que les piden dinero\n    prestado para devolver sus deudas cuando llega el momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, yo esperar\u00eda de usted\n    y de su grupo el reconocimiento de lo que ha hecho el Gobierno de Espa\u00f1a\n    para tratar de hacer frente a los efectos de la crisis econ\u00f3mica m\u00e1s\n    fuerte que hemos atravesado en los \u00faltimos setenta a\u00f1os, sin olvidar sus\n    planteamientos ideol\u00f3gicos de refuerzo de la cohesi\u00f3n social, atenci\u00f3n a\n    las personas que m\u00e1s lo necesitan y por supuesto -y eso beneficia a\n    todos- el cambio de nuestro modelo de crecimiento para hacer de Espa\u00f1a\n    una econom\u00eda m\u00e1s competitiva, con mayores posibilidades de seguir\n    incrementando nuestro Estado del bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros tambi\u00e9n hemos propuesto medidas que pueden reducir el gasto y que\n    pueden representar m\u00e1s ingresos para la econom\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que nosotros pedimos: una\n    econom\u00eda al servicio de las personas, al servicio de la mayor\u00eda de las\n    personas, no solo de la minor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No puedo estar m\u00e1s de acuerdo con la \u00faltima frase de la\n    se\u00f1ora Buenaventura: una econom\u00eda al servicio de las personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es\n    precisamente de lo que ha hecho gala este Gobierno socialista durante\n    toda su trayectoria y muy especialmente, como he dicho, en la respuesta a\n    esta crisis econ\u00f3mica tan aguda que hemos sufrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [5, 6], "industrial": [14, 15, 16], "actividad": [7, 8, 9], "transporte": [13], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "empresas": [3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [12], "industria": [10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de distintos instrumentos,\n    como el Plan integral de pol\u00edtica industrial, PIN 2020, se plantea como\n    objetivo fortalecer el sector industrial y su peso en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria\n    es fundamental para cambiar el patr\u00f3n de crecimiento, para situar el\n    motor de la econom\u00eda en la econom\u00eda productiva y no en la especulativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno debe contemplar como una prioridad la consecuci\u00f3n de contratos\n    con los astilleros p\u00fablicos en su agenda exterior para captar inversiones\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n descrita no solo afecta a los centros principales sino tambi\u00e9n\n    a las numerosas empresas auxiliares existentes en la comarca, cuya carga\n    de trabajo depende en gran medida de la actividad de los astilleros de la\n    r\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conjunto, los centros de Ferrol y Fene y las empresas auxiliares\n    asentadas en la comarca dan empleo a cerca de 5.000 personas y el impacto\n    de su actividad econ\u00f3mica en la generaci\u00f3n de empleo inducido se puede\n    evaluar en los 17.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los astilleros de la r\u00eda de Ferrol est\u00e1n sufriendo ahora las consecuencias\n    de haber sido forzados a operar en la pr\u00e1ctica casi en exclusiva en la\n    construcci\u00f3n naval militar\n    por las limitaciones impuestas por Bruselas; limitaciones como la\n    prohibici\u00f3n de que el astillero de Fene pueda construir buques o la\n    limitaci\u00f3n al conjunto de Navantia de que los contratos en el campo de la\n    construcci\u00f3n naval civil no pueden superar el 20 por ciento de la\n    facturaci\u00f3n total de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se reduce la\n    facturaci\u00f3n total de la empresa por la ca\u00edda de la contrataci\u00f3n en el\n    campo de la construcci\u00f3n naval militar, se reduce tambi\u00e9n en n\u00fameros\n    absolutos el 20 por ciento de facturaci\u00f3n reservado para la construcci\u00f3n\n    naval civil que pod\u00eda constituirse en alternativa ante la actual\n    situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    situaci\u00f3n descrita no solo afecta a los centros principales sino tambi\u00e9n\n    a las numerosas empresas auxiliares existentes en la comarca, cuya carga\n    de trabajo depende en gran medida de la actividad de los astilleros de la\n    r\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En conjunto, los centros de Ferrol y Fene y las empresas auxiliares\n    asentadas en la comarca dan empleo a cerca de 5.000 personas y el impacto\n    de su actividad econ\u00f3mica en la generaci\u00f3n de empleo inducido se puede\n    evaluar en los 17.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, los pa\u00edses m\u00e1s industrializados se han revelado m\u00e1s resistentes\n    a la crisis dado que la actividad industrial est\u00e1 m\u00e1s orientada a la\n    exportaci\u00f3n, contribuyendo a equilibrar la balanza comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria\n    es fundamental para cambiar el patr\u00f3n de crecimiento, para situar el\n    motor de la econom\u00eda en la econom\u00eda productiva y no en la especulativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    industria genera conocimiento y valor a\u00f1adido y por todo ello m\u00e1s empleo\n    y de mayor calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno debe contemplar como una prioridad la consecuci\u00f3n de contratos\n    con los astilleros p\u00fablicos en su agenda exterior para captar inversiones\n    en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    la creciente importancia del transporte mar\u00edtimo de mercanc\u00edas por sus\n    menores costes, su mayor capacidad de carga y la saturaci\u00f3n de las rutas\n    terrestres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de distintos instrumentos,\n    como el Plan integral de pol\u00edtica industrial, PIN 2020, se plantea como\n    objetivo fortalecer el sector industrial y su peso en la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, los pa\u00edses m\u00e1s industrializados se han revelado m\u00e1s resistentes\n    a la crisis dado que la actividad industrial est\u00e1 m\u00e1s orientada a la\n    exportaci\u00f3n, contribuyendo a equilibrar la balanza comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    consecuencia ya la conocemos: un astillero puntero en Europa convertido\n    en un inmenso cementerio industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "empresa": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0, 1, 2], "industria": [14, 15, 16, 17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este momento hay 87 empresas y una\n    media mensual de 3.196 empleados trabajando en los distintos programas\n    que Navantia est\u00e1 llevando a cabo en la r\u00eda de Ferrol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria se ha\n    beneficiado en los \u00faltimos a\u00f1os del impulso que Navantia ha dado a la\n    internacionalizaci\u00f3n de su actividad, lo que ha producido un efecto\n    extraordinariamente din\u00e1mico sobre la capacidad tecnol\u00f3gica de todas las\n    empresas de la cadena de suministro de la construcci\u00f3n naval militar,\n    impulsando el empleo, el progreso y la mejora en todos los \u00e1mbitos: en el\n    \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, en el medioambiental y en el de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La carga de\n    trabajo existente ha permitido mantener en el a\u00f1o 2010 una ocupaci\u00f3n\n    media del 92 por ciento de la plantilla propia y dar carga de trabajo a\n    436 empresas colaboradoras que han empleado 8.500 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, me gustar\u00eda comenzar mi intervenci\u00f3n se\u00f1alando que desde la\n    creaci\u00f3n de Navantia en el a\u00f1o 2005 la empresa ha conseguido niveles de\n    contrataci\u00f3n muy elevados, y eso dice mucho de su capacidad t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00e9xito t\u00e9cnico obtenido en estas unidades\n    ha favorecido la consecuci\u00f3n de los programas nacionales e\n    internacionales que se est\u00e1n llevando a cabo en la actualidad en la\n    empresa y que est\u00e1n situando a Navantia a la vanguardia de la\n    construcci\u00f3n naval militar en el\n    mercado mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fruto de esas actuaciones es, por supuesto, el\n    encargo que ya le he anunciado de la adjudicaci\u00f3n a Navantia de la\n    construcci\u00f3n de cinco bloques para el segundo destructor del programa que\n    la empresa lleva a cabo en el astillero de Ferrol-Fene para la marina de\n    ese pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los esfuerzos\n    comerciales de Navantia abarcan tambi\u00e9n otras \u00e1reas de actividad de la\n    empresa, desde luego la de reparaciones, en la que el objetivo de la\n    gesti\u00f3n comercial se centra en la firma de acuerdos de flota que\n    garanticen una actividad continuada y una carga de trabajo estable para\n    esta unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que las acciones comerciales que\n    Navantia est\u00e1 llevando a cabo fructifiquen en la contrataci\u00f3n de nuevos\n    buques que permitan mantener en el futuro estos niveles de ocupaci\u00f3n y de\n    actividad en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria se ha\n    beneficiado en los \u00faltimos a\u00f1os del impulso que Navantia ha dado a la\n    internacionalizaci\u00f3n de su actividad, lo que ha producido un efecto\n    extraordinariamente din\u00e1mico sobre la capacidad tecnol\u00f3gica de todas las\n    empresas de la cadena de suministro de la construcci\u00f3n naval militar,\n    impulsando el empleo, el progreso y la mejora en todos los \u00e1mbitos: en el\n    \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, en el medioambiental y en el de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los\n    primeros cinco meses ya ha reparado diez buques de este tipo y se espera\n    incrementar esa actividad en los pr\u00f3ximos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, es cierto que para mantener los niveles de ocupaci\u00f3n en el\n    futuro Navantia deber\u00e1 lograr nuevos contratos de construcci\u00f3n de buques,\n    y para ello Navantia y el Gobierno est\u00e1n desarrollando una intensa\n    actividad comercial en todo el mundo; en el caso de Navantia, para\n    detectar las nuevas oportunidades de negocio que puedan surgir llevando a\n    cabo diferentes actuaciones con el objetivo de situarse en la mejor\n    posici\u00f3n posible para obtener nuevos contratos y, en el caso del\n    Gobierno, apoyando en todo caso esta acci\u00f3n, esta actividad de Navantia\n    mediante los contactos internacionales no solo del presidente del\n    Gobierno o del ministro de Industria sino de todos los ministros del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente, el buen resultado obtenido en los buques construidos para\n    la Armada noruega y los buques anfibios, como el Juan Carlos I para la\n    Armada espa\u00f1ola, y los avances tecnol\u00f3gicos que se est\u00e1n consiguiendo en\n    los buques en construcci\u00f3n para la marina australiana han despertado el\n    inter\u00e9s de otros pa\u00edses, y eso sin duda est\u00e1 facilitando la actividad\n    comercial en nuevos mercados internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los esfuerzos\n    comerciales de Navantia abarcan tambi\u00e9n otras \u00e1reas de actividad de la\n    empresa, desde luego la de reparaciones, en la que el objetivo de la\n    gesti\u00f3n comercial se centra en la firma de acuerdos de flota que\n    garanticen una actividad continuada y una carga de trabajo estable para\n    esta unidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esperamos que las acciones comerciales que\n    Navantia est\u00e1 llevando a cabo fructifiquen en la contrataci\u00f3n de nuevos\n    buques que permitan mantener en el futuro estos niveles de ocupaci\u00f3n y de\n    actividad en la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del astillero de Ferrol-Fene, al que usted se ha referido, en\n    el \u00faltimo quinquenio su carga de trabajo se ha mantenido en los niveles\n    m\u00e1s altos de las dos \u00faltimas d\u00e9cadas, en el entorno del 98 por ciento,\n    con unos niveles de subactividad de alrededor del 2 por ciento, lo que\n    supone sin duda una ocupaci\u00f3n muy alta de la plantilla para este tipo de\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una alta ocupaci\u00f3n que ha generado una importante estabilidad\n    en la industria auxiliar naval. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria se ha\n    beneficiado en los \u00faltimos a\u00f1os del impulso que Navantia ha dado a la\n    internacionalizaci\u00f3n de su actividad, lo que ha producido un efecto\n    extraordinariamente din\u00e1mico sobre la capacidad tecnol\u00f3gica de todas las\n    empresas de la cadena de suministro de la construcci\u00f3n naval militar,\n    impulsando el empleo, el progreso y la mejora en todos los \u00e1mbitos: en el\n    \u00e1mbito de la prevenci\u00f3n, en el medioambiental y en el de la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, es cierto que para mantener los niveles de ocupaci\u00f3n en el\n    futuro Navantia deber\u00e1 lograr nuevos contratos de construcci\u00f3n de buques,\n    y para ello Navantia y el Gobierno est\u00e1n desarrollando una intensa\n    actividad comercial en todo el mundo; en el caso de Navantia, para\n    detectar las nuevas oportunidades de negocio que puedan surgir llevando a\n    cabo diferentes actuaciones con el objetivo de situarse en la mejor\n    posici\u00f3n posible para obtener nuevos contratos y, en el caso del\n    Gobierno, apoyando en todo caso esta acci\u00f3n, esta actividad de Navantia\n    mediante los contactos internacionales no solo del presidente del\n    Gobierno o del ministro de Industria sino de todos los ministros del\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta\n    situaci\u00f3n est\u00e1 provocando ya que muchas empresas subsidiarias en la\n    comarca hayan tenido que acometer dr\u00e1sticas reducciones de plantilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  EL BAJO\n    CUMPLIMIENTO DEL PLAN DE CERCAN\u00cdAS DE BARCELONA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [15, 16], "madrid": [17, 18, 19], "l\u00ednea": [20, 21], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "corredor": [22], "red": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, el Grupo de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3 formula esta interpelaci\u00f3n sobre el bajo cumplimiento del Plan de\n    cercan\u00edas de Barcelona, un tema que nuestro grupo reiteradamente ha\n    tra\u00eddo a discusi\u00f3n a esta C\u00e1mara y tambi\u00e9n ha debatido en el Senado,\n    motivado por la preocupaci\u00f3n de los usuarios con relaci\u00f3n al\n    funcionamiento de este servicio b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En uno de los tweets que utilizan los usuarios\n    afectados por el mal servicio de los regionales de Barcelona-Girona se\n    preguntaban esta misma ma\u00f1ana por qu\u00e9 el llamado Catalu\u00f1a Expr\u00e9s que\n    sal\u00eda de Figueras con destino a Barcelona, como pasa por desgracia muchas\n    veces, llevaba una sola composici\u00f3n en lugar de dos y por tanto iban\n    absolutamente todos en una mala situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay datos estad\u00edsticos que el se\u00f1or ministro conoce\n    perfectamente; precisamente ellos conllevaron que en el momento en el\n    cual el anterior Gobierno de la Generalitat pact\u00f3 con el ministerio el\n    traspaso o servicios, primero de cercan\u00edas y despu\u00e9s de regionales, se\n    acordara una inversi\u00f3n compensatoria valorada en 4.000 millones de euros\n    del Plan de cercan\u00edas de Barcelona, aprobado por cierto por el Consejo de\n    Ministro de 20 de febrero de 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la red de cercan\u00edas de Barcelona es una red muy\n    congestionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incomprensiblemente, esta\n    es una inversi\u00f3n que, a pesar de haberse hecho en plazo r\u00e9cord -hay que\n    felicitar a ADIF por ello- en la red de Madrid, en Barcelona no avanza;\n    se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto -parece que lleva ya unos\n    cuantos a\u00f1os-, cuando en Madrid se redact\u00f3 con una buena, inusitada pero\n    plausible, celeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera cuesti\u00f3n es que no podemos\n    comprender c\u00f3mo ADIF no se toma en serio la implantaci\u00f3n del sistema\n    ERTMS en la red de cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si vamos al centro de Barcelona, par\u00e1lisis de algo\n    tan importante como el cuarto cintur\u00f3n, donde el tramo Olesa de\n    Montserrat-Viladecavalls est\u00e1 tambi\u00e9n parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    he dicho: implantaci\u00f3n de nuevo sistema ERTMS en cercan\u00edas, ya que\n    simplemente se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto; par\u00e1lisis del\n    acceso ferroviario a la nueva terminal del aeropuerto de Barcelona;\n    par\u00e1lisis del desdoblamiento de la l\u00ednea de Moncada i Reixac a Vic;\n    tambi\u00e9n, por cierto, ninguna concreci\u00f3n respecto a los soterramientos\n    anunciados o comprometidos del ferrocarril convencional en Moncada, en\n    Sanfeliu y en Hospitalet; muy baja ejecuci\u00f3n del plan de\n    intercambiadores; el intercambiador de Mollet y los de la l\u00ednea\n    Papiol-Mollet paralizados; algo muy preocupante, muy pero que muy\n    preocupante incluso para la credibilidad del discurso sobre el corredor\n    del Mediterr\u00e1neo; par\u00e1lisis de la conexi\u00f3n ferroviaria entre Vandell\u00f3s y\n    la estaci\u00f3n del Camp de Tarragona, de la estaci\u00f3n del Cambrils, que est\u00e1n\n    absolutamente paralizadas y es algo muy importante, adem\u00e1s de un sinf\u00edn\n    de obras menores con las que no voy a cansar a las se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados ni al se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La conclusi\u00f3n a la que se ha llegado, en la cual\n    parece que hay un elevado nivel de consenso, es que el mal servicio no se\n    debe tanto a Renfe Operadora, que hace lo que puede, como a las malas\n    condiciones de la red y por tanto a una cierta responsabilidad por parte\n    de ADIF. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La nota de prensa del Gobierno catal\u00e1n\n    de aquel momento dec\u00eda que ese traspaso pod\u00eda resultar favorable siempre\n    que se llevaran a cabo las inversiones necesarias para mejorar la red de\n    cercan\u00edas, que presenta un bajo nivel de servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la red de cercan\u00edas de Barcelona es una red muy\n    congestionada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio crecimiento, la historia, la falta de\n    inversiones, las responsabilidades hist\u00f3ricas de no haber invertido como\n    se hizo en Madrid, etc\u00e9tera, han conllevado que sea una red con un\n    elevado nivel de congesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo razonable habr\u00eda sido que el\n    titular de la red, como ha hecho con la de Madrid -muy bien, por cierto,\n    por lo que hay que felicitar a ADIF-, estableciera un nivel de control de\n    tr\u00e1fico m\u00e1s eficiente, el llamado ERTMS, que facilita m\u00e1s seguridad, m\u00e1s\n    capacidad y una mejor gesti\u00f3n de la congesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incomprensiblemente, esta\n    es una inversi\u00f3n que, a pesar de haberse hecho en plazo r\u00e9cord -hay que\n    felicitar a ADIF por ello- en la red de Madrid, en Barcelona no avanza;\n    se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto -parece que lleva ya unos\n    cuantos a\u00f1os-, cuando en Madrid se redact\u00f3 con una buena, inusitada pero\n    plausible, celeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la primera cuesti\u00f3n es que no podemos\n    comprender c\u00f3mo ADIF no se toma en serio la implantaci\u00f3n del sistema\n    ERTMS en la red de cercan\u00edas de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio, como\n    todo el mundo sabe, lo presta la entidad Renfe Operadora, propiedad del\n    Ministerio de Fomento, sobre unas v\u00edas que son propiedad de ADIF, tambi\u00e9n\n    del Grupo Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo me he tomado\n    la molestia de analizar un poco c\u00f3mo este paro de actuaciones del\n    Ministerio de Fomento en Catalu\u00f1a se pone de manifiesto, por ejemplo, en\n    cuestiones viarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El propio crecimiento, la historia, la falta de\n    inversiones, las responsabilidades hist\u00f3ricas de no haber invertido como\n    se hizo en Madrid, etc\u00e9tera, han conllevado que sea una red con un\n    elevado nivel de congesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo razonable habr\u00eda sido que el\n    titular de la red, como ha hecho con la de Madrid -muy bien, por cierto,\n    por lo que hay que felicitar a ADIF-, estableciera un nivel de control de\n    tr\u00e1fico m\u00e1s eficiente, el llamado ERTMS, que facilita m\u00e1s seguridad, m\u00e1s\n    capacidad y una mejor gesti\u00f3n de la congesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incomprensiblemente, esta\n    es una inversi\u00f3n que, a pesar de haberse hecho en plazo r\u00e9cord -hay que\n    felicitar a ADIF por ello- en la red de Madrid, en Barcelona no avanza;\n    se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto -parece que lleva ya unos\n    cuantos a\u00f1os-, cuando en Madrid se redact\u00f3 con una buena, inusitada pero\n    plausible, celeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el incumplimiento del Plan de cercan\u00edas hay cuestiones que preocupan\n    mucho, por ejemplo el hecho de que las dos inversiones importantes, que\n    ser\u00edan el desdoblamiento de la l\u00ednea de Montcada o la nueva l\u00ednea de\n    cercan\u00edas entre Cornell\u00e0 y Castelldefels, se encuentren en absoluta v\u00eda\n    lenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    he dicho: implantaci\u00f3n de nuevo sistema ERTMS en cercan\u00edas, ya que\n    simplemente se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto; par\u00e1lisis del\n    acceso ferroviario a la nueva terminal del aeropuerto de Barcelona;\n    par\u00e1lisis del desdoblamiento de la l\u00ednea de Moncada i Reixac a Vic;\n    tambi\u00e9n, por cierto, ninguna concreci\u00f3n respecto a los soterramientos\n    anunciados o comprometidos del ferrocarril convencional en Moncada, en\n    Sanfeliu y en Hospitalet; muy baja ejecuci\u00f3n del plan de\n    intercambiadores; el intercambiador de Mollet y los de la l\u00ednea\n    Papiol-Mollet paralizados; algo muy preocupante, muy pero que muy\n    preocupante incluso para la credibilidad del discurso sobre el corredor\n    del Mediterr\u00e1neo; par\u00e1lisis de la conexi\u00f3n ferroviaria entre Vandell\u00f3s y\n    la estaci\u00f3n del Camp de Tarragona, de la estaci\u00f3n del Cambrils, que est\u00e1n\n    absolutamente paralizadas y es algo muy importante, adem\u00e1s de un sinf\u00edn\n    de obras menores con las que no voy a cansar a las se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados ni al se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya lo\n    he dicho: implantaci\u00f3n de nuevo sistema ERTMS en cercan\u00edas, ya que\n    simplemente se dice que se est\u00e1 redactando el proyecto; par\u00e1lisis del\n    acceso ferroviario a la nueva terminal del aeropuerto de Barcelona;\n    par\u00e1lisis del desdoblamiento de la l\u00ednea de Moncada i Reixac a Vic;\n    tambi\u00e9n, por cierto, ninguna concreci\u00f3n respecto a los soterramientos\n    anunciados o comprometidos del ferrocarril convencional en Moncada, en\n    Sanfeliu y en Hospitalet; muy baja ejecuci\u00f3n del plan de\n    intercambiadores; el intercambiador de Mollet y los de la l\u00ednea\n    Papiol-Mollet paralizados; algo muy preocupante, muy pero que muy\n    preocupante incluso para la credibilidad del discurso sobre el corredor\n    del Mediterr\u00e1neo; par\u00e1lisis de la conexi\u00f3n ferroviaria entre Vandell\u00f3s y\n    la estaci\u00f3n del Camp de Tarragona, de la estaci\u00f3n del Cambrils, que est\u00e1n\n    absolutamente paralizadas y es algo muy importante, adem\u00e1s de un sinf\u00edn\n    de obras menores con las que no voy a cansar a las se\u00f1oras y se\u00f1ores\n    diputados ni al se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [12, 13, 14, 15], "l\u00ednea": [21], "barcelona": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "corredor": [22], "transporte": [16, 17, 18, 19, 20], "red": [9, 10, 11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Pere Macias, a esa larga lista de incumplimientos deber\u00eda a\u00f1adir que\n    el Govern paraliza el Metro norte de Barcelona, a pesar de los recursos\n    de la disposici\u00f3n adicional, y tambi\u00e9n deber\u00eda a\u00f1adir que se paraliza la\n    Ronda de Matar\u00f3, a pesar de que en el a\u00f1o 2010 el Estado realiz\u00f3 la\n    aportaci\u00f3n a la Generalitat de 98 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, la lealtad y la cooperaci\u00f3n, una\n    visi\u00f3n de futuro y un firme compromiso con el desarrollo sostenible,\n    principios que son para m\u00ed y para mi equipo una permanente gu\u00eda de\n    actuaci\u00f3n y que quedan reflejados en el Plan de cercan\u00edas de Barcelona\n    que hemos elaborado desde que, por cierto, he asumido la responsabilidad\n    en el ministerio y que estamos impulsando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un plan que contempla una\n    inversi\u00f3n de 4.000 millones de euros, que expresa la firme voluntad del\n    Gobierno por la modernizaci\u00f3n, renovaci\u00f3n e incremento de capacidad de\n    las infraestructuras de cercan\u00edas y que representa la mayor apuesta\n    realizada para la mejora y el desarrollo de la movilidad sostenible en el\n    \u00e1rea metropolitana de Barcelona y el conjunto de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al desarrollo de nuevas l\u00edneas, hemos promovido y planificado y\n    estamos impulsando el desarrollo de ambiciosos proyectos que ya est\u00e1n en\n    marcha para la\n    ampliaci\u00f3n de la red, proyectos como la l\u00ednea orbital ferroviaria, cuyo\n    estudio funcional iniciamos en el a\u00f1o 2010, tal y como me compromet\u00ed\n    durante la presentaci\u00f3n del plan, infraestructura de vital importancia\n    para la mejora de la movilidad de los municipios de la segunda corona\n    metropolitana; o la nueva l\u00ednea Cornell\u00e0-Castelldefels y su prolongaci\u00f3n\n    hasta la zona universitaria de Barcelona, actuaci\u00f3n que ya hemos sometido\n    a informaci\u00f3n p\u00fablica, que supone una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2.000 millones\n    de euros y que se complementar\u00e1 en el futuro con la ejecuci\u00f3n de un nuevo\n    t\u00fanel ferroviario de acceso a Barcelona, un tercer t\u00fanel para cercan\u00edas\n    que va a aliviar el tr\u00e1fico de los dos t\u00faneles urbanos existentes en la\n    ciudad destinados a servicio de cercan\u00edas y regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca un Gobierno se ha comprometido tanto con las cercan\u00edas de Barcelona\n    y nunca un Gobierno ha trabajado de forma tan transparente, leal y\n    dialogante con el objetivo de impulsar el desarrollo de las\n    infraestructuras prioritarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este \u00e1mbito, la pasada semana el\n    secretario de Estado de Planificaci\u00f3n e Infraestructuras se reuni\u00f3 con el\n    conseller Recoder precisamente para dise\u00f1ar y trazar estrategias comunes\n    en el desarrollo del plan, y el pr\u00f3ximo viernes -es decir, pasado ma\u00f1ana-\n    acudir\u00e1 a Barcelona, en la primera de las visitas mensuales previstas\n    como interlocutor directo con la Generalitat, para realizar un\n    seguimiento detallado y permanente al m\u00e1s alto nivel del impulso del Plan\n    de cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el a\u00f1o 2004 y a trav\u00e9s de diferentes programas hemos\n    destinado 4.600 millones de euros a subvencionar el desarrollo del\n    transporte p\u00fablico en el conjunto del pa\u00eds, una cifra que solo para\n    Catalu\u00f1a y el \u00e1rea metropolitana de Barcelona asciende a m\u00e1s de 1.900,\n    m\u00e1s del 40 por ciento del total de los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas,\n    la apuesta del Gobierno por la movilidad sostenible es indiscutible y lo\n    es particularmente en Barcelona y en el \u00e1rea metropolitana, siendo -se lo\n    dec\u00eda al principio- la primera comunidad aut\u00f3noma en inversi\u00f3n ejecutada\n    -por lo tanto, no estamos hablando de proyectos ni de l\u00edneas pintadas por\n    el Ministerio de Fomento- desde que accedimos al Gobierno, con m\u00e1s de\n    14.700 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos presupuestos que, pese al ajuste, contemplan una\n    inversi\u00f3n mayor que la realizada por los gobiernos anteriores en 2000,\n    2001, 2002 y 2003, y que reflejan nuestro compromiso con Catalu\u00f1a para el\n    desarrollo del Plan de cercan\u00edas de Barcelona, con el que estamos\n    firmemente comprometidos e implicados, para la llegada de la alta\n    velocidad a Girona y a la frontera francesa en el a\u00f1o 2012, para el\n    impulso del corredor mediterr\u00e1neo de viajeros y mercanc\u00edas y para el\n    desarrollo del acceso ferroviario al puerto de Barcelona, que, como ayer\n    tuve la oportunidad de decir, es una de mis prioridades en Catalu\u00f1a,\n    porque es una infraestructura inequ\u00edvocamente productiva, porque es un\n    proyecto en el que estoy seguro que podemos establecer una verdadera\n    colaboraci\u00f3n de administraciones con el sector privado y porque estoy\n    seguro de que nos pondremos de acuerdo con la Generalitat para dar\n    preferencia a esta inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante sus\n    tres primeros a\u00f1os de vigencia hemos licitado m\u00e1s de la mitad de las\n    inversiones previstas para la mejora de la infraestructura ferroviaria\n    existente en la red, concretamente el 54 por ciento, 273 millones de\n    euros entre 2008 y 2011, de los que 510 millones de euros fueron\n    destinados a la mejora de infraestructuras existentes en la red de\n    Rodalies. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al desarrollo de nuevas l\u00edneas, hemos promovido y planificado y\n    estamos impulsando el desarrollo de ambiciosos proyectos que ya est\u00e1n en\n    marcha para la\n    ampliaci\u00f3n de la red, proyectos como la l\u00ednea orbital ferroviaria, cuyo\n    estudio funcional iniciamos en el a\u00f1o 2010, tal y como me compromet\u00ed\n    durante la presentaci\u00f3n del plan, infraestructura de vital importancia\n    para la mejora de la movilidad de los municipios de la segunda corona\n    metropolitana; o la nueva l\u00ednea Cornell\u00e0-Castelldefels y su prolongaci\u00f3n\n    hasta la zona universitaria de Barcelona, actuaci\u00f3n que ya hemos sometido\n    a informaci\u00f3n p\u00fablica, que supone una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2.000 millones\n    de euros y que se complementar\u00e1 en el futuro con la ejecuci\u00f3n de un nuevo\n    t\u00fanel ferroviario de acceso a Barcelona, un tercer t\u00fanel para cercan\u00edas\n    que va a aliviar el tr\u00e1fico de los dos t\u00faneles urbanos existentes en la\n    ciudad destinados a servicio de cercan\u00edas y regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente,\n    en el \u00e1mbito de desarrollo de la red de cercan\u00edas y de la alta velocidad\n    estamos ejecutando uno de los proyectos de mayor envergadura que el\n    Ministerio de Fomento tiene en desarrollo, las obras de la estaci\u00f3n\n    intermodal de La Sagrera, un gran centro de intercambio modal en el que\n    vamos a invertir 589 millones de euros y por el que pasar\u00e1n al a\u00f1o\n    alrededor de 100 millones de usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el momento en que asum\u00ed mis responsabilidades como ministro\n    de Fomento me propuse priorizar, imprimir tres principios b\u00e1sicos en la\n    gesti\u00f3n del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, por \u00faltimo, el Ministerio de Fomento est\u00e1\n    desarrollando distintos proyectos para la creaci\u00f3n de nuevas l\u00edneas y\n    duplicaciones de v\u00eda contemplados en el plan por un importe, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, de 2.500 millones de euros, as\u00ed como para ejecutar nuevos\n    intercambiadores y estaciones con una inversi\u00f3n prevista de 600 millones\n    de euros, actuaciones tan relevantes como el nuevo intercambiador de\n    cercan\u00edas de Sagrera-Meridiana, que pusimos en servicio el pasado mes de\n    febrero tras haber invertido 34 millones de euros, o la remodelaci\u00f3n de\n    la estaci\u00f3n de Sabadell Nord, puesta en servicio en el mes de abril, que\n    ha supuesto una inversi\u00f3n de 5,7 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adicionalmente,\n    en el \u00e1mbito de desarrollo de la red de cercan\u00edas y de la alta velocidad\n    estamos ejecutando uno de los proyectos de mayor envergadura que el\n    Ministerio de Fomento tiene en desarrollo, las obras de la estaci\u00f3n\n    intermodal de La Sagrera, un gran centro de intercambio modal en el que\n    vamos a invertir 589 millones de euros y por el que pasar\u00e1n al a\u00f1o\n    alrededor de 100 millones de usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00edas,\n    la apuesta del Gobierno por la movilidad sostenible es indiscutible y lo\n    es particularmente en Barcelona y en el \u00e1rea metropolitana, siendo -se lo\n    dec\u00eda al principio- la primera comunidad aut\u00f3noma en inversi\u00f3n ejecutada\n    -por lo tanto, no estamos hablando de proyectos ni de l\u00edneas pintadas por\n    el Ministerio de Fomento- desde que accedimos al Gobierno, con m\u00e1s de\n    14.700 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s del impulso del desarrollo de las redes de\n    cercan\u00edas, el Gobierno est\u00e1 realizando una importante contribuci\u00f3n a la\n    financiaci\u00f3n del transporte p\u00fablico en las principales \u00e1reas\n    metropolitanas de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el a\u00f1o 2004 y a trav\u00e9s de diferentes programas hemos\n    destinado 4.600 millones de euros a subvencionar el desarrollo del\n    transporte p\u00fablico en el conjunto del pa\u00eds, una cifra que solo para\n    Catalu\u00f1a y el \u00e1rea metropolitana de Barcelona asciende a m\u00e1s de 1.900,\n    m\u00e1s del 40 por ciento del total de los fondos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente Catalu\u00f1a la comunidad en la que\n    hemos realizado una mayor apuesta por el desarrollo del transporte\n    ferroviario, con una inversi\u00f3n ejecutada de m\u00e1s de 7.300 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No obstante, se\u00f1or\u00edas, las inversiones\n    destinadas al desarrollo de las infraestructuras del transporte en\n    nuestro pa\u00eds siguen siendo objetivamente elevadas, el 1,3 por ciento del\n    PIB, m\u00e1s del doble de la media de lo invertido en la anterior etapa por\n    el Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Particularmente en Catalu\u00f1a, en 2011, tenemos\n    previstas inversiones en infraestructuras por valor de 2.342 millones de\n    euros, posicionando de nuevo a esta comunidad como la primera del\n    conjunto del pa\u00eds en dotaci\u00f3n destinada a infraestructuras del transporte\n    y con la inversi\u00f3n m\u00e1s alta en materia de ferrocarriles, m\u00e1s de 1.500\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al desarrollo de nuevas l\u00edneas, hemos promovido y planificado y\n    estamos impulsando el desarrollo de ambiciosos proyectos que ya est\u00e1n en\n    marcha para la\n    ampliaci\u00f3n de la red, proyectos como la l\u00ednea orbital ferroviaria, cuyo\n    estudio funcional iniciamos en el a\u00f1o 2010, tal y como me compromet\u00ed\n    durante la presentaci\u00f3n del plan, infraestructura de vital importancia\n    para la mejora de la movilidad de los municipios de la segunda corona\n    metropolitana; o la nueva l\u00ednea Cornell\u00e0-Castelldefels y su prolongaci\u00f3n\n    hasta la zona universitaria de Barcelona, actuaci\u00f3n que ya hemos sometido\n    a informaci\u00f3n p\u00fablica, que supone una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 2.000 millones\n    de euros y que se complementar\u00e1 en el futuro con la ejecuci\u00f3n de un nuevo\n    t\u00fanel ferroviario de acceso a Barcelona, un tercer t\u00fanel para cercan\u00edas\n    que va a aliviar el tr\u00e1fico de los dos t\u00faneles urbanos existentes en la\n    ciudad destinados a servicio de cercan\u00edas y regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos presupuestos que, pese al ajuste, contemplan una\n    inversi\u00f3n mayor que la realizada por los gobiernos anteriores en 2000,\n    2001, 2002 y 2003, y que reflejan nuestro compromiso con Catalu\u00f1a para el\n    desarrollo del Plan de cercan\u00edas de Barcelona, con el que estamos\n    firmemente comprometidos e implicados, para la llegada de la alta\n    velocidad a Girona y a la frontera francesa en el a\u00f1o 2012, para el\n    impulso del corredor mediterr\u00e1neo de viajeros y mercanc\u00edas y para el\n    desarrollo del acceso ferroviario al puerto de Barcelona, que, como ayer\n    tuve la oportunidad de decir, es una de mis prioridades en Catalu\u00f1a,\n    porque es una infraestructura inequ\u00edvocamente productiva, porque es un\n    proyecto en el que estoy seguro que podemos establecer una verdadera\n    colaboraci\u00f3n de administraciones con el sector privado y porque estoy\n    seguro de que nos pondremos de acuerdo con la Generalitat para dar\n    preferencia a esta inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [9], "fomento": [6, 7, 8], "red": [4, 5], "barcelona": [0, 1, 2, 3], "corredor": [10]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, he de decirle que en la capacidad de inversi\u00f3n de la\n    Generalitat de Catalunya tambi\u00e9n tiene\n    algo que ver el cumplimiento de la disposici\u00f3n adicional tercera, y en\n    este sentido quiero recordarle -del pasado tambi\u00e9n est\u00e1 usted muy bien\n    informado- los datos de un observador imparcial, la C\u00e1mara de Comercio de\n    Barcelona, que evaluaba en este sentido los retrasos de pago de esta\n    disposici\u00f3n adicional tercera que l\u00f3gicamente limitan al Gobierno de\n    Catalu\u00f1a en su capacidad inversora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros le\n    pedimos que para gestionar las obras del aeropuerto de Barcelona hiciera\n    algo que no era una decisi\u00f3n pol\u00edtica, sino t\u00e9cnica, que creara una\n    oficina de gesti\u00f3n t\u00e9cnica en el aeropuerto de Barcelona, que la pusiera\n    absolutamente bajo el mando de AENA, y lo hizo; cre\u00f3 lo que se llam\u00f3 la\n    oficina del Plan Barcelona, que tuvo un \u00e9xito espectacular en \u00e9pocas del\n    se\u00f1or Cascos, pero tambi\u00e9n en \u00e9pocas ya de gobierno del Partido\n    Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda que en este sentido hubiera unanimidad de la C\u00e1mara para\n    llegar a una soluci\u00f3n que en su momento fue positiva y que ahora puede\n    serlo tambi\u00e9n para un tema tan complejo como la remodelaci\u00f3n de la red\n    ferroviaria de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que el se\u00f1or Morl\u00e1n va a estar en Barcelona\n    este viernes; no dudo de las capacidades del se\u00f1or Morl\u00e1n, en absoluto,\n    pero m\u00e1s all\u00e1 de confiar en que una persona en un momento determinado\n    vaya a ejecutar un acto heroico, como bien dice, de servicio al pa\u00eds,\n    conf\u00edo en que sepamos estructurar bien, definir bien la gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n -usted tambi\u00e9n ayer habl\u00f3\n    de ello y firm\u00f3 incluso un protocolo previo con el conseller Recoder- es\n    una inversi\u00f3n que a m\u00ed tambi\u00e9n se me antoja muy rentable, las terminales\n    log\u00edsticas para poner en valor toda la red ferroviaria para el transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed me gustar\u00eda que en este sentido hubiera unanimidad de la C\u00e1mara para\n    llegar a una soluci\u00f3n que en su momento fue positiva y que ahora puede\n    serlo tambi\u00e9n para un tema tan complejo como la remodelaci\u00f3n de la red\n    ferroviaria de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, o quiz\u00e1s deber\u00eda decir se\u00f1or secretario general del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol in pectore (El se\u00f1or ministro de\n    Fomento, Blanco L\u00f3pez: Todav\u00eda no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), puesto que su primera respuesta me\n    imagino que es m\u00e1s en funciones de leal oposici\u00f3n de los socialistas al\n    Gobierno de la Generalitat de Catalunya que no en funci\u00f3n de ministro,\n    porque me imagino que la funci\u00f3n de ministro de Fomento no es valorar lo\n    que hace o deja de hacer un gobierno auton\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted est\u00e1 aqu\u00ed como ministro de Fomento\n    del Gobierno de Espa\u00f1a y yo estoy aqu\u00ed como uno de los grupos de leal\n    oposici\u00f3n al Gobierno de Espa\u00f1a y, por tanto, tenemos que hablar de las\n    competencias del Gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otra cuesti\u00f3n -usted tambi\u00e9n ayer habl\u00f3\n    de ello y firm\u00f3 incluso un protocolo previo con el conseller Recoder- es\n    una inversi\u00f3n que a m\u00ed tambi\u00e9n se me antoja muy rentable, las terminales\n    log\u00edsticas para poner en valor toda la red ferroviaria para el transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, ayer su secretaria general de\n    Infraestructuras mencion\u00f3, aunque sin compromiso -me gustar\u00eda o\u00edr un\n    compromiso-, que se retomaran con fuerza, con ganas, con m\u00e1quinas, las\n    obras de conexi\u00f3n del corredor del Mediterr\u00e1neo entre Vandell\u00f2s y la\n    estaci\u00f3n del Camp de Tarragona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "barcelona": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es verdad que muchas veces\n    del tono de sus reflexiones, cuando habla reiteradamente de rentabilidad\n    social y econ\u00f3mica y despu\u00e9s de escuchar al conseller de Econom\u00eda de su\n    Gobierno, me empieza a preocupar lo que entienden ustedes por\n    rentabilidad social y econ\u00f3mica, que es invertir exclusivamente en\n    Catalu\u00f1a y dejar abandonado el resto del territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 m\u00e1s me hubiera gustado incluso\n    desarrollar una pol\u00edtica, en la que creo, que es el impulso al transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril y conectar mejor nuestros puertos, nuestras\n    \u00e1reas log\u00edsticas, hacerlo con m\u00e1s celeridad para que la productividad y\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda pudiera mejorar! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLo importante es el\n    acceso ferroviario al puerto de Barcelona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Qu\u00e9 m\u00e1s me hubiera gustado incluso\n    desarrollar una pol\u00edtica, en la que creo, que es el impulso al transporte\n    de mercanc\u00edas por ferrocarril y conectar mejor nuestros puertos, nuestras\n    \u00e1reas log\u00edsticas, hacerlo con m\u00e1s celeridad para que la productividad y\n    la competitividad de nuestra econom\u00eda pudiera mejorar! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [4], "fomento": [2, 3], "barcelona": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se ha\n    multiplicado casi en un 300 por ciento el retraso en ruta y casi en un\n    500 por ciento en el \u00e1rea de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En abril los retrasos se han\n    incrementado en un 132 por ciento en Madrid -100.000 minutos m\u00e1s que en\n    el mismo mes del a\u00f1o anterior- y en Barcelona el incremento es del 48 por\n    ciento, mientras en Canarias es del 480 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le guste m\u00e1s o le guste\n    menos, esa responsabilidad es de Fomento y de la improvisaci\u00f3n en la\n    confecci\u00f3n del modelo aeroportuario del Gobierno socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando usted compareci\u00f3 en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento yo le demostr\u00e9 y usted me reconoci\u00f3 -cosa que le\n    agradezco- que la responsabilidad de la situaci\u00f3n de los controladores en\n    Espa\u00f1a era de los gobiernos socialistas tanto en convocatorias de plazas\n    como en el tema de los salarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En abril los retrasos se han\n    incrementado en un 132 por ciento en Madrid -100.000 minutos m\u00e1s que en\n    el mismo mes del a\u00f1o anterior- y en Barcelona el incremento es del 48 por\n    ciento, mientras en Canarias es del 480 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [6, 7, 8], "empresas": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "red": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Toda la C\u00e1mara conoce la importancia del sector a\u00e9reo en nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha trabajado, trabaja y seguir\u00e1 trabajando con\n    determinaci\u00f3n en la reforma de un sector clave para la econom\u00eda de\n    nuestro pa\u00eds; un sector que ha arrastrado hist\u00f3ricamente graves problemas\n    de eficiencia, sostenibilidad y competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta realidad\n    ten\u00edamos dos caminos: no actuar frente a una situaci\u00f3n que se hac\u00eda ya\n    insostenible para la econom\u00eda del pa\u00eds o tomar la decisi\u00f3n de solucionar\n    y atajar los problemas\n    de una vez por todas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es verdad\n    que eso se colija de los informes peri\u00f3dicos de Eurocontrol y no puede\n    hacer usted por un informe de Eurocontrol, del que por cierto solamente\n    se\u00f1ala una parte del mismo, una causa general sobre un sector estrat\u00e9gico\n    para la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, 46 nuevos alumnos acaban de obtener el pasado mes\n    de mayo la licencia de control de torre y al mismo tiempo hemos\n    establecido condiciones para la apertura del mercado y facilitar la\n    entrada de nuevas empresas de formaci\u00f3n en el sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unas\n    diferencias entre compa\u00f1\u00edas que para el conjunto de nuestra red de\n    aeropuertos llegan, en algunos casos, hasta el 40 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    supuesto, tambi\u00e9n\n    intervienen los distintos prestadores de servicios del transporte a\u00e9reo,\n    tanto los operadores aeroportuarios como las compa\u00f1\u00edas de handling y los\n    operadores de transporte que tambi\u00e9n tienen su cuota de responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos resultados han sido reconocidos, se\u00f1or\u00eda, tome nota de\n    ello, por OACI as\u00ed como por la Asociaci\u00f3n Internacional de Transporte\n    A\u00e9reo (IATA), que esta misma semana ha otorgado a AENA y al Gobierno de\n    Espa\u00f1a un premio por los resultados que est\u00e1n dando las reformas\n    emprendidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos lograr un acuerdo de calidad en los servicios de\n    transporte a\u00e9reo entre las autoridades aeron\u00e1uticas, los gestores\n    aeroportuarios, las compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas y otros agentes del sector, de forma\n    que la calidad del servicio prestado pueda incrementarse con la\n    cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "barcelona": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y dice que el neto\n    patrimonial de AENA son 2.600 millones de euros, cuando se incluye entre\n    otros todo el inmovilizado material, terrenos, construcciones,\n    instalaciones de los recintos aeroportuarios, derechos de uso, tanto de\n    las bases a\u00e9reas al tr\u00e1fico civil como los puertos de Algeciras y de\n    Ceuta, las participaciones en AENA Internacional, Clasa, Raesa y\n    Barcelona Regional, el inmovilizado intangible -es decir, los gastos en\n    I+D-, la propiedad intelectual y las aplicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo de Ministros del pasado viernes dijo que hac\u00eda unos traspasos\n    de activos y una ampliaci\u00f3n de capital para que AENA-Aeropuertos hoy\n    iniciara su actividad, precisamente hoy 8 de junio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110608_doc_marked.html#000272\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 08-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el proceso de crisis\n    financiera que tenemos el Gobierno de Espa\u00f1a, como usted sabe, con el\n    respaldo de esta C\u00e1mara, ha prestado ayudas a trav\u00e9s de avales y compras\n    de activos para garantizar la solvencia y los dep\u00f3sitos de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s entendemos, se\u00f1or presidente,\n    que no es una cuesti\u00f3n solo econ\u00f3mica sino tambi\u00e9n pol\u00edtica, una medida\n    pol\u00edtica muy, muy, muy positiva, muy necesaria y muy justa sobre todo\n    delante de los miles de indignados, de los miles que est\u00e1n padeciendo\n    esta crisis para que se vea que este Gobierno pide a los bancos, pide a\n    los poderosos, a las empresas que tienen grandes beneficios que tambi\u00e9n\n    costeen esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto aumentar\u00edamos en ingresos a la Hacienda estatal y ayudar\u00eda a no\n    tener que recortar tantos servicios b\u00e1sicos como los que nos encontramos\n    en estos momentos que hay que recortar: servicios de educaci\u00f3n,\n    sanitarios, prestaciones sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001565\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Un\n    porcentaje que se deriva directamente del n\u00famero de estudiantes en\n    Catalu\u00f1a, de la renta familiar de que disponen, y es el criterio junto\n    con los resultados acad\u00e9micos fundamental para el acceso a las becas que\n    comprendemos es un instrumento fundamental de acci\u00f3n social y de\n    igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00e9\n    que el Ministerio de Educaci\u00f3n y el Ministerio de Administraciones\n    P\u00fablicas est\u00e1n negociando y espero que lleguemos a un acuerdo\n    satisfactorio, pero la evoluci\u00f3n de becas ha sido muy favorable para\n    Espa\u00f1a, para Catalu\u00f1a... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001566\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 OPINI\u00d3N\n    LE MERECE AL PRESIDENTE DEL GOBIERNO QUE LA PREOCUPACI\u00d3N DE LOS ESPA\u00d1OLES\n    POR EL PARO HAYA ALCANZADO EL NIVEL M\u00c1XIMO DE LOS \u00daLTIMOS DIEZ A\u00d1OS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 opina usted del hecho de\n    que el 84 por ciento de los espa\u00f1oles crean que el paro es el principal\n    problema de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Me alegra que me cite habitualmente y ser\u00eda bueno tambi\u00e9n que recordara\n    sus promesas y sus pron\u00f3sticos en el a\u00f1o 2008, en la campa\u00f1a electoral,\n    sobre la econom\u00eda\n    y el empleo, porque difiere un poco de los que hac\u00edamos desde aqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Sobre los datos del paro, es absolutamente normal que los ciudadanos\n    consideren que es el primer problema que tiene el pa\u00eds porque tenemos una\n    cifra de paro alt\u00edsima, y es normal tambi\u00e9n en la evoluci\u00f3n de lo que ha\n    dicho el CIS sobre los datos del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, el a\u00f1o 2007 es el\n    nivel m\u00ednimo de la serie hist\u00f3rica de preocupaci\u00f3n por el desempleo en\n    Espa\u00f1a, 35 por ciento, a\u00f1o 2007 y, por ejemplo, en el a\u00f1o 1997, donde\n    ten\u00edamos una tasa de paro superior al 21 por ciento tambi\u00e9n era el\n    principal problema para el 87,6 por ciento de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... No le digo nada lo que ha ocurrido con la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible, que iba a ser la gran panacea, la que iba a resolver todos\n    los problemas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    tasa de paro supera el 21 por ciento, el desempleo juvenil el 45 por\n    ciento y cada vez son menos los afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9, se\u00f1or presidente, tenemos\n    el doble de tasa de paro que la Uni\u00f3n Europea?, \u00bfpor qu\u00e9 tenemos el\n    triple de paro que Alemania si usted dijo que \u00edbamos a ser tan pr\u00f3speros\n    como Alemania y no hace mucho tiempo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0], "empresa": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, el camino para cambiar el modelo productivo y crear empleo,\n    que va a ser un camino duro y dif\u00edcil, es el de las reformas que estamos\n    haciendo, entre otras, la del mercado laboral, que dar\u00e1 resultados\n    (Varios se\u00f1ores diputados: S\u00ed, s\u00ed...), que dar\u00e1 resultados, como muchas\n    de las reformas que estamos haciendo o de las pol\u00edticas como las\n    incluidas en el PlanE, que ustedes tanto han criticado, de apoyo a\n    sectores productivos como el del autom\u00f3vil que da resultados, y ayer\n    tuvimos una excelente noticia de la mayor inversi\u00f3n de Ford, de una\n    empresa automovil\u00edstica, en Espa\u00f1a para generar empleo y actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rajoy, el camino para cambiar el modelo productivo y crear empleo,\n    que va a ser un camino duro y dif\u00edcil, es el de las reformas que estamos\n    haciendo, entre otras, la del mercado laboral, que dar\u00e1 resultados\n    (Varios se\u00f1ores diputados: S\u00ed, s\u00ed...), que dar\u00e1 resultados, como muchas\n    de las reformas que estamos haciendo o de las pol\u00edticas como las\n    incluidas en el PlanE, que ustedes tanto han criticado, de apoyo a\n    sectores productivos como el del autom\u00f3vil que da resultados, y ayer\n    tuvimos una excelente noticia de la mayor inversi\u00f3n de Ford, de una\n    empresa automovil\u00edstica, en Espa\u00f1a para generar empleo y actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que le pido a usted es que aporte confianza y recuerde los\n    resultados positivos, como el de ayer, que se han producido para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en Valencia, para todo un sector tan importante como el\n    del autom\u00f3vil, y no haga siempre la cr\u00edtica f\u00e1cil y populista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido a usted es que aporte confianza y recuerde los\n    resultados positivos, como el de ayer, que se han producido para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en Valencia, para todo un sector tan importante como el\n    del autom\u00f3vil, y no haga siempre la cr\u00edtica f\u00e1cil y populista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le pido a usted es que aporte confianza y recuerde los\n    resultados positivos, como el de ayer, que se han producido para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en Valencia, para todo un sector tan importante como el\n    del autom\u00f3vil, y no haga siempre la cr\u00edtica f\u00e1cil y populista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001567\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me pregunta usted literalmente qu\u00e9 responsabilidad tiene el vicepresidente\n    primero del Gobierno en la gravedad de la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1], "resultados": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a ha alcanzado los 5 millones de parados con\n    Rubalcaba de vicepresidente, un 21 por ciento de paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El se\u00f1or Rubalcaba es la viva imagen de un\n    gobierno agotado, se\u00f1or\u00eda, de un gobierno absolutamente agotado; no saben\n    qu\u00e9 hacer para bajar el paro, solo discutir si convienen las elecciones\n    generales antes de que vuelva a subir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adm\u00edtalo, usted ha\n    conducido a su partido a los peores resultados electorales de toda su\n    historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... He escuchado al se\u00f1or\n    Rajoy hablar hoy del paro como primer problema de los espa\u00f1oles, es\n    verdad, y me ha recordado que el CIS en el \u00faltimo bar\u00f3metro dice que el\n    tercer problema de los espa\u00f1oles somos la clase pol\u00edtica en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001568\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted\n    vulnera la ley cuando, siendo ministro del Interior, se produce un\n    chivatazo a ETA para salvar su negociaci\u00f3n pol\u00edtica con los terroristas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, Espa\u00f1a no se puede permitir un ministro\n    del Interior que ha dado muestras tan claras de incumplimiento de la ley\n    con un proceso electoral en el que la confianza en usted est\u00e1 bajo\n    m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Finalmente en lo de ETA, que ya se\n    lo he dicho a la se\u00f1ora D\u00edez, le voy a dar un dato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que soy\n    ministro del Interior se ha detenido a 532 presuntos miembros de ETA y\n    exactamente a 201 miembros pertenecientes a la llamada kale borroka. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001569\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente tercero, hablemos de las cuestiones que realmente\n    importan a los espa\u00f1oles: resolver la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001570\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, la Ley de Morosidad, de julio de 2010, obligaba al\n    Gobierno a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que los\n    ayuntamientos pudieran pagar deuda a proveedores, peque\u00f1as y medianas\n    empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, la Ley de Morosidad, de julio de 2010, obligaba al\n    Gobierno a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que los\n    ayuntamientos pudieran pagar deuda a proveedores, peque\u00f1as y medianas\n    empresas y aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1, 2], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La no\n    aprobaci\u00f3n de esta l\u00ednea de cr\u00e9dito supone un grave perjuicio para el\n    empleo, porque seguir\u00e1n cerrando empresas y aut\u00f3nomos, que son los\n    principales proveedores de los ayuntamientos y que son los principales\n    creadores de empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La no\n    aprobaci\u00f3n de esta l\u00ednea de cr\u00e9dito supone un grave perjuicio para el\n    empleo, porque seguir\u00e1n cerrando empresas y aut\u00f3nomos, que son los\n    principales proveedores de los ayuntamientos y que son los principales\n    creadores de empleo en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Chaves, \u00bfpiensa usted dedicar algo del tiempo que le queda de\n    vicepresidente para trabajar por los ayuntamientos o va a seguir usted\n    ocup\u00e1ndose, como el presidente, el candidato y el resto del Gobierno, de\n    los problemas internos de su partido en lugar de ocuparse de los\n    problemas de los espa\u00f1oles, en este caso de los problemas de los peque\u00f1os\n    y medianos empresarios y de los aut\u00f3nomos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001571\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, comparto con su se\u00f1or\u00eda la necesidad de una reforma\n    integral del proceso penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por esta raz\u00f3n, y convencidos de que lleg\u00f3 el momento de poner fin\n    a esta sucesi\u00f3n de reformas parciales que no dan soluci\u00f3n al problema, y\n    que agravan por el contrario las carencias estructurales del dise\u00f1o que\n    hoy tenemos, en el a\u00f1o 2010 se constituy\u00f3 en el Ministerio de Justicia un\n    grupo de trabajo con el encargo de elaborar una primera propuesta\n    consolidada de texto para iniciar el camino hacia un nuevo proceso penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a los aspectos innovados por las\n    reformas, subsisten normas en desuso, otras cuya vigencia efectiva es m\u00e1s\n    que discutible, adem\u00e1s de resultar un cuadro normativo notoriamente\n    insuficiente para atender a las actuales necesidades de la justicia\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esta raz\u00f3n, y convencidos de que lleg\u00f3 el momento de poner fin\n    a esta sucesi\u00f3n de reformas parciales que no dan soluci\u00f3n al problema, y\n    que agravan por el contrario las carencias estructurales del dise\u00f1o que\n    hoy tenemos, en el a\u00f1o 2010 se constituy\u00f3 en el Ministerio de Justicia un\n    grupo de trabajo con el encargo de elaborar una primera propuesta\n    consolidada de texto para iniciar el camino hacia un nuevo proceso penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "investigaci\u00f3n": [0], "proceso": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se trata en definitiva de tener una ley que\n    acote la fase de investigaci\u00f3n y en la que se ponga fin a la palabra\n    imputado, que como a usted, tambi\u00e9n a m\u00ed me preocupa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero como le dec\u00eda la preocupaci\u00f3n del Gobierno\n    es dise\u00f1ar un modelo completo, integral y \u00e1gil del proceso penal que nos\n    dote de herramientas a la altura de lo que ocurre en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una ley\n    que incorpore por primera vez el estatuto jur\u00eddico de la v\u00edctimas al\n    proceso penal; de una ley que regule con precisi\u00f3n los derechos de las\n    personas, contemplando todas las garant\u00edas constitucionales, y dando\n    seguridad tambi\u00e9n a los profesionales que ejercen el derecho de defensa;\n    de una ley que articule un sistema \u00edntegro, y no solo para el supuesto\n    concreto del secreto de sumario, sino de todas las investigaciones, y que\n    resulte respetuoso con los derechos de los investigados, pero tambi\u00e9n con\n    la libertad de informaci\u00f3n imprescindible en una sociedad democr\u00e1tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Olabarr\u00eda, efectivamente hoy esa conducta est\u00e1 tipificada como\n    delito, y es susceptible de ser perseguida por tanto ante los propios\n    tribunales de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001563\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero la grave crisis econ\u00f3mica\n    internacional provoc\u00f3 una ca\u00edda de la demanda desde 2008 a 2010 hasta\n    convertir en negativa la tasa interanual de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho al comienzo, ya en 2008 se\n    preve\u00eda perfectamente una ca\u00edda por los datos que se vislumbraron y que\n    posteriormente la crisis econ\u00f3mica contrast\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un dato que ratifica\n    el impulso que est\u00e1 desarrollando el sector tur\u00edstico de nuestro pa\u00eds, un\n    sector clave para la econom\u00eda espa\u00f1ola, que representa el 10 por ciento\n    de su PIB, y que es una fuente de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo en lo que va de a\u00f1o hemos movido casi 180 millones de\n    toneladas de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de los puertos, dato que representa un 5\n    por ciento m\u00e1s que en el a\u00f1o 2010, y que es un claro indicador de que la\n    actividad comercial, importaciones y exportaciones, est\u00e1 creciendo con\n    fuerza fruto de las reformas estructurales emprendidas, tanto en el\n    \u00e1mbito del transporte a\u00e9reo como en el \u00e1mbito del transporte mar\u00edtimo,\n    sectores que como sabe son clave para nuestra econom\u00eda, traen los\n    principios de eficiencia, sostenibilidad y austeridad implantados, y\n    arrojan datos positivos superando los objetivos previstos e impulsando la\n    recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica ya iniciada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un dato que ratifica\n    el impulso que est\u00e1 desarrollando el sector tur\u00edstico de nuestro pa\u00eds, un\n    sector clave para la econom\u00eda espa\u00f1ola, que representa el 10 por ciento\n    de su PIB, y que es una fuente de creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001577\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En la Ley de Econom\u00eda Sostenible, en ese dudoso artefacto de ingenier\u00eda\n    jur\u00eddica aprobado ya hace unos cuantos meses, se inclu\u00eda un compromiso\n    pol\u00edtico por parte del Gobierno de una modificaci\u00f3n de la actual\n    regulaci\u00f3n legal sobre el canon digital, de esa manera dando cumplimiento\n    a las dos sentencias judiciales antes mencionadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a cuestiones serias como es precisamente el cumplimiento de las\n    sentencias judiciales y concretamente en este caso el cumplimiento de una\n    sentencia judicial del Tribunal Superior de Justicia de la Uni\u00f3n Europea\n    en el asunto Padawan, del 21 de octubre, que declaraba ilegal la actual\n    regulaci\u00f3n sobre el canon digital; y otro asunto, tambi\u00e9n serio,\n    reconocido por el auto en una cuesti\u00f3n prejudicial de ese mismo tribunal\n    en el que se reiteraban, el 30 de noviembre del a\u00f1o pasado, las mismas\n    conclusiones que se extra\u00edan de la mencionada sentencia judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001575\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan los datos que tenemos, este consorcio internacional se fund\u00f3 en\n    2008, hace tres a\u00f1os, y tiene varios objetivos fundamentales: uno,\n    estudiar los cincuenta c\u00e1nceres m\u00e1s comunes, los m\u00e1s frecuentes; dos,\n    descubrir nuevos m\u00e9todos de investigaci\u00f3n, y tres, encontrar nuevas\n    terapias de curaci\u00f3n del c\u00e1ncer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, desde que se cre\u00f3 su\n    ministerio una de sus prioridades ha sido aumentar las inversiones\n    p\u00fablicas para la investigaci\u00f3n de esta terrible enfermedad y, adem\u00e1s, que\n    Espa\u00f1a estuviese presente en los \u00e1mbitos internacionales donde se hacen\n    estas investigaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, lo que\n    queda es un apasionante, interesante y extraordinario camino que es pasar\n    de la ciencia, de la investigaci\u00f3n a la innovaci\u00f3n; es pasar de este\n    descubrimiento a favor de la lucha contra el c\u00e1ncer a nuevas terapias y a\n    nuevos medicamentos innovadores que realmente puedan curarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, el Grupo Socialista quer\u00eda darle\n    p\u00fablicamente la enhorabuena tanto a su ministerio, al Ministerio de\n    Ciencia e Innovaci\u00f3n, como a dos cient\u00edficos espa\u00f1oles, a Carlos L\u00f3pez\n    Ot\u00edn y El\u00edas Campo, que acaban de hacer un important\u00edsimo y\n    extraordinario descubrimiento sobre el c\u00e1ncer, un descubrimiento que nos\n    llena de esperanza para ganar la lucha contra esta terrible enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto, lo que\n    queda es un apasionante, interesante y extraordinario camino que es pasar\n    de la ciencia, de la investigaci\u00f3n a la innovaci\u00f3n; es pasar de este\n    descubrimiento a favor de la lucha contra el c\u00e1ncer a nuevas terapias y a\n    nuevos medicamentos innovadores que realmente puedan curarla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [5], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2], "ciencia": [3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como aportaci\u00f3n a este gran proyecto\n    internacional, el m\u00e1s ambicioso de la historia de la investigaci\u00f3n en\n    oncolog\u00eda, Espa\u00f1a se comprometi\u00f3 a abordar la secuenciaci\u00f3n del genoma de\n    la leucemia linf\u00e1tica cr\u00f3nica, que es una enfermedad de la que en Espa\u00f1a\n    se diagnostican cada a\u00f1o mil nuevos casos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, es\n    una excelente noticia para la ciencia espa\u00f1ola, que ha sido, se\u00f1or\u00eda,\n    como usted ha se\u00f1alado, resultado de pol\u00edticas comprometidas con la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y de una comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica que sin\n    duda est\u00e1 entre las l\u00edderes a nivel internacional en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Baste\n    como ejemplo que desde el a\u00f1o 2005 el ministerio ha financiado la\n    investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica con m\u00e1s de 300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, es\n    una excelente noticia para la ciencia espa\u00f1ola, que ha sido, se\u00f1or\u00eda,\n    como usted ha se\u00f1alado, resultado de pol\u00edticas comprometidas con la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica y de una comunidad cient\u00edfica y m\u00e9dica que sin\n    duda est\u00e1 entre las l\u00edderes a nivel internacional en este \u00e1mbito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la aportaci\u00f3n espa\u00f1ola a este Consorcio\n    Internacional del Genoma del C\u00e1ncer demuestra que Espa\u00f1a es capaz de\n    hacer contribuciones definitivas para el avance de la ciencia y que, sin\n    duda, est\u00e1 asumiendo retos cient\u00edficos, t\u00e9cnicos y cl\u00ednicos de primer\n    nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pasada semana la\n    prestigiosa revista Nature publicaba los primeros resultados relevantes\n    de este gran consorcio, que son precisamente los resultados aportados por\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001580\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Lo determinante es\n    que nos fijemos en los criterios empleados y, por tanto, nuestra\n    valoraci\u00f3n es no ignorar su importancia, la tienen para orientar la\n    elecci\u00f3n social, para incentivar o estimular, pero no es adecuado\n    establecer que este sea el criterio determinante de la valoraci\u00f3n de la\n    calidad universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, hay que reconocer que en el mundo hay 15.400 instituciones de\n    educaci\u00f3n superior en m\u00e1s de 180 pa\u00edses y hay m\u00e1s de cincuenta r\u00e1nquines\n    de sistemas nacionales y diez r\u00e1nquines globales de universidades, que\n    tienen distinta significaci\u00f3n y distinta metodolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El n\u00famero de empresas que cooperan con la innovaci\u00f3n se ha\n    reducido un 0,7 por ciento y, desde luego, dejo en stand by el Estatuto\n    del personal docente investigador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, respetando todas las autonom\u00edas y defensas que usted\n    quiera, alguna responsabilidad tendr\u00e1 el Gobierno, y digo Gobierno porque\n    no s\u00e9 en estos momentos qui\u00e9n lleva la batuta en su departamento, si la\n    se\u00f1ora Salgado, a trav\u00e9s de la Ley de Econom\u00eda Sostenible, si el se\u00f1or\n    P\u00e9rez Rubalcaba, presidiendo el acto de la Fundaci\u00f3n Conocimiento y\n    Desarrollo, o \u00faltimamente el se\u00f1or G\u00f3mez que establece con la CRUE, con\n    la conferencia de rectores, favorecer la empleabilidad entre los\n    estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Coincido con usted en que los r\u00e1nquines desde luego no son\n    infalibles, dependiendo de los indicadores utilizados pueden variar los\n    resultados, admitiendo matices y bastante discusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quiero decir que el esfuerzo y los resultados de las universidades\n    espa\u00f1olas son muy positivos, pero necesitamos una lectura m\u00e1s\n    discriminada... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001574\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, vivimos en un mundo globalizado y con una movilidad\n    creciente y bajo esta realidad uno de los objetivos estrat\u00e9gicos no solo\n    de la educaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n del conjunto de la sociedad, debe ser el\n    pluriling\u00fcismo, la habilidad de comunicarse en diversas lenguas, a\n    diversos niveles, seg\u00fan las necesidades personales, acad\u00e9micas y\n    profesionales, presentes o futuras del alumnado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos conscientes, por tanto, de todo el trabajo que queda por hacer y de\n    que los objetivos a conseguir son esenciales para la mejora de la\n    educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, le formulo la siguiente pregunta:\n    Dentro del plan de idiomas y pluriling\u00fcismo, \u00bfqu\u00e9 programas tiene\n    previsto emprender su Ministerio de Educaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4, 5, 6], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3], "calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Para que la educaci\u00f3n de idiomas sea de calidad, tambi\u00e9n necesitamos\n    profesores bien formados, que dominen varios idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para que la educaci\u00f3n de idiomas sea de calidad, tambi\u00e9n necesitamos\n    profesores bien formados, que dominen varios idiomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos de certificar el nivel que\n    alcancen los alumnos al final de la educaci\u00f3n obligatoria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se contemplan medidas de impulso de conocimiento de idiomas en la\n    formaci\u00f3n profesional, reforzar el conocimiento de la primera lengua\n    extranjera en la educaci\u00f3n superior y fomentar el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras entre las personas adultas, a trav\u00e9s del incremento, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Cultura, de contenidos audiovisuales en\n    versi\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay programas de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en\n    ingl\u00e9s para j\u00f3venes entre 16 y 30 a\u00f1os, ayudas para cursos de lengua\n    francesa, en Francia, cursos de franc\u00e9s y alem\u00e1n en el extranjero para el\n    alumnado de grado superior de formaci\u00f3n profesional, artes pl\u00e1sticas,\n    dise\u00f1o y ense\u00f1anzas deportivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este verano\n    vamos a llevar a cabo programas espec\u00edficos de formaci\u00f3n del profesorado\n    en lenguas extranjeras, cursos de lengua inglesa en el extranjero\n    destinados a m\u00e1steres en profesorado de ESO, bachillerato, formaci\u00f3n\n    profesional y ense\u00f1anza de idiomas y a maestros y estudiantes que vayan a\n    obtener el t\u00edtulo de maestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se contemplan medidas de impulso de conocimiento de idiomas en la\n    formaci\u00f3n profesional, reforzar el conocimiento de la primera lengua\n    extranjera en la educaci\u00f3n superior y fomentar el aprendizaje de lenguas\n    extranjeras entre las personas adultas, a trav\u00e9s del incremento, en\n    colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Cultura, de contenidos audiovisuales en\n    versi\u00f3n original. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001578\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LOS DATOS DEL \u00cdNDICE DE\n    PRODUCCI\u00d3N INDUSTRIAL DEL MES DE ABRIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, parece que aquellas ocurrencias de las bombillas no han\n    hecho mucho efecto sobre el crecimiento de la econom\u00eda o, por lo menos,\n    me dejar\u00e1 pensar que usted no ha logrado iluminar a su Gobierno sobre\n    cu\u00e1l tiene que ser el nuevo patr\u00f3n de crecimiento de esta econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quisiera preguntarle: \u00bfc\u00f3mo\n    considera que hayamos pasado de un crecimiento positivo a un crecimiento\n    negativo, a un apag\u00f3n del crecimiento del \u00edndice de producci\u00f3n\n    industrial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [4, 5], "industria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos tenido un crecimiento de la\n    industria en el primer trimestre del 4,8 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe desde cu\u00e1ndo\n    no ten\u00edamos ese crecimiento en la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todos\n    los a\u00f1os de su Gobierno nunca se consigui\u00f3 ese crecimiento para la\n    industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado, por tanto, el peso de la industria en el PIB y\n    ese es nuestro objetivo dentro del Plan industrial 2020, que su se\u00f1or\u00eda\n    deber\u00eda conocer y apoyar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hac\u00eda un a\u00f1o que no me preguntaban sus se\u00f1or\u00edas por el \u00edndice de\n    producci\u00f3n industrial -qu\u00e9 casualidad-, m\u00e1s de un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos mejorado, por tanto, el peso de la industria en el PIB y\n    ese es nuestro objetivo dentro del Plan industrial 2020, que su se\u00f1or\u00eda\n    deber\u00eda conocer y apoyar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su Gobierno, que se ha\n    distra\u00eddo en definir el modelo de crecimiento y que ha tenido continuos\n    cambios regulatorios, por no decir refritos normativos -todo ello\n    provocado porque est\u00e1 usted instalado en una inestabilidad pol\u00edtica y\n    parlamentaria bastante importante-, ha logrado provocar lo que est\u00e1bamos\n    todos esperando, que las empresas se deslocalicen y que el crecimiento\n    del \u00edndice de producci\u00f3n caiga ni m\u00e1s ni menos que en menos cuatro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Camina y\n    convive claramente con una destrucci\u00f3n de empleo en el sector industrial,\n    que baila peligrosamente, y no precisamente con lobos, con la destrucci\u00f3n\n    de empleo en la construcci\u00f3n -800.000 puestos de trabajo liquidados- y\n    tambi\u00e9n convive con el fallecimiento o el languidecer de la industria,\n    sobre todo en el indicador de bienes duraderos, que, como sabe su\n    se\u00f1or\u00eda, es precisamente el que antecede, el que predice si entramos en\n    una econom\u00eda desplomada o en una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [2], "industrial": [1], "industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El m\u00e9rito es de todos, pero le voy a leer lo que dijo el presidente de\n    Ford ayer en su discurso de presentaci\u00f3n de los nuevos modelos: Quiero\n    agradecer al ministro de Industria personalmente sus tres a\u00f1os al frente\n    del ministerio, no solamente por su apoyo al sector, sino tambi\u00e9n por su\n    apoyo incondicional a Ford. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que usted se cre\u00eda la semana pasada\n    que hoy era el d\u00eda para hacer una pregunta sobre la producci\u00f3n industrial\n    porque hab\u00eda habido un dato negativo, pero su se\u00f1or\u00eda ha tenido mala\n    suerte porque precisamente ayer hemos tenido la mejor noticia de\n    producci\u00f3n industrial no de la \u00faltima d\u00e9cada, sino probablemente de las\n    \u00faltimas tres d\u00e9cadas: la mayor inversi\u00f3n de la historia del autom\u00f3vil en\n    nuestro pa\u00eds, 1.100 millones de euros en la f\u00e1brica de Ford, en Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y gracias a \u00e9l estamos hoy aqu\u00ed haciendo un\n    anuncio todav\u00eda m\u00e1s relevante, una de las mayores inversiones\n    industriales de los \u00faltimos a\u00f1os de una empresa extranjera en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001572\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0], "energ\u00e9tico": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El\n    consumo energ\u00e9tico se reduce por la crisis econ\u00f3mica, por la inflaci\u00f3n\n    con sus consecuencias de disminuci\u00f3n de la capacidad adquisitiva, que\n    hace que podamos consumir menos y tambi\u00e9n menos gasolina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas ya conocemos algunos datos y los datos nos dicen que esta\n    medida no ha venido precisamente a reducir el consumo energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    consumo energ\u00e9tico se reduce por la crisis econ\u00f3mica, por la inflaci\u00f3n\n    con sus consecuencias de disminuci\u00f3n de la capacidad adquisitiva, que\n    hace que podamos consumir menos y tambi\u00e9n menos gasolina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [1, 2], "crisis econ\u00f3mica": [0], "energ\u00e9tico": [3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfO es que en el a\u00f1o\n    2010 no hab\u00eda crisis econ\u00f3mica? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La clave es que tenemos que seguir\n    apostando por pol\u00edticas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ustedes nunca\n    hicieron nada en pol\u00edticas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe su se\u00f1or\u00eda -o deber\u00eda saber-, el\n    principal reto que tenemos como pa\u00eds es nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico:\n    50.000 millones de euros que nos gastamos todos los a\u00f1os en petr\u00f3leo y\n    que no nos podemos permitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes gobernaron, el consumo energ\u00e9tico aument\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, no solamente no hab\u00edamos reducido el consumo energ\u00e9tico bajo su\n    gobierno, sino que lo hab\u00edamos aumentado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001573\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [4, 5, 6], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "industria": [3], "energ\u00e9tico": [7, 8, 9]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed juegan un papel clave y fundamental las empresas\n    de servicio energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo sinceramente que apostar por la energ\u00eda es importante\n    puesto que ello supone una palanca para la competitividad, para la\n    sostenibilidad y para el progreso de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, recientemente en el seno de la Comisi\u00f3n de Industria se\n    lleg\u00f3 a un acuerdo sobre la estrategia energ\u00e9tica para los pr\u00f3ximos\n    veinticinco a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, en un pa\u00eds como el nuestro\n    y en el contexto actual en el que nos encontramos es muy importante\n    apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesariamente\n    tenemos que seguir apostando por las energ\u00edas renovables y por el ahorro\n    y la eficiencia energ\u00e9tica, como ha hecho este Gobierno desde el a\u00f1o\n    2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica,\n    pero para canalizar, instrumentalizar y consolidar esos niveles de ahorro\n    es necesario que existan agentes especializados que proporcionen a las\n    empresas, a las administraciones p\u00fablicas y a los ciudadanos servicios de\n    ahorro energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed juegan un papel clave y fundamental las empresas\n    de servicio energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido creo que el ministerio est\u00e1\n    haciendo un importante esfuerzo en los \u00faltimos a\u00f1os para crear un mercado\n    de servicios energ\u00e9ticos que nos ayude a reducir nuestros niveles de\n    ahorro energ\u00e9tico y, al mismo tiempo, para ocupar parte de la actividad\n    que el retroceso de la construcci\u00f3n ha dejado en t\u00e9rminos de PIB y de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [6, 7, 8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "energ\u00e9tico": [9, 10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Nuestros instrumentos son varios pero el m\u00e1s importante\n    ahora, en el que estamos trabajando m\u00e1s intensamente, es impulsar las\n    empresas de servicios energ\u00e9ticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas, adem\u00e1s del ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica tan necesarios para nuestro pa\u00eds, pueden crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son razones m\u00e1s que suficientes para impulsar el crecimiento de\n    estas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos ya 320 empresas de servicios energ\u00e9ticos\n    registradas, empresas que adem\u00e1s financian el propio proyecto de\n    inversi\u00f3n a los consumidores, lo cual implica que al consumidor, sea\n    p\u00fablico o privado, no le supone desembolso alguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el ICO ha\n    hecho un convenio recientemente de colaboraci\u00f3n para favorecer el acceso\n    a la financiaci\u00f3n de este tipo de empresas; 600 millones de euros de la\n    l\u00ednea de inversi\u00f3n sostenible para financiar proyectos de inversi\u00f3n de\n    eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables tanto para el sector p\u00fablico\n    como para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida vamos\n    a facilitar la financiaci\u00f3n de las empresas de servicios energ\u00e9ticos y,\n    por supuesto, va a facilitar activar el Plan 2000ESE de ahorro en 2.000\n    edificios de las administraciones p\u00fablicas, lo que sin duda va a crear\n    empleo y va a contribuir, sin elevar el d\u00e9ficit p\u00fablico, a generar m\u00e1s\n    empleo y a abordar el ahorro energ\u00e9tico, que es nuestro problema como\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay a quienes se les\n    llena la boca con Espa\u00f1a, la bandera y el toro y, en cambio, jam\u00e1s hacen\n    una propuesta de pol\u00edtica de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas empresas, adem\u00e1s del ahorro y la\n    eficiencia energ\u00e9tica tan necesarios para nuestro pa\u00eds, pueden crear\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el ICO ha\n    hecho un convenio recientemente de colaboraci\u00f3n para favorecer el acceso\n    a la financiaci\u00f3n de este tipo de empresas; 600 millones de euros de la\n    l\u00ednea de inversi\u00f3n sostenible para financiar proyectos de inversi\u00f3n de\n    eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables tanto para el sector p\u00fablico\n    como para el sector privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto, el reto energ\u00e9tico m\u00e1s importante que tenemos es reducir\n    nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta medida vamos\n    a facilitar la financiaci\u00f3n de las empresas de servicios energ\u00e9ticos y,\n    por supuesto, va a facilitar activar el Plan 2000ESE de ahorro en 2.000\n    edificios de las administraciones p\u00fablicas, lo que sin duda va a crear\n    empleo y va a contribuir, sin elevar el d\u00e9ficit p\u00fablico, a generar m\u00e1s\n    empleo y a abordar el ahorro energ\u00e9tico, que es nuestro problema como\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#001579\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  AL\n    REVISI\u00d3N DE LA POL\u00cdTICA DE GOBERNANZA Y AUTONOM\u00cdA UNIVERSITARIA PARA\n    AVANZAR HACIA UNA UNIVERSIDAD DE CALIDAD.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [12, 13, 14, 15], "econom\u00eda": [16], "formaci\u00f3n": [19, 20], "calidad": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "empresas": [0], "empresa": [29], "resultados": [28], "proceso": [21, 22, 23, 24, 25], "investigaci\u00f3n": [17, 18], "ciencia": [26, 27]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En este contexto de cambio nos encontramos con unas leyes que van en la\n    direcci\u00f3n adecuada, como creo, se\u00f1or ministro, que ha ido la\n    recientemente aprobada Ley de la ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, que va\n    en la direcci\u00f3n de cambios que permiten acercar m\u00e1s la universidad a la\n    empresa y a la sociedad, que permiten reconducir uno de los principales\n    d\u00e9ficits de nuestro sistema, el de la transferencia; cambios hacia una\n    universidad tambi\u00e9n m\u00e1s cercana y m\u00e1s comunicada e interrelacionada con\n    las empresas y con el resto de agentes del sistema del conocimiento y con\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, nuestro\n    grupo parlamentario presenta hoy esta interpelaci\u00f3n sobre el sistema\n    universitario, y en concreto sobre la pol\u00edtica de gobernanza, porque\n    entendemos que esta, en el \u00e1mbito del sistema universitario, es una\n    reforma que debemos afrontar ya que de ella depende tambi\u00e9n el\n    reforzamiento, la competitividad y la calidad de nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sociedad debe aspirar a disponer de un sistema\n    universitario accesible que cuente tambi\u00e9n con un sistema de becas justo\n    que garantice dicha accesibilidad; de un adecuado sistema de financiaci\u00f3n\n    que garantice la calidad; y de un sistema de excelencia que redunde en\n    una sociedad mejor formada, m\u00e1s justa, capaz de mover la frontera del\n    conocimiento, que sepa transformar dicho conocimiento en m\u00e1s actividad\n    econ\u00f3mica, de m\u00e1s valor y m\u00e1s bienestar, que favorezca y estimule la\n    cultura emprendedora e innovadora y que, por tanto, contribuya a formar\n    en conocimiento y habilidades y facilitar la inserci\u00f3n laboral en las\n    mejores condiciones en un proceso continuo de adaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de\n    Bolonia nos ha obligado a cambios importantes en nuestro sistema; cambios\n    que han ido tambi\u00e9n orientados a conseguir un sistema m\u00e1s flexible que\n    favorezca la movilidad, la internacionalizaci\u00f3n y la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este mismo\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior del que formamos parte tambi\u00e9n nos\n    obliga a afrontar nuevos cambios en nuestro sistema, en concreto en el\n    sistema de gobernanza, sin olvidar otras reformas estrechamente\n    vinculadas a la gobernanza, como son la financiaci\u00f3n universitaria o la\n    relativa al personal de la universidad, al \u00e1mbito de difusi\u00f3n del\n    conocimiento o a los temas relacionados con la acreditaci\u00f3n o la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fundamentalmente han de ir hacia la modernizaci\u00f3n del\n    mismo sistema y hacia la consecuci\u00f3n de objetivos de mayor movilidad,\n    internacionalizaci\u00f3n y calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos, en primer lugar, se\u00f1or ministro, un sistema basado\n    en la calidad, que prime la excelencia y que sobre todo favorezca la\n    transferencia del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Corresponde a los poderes p\u00fablicos\n    evaluar peri\u00f3dicamente el sistema universitario con el fin de potenciarlo\n    para que, asegurando su accesibilidad, este sea m\u00e1s eficiente, de mayor\n    calidad y crecientemente internacionalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El talento es determinante de la calidad y de la\n    excelencia; talento tanto de los estudiantes como del personal docente e\n    investigador, y la competitividad y la calidad de nuestro sistema\n    dependen en gran medida de ello, de la capacidad y el margen de captar\n    talento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco hemos de ir hacia estructuras de personal\n    acad\u00e9mico que cuenten con un n\u00facleo de profesorado permanente de muy alta\n    calidad, complementado con una estructura m\u00e1s \u00e1gil de perfiles de\n    soporte, de continua formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n que\n    permitan una renovaci\u00f3n continua del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, hemos de hablar de flexibilidad en\n    la oferta acad\u00e9mica, lo que incide tambi\u00e9n en la calidad del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    ello es imprescindible e improrrogable abrir el debate, implicar a todas\n    las partes y sobre todo hacer que el conjunto de la legislaci\u00f3n y todo\n    cambio legislativo vaya en la misma direcci\u00f3n; la direcci\u00f3n de la calidad\n    y sobre todo la direcci\u00f3n de la excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos razones fundamentales\n    para iniciarlo; en primer lugar, los cambios y los retos econ\u00f3micos y\n    sociales; y en segundo lugar, el proceso de integraci\u00f3n europeo en\n    materia de educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el segundo aspecto, la universidad est\u00e1 obligada a\n    afrontar una serie de reformas internas; no puede vivir alejada de un\n    continuo proceso de adaptaci\u00f3n al nuevo entorno social, educativo,\n    econ\u00f3mico y tecnol\u00f3gico, y tambi\u00e9n de adaptaci\u00f3n al nuevo espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo espacio\n    europeo de Educaci\u00f3n Superior ya marc\u00f3 en su momento un antes y un\n    despu\u00e9s; lo marc\u00f3 tambi\u00e9n para otros pa\u00edses europeos que han afrontado\n    reformas significativas en los sistemas de gobernanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este mismo\n    espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior del que formamos parte tambi\u00e9n nos\n    obliga a afrontar nuevos cambios en nuestro sistema, en concreto en el\n    sistema de gobernanza, sin olvidar otras reformas estrechamente\n    vinculadas a la gobernanza, como son la financiaci\u00f3n universitaria o la\n    relativa al personal de la universidad, al \u00e1mbito de difusi\u00f3n del\n    conocimiento o a los temas relacionados con la acreditaci\u00f3n o la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que\n    estaremos de acuerdo en que necesitamos un sistema m\u00e1s flexible, m\u00e1s\n    eficiente y competitivo, m\u00e1s \u00e1gil y din\u00e1mico, m\u00e1s cercano al tejido\n    productivo y a\u00fan m\u00e1s cercano a la sociedad; un sistema orientado hacia la\n    excelencia, consiguiendo as\u00ed que la contribuci\u00f3n de la universidad al\n    crecimiento social y econ\u00f3mico, a la competitividad de nuestro sistema\n    productivo, sea una contribuci\u00f3n que aporte valor y que permita el salto\n    cualitativo y cuantitativo que nuestra econom\u00eda y nuestra sociedad\n    necesita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco hemos de ir hacia estructuras de personal\n    acad\u00e9mico que cuenten con un n\u00facleo de profesorado permanente de muy alta\n    calidad, complementado con una estructura m\u00e1s \u00e1gil de perfiles de\n    soporte, de continua formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n que\n    permitan una renovaci\u00f3n continua del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos de ir avanzando de manera\n    m\u00e1s decisiva en la l\u00ednea iniciada por los campus de excelencia hacia un\n    sistema basado en la especializaci\u00f3n, en la que las universidades\n    concentren su oferta educativa y de investigaci\u00f3n y que favorezca la\n    movilidad de profesores y estudiantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al primero, quiero subrayar el\n    papel determinante que la formaci\u00f3n superior y la universidad juegan en\n    la transformaci\u00f3n de nuestro modelo productivo y de nuestra sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este marco hemos de ir hacia estructuras de personal\n    acad\u00e9mico que cuenten con un n\u00facleo de profesorado permanente de muy alta\n    calidad, complementado con una estructura m\u00e1s \u00e1gil de perfiles de\n    soporte, de continua formaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n que\n    permitan una renovaci\u00f3n continua del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos razones fundamentales\n    para iniciarlo; en primer lugar, los cambios y los retos econ\u00f3micos y\n    sociales; y en segundo lugar, el proceso de integraci\u00f3n europeo en\n    materia de educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra sociedad debe aspirar a disponer de un sistema\n    universitario accesible que cuente tambi\u00e9n con un sistema de becas justo\n    que garantice dicha accesibilidad; de un adecuado sistema de financiaci\u00f3n\n    que garantice la calidad; y de un sistema de excelencia que redunde en\n    una sociedad mejor formada, m\u00e1s justa, capaz de mover la frontera del\n    conocimiento, que sepa transformar dicho conocimiento en m\u00e1s actividad\n    econ\u00f3mica, de m\u00e1s valor y m\u00e1s bienestar, que favorezca y estimule la\n    cultura emprendedora e innovadora y que, por tanto, contribuya a formar\n    en conocimiento y habilidades y facilitar la inserci\u00f3n laboral en las\n    mejores condiciones en un proceso continuo de adaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con el segundo aspecto, la universidad est\u00e1 obligada a\n    afrontar una serie de reformas internas; no puede vivir alejada de un\n    continuo proceso de adaptaci\u00f3n al nuevo entorno social, educativo,\n    econ\u00f3mico y tecnol\u00f3gico, y tambi\u00e9n de adaptaci\u00f3n al nuevo espacio europeo\n    de Educaci\u00f3n Superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de\n    Bolonia nos ha obligado a cambios importantes en nuestro sistema; cambios\n    que han ido tambi\u00e9n orientados a conseguir un sistema m\u00e1s flexible que\n    favorezca la movilidad, la internacionalizaci\u00f3n y la calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La actual coyuntura econ\u00f3mica, los retos de la\n    transformaci\u00f3n, los cambios sociales a nivel internacional y\n    espec\u00edficamente europeo y el mismo proceso de Bolonia, al que he hecho\n    referencia antes, nos obligan a avanzar en unas reformas iniciadas ya con\n    el mismo proceso de Bolonia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto de cambio nos encontramos con unas leyes que van en la\n    direcci\u00f3n adecuada, como creo, se\u00f1or ministro, que ha ido la\n    recientemente aprobada Ley de la ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, que va\n    en la direcci\u00f3n de cambios que permiten acercar m\u00e1s la universidad a la\n    empresa y a la sociedad, que permiten reconducir uno de los principales\n    d\u00e9ficits de nuestro sistema, el de la transferencia; cambios hacia una\n    universidad tambi\u00e9n m\u00e1s cercana y m\u00e1s comunicada e interrelacionada con\n    las empresas y con el resto de agentes del sistema del conocimiento y con\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, es este mismo\n    borrador el que mantiene tambi\u00e9n una serie de discordancias con la\n    recientemente aprobada Ley de la ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, en\n    relaci\u00f3n, por ejemplo, con la movilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido hemos avanzado y hemos de continuar\n    avanzando, siendo creciente la b\u00fasqueda de nuevos sistemas de financiaci\u00f3n\n    en el marco de un mayor acercamiento de la financiaci\u00f3n privada y\n    constatando una necesaria y mayor vinculaci\u00f3n de los fondos p\u00fablicos que\n    reciben las universidades a determinados indicadores de competencia y a\n    los resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto de cambio nos encontramos con unas leyes que van en la\n    direcci\u00f3n adecuada, como creo, se\u00f1or ministro, que ha ido la\n    recientemente aprobada Ley de la ciencia, tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n, que va\n    en la direcci\u00f3n de cambios que permiten acercar m\u00e1s la universidad a la\n    empresa y a la sociedad, que permiten reconducir uno de los principales\n    d\u00e9ficits de nuestro sistema, el de la transferencia; cambios hacia una\n    universidad tambi\u00e9n m\u00e1s cercana y m\u00e1s comunicada e interrelacionada con\n    las empresas y con el resto de agentes del sistema del conocimiento y con\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [6], "educaci\u00f3n": [0, 1], "proceso": [4, 5], "investigaci\u00f3n": [2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todo esto tiene que ver tambi\u00e9n\n    con el espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con las recomendaciones de\n    la Comisi\u00f3n Europea que est\u00e1n en la agenda europea de modernizaci\u00f3n de\n    las universidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos de ignorar en todo caso que el modelo ha permitido la\n    universalizaci\u00f3n de los estudios universitarios, la territorializaci\u00f3n de\n    la educaci\u00f3n superior, el acceso por primera vez en nuestra historia a la\n    universidad de quienes quiz\u00e1s en otras condiciones nunca tendr\u00edan\n    oportunidades en sus entornos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si trabajamos con universidades altamente internacionalizadas e\n    intensivas en investigaci\u00f3n como las espa\u00f1olas, el principio general de\n    actuaci\u00f3n y de organizaci\u00f3n tendr\u00eda que basarse en la autonom\u00eda de las\n    universidades, as\u00ed como en la rapidez en la adopci\u00f3n de decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero creo que tambi\u00e9n fue interesante el\n    debate; el debate en el que en un primer momento se instaba a que quiz\u00e1\n    se hab\u00eda ignorado el alcance que deb\u00eda darse a la investigaci\u00f3n respecto\n    a otros \u00e1mbitos, o el debate que se hizo para encontrar el equilibrio\n    entre los agentes sociales y tambi\u00e9n las comunidades universitarias y los\n    rectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha\n    acompa\u00f1ado al desarrollo normativo de la Lomlou para aportar mejoras en\n    el proceso de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica universitaria, cuyo resultado es\n    la conocida como estrategia Universidad 2015. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si quiz\u00e1 ha tenido ocasi\u00f3n de ver el estado\n    actual del texto, ha habido asimismo un proceso de conversaciones, de\n    depurarlo, de\n    mejorarlo, de ir hacia una lectura menos r\u00edgida que la que inicialmente se\n    planteaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He dicho una y otra vez que lo que no se\n    eval\u00faa se deval\u00faa, y efectivamente estamos totalmente de acuerdo en esta\n    necesidad de evaluar los resultados obtenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "calidad": [0], "proceso": [2, 3, 4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, necesitamos universidades comprometidas con la excelencia y con la\n    calidad, \u00e1giles en su toma de decisiones, eficientes en su gesti\u00f3n\n    interna, con estructuras flexibles y con modelos de financiaci\u00f3n que\n    tambi\u00e9n les permita acercarse y acercar m\u00e1s la iniciativa privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema universitario\n    no ser\u00e1 capaz de aportar el valor esperado en nuestro crecimiento social\n    y econ\u00f3mico y a una transformaci\u00f3n del modelo productivo si no somos\n    capaces de asumir este proceso de adaptaci\u00f3n y de avanzar en \u00e9l, en un\n    proceso en el que el papel de la investigaci\u00f3n, de la innovaci\u00f3n y sobre\n    todo del conocimiento es b\u00e1sico y fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hacer una consideraci\u00f3n sobre el cambio, y es que creo que cuando\n    hablamos de cambio este debe entenderse -como tambi\u00e9n dec\u00eda en mi\n    intervenci\u00f3n inicial- como un proceso de adaptaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El sistema universitario\n    no ser\u00e1 capaz de aportar el valor esperado en nuestro crecimiento social\n    y econ\u00f3mico y a una transformaci\u00f3n del modelo productivo si no somos\n    capaces de asumir este proceso de adaptaci\u00f3n y de avanzar en \u00e9l, en un\n    proceso en el que el papel de la investigaci\u00f3n, de la innovaci\u00f3n y sobre\n    todo del conocimiento es b\u00e1sico y fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que hemos de ser conscientes de\n    las mejoras que se han registrado en nuestro sistema, a ellas tambi\u00e9n me\n    he referido en mi intervenci\u00f3n y las comparto con usted se\u00f1or ministro, y\n    de los cambios positivos a los que tambi\u00e9n nos ha obligado el mismo\n    proceso de Bolonia, pero no es suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "proceso": [2], "investigaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos en esa\n    voluntad y tenemos que seguir en esa voluntad de potenciar la autonom\u00eda\n    universitaria mediante la transformaci\u00f3n voluntaria en instituciones de\n    educaci\u00f3n superior p\u00fablicas de naturaleza fundacional; eso lo han hecho\n    en Portugal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n tambi\u00e9n ha evolucionado hacia\n    institutos de investigaci\u00f3n de excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    propuesto un proceso de evaluaci\u00f3n externa para la estrategia 2015, un\n    comit\u00e9 internacional formado por cinco expertos internacionales, entre\n    los que est\u00e1 el presidente de la EUA o el rector de la Universidad de\n    Luxemburgo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Nosotros no tenemos ninguna prisa ni ning\u00fan ansia de ver a la\n    derecha en el poder, lo que quisi\u00e9ramos es ver a la izquierda en el\n    Gobierno, que es una cosa muy distinta, y sobre todo un clima pol\u00edtico de\n    menor incertidumbre porque eso no es bueno ni para la pol\u00edtica ni para la\n    econom\u00eda, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este desencanto\n    pol\u00edtico ha tomado voz, adem\u00e1s recientemente, y forma en las plazas,\n    coincidiendo con el proceso electoral durante estas \u00faltimas semanas,\n    tambi\u00e9n hasta hoy mismo, por cierto, traspasando la raya de lo que es\n    admisible ante las puertas del Parlament de Catalunya, donde el leg\u00edtimo\n    movimiento de los indignados ha acabado finalmente impidiendo tambi\u00e9n\n    otra cosa tan leg\u00edtima como es el ejercicio por parte de los diputados y\n    de los partidos pol\u00edticos de la que es su tarea y, en definitiva, su\n    mandato recibido por parte de las urnas y como depositarios de la\n    voluntad y de la soberan\u00eda popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa reflexi\u00f3n se impone m\u00e1s todav\u00eda, se\u00f1or J\u00e1uregui, desde la\n    izquierda, ya que el resultado del proceso electoral ha significado\n    consiguientemente la victoria, dir\u00eda que aplastante, de la derecha,\n    porque, entre otras cosas, resulta parad\u00f3jico -si me permite dec\u00edrselo-\n    que sea precisamente este Gobierno el que realice pol\u00edticas neoliberales\n    y de derechas, las mismas pol\u00edticas que ayer nos metieron en la crisis y\n    que hoy, en definitiva, suponen un recorte sustancial de derechos\n    sociales y que son las que se han impuesto incluso en las urnas y en\n    algunos pa\u00edses de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [3, 4, 5], "calidad": [1], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos\n    hecho reformas importantes en el sector p\u00fablico, en el principio de\n    publicidad de adjudicaciones de los contratos p\u00fablicos, en la publicidad\n    de las subvenciones, en la transparencia financiera de las relaciones\n    entre empresas y administraciones p\u00fablicas, en la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible, en la creaci\u00f3n, a petici\u00f3n suya, de una oficina\n    presupuestaria de las Cortes Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario mantener siempre la\n    demanda de una calidad de nuestra democracia, un perfeccionamiento de\n    nuestro sistema democr\u00e1tico que permita enriquecerlo, avanzarlo,\n    modernizarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    hecho reformas importantes en el sector p\u00fablico, en el principio de\n    publicidad de adjudicaciones de los contratos p\u00fablicos, en la publicidad\n    de las subvenciones, en la transparencia financiera de las relaciones\n    entre empresas y administraciones p\u00fablicas, en la Ley de Econom\u00eda\n    Sostenible, en la creaci\u00f3n, a petici\u00f3n suya, de una oficina\n    presupuestaria de las Cortes Generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno\n    lleva siete a\u00f1os haciendo cosas muy importantes en relaci\u00f3n con la\n    transparencia, con que los ciudadanos puedan participar en el proceso\n    administrativo, en la manera en que los representantes p\u00fablicos se hacen\n    transparentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tengo mucho tiempo m\u00e1s que para decirle que el Gobierno tiene la\n    voluntad de desarrollar una ley muy importante que permita el acceso de\n    los ciudadanos al proceso administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la Administraci\u00f3n tiene que estar ya telematizada para poder\n    prestar esa informaci\u00f3n que reclama el derecho de acceso pleno al proceso\n    administrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos\n    hecho toda una serie de intervenciones en materia de calidad, por\n    ejemplo, en la objetividad del funcionamiento del sistema de la\n    Administraci\u00f3n en relaci\u00f3n con la accesibilidad de los ciudadanos a la\n    informaci\u00f3n estad\u00edstica o econ\u00f3mica, en materia de decisiones\n    administrativas que pudieran parecer discrecionales y que tienen\n    conflictos econ\u00f3micos con los ciudadanos, por ejemplo en relaci\u00f3n con la\n    publicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    ley de la transparencia, de la que le hablaba antes, es una ley\n    importante, en el sentido de recoger la cultura m\u00e1s avanzada del Consejo\n    de Europa y de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados del mundo en producir un proceso\n    administrativo completamente transparente para que el ciudadano pueda\n    estar al d\u00eda, al minuto, en la informaci\u00f3n sobre cualquiera de sus\n    demandas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE VA\n    A ADOPTAR EL GOBIERNO PARA FORTALECER LA \"MARCA ESPA\u00d1A\" Y CONTRIBUIR AL\n    POSICIONAMIENTO ESTRAT\u00c9GICO DE LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS EN LOS MERCADOS\n    INTERNACIONALES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [25], "educaci\u00f3n": [11], "econom\u00eda": [12, 13, 14, 15, 16], "calidad": [7, 8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [18, 19, 20], "resultados": [21, 22], "empresa": [23, 24], "industria": [17]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay un efecto externo que debe ser de alguna manera\n    retribuido porque si no, no tendremos a muchas empresas y a muchos\n    agentes econ\u00f3micos tirando del carro, que es lo que necesitamos en una\n    econom\u00eda como la que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos casos de\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds que han anunciado a bombo a platillo que\n    poca cantidad de sus beneficios son producidos en Espa\u00f1a para que no se\n    piense que es una empresa esencialmente espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay empresas que no tienen inter\u00e9s en mostrar su\n    espa\u00f1olidad o incluso la llegan a ocultar pensando que este efecto puede\n    perjudicar la percepci\u00f3n que el p\u00fablico tiene de sus bienes y servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero m\u00e1s que los instrumentos en s\u00ed mismos de promoci\u00f3n de la imagen de\n    Espa\u00f1a y de las marcas espa\u00f1olas, yo creo que lo que m\u00e1s se le podr\u00eda\n    pedir al Gobierno espa\u00f1ol es un discurso para que de alguna manera\n    defienda lo que este pa\u00eds ha hecho por modernizarse, lo que los agentes\n    econ\u00f3micos espa\u00f1oles, las universidades, las empresas han hecho por\n    modernizarse y por hacer que nuestro sistema productivo sea hoy mucho\n    mejor que el que pod\u00edamos tener hace diez o quince a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A esos sectores hay que\n    defenderlos y decir que Espa\u00f1a se ha modernizado, que ten\u00eda un 6 por\n    ciento del producto interior bruto en el a\u00f1o 1995 invertido en el\n    exterior y que ahora tenemos el 46 por ciento debido a que tenemos\n    grandes empresas internacionalizadas y detr\u00e1s de ellas much\u00edsimas\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han seguido ese camino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso el\n    sector de la construcci\u00f3n parece que es denostable y es dif\u00edcil entender\n    por qu\u00e9, ya que el 50 por ciento de las concesiones de obra p\u00fablica del\n    mundo lo tienen empresas constructoras espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esencialmente eso\n    es lo que nos jugamos en las pr\u00f3ximas elecciones generales, cuando se\n    convoquen, y del pr\u00f3ximo gobierno que tenga que salir de ah\u00ed, porque del\n    actual poco se puede esperar para mejorar esa imagen de marca de este\n    pa\u00eds que llamamos Espa\u00f1a y detr\u00e1s del cual andan empresas fort\u00edsimas y\n    grandes personas que hacen proyectos de innovaci\u00f3n todos los d\u00edas porque\n    tienen ideas que est\u00e1n dispuestos a poner en pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a hablar de un tema que yo creo que es trascendental\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque aqu\u00ed de lo que se trata es de que en un\n    mundo en el que estamos insertos exportando pr\u00e1cticamente m\u00e1s de la\n    cuarta parte de nuestro bienes y servicios, en un mundo en el que la\n    informaci\u00f3n es imperfecta, los compradores a nivel mundial juzgan la\n    calidad o la relaci\u00f3n calidad-precio de los bienes y servicios que\n    compran con muchas se\u00f1ales, y una de ellas es el pa\u00eds de procedencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si un pa\u00eds tiene un prejuicio negativo en su compra, el resto\n    del mundo piensa que los productos y servicios que produce son de una\n    calidad inferior o tienen una relaci\u00f3n calidad-precio inferior a la que\n    realmente poseen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo\n    tiempo, necesita una intervenci\u00f3n p\u00fablica porque aquellos que hacen m\u00e1s\n    esfuerzo por mejorar su propia calidad y su propia imagen est\u00e1n ayudando\n    a los dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque hacer un\n    discurso en el que pr\u00e1cticamente digamos que el crecimiento espa\u00f1ol de\n    esta \u00faltima d\u00e9cada es un crecimiento artificial basado en sectores de\n    poca calidad, especialmente la construcci\u00f3n, y que solo se basa en una\n    pura especulaci\u00f3n y burbuja, no suele ser la mejor manera de defender\n    ante el resto del mundo -que compra el argumento especialmente dicho por\n    el propio Gobierno espa\u00f1ol- que este pa\u00eds ha avanzado de manera\n    espectacular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a hablar de un tema que yo creo que es trascendental\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque aqu\u00ed de lo que se trata es de que en un\n    mundo en el que estamos insertos exportando pr\u00e1cticamente m\u00e1s de la\n    cuarta parte de nuestro bienes y servicios, en un mundo en el que la\n    informaci\u00f3n es imperfecta, los compradores a nivel mundial juzgan la\n    calidad o la relaci\u00f3n calidad-precio de los bienes y servicios que\n    compran con muchas se\u00f1ales, y una de ellas es el pa\u00eds de procedencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un efecto externo que debe ser de alguna manera\n    retribuido porque si no, no tendremos a muchas empresas y a muchos\n    agentes econ\u00f3micos tirando del carro, que es lo que necesitamos en una\n    econom\u00eda como la que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que detr\u00e1s de esos 7 millones de\n    empleos que se crearon -hoy se han perdido 5, pero los m\u00e1s de 5 millones\n    iniciales los seguimos conservando- est\u00e1n sectores que se han\n    modernizado, si eran tradicionales, y sectores nuevos que se han\n    generado, si no exist\u00edan en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si se refer\u00eda solo a los\n    nacionales o tambi\u00e9n a los internacionales, pero necesitamos a todo el\n    mundo para financiar a la econom\u00eda espa\u00f1ola y aportar euros de\n    financiaci\u00f3n a proyectos empresariales que sean los que creen puestos de\n    trabajo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, vamos a hablar de un tema que yo creo que es trascendental\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque aqu\u00ed de lo que se trata es de que en un\n    mundo en el que estamos insertos exportando pr\u00e1cticamente m\u00e1s de la\n    cuarta parte de nuestro bienes y servicios, en un mundo en el que la\n    informaci\u00f3n es imperfecta, los compradores a nivel mundial juzgan la\n    calidad o la relaci\u00f3n calidad-precio de los bienes y servicios que\n    compran con muchas se\u00f1ales, y una de ellas es el pa\u00eds de procedencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es que detr\u00e1s de esos 7 millones de\n    empleos que se crearon -hoy se han perdido 5, pero los m\u00e1s de 5 millones\n    iniciales los seguimos conservando- est\u00e1n sectores que se han\n    modernizado, si eran tradicionales, y sectores nuevos que se han\n    generado, si no exist\u00edan en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si se refer\u00eda solo a los\n    nacionales o tambi\u00e9n a los internacionales, pero necesitamos a todo el\n    mundo para financiar a la econom\u00eda espa\u00f1ola y aportar euros de\n    financiaci\u00f3n a proyectos empresariales que sean los que creen puestos de\n    trabajo en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe qu\u00e9 manera se est\u00e1\n    viendo que los instrumentos y los recursos, que cada vez son m\u00e1s escasos,\n    se est\u00e1n utilizando y qu\u00e9 resultados est\u00e1n teniendo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos dos generaciones de \u00e9xito y solo cuatro\n    pa\u00edses en el mundo han tenido unos resultados econ\u00f3micos mejores que\n    Espa\u00f1a en esta \u00e9poca, lo cual es para estar bastante orgullosos, y nadie\n    nos lo ha regalado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es especialmente cierto en los productos de gran consumo, donde sin\n    duda es important\u00edsimo no solo el posicionamiento de las marcas\n    individuales sino el origen de los pa\u00edses de donde vienen, pero no cabe\n    duda de que tambi\u00e9n afecta a las compras de empresa y a las compras\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos casos de\n    grandes empresas de nuestro pa\u00eds que han anunciado a bombo a platillo que\n    poca cantidad de sus beneficios son producidos en Espa\u00f1a para que no se\n    piense que es una empresa esencialmente espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro del Gobierno afectar\u00eda\n    pr\u00e1cticamente a todos los ministerios, pero como el que va a responder a\n    esta interpelaci\u00f3n es el ministro de Industria, vamos a fijarnos en una\n    serie de cuestiones que afectan directamente a sus competencias aunque,\n    como digo, seguramente por la imagen de pa\u00eds tambi\u00e9n pueden hacer mucho\n    el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, el Ministerio de Cultura, el\n    Ministerio de Educaci\u00f3n, el Ministerio de Justicia, el Ministerio de\n    Fomento y cualquier otro responsable de un departamento ministerial,\n    porque al final estamos hablando de la imagen que el pa\u00eds proyecta y el\n    primero que proyecta una imagen de su propio pa\u00eds es su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [16], "empresa": [23], "industrial": [14], "econom\u00eda": [13], "energ\u00e9tico": [17, 18], "calidad": [9, 10, 11, 12], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [15], "resultados": [19, 20, 21, 22]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creemos que este \u00e9xito en la actividad\n    diversificadora de nuestras empresas no solamente es el resultado de una\n    mejora de la competitividad de nuestras empresas sino tambi\u00e9n resultado\n    de pol\u00edticas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente en el a\u00f1o 2010 hemos dado 4.000 acciones de apoyo por un valor\n    superior a 5.000 millones de euros, de las que se han beneficiado m\u00e1s de\n    14.000 empresas, solamente en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al primer enfoque, al enfoque sectorial,\n    llevamos a cabo cien planes de internacionalizaci\u00f3n en diversos sectores\n    como el agroalimentario, el de bienes de consumo, el industrial y\n    tecnol\u00f3gico y el de servicios para posicionar la oferta exportadora\n    espa\u00f1ola en los mercados exteriores, identific\u00e1ndola con garant\u00eda de\n    calidad al tiempo que se promociona la imagen de cada sector y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    lo que se refiere a la marca, las actuaciones se concretan en el Plan de\n    actuaci\u00f3n a marcas espa\u00f1olas, dando apoyo a todas aquellas empresas que\n    desarrollan una pol\u00edtica de creaci\u00f3n o consolidaci\u00f3n de imagen de marca\n    espa\u00f1ola y de diferenciaci\u00f3n de productos, un programa abierto a todos\n    los sectores y que contribuye a impulsar la imagen de marca Espa\u00f1a en el\n    exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que el mejor ejemplo de ello es el Plan made in/made by\n    Spain, proyecto destinado a mejorar la imagen de la marca Espa\u00f1a en el\n    exterior, promocionando una imagen tecnol\u00f3gica, innovadora de nuestras\n    empresas que son l\u00edderes mundiales con acciones de todo tipo y apoyadas\n    institucionalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como saben sus se\u00f1or\u00edas, el primer mercado elegido\n    fue Estados Unidos -a\u00f1os 2009 y 2010- con un presupuesto de 20 y 24\n    millones de euros respectivamente, se sum\u00f3 financiaci\u00f3n del sector\n    privado y realizamos 619 actividades participando 2.700 empresas, adem\u00e1s\n    de actos institucionales y visitas con rango ministerial e incluso\n    superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces no es f\u00e1cil dar\n    resultados, pero aqu\u00ed s\u00ed porque en estos dos a\u00f1os de vigencia del Plan\n    made in/made by Spain nuestras empresas han ganado en Espa\u00f1a 90\n    licitaciones por valor de m\u00e1s de 10.000 millones de euros, y hemos\n    conseguido que Espa\u00f1a sea el primer socio de Estados Unidos en el sector\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n previstas 70\n    acciones anuales con una participaci\u00f3n de 900 empresas y 35 asociaciones\n    sectoriales con un presupuesto de 19 millones de euros este a\u00f1o y de 18,8\n    el a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque queremos\n    aprovechar la celebraci\u00f3n de los tres grandes eventos deportivos en ese\n    pa\u00eds -la Copa Confederaciones en 2013, el Mundial de F\u00fatbol en 2014 y los\n    Juegos Ol\u00edmpicos en 2016-, y queremos aprovechar el liderazgo de nuestras\n    empresas de infraestructuras -y de equipamientos deportivos, no lo\n    olvidemos- para esta oportunidad en Brasil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos transformado el ICEX en una entidad p\u00fablica empresarial,\n    lo cual va a suponer un instrumento m\u00e1s moderno, m\u00e1s eficaz, m\u00e1s pr\u00f3ximo\n    a criterios empresariales, que va a ofrecer servicios de calidad\n    evaluados de forma m\u00e1s \u00e1gil y flexible, y adem\u00e1s va a tener mayores\n    incentivos para autofinanciarse y obtener recursos en funci\u00f3n de sus\n    servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda mezcla lo que es calidad del\n    producto, del bien o servicio de la empresa o del sector espa\u00f1ol en el\n    exterior, calidad del producto, con calidad crediticia o financiera de la\n    empresa, del sector o del propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al primer enfoque, al enfoque sectorial,\n    llevamos a cabo cien planes de internacionalizaci\u00f3n en diversos sectores\n    como el agroalimentario, el de bienes de consumo, el industrial y\n    tecnol\u00f3gico y el de servicios para posicionar la oferta exportadora\n    espa\u00f1ola en los mercados exteriores, identific\u00e1ndola con garant\u00eda de\n    calidad al tiempo que se promociona la imagen de cada sector y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere al segundo\n    enfoque, el enfoque de planes de m\u00e1rquetin en marcos sectoriales,\n    queremos mejorar la imagen global de la oferta espa\u00f1ola en un segmento de\n    alta calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y coyunturalmente porque el\n    comercio exterior es hoy por hoy el puntal en el que se asientan las\n    tasas de crecimiento positivas que se est\u00e1n registrando, aunque sean\n    modestas, en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al primer enfoque, al enfoque sectorial,\n    llevamos a cabo cien planes de internacionalizaci\u00f3n en diversos sectores\n    como el agroalimentario, el de bienes de consumo, el industrial y\n    tecnol\u00f3gico y el de servicios para posicionar la oferta exportadora\n    espa\u00f1ola en los mercados exteriores, identific\u00e1ndola con garant\u00eda de\n    calidad al tiempo que se promociona la imagen de cada sector y las\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y coyunturalmente porque el\n    comercio exterior es hoy por hoy el puntal en el que se asientan las\n    tasas de crecimiento positivas que se est\u00e1n registrando, aunque sean\n    modestas, en la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es tan importante que acometamos\n    pol\u00edticas de ahorro energ\u00e9tico y es tan sorprendente que usted, que es\n    tan sensible con este problema del d\u00e9ficit exterior, no haya hecho nunca\n    ninguna propuesta de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy por hoy el d\u00e9ficit exterior\n    equivale al d\u00e9ficit energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es tan importante que acometamos\n    pol\u00edticas de ahorro energ\u00e9tico y es tan sorprendente que usted, que es\n    tan sensible con este problema del d\u00e9ficit exterior, no haya hecho nunca\n    ninguna propuesta de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda habla de resultados, quiere resultados, aqu\u00ed le doy resultados:\n    un aumento del 38,6 por ciento en las exportaciones a estos doce destinos\n    en el primer trimestre de 2011, que viene a sumarse al aumento del a\u00f1o\n    2010 que fue el 22,6 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me pregunta por resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A veces no es f\u00e1cil dar\n    resultados, pero aqu\u00ed s\u00ed porque en estos dos a\u00f1os de vigencia del Plan\n    made in/made by Spain nuestras empresas han ganado en Espa\u00f1a 90\n    licitaciones por valor de m\u00e1s de 10.000 millones de euros, y hemos\n    conseguido que Espa\u00f1a sea el primer socio de Estados Unidos en el sector\n    de las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados en materia de turismo desde luego nos animan a\n    seguir trabajando en esta l\u00ednea porque, como sabe su se\u00f1or\u00eda, en los\n    cuatro primeros meses de este a\u00f1o y rompiendo todas las previsiones -las\n    pesimistas, las mediopensionistas y las optimistas-, el n\u00famero de\n    turistas en nuestro pa\u00eds ha aumentado un 8,5 por ciento, que es el mejor\n    dato desde el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda mezcla lo que es calidad del\n    producto, del bien o servicio de la empresa o del sector espa\u00f1ol en el\n    exterior, calidad del producto, con calidad crediticia o financiera de la\n    empresa, del sector o del propio pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [15], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [14], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "econom\u00eda": [9], "industria": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed se han ido reduciendo recursos a\u00f1o tras\n    a\u00f1o, cediendo instrumentos porque lo \u00fanico que importaba era la\n    cooperaci\u00f3n internacional, porque incluso pedir tasas de retorno a los\n    fondos que aport\u00e1bamos en cooperaci\u00f3n era algo vergonzante y hablar de\n    las empresas espa\u00f1olas como elemento de expansi\u00f3n internacional era algo\n    que no se pod\u00eda hacer porque aqu\u00ed lo \u00fanico que interesaba era aumentar la\n    cooperaci\u00f3n al desarrollo a costa de la pol\u00edtica comercial, fuese como\n    fuese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ha sido la actitud de las dos \u00faltimas legislaturas, porque las\n    empresas no era algo que hab\u00eda que promocionar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    siquiera eso se puede hacer para abrir mercados a nuestras empresas,\n    porque no es lo que toca, porque no es lo pol\u00edticamente correcto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si\n    la pol\u00edtica de promoci\u00f3n de nuestras empresas se ha dejado en manos de\n    otros ministerios pr\u00e1cticamente porque el propio Ministerio de Industria\n    no ejerc\u00eda como tal! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ha\n    parecido algo que hab\u00eda que ocultar, que esto de promocionar a las\n    empresas fuera, sobre todo, si son grandes no va mucho con el ideario\n    socialista que marca, y menos a\u00fan con el tipo de alianzas internacionales\n    con las que se estaba yendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hombre, no es lo mismo hablar con el se\u00f1or\n    Chavez de empresas porque no queda tan bien, es mejor hablar de otras\n    cosas porque era el tipo de relaciones internacionales que se estaban\n    llevando por parte de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francamente, no ha habido pol\u00edtica comercial digna de tal nombre ni se ha\n    considerado algo primordial la defensa de nuestros intereses\n    empresariales, que son tan leg\u00edtimos como los de los dem\u00e1s, tan leg\u00edtimos\n    como los de los dem\u00e1s, y los dem\u00e1s pa\u00edses no tienen ning\u00fan pudor ni\n    ninguna verg\u00fcenza en defender a sus empresas en todo punto y en todo\n    momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTienen nuestro pa\u00eds y\n    nuestras empresas m\u00e1s prestigio internacional que les permita tener\n    mejores m\u00e1rgenes y cuotas de mercado ahora que antes o no? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han actuado, han buscado sus\n    mercados fuera, est\u00e1n buscando una sustituci\u00f3n de la demanda interna por\n    una demanda externa, que es su obligaci\u00f3n -esto siempre lo han hecho bien\n    las empresas espa\u00f1olas-, lo cual demuestra que este pa\u00eds tiene un futuro\n    no solo en el sector exterior, sino en el econ\u00f3mico, muy brillante por\n    delante y la cuesti\u00f3n es poner las bases para ello, cosa que ustedes no\n    se aplican gran cosa en hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si le parece a\n    usted una cifra exagerada porque est\u00e1 dentro de lo que son los l\u00edmites\n    siempre manejables de la econom\u00eda espa\u00f1ola; lleg\u00f3 a estar en el 10 por\n    ciento en los a\u00f1os 2007 y 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no me ha respondido usted a\n    cu\u00e1l ha sido el papel del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio,\n    que es tambi\u00e9n su competencia, en la defensa del inter\u00e9s espa\u00f1ol en la\n    crisis del pepino, habida cuenta de que algunos pa\u00edses fuera de la zona\n    euro han aplicado medidas que desde luego son inaceptables desde\n    cualquier punto de vista, m\u00e1s a\u00fan a la luz de c\u00f3mo se han desarrollado\n    los hechos, y la competencia en comercio exterior la tiene usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Si\n    la pol\u00edtica de promoci\u00f3n de nuestras empresas se ha dejado en manos de\n    otros ministerios pr\u00e1cticamente porque el propio Ministerio de Industria\n    no ejerc\u00eda como tal! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy refiri\u00e9ndome a que b\u00e1sicamente se dedicaba\n    Exteriores m\u00e1s a esto que lo que pudiese estar haciendo el Ministerio de\n    Industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me va a decir usted que s\u00ed, que usted como ministro de Industria\n    lo ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si le parece a\n    usted una cifra exagerada porque est\u00e1 dentro de lo que son los l\u00edmites\n    siempre manejables de la econom\u00eda espa\u00f1ola; lleg\u00f3 a estar en el 10 por\n    ciento en los a\u00f1os 2007 y 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, una pol\u00edtica no se eval\u00faa por el gasto, sino por sus resultados y de\n    lo que estamos hablando aqu\u00ed es de marca Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos hecho una ley de\n    separaci\u00f3n de los FAD en Fonprode, en los fondos de apoyo al desarrollo,\n    y el FIEM, Fondo de internacionalizaci\u00f3n de las empresas, que ustedes\n    fueron incapaces de hacer en sus ocho a\u00f1os de Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan\n    del apoyo a nuestras empresas en el exterior; por lo visto no las hemos\n    apoyado suficientemente, pero en el a\u00f1o 2010 nuestras empresas han\n    conseguido 50.000 millones de euros en licitaciones fuera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos hab\u00edamos puesto como objetivo 5.000 empresas\n    exportadoras m\u00e1s al a\u00f1o en nuestra base exportadora para el conjunto de\n    la legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos fijamos un\n    nuevo objetivo, que son 2.000 nuevas empresas exportadoras al a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos cumplido y ahora lo hemos subido, a partir de 2010, a 3.000 nuevas\n    empresas exportadoras anuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No mejora la marca Espa\u00f1a cuando un\n    economista de FAES va a Estados Unidos a hablar mal de las energ\u00edas\n    renovables y de las empresas de energ\u00edas renovables en Espa\u00f1a, cuando\n    precisamente esas empresas est\u00e1n intentando ganar concursos en Estados\n    Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110615_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 15-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0], "actividad econ\u00f3mica": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entendemos que ha sido muy positivo para el turismo,\n    para la econom\u00eda y para el empleo en Canarias, teniendo en cuenta adem\u00e1s\n    que el turismo es la fuente principal de actividad econ\u00f3mica de las\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que ha sido muy positivo para el turismo,\n    para la econom\u00eda y para el empleo en Canarias, teniendo en cuenta adem\u00e1s\n    que el turismo es la fuente principal de actividad econ\u00f3mica de las\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que ha sido muy positivo para el turismo,\n    para la econom\u00eda y para el empleo en Canarias, teniendo en cuenta adem\u00e1s\n    que el turismo es la fuente principal de actividad econ\u00f3mica de las\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "datos": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las primeras\n    bonificaciones del acuerdo de presupuestos del a\u00f1o 2010 supusieron el a\u00f1o\n    pasado 1.100.000 pasajeros y las nuevas bonificaciones del acuerdo\n    PSOE-Coalici\u00f3n Canaria de presupuestos de este a\u00f1o han supuesto en los\n    cinco primeros meses 1.800.000 nuevos pasajeros y con dos datos\n    fundamentales: las afiliaciones a la Seguridad Social del sector de\n    hosteler\u00eda han aumentado en Canarias un 4,9 por ciento, mientras a nivel\n    nacional ha sido un 0,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras\n    bonificaciones del acuerdo de presupuestos del a\u00f1o 2010 supusieron el a\u00f1o\n    pasado 1.100.000 pasajeros y las nuevas bonificaciones del acuerdo\n    PSOE-Coalici\u00f3n Canaria de presupuestos de este a\u00f1o han supuesto en los\n    cinco primeros meses 1.800.000 nuevos pasajeros y con dos datos\n    fundamentales: las afiliaciones a la Seguridad Social del sector de\n    hosteler\u00eda han aumentado en Canarias un 4,9 por ciento, mientras a nivel\n    nacional ha sido un 0,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le doy unos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras\n    bonificaciones del acuerdo de presupuestos del a\u00f1o 2010 supusieron el a\u00f1o\n    pasado 1.100.000 pasajeros y las nuevas bonificaciones del acuerdo\n    PSOE-Coalici\u00f3n Canaria de presupuestos de este a\u00f1o han supuesto en los\n    cinco primeros meses 1.800.000 nuevos pasajeros y con dos datos\n    fundamentales: las afiliaciones a la Seguridad Social del sector de\n    hosteler\u00eda han aumentado en Canarias un 4,9 por ciento, mientras a nivel\n    nacional ha sido un 0,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Oramas,\n    intervengo solo para expresar mi satisfacci\u00f3n por los datos que ha puesto\n    encima de la mesa y tambi\u00e9n por esa voluntad constructiva de apoyar las\n    medidas para salir definitivamente de la crisis y, por supuesto, para\n    tener la estabilidad pol\u00edtica que ayude a esa salida de la crisis y a la\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001581\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, ustedes en los presupuestos nos dijeron que la econom\u00eda\n    iba a crecer el 1,3 este a\u00f1o y, en consecuencia, fijaron unas previsiones\n    de ingresos, pero ahora la Intervenci\u00f3n General del Estado nos dice que\n    sus previsiones no se est\u00e1n cumpliendo y que, por tanto, la recaudaci\u00f3n\n    est\u00e1 por debajo de esas previsiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed nos jugamos solvencia, nos\n    jugamos credibilidad y nos jugamos buena parte del futuro de nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3], "actividad econ\u00f3mica": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    actividad econ\u00f3mica es imposible la recuperaci\u00f3n y el empleo, y sin\n    confianza eso tambi\u00e9n es imposible y su Gobierno es una losa para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el principal obst\u00e1culo para su recuperaci\u00f3n, y por\n    eso no hay cumplimiento de previsiones de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, afirmo aqu\u00ed que, seg\u00fan dice la Intervenci\u00f3n General del Estado, no\n    se est\u00e1n cumpliendo las previsiones y no se est\u00e1n cumpliendo, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, porque en Espa\u00f1a no hay actividad econ\u00f3mica,\n    y no hay actividad econ\u00f3mica porque no hay inversi\u00f3n ni consumo, y no hay\n    inversi\u00f3n ni consumo por la falta de credibilidad de su Gobierno que es\n    incapaz de generar confianza y porque no resuelven el problema del\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    actividad econ\u00f3mica es imposible la recuperaci\u00f3n y el empleo, y sin\n    confianza eso tambi\u00e9n es imposible y su Gobierno es una losa para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el principal obst\u00e1culo para su recuperaci\u00f3n, y por\n    eso no hay cumplimiento de previsiones de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    actividad econ\u00f3mica es imposible la recuperaci\u00f3n y el empleo, y sin\n    confianza eso tambi\u00e9n es imposible y su Gobierno es una losa para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el principal obst\u00e1culo para su recuperaci\u00f3n, y por\n    eso no hay cumplimiento de previsiones de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, afirmo aqu\u00ed que, seg\u00fan dice la Intervenci\u00f3n General del Estado, no\n    se est\u00e1n cumpliendo las previsiones y no se est\u00e1n cumpliendo, se\u00f1or\n    vicepresidente del Gobierno, porque en Espa\u00f1a no hay actividad econ\u00f3mica,\n    y no hay actividad econ\u00f3mica porque no hay inversi\u00f3n ni consumo, y no hay\n    inversi\u00f3n ni consumo por la falta de credibilidad de su Gobierno que es\n    incapaz de generar confianza y porque no resuelven el problema del\n    cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, sin\n    actividad econ\u00f3mica es imposible la recuperaci\u00f3n y el empleo, y sin\n    confianza eso tambi\u00e9n es imposible y su Gobierno es una losa para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y el principal obst\u00e1culo para su recuperaci\u00f3n, y por\n    eso no hay cumplimiento de previsiones de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001585\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2], "econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le exigen al Gobierno una\n    gobernanza pol\u00edtica de la econom\u00eda, es decir, que el se\u00f1or Zapatero mande\n    m\u00e1s que el director gerente del Deutsche Bank y que deje de ser el\n    aparcero de la banca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya me\n    perdonar\u00e1, porque el presidente del Gobierno est\u00e1 obstinado en pasar el\n    juicio de la historia como gran timonel de las reformas, caiga quien\n    caiga, aunque ayer dijo en el Senado que sufr\u00eda, y usted parece que no\n    est\u00e1 tan predispuesto, como candidato socialista, a indisponerse con los\n    sindicatos y a m\u00e1s recortes dolorosos desde el punto de vista social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, cuando el Gobierno dice en la comunicaci\u00f3n previa al debate de\n    pol\u00edtica general que va a culminar las reformas, yo le pregunto: \u00bfVa a\n    seguir haciendo caso a lo que dice el gobernador del Banco de Espa\u00f1a o lo\n    que ayer le exig\u00eda el Fondo Monetario Internacional, una reforma laboral\n    todav\u00eda m\u00e1s dura que abarate m\u00e1s el despido y desvincule salarios de\n    inflaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001582\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cada promesa electoral de Alfredo es un fracaso pol\u00edtico en el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, me encantar\u00eda que me dijera si existe alg\u00fan pa\u00eds del\n    mundo en el que ese principio se aplica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001586\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [1], "investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde el 4 de mayo de 2006 usted ha tratado de\n    impedir la acci\u00f3n de la justicia, dificultar la investigaci\u00f3n judicial y\n    enga\u00f1ar a la opini\u00f3n p\u00fablica; adem\u00e1s usted ha mentido de forma reiterada\n    ante esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El chivatazo no se pudo actuar jam\u00e1s a sus espaldas,\n    porque tuvo un m\u00f3vil pol\u00edtico enmarcado en el proceso de negociaci\u00f3n con\n    la banda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Le vuelvo a insistir, el equipo de investigaci\u00f3n\n    lo nombr\u00f3 un juez, y la \u00fanica persona que ha criticado al equipo de\n    investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara ha sido usted, hasta que le ha venido bien\n    hacer lo contrario, porque esa es su coherencia parlamentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que le pedimos es que\n    explique en esta C\u00e1mara, puesto que usted no ha concurrido a ninguna\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda ni para hablar del Pacto por el Euro ni de la nueva\n    gobernanza europea, qu\u00e9 va a presentar el Gobierno, qu\u00e9 va a defender el\n    Gobierno de Espa\u00f1a en el pr\u00f3ximo Consejo Europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Debilitada por las pol\u00edticas equivocadas\n    del Gobierno de Espa\u00f1a, que han llevado a Espa\u00f1a, a su econom\u00eda, a ser un\n    problema, una r\u00e9mora para el euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Qu\u00e9 diferente ser\u00eda la situaci\u00f3n en el\n    euro si hoy Espa\u00f1a fuera un pa\u00eds l\u00edder en Europa y en el euro, y no\n    fu\u00e9ramos esa carga, en definitiva, esa r\u00e9mora que significa la Espa\u00f1a de\n    los 5 millones de parados, la Espa\u00f1a con el alto d\u00e9ficit p\u00fablico, la\n    Espa\u00f1a a la que vigilan e inspeccionan dentro y fuera porque\n    sencillamente tiene un gobierno que no acert\u00f3 en el tratamiento de la\n    crisis, mucho menos cuando la neg\u00f3, pero que s\u00ed tuvo enfrente a una\n    oposici\u00f3n que dijo la verdad a los espa\u00f1oles, se\u00f1ores miembros del\n    Gobierno de Espa\u00f1a, se\u00f1ores del Partido Socialista, y que present\u00f3\n    propuestas que realmente hubieran evitado lo peor de esta crisis y, sobre\n    todo, la imagen de debilidad que tiene esta Espa\u00f1a en el resto de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a es un gran pa\u00eds que, haciendo las reformas que le\n    convienen, liderar\u00e1 pronto la Uni\u00f3n Europea y contribuir\u00e1 a la\n    estabilidad del euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001588\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1], "industria": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo menos es lo que dice\n    su secretario de Estado de Econom\u00eda, que el cr\u00e9dito acude donde tiene que\n    ir, a la demanda solvente, y el resto, como no es solvente o es\n    especulativa, se tiene que fastidiar; qu\u00e9 le vamos a hacer, no tenemos en\n    Espa\u00f1a suficientes buenos demandantes de cr\u00e9dito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el principal problema\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las actividades productivas,\n    todas, salvo una escasa mejora en los servicios, han tenido unas ca\u00eddas\n    muy sustanciales en el cr\u00e9dito a su financiaci\u00f3n, especialmente\n    construcci\u00f3n, industria y agricultura, que supongo que ustedes pensar\u00e1n\n    que todas ellas son actividades especulativas que se merecen tener un\n    menor grado de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo a\u00f1o las administraciones p\u00fablicas s\u00ed han\n    mejorado su financiaci\u00f3n en 100.000 millones de euros, pero las empresas\n    han perdido 8.000, y las familias 13.000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el principal problema\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todo caso le quiero decir\n    que el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 haciendo todo lo posible para esa vuelta\n    del cr\u00e9dito, para esa aportaci\u00f3n del cr\u00e9dito suficiente que necesita\n    nuestra econom\u00eda, y desde luego la actuaci\u00f3n del ICO a ello va dirigida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 todo el mundo hablando qu\u00e9 entidades van a\n    poder salir a Bolsa, cu\u00e1les no, bajo qu\u00e9 condiciones s\u00ed, bajo qu\u00e9\n    condiciones no, que es lo que le faltaba a la econom\u00eda espa\u00f1ola, y esto\n    ha sido gratuito porque ustedes se han empe\u00f1ado en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 todo el mundo hablando qu\u00e9 entidades van a\n    poder salir a Bolsa, cu\u00e1les no, bajo qu\u00e9 condiciones s\u00ed, bajo qu\u00e9\n    condiciones no, que es lo que le faltaba a la econom\u00eda espa\u00f1ola, y esto\n    ha sido gratuito porque ustedes se han empe\u00f1ado en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La reforma del sector\n    financiero que hemos llevado a cabo en el \u00faltimo a\u00f1o es la reforma m\u00e1s\n    profunda que se ha hecho nunca del sector financiero en nuestro pa\u00eds, y\n    as\u00ed ha sido reconocida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001589\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en una\n    profund\u00edsima crisis y todos los analistas le dicen que hay tres problemas\n    fundamentales: un mercado laboral que no funciona, a pesar de las dos\n    reformas que han hecho ustedes, que no han valido para nada; un sistema\n    financiero que no funciona, a pesar de las siete, ocho o diez reformas\n    que han hecho, siguen haciendo reformas, cuando otros pa\u00edses ya lo han\n    arreglado; y unas cuentas p\u00fablicas en desequilibrio porque ustedes cuando\n    llegaron aumentaron el gasto p\u00fablico al doble, y adem\u00e1s se cargaron la\n    Ley de Estabilidad Presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se dar\u00eda cuenta de que hay decenas de miles de empresas que han de cerrar\n    porque tienen problemas de financiaci\u00f3n, porque tienen problemas de\n    cobro, incluso con las administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 en una\n    profund\u00edsima crisis y todos los analistas le dicen que hay tres problemas\n    fundamentales: un mercado laboral que no funciona, a pesar de las dos\n    reformas que han hecho ustedes, que no han valido para nada; un sistema\n    financiero que no funciona, a pesar de las siete, ocho o diez reformas\n    que han hecho, siguen haciendo reformas, cuando otros pa\u00edses ya lo han\n    arreglado; y unas cuentas p\u00fablicas en desequilibrio porque ustedes cuando\n    llegaron aumentaron el gasto p\u00fablico al doble, y adem\u00e1s se cargaron la\n    Ley de Estabilidad Presupuestaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los\n    culpables de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que hoy vivimos en Espa\u00f1a son\n    ustedes, que no han sabido gestionar la crisis econ\u00f3mica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda contar con su apoyo, soy poco\n    optimista a ese respecto, pero no tenga ninguna duda de que este Gobierno\n    est\u00e1 haciendo que nuestra econom\u00eda salga de la crisis en la que estaba\n    sumida por muchas razones, entre otras la que le he dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [2, 3], "datos": [4], "social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Que\n    nosotros sepamos, en cuanto al primer punto, el sistema red de la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social no se puede volcar en idiomas diferentes\n    al castellano, no se ha avanzado en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el asunto de los\n    impresos en el Instituto Nacional de Seguridad Social, etc\u00e9tera, en la\n    misma p\u00e1gina web, se puede ver que \u00fanicamente se encuentran en\n    castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que\n    nosotros sepamos, en cuanto al primer punto, el sistema red de la\n    Tesorer\u00eda de la Seguridad Social no se puede volcar en idiomas diferentes\n    al castellano, no se ha avanzado en este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el asunto de los\n    impresos en el Instituto Nacional de Seguridad Social, etc\u00e9tera, en la\n    misma p\u00e1gina web, se puede ver que \u00fanicamente se encuentran en\n    castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las comunicaciones electr\u00f3nicas con diferentes\n    entidades seguimos en lo mismo, como ejemplo le podr\u00e9 la Agencia Espa\u00f1ola\n    de Protecci\u00f3n de Datos, que \u00fanicamente tiene su p\u00e1gina en castellano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [6], "seguridad social": [3, 4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [5], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Le puedo\n    decir que el 99,2 de las empresas del Pa\u00eds Vasco se encuentran\n    incorporadas ya al sistema red de la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, y\n    que la informaci\u00f3n sobre este sistema figura ya en una p\u00e1gina web que se\n    puede consultar y est\u00e1 disponible en euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que el 99,2 de las empresas del Pa\u00eds Vasco se encuentran\n    incorporadas ya al sistema red de la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, y\n    que la informaci\u00f3n sobre este sistema figura ya en una p\u00e1gina web que se\n    puede consultar y est\u00e1 disponible en euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contenidos de las\n    sedes electr\u00f3nicas de la Tesorer\u00eda y del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social ya est\u00e1n disponibles en lenguas cooficiales, y el\n    pr\u00f3ximo mes de julio lo estar\u00e1n los de la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que el 99,2 de las empresas del Pa\u00eds Vasco se encuentran\n    incorporadas ya al sistema red de la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, y\n    que la informaci\u00f3n sobre este sistema figura ya en una p\u00e1gina web que se\n    puede consultar y est\u00e1 disponible en euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contenidos de las\n    sedes electr\u00f3nicas de la Tesorer\u00eda y del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social ya est\u00e1n disponibles en lenguas cooficiales, y el\n    pr\u00f3ximo mes de julio lo estar\u00e1n los de la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo\n    decir que el 99,2 de las empresas del Pa\u00eds Vasco se encuentran\n    incorporadas ya al sistema red de la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social, y\n    que la informaci\u00f3n sobre este sistema figura ya en una p\u00e1gina web que se\n    puede consultar y est\u00e1 disponible en euskera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los contenidos de las\n    sedes electr\u00f3nicas de la Tesorer\u00eda y del Instituto Nacional de la\n    Seguridad Social ya est\u00e1n disponibles en lenguas cooficiales, y el\n    pr\u00f3ximo mes de julio lo estar\u00e1n los de la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001583\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO EN RELACI\u00d3N AL PLAN INTEGRAL\n    DE LUCHA CONTRA LA TRATA DE SERES HUMANOS CON FINES DE EXPLOTACI\u00d3N\n    SEXUAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Ministra, una de las conclusiones de la\n    ponencia del estudio de la prostituci\u00f3n en Espa\u00f1a, que trabaj\u00f3 durante el\n    a\u00f1o 2006 en este Parlamento, dice: La lucha contra la esclavitud sexual y\n    laboral requiere de una respuesta global, adem\u00e1s de ser necesario\n    empoderar a todas las mujeres del planeta para que no tengan que ser\n    prostitutas y, c\u00f3mo no, formar a hombres y mujeres en el respeto a los\n    dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de estas recomendaciones el Gobierno en\n    diciembre de 2008 aprob\u00f3 el Plan integral de lucha contra la trata de\n    seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual, la primera estrategia\n    transversal y global que hace un gobierno de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cumplimiento de estas recomendaciones el Gobierno en\n    diciembre de 2008 aprob\u00f3 el Plan integral de lucha contra la trata de\n    seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual, la primera estrategia\n    transversal y global que hace un gobierno de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El pasado viernes\n    efectivamente present\u00e9 en el Consejo de Ministros el segundo informe\n    sobre la ejecuci\u00f3n del plan, es decir, rendir cuentas de lo que estamos\n    haciendo en materia de lucha contra la trata de seres humanos con fines\n    de explotaci\u00f3n sexual;\n    un plan, se\u00f1or\u00eda -como dec\u00eda-, que sigue las recomendaciones que la\n    Comisi\u00f3n parlamentaria sobre Derechos de las Mujeres nos hizo al\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es clave, fundamental para la lucha contra\n    este delito, y sobre todo para proteger a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE INDUSTRIA QUE SU FALTA DE\n    INICIATIVA POL\u00cdTICA PUEDE AYUDAR A LA RECUPERACI\u00d3N DEL TEJIDO PRODUCTIVO\n    ESPA\u00d1OL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industrial": [12], "econom\u00eda": [0], "datos": [10, 11], "social": [9], "empresas": [7, 8], "industria": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la recuperaci\u00f3n de la industria es\n    vital para nuestra econom\u00eda y para el empleo, porque aunque ha perdido\n    peso en el producto interior bruto todav\u00eda hay 149.000 empresas dedicadas\n    a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, usted empez\u00f3 diciendo que el empleo destruido por la\n    construcci\u00f3n ser\u00eda sustituido por la industria; deseo, se\u00f1or ministro,\n    porque la realidad es bien distinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la industria\n    espa\u00f1ola es cr\u00edtica en gran medida como consecuencia de su contumaz\n    negaci\u00f3n de una crisis que arrasaba el tejido productivo espa\u00f1ol hasta\n    arrastrarlo a una sima social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El peso de la industria ha ca\u00eddo en nuestro\n    producto interior bruto del 18 al 15 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la contribuci\u00f3n de\n    la industria al empleo ocurre algo similar, del 17 al 14 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria iba a\n    ser la impulsora de un nuevo modelo productivo -eso fue lo que usted\n    dijo- que sacar\u00eda a Espa\u00f1a de la crisis, pero los datos certifican\n    desgraciadamente que est\u00e1 lejos de ser ese revulsivo que se anunci\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la recuperaci\u00f3n de la industria es\n    vital para nuestra econom\u00eda y para el empleo, porque aunque ha perdido\n    peso en el producto interior bruto todav\u00eda hay 149.000 empresas dedicadas\n    a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00edndice de producci\u00f3n industrial cay\u00f3 un 4,1 por ciento en el mes de\n    abril; desde marzo de 2004 ha descendido un 28 por ciento, y 154.700\n    empresas han dejado de existir desde marzo de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la recuperaci\u00f3n de la industria es\n    vital para nuestra econom\u00eda y para el empleo, porque aunque ha perdido\n    peso en el producto interior bruto todav\u00eda hay 149.000 empresas dedicadas\n    a la industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La situaci\u00f3n de la industria\n    espa\u00f1ola es cr\u00edtica en gran medida como consecuencia de su contumaz\n    negaci\u00f3n de una crisis que arrasaba el tejido productivo espa\u00f1ol hasta\n    arrastrarlo a una sima social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos desde que ustedes ocupan el\n    Gobierno son elocuentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria iba a\n    ser la impulsora de un nuevo modelo productivo -eso fue lo que usted\n    dijo- que sacar\u00eda a Espa\u00f1a de la crisis, pero los datos certifican\n    desgraciadamente que est\u00e1 lejos de ser ese revulsivo que se anunci\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    \u00edndice de producci\u00f3n industrial cay\u00f3 un 4,1 por ciento en el mes de\n    abril; desde marzo de 2004 ha descendido un 28 por ciento, y 154.700\n    empresas han dejado de existir desde marzo de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfc\u00f3mo puede ni atreverse a hablar del peso de la industria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En su\n    \u00faltima legislatura, cuando gobernaban con mayor\u00eda absoluta, la industria\n    creci\u00f3 un 5 por ciento acumulado en cuatro a\u00f1os, un uno por ciento al\n    a\u00f1o, mientras que el sector de la construcci\u00f3n creci\u00f3 un 27 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ahora le voy a hablar de la industria y del tejido productivo espa\u00f1ol,\n    como el sector del autom\u00f3vil, que gracias al PlanE -\u00bfse acuerda del PlanE\n    que tanto criticaron?- hemos salvado todas las plantas del autom\u00f3vil en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Reconozca la situaci\u00f3n y veamos entre todos si\n    somos capaces de sacar adelante estos retos que la econom\u00eda nos est\u00e1\n    presentando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria perdi\u00f3, desde que se aprob\u00f3 en el mes de\n    diciembre el Plan de acci\u00f3n 2011-2015, 82.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hacen extremadamente necesarias pol\u00edticas que incentiven la\n    competitividad y la productividad en la industria, que despejen las\n    incertidumbres que han conducido a la situaci\u00f3n que hoy padecemos: ca\u00edda\n    del consumo, menos cr\u00e9dito, bajada de los beneficios y aumento del\n    desempleo, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, ya le he dicho lo que hemos hecho por el sector productivo, pero,\n    \u00bfustedes qu\u00e9 hacen por la econom\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque ya empiezan a hacer cosas; por\n    ejemplo, la se\u00f1ora Cospedal ha suprimido el Consejo Econ\u00f3mico y Social\n    porque dice que es un organismo in\u00fatil, y la misma semana el se\u00f1or Feij\u00f3o\n    nombra un nuevo presidente del Consello Ec\u00f3nomico e Social de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001594\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [1, 2], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin duda, ello, junto con el Plan Litoral, son las claves para\n    seguir apostando por un sector fundamental para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ah\u00ed vamos a seguir apostando con la nueva l\u00ednea\n    del ICO de 300 millones de euros y, adem\u00e1s, con un Plan FuturE que\n    aumenta el importe m\u00e1ximo de financiaci\u00f3n y que aumenta el plazo de\n    amortizaci\u00f3n que puede llegar a los veinte a\u00f1os, es decir, ocho a\u00f1os m\u00e1s\n    que en ediciones anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los primeros quince d\u00edas de vigencia de\n    la nueva l\u00ednea hemos financiado 266 operaciones por un importe de 35\n    millones de euros, que ha movilizado una inversi\u00f3n de 50 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy hemos tenido el dato del mes de mayo de este a\u00f1o,\n    un dato que significa que en los cinco primeros meses del a\u00f1o el n\u00famero\n    de turistas internacionales llegados a nuestro pa\u00eds ha aumentado un 7,3\n    por ciento, gracias al incremento en el \u00faltimo mes de un 4,2 adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Mientras ustedes regalaron las\n    empresas p\u00fablicas a sus amigos, pensando exclusivamente en el inter\u00e9s\n    personal y en el inter\u00e9s privado, nosotros seguiremos apostando por una\n    AENA p\u00fablica, eficiente, saneada y competitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Solamente los\n    trabajadores con hijos afectados por enfermedades graves precisan de\n    desarrollo reglamentario para el disfrute de la prestaci\u00f3n, con un matiz\n    importante, se\u00f1or\u00eda, desde principios de a\u00f1o tienen derecho a la\n    reducci\u00f3n de jornada y pueden solicitar la prestaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social, que se abona siempre con car\u00e1cter retroactivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En primer lugar, como extensi\u00f3n de la protecci\u00f3n social,\n    porque supone un apoyo a las familias, familias golpeadas por\n    circunstancias tan desgraciadas como la enfermedad grave de un hijo y, en\n    segundo lugar, porque constituye un mecanismo que tambi\u00e9n favorece la\n    conciliaci\u00f3n en estos casos de la vida profesional con la personal y\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001584\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Durante sus gobiernos, Espa\u00f1a ha perdido 500.000\n    empresas y aut\u00f3nomos y los sindicatos 500.000 afiliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... De hecho, descontando el desplome de la construcci\u00f3n en\n    este pa\u00eds, nuestra econom\u00eda hace tiempo ya que est\u00e1 creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, nunca lograr\u00e1 que yo me arrepienta de haber puesto mi trabajo y\n    mis conocimientos a disposici\u00f3n de la defensa de los trabajadores de este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, descontando el desplome de la construcci\u00f3n en\n    este pa\u00eds, nuestra econom\u00eda hace tiempo ya que est\u00e1 creando empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que le recuerde que desde que aprobaron la\n    reforma laboral han creado ustedes menos un mill\u00f3n de empleos en Espa\u00f1a y\n    que con la inflaci\u00f3n los salarios est\u00e1n perdiendo capacidad adquisitiva,\n    lo que significa que se reduce el consumo y la recaudaci\u00f3n, y que, por\n    tanto, no se puede cumplir con las pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Prometieron un modelo\n    austr\u00edaco en la Ley de reforma laboral para el 18 de junio de este a\u00f1o,\n    hace cuatro d\u00edas, y tampoco lo han cumplido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [5, 6], "crisis econ\u00f3mica": [4], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hoy debo decirle que nuestra econom\u00eda est\u00e1 en condiciones de crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no fuera por el desplome del sector de la construcci\u00f3n, nuestra\n    econom\u00eda ya estar\u00eda creando empleo en muchas ramas importantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos hacer muchas cosas por esta econom\u00eda, pero lo que no haremos es\n    convertirla en una suerte de econom\u00eda de casino como ustedes hicieron\n    cuando gobernaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    una vez m\u00e1s que somos culpables de haber hecho una reforma laboral\n    pensando en los trabajadores y en las empresas y no en el despido y\n    ustedes son culpables de haber hecho una reforma que entre 2002 y 2011 ha\n    mandado ya a m\u00e1s de 8.000.000 de trabajadores al despido, con una f\u00f3rmula\n    que hoy todo el mundo conoce en la Espa\u00f1a de nuestro tiempo como despido\n    expr\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos culpables de haber hecho un plan de afloramiento del empleo\n    sumergido importante durante esos meses y somos culpables de haber hecho\n    en plena crisis econ\u00f3mica todo aquello que con anterioridad ustedes no\n    hicieron durante su etapa de Gobierno en situaciones de auge. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Somos responsables de haber tra\u00eddo a\n    esta C\u00e1mara una reforma de la negociaci\u00f3n colectiva, de haber hecho una\n    reforma laboral hace un a\u00f1o y de haber cambiado radicalmente las\n    pol\u00edticas activas de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo\n    una vez m\u00e1s que somos culpables de haber hecho una reforma laboral\n    pensando en los trabajadores y en las empresas y no en el despido y\n    ustedes son culpables de haber hecho una reforma que entre 2002 y 2011 ha\n    mandado ya a m\u00e1s de 8.000.000 de trabajadores al despido, con una f\u00f3rmula\n    que hoy todo el mundo conoce en la Espa\u00f1a de nuestro tiempo como despido\n    expr\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO LA CA\u00cdDA DE LA\n    COBERTURA SOCIAL FRENTE A LA CRISIS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfc\u00f3mo valora la ca\u00edda de la cobertura social frente a la\n    crisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "pa\u00eds": [4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en el conjunto del periodo afectado por la crisis econ\u00f3mica la\n    cobertura social en t\u00e9rminos globales no se ha reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sido\n    posible gracias a la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno de mantener el\n    nivel de cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, a\n    pesar de las restricciones que ha impuesto la crisis, la protecci\u00f3n\n    social se ha mantenido y en muchos aspectos fundamentales se ha mejorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en el conjunto del periodo afectado por la crisis econ\u00f3mica la\n    cobertura social en t\u00e9rminos globales no se ha reducido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ha sido\n    posible gracias a la voluntad pol\u00edtica de este Gobierno de mantener el\n    nivel de cohesi\u00f3n social de nuestro pa\u00eds durante la crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sin empleo no hay pol\u00edtica social y no hay\n    mejor pol\u00edtica social que la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este Gobierno ha reducido la pobreza relativa de los mayores de\n    65 a\u00f1os en 5 puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando ustedes gobernaron en ocho a\u00f1os de\n    crecimiento econ\u00f3mico aument\u00f3 la pobreza relativa en 15 puntos; la\n    duplicaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes duplicaron la pobreza en 15 puntos, \u00bfo es que ya no\n    se acuerdan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001593\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 NUEVAS ACTUACIONES EST\u00c1 IMPULSANDO EL EJECUTIVO PARA POTENCIAR LA\n    EXCELENCIA INVESTIGADORA EN NUESTRO SISTEMA DE CIENCIA E INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [5, 6], "investigaci\u00f3n": [8], "empresas": [0, 1], "ciencia": [2, 3, 4], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, estos d\u00edas han sido tiempos de buenas noticias, al menos\n    en lo referido a los m\u00e1s de 1.300 millones de euros de retorno del VII\n    programa marco, con un incremento de captaci\u00f3n de fondos del 41 por\n    ciento, que ha supuesto, en sus propias palabras, se\u00f1ora ministra, que\n    las empresas e investigadores espa\u00f1oles participan m\u00e1s y mejor y que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 consolidando internacionalmente algunos liderazgos, como los\n    de investigaci\u00f3n en proyectos de energ\u00eda, tan solo por detr\u00e1s de\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hasta\n    ahora el esfuerzo se concentraba en el investigador individual o en la\n    suma de investigadores m\u00e1s empresas con buenos resultados, hoy el reto\n    debe ser incorporar unidades, centros o departamentos que se encuentren\n    entre los mejores del mundo para crear modelos que puedan ser imitados\n    por el conjunto del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio y el Gobierno de Espa\u00f1a han sido conscientes de\n    la necesidad de dotar al sistema de ciencia en su conjunto de un marco\n    actualizado y de referencia para afrontar los nuevos retos como pa\u00eds de\n    ciencia y, por ello, la Ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n\n    es hoy una realidad, donde la excelencia aparece como uno de los puntos\n    m\u00e1s destacados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hasta\n    ahora el esfuerzo se concentraba en el investigador individual o en la\n    suma de investigadores m\u00e1s empresas con buenos resultados, hoy el reto\n    debe ser incorporar unidades, centros o departamentos que se encuentren\n    entre los mejores del mundo para crear modelos que puedan ser imitados\n    por el conjunto del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1ora ministra, le pregunto\n    \u00bfqu\u00e9 nuevas actuaciones est\u00e1 impulsando el Ejecutivo para potenciar la\n    excelencia investigadora en nuestro sistema de ciencia e innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, estos d\u00edas han sido tiempos de buenas noticias, al menos\n    en lo referido a los m\u00e1s de 1.300 millones de euros de retorno del VII\n    programa marco, con un incremento de captaci\u00f3n de fondos del 41 por\n    ciento, que ha supuesto, en sus propias palabras, se\u00f1ora ministra, que\n    las empresas e investigadores espa\u00f1oles participan m\u00e1s y mejor y que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 consolidando internacionalmente algunos liderazgos, como los\n    de investigaci\u00f3n en proyectos de energ\u00eda, tan solo por detr\u00e1s de\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hasta\n    ahora el esfuerzo se concentraba en el investigador individual o en la\n    suma de investigadores m\u00e1s empresas con buenos resultados, hoy el reto\n    debe ser incorporar unidades, centros o departamentos que se encuentren\n    entre los mejores del mundo para crear modelos que puedan ser imitados\n    por el conjunto del sistema de ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio y el Gobierno de Espa\u00f1a han sido conscientes de\n    la necesidad de dotar al sistema de ciencia en su conjunto de un marco\n    actualizado y de referencia para afrontar los nuevos retos como pa\u00eds de\n    ciencia y, por ello, la Ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n\n    es hoy una realidad, donde la excelencia aparece como uno de los puntos\n    m\u00e1s destacados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, estos d\u00edas han sido tiempos de buenas noticias, al menos\n    en lo referido a los m\u00e1s de 1.300 millones de euros de retorno del VII\n    programa marco, con un incremento de captaci\u00f3n de fondos del 41 por\n    ciento, que ha supuesto, en sus propias palabras, se\u00f1ora ministra, que\n    las empresas e investigadores espa\u00f1oles participan m\u00e1s y mejor y que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 consolidando internacionalmente algunos liderazgos, como los\n    de investigaci\u00f3n en proyectos de energ\u00eda, tan solo por detr\u00e1s de\n    Alemania. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigadores": [0, 1], "investigaci\u00f3n": [4, 5], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Otros beneficios del programa\n    ser\u00e1n el uso preferente de las instalaciones cient\u00edficas o una reserva de\n    plaza para investigadores en formaci\u00f3n, de tal manera que garanticemos\n    que nuestros mejores talentos se forman junto a nuestras \u00e9lites\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    candidaturas van a ser avaladas y evaluadas por tres paneles con\n    investigadores de reconocido prestigio internacional, entre los que\n    contaremos con tres premios Nobel: el profesor Samuel Ting, del CERN, en\n    el panel de ciencias experimentales e ingenier\u00eda; el profesor Robert\n    Huber, del Max Planck Institute, en el panel de ciencias de la vida y\n    biomedicina, y el profesor Roger Myerson, de la Universidad de Chicago,\n    en el panel de ciencias humanas y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    este objetivo hemos puesto en marcha el programa de acreditaci\u00f3n Severo\n    Ochoa, que reconocer\u00e1 hasta un m\u00e1ximo de cuarenta unidades de excelencia\n    cient\u00edfica a lo largo de los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os en todo el pa\u00eds, a\n    partir de un proceso de acreditaci\u00f3n transparente y muy riguroso y\n    siguiendo las mejores pr\u00e1cticas internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es acreditar\n    un m\u00e1ximo de diez unidades al a\u00f1o hasta 2014 y, a partir de ese momento,\n    donde habremos construido la \u00e9lite cient\u00edfica de nuestro pa\u00eds, para\n    entrar una nueva unidad acreditada tendr\u00e1 que salir otra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cada centro\n    contar\u00e1 con una financiaci\u00f3n de un mill\u00f3n de euros que, seg\u00fan su\n    criterio, podr\u00e1 aplicar en captaci\u00f3n de talento internacional o para la\n    financiaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, seguiremos fomentando y potenciando todos los centros de\n    investigaci\u00f3n, pero vamos a destacar e impulsar definitivamente a los\n    mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#001597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA RESPUESTA DEL GOBIERNO A\n    LAS PROPUESTAS PLANTEADAS POR EL MOVIMIENTO SOCIAL DEL 15-M.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [9], "crisis econ\u00f3mica": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Empezar\u00e9 por el primero coincidiendo con usted, se\u00f1or Llamazares, en la\n    idea de que es necesario decir que la g\u00e9nesis de la crisis no la ha\n    producido ni los trabajadores ni los pensionistas ni los ciudadanos, no;\n    la causa ha estado en una excesiva desregulaci\u00f3n, en una serie de\n    productos financieros que han producido resultados absolutamente t\u00f3xicos\n    que han contagiado a toda la econom\u00eda financiera y han impactado\n    brutalmente sobre la econom\u00eda real como ninguna crisis econ\u00f3mica en la\n    historia de la humanidad, mucho m\u00e1s que la depresi\u00f3n de los a\u00f1os treinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como dec\u00eda Jospin, s\u00ed\n    aceptamos la econom\u00eda de mercado, no la sociedad de mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hay una\n    reivindicaci\u00f3n para que la pol\u00edtica, en la funci\u00f3n m\u00e1s noble de la\n    humanidad, regule, ordene, controle la econom\u00eda de mercado al servicio de\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este Gobierno le dice al pa\u00eds:\n    hay que hacer esfuerzos, hay que ajustar el gasto para no pedir tanto\n    dinero a los mercados; hay que sanear las bancas; hay que hacer reformas\n    en el mercado laboral; hay que establecer una serie de reformas para que\n    la econom\u00eda pueda volver a crecer y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido, se\u00f1or\u00edas, de que muchas de esas aspiraciones hay que\n    encauzarlas pol\u00edticamente y de que somos los partidos de izquierda -y yo\n    les hablo en nombre de uno de ellos, el que gobierna en este pa\u00eds-\n    quienes tenemos que ser precisamente los interpelados, los que demos\n    respuesta a ese movimiento, a ese trasfondo importante de justicia\n    social, de igualdad de oportunidades, de solidaridad, de reivindicaci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica frente a la especulaci\u00f3n, de puesta en valor de lo\n    colectivo y del Estado frente al ego\u00edsmo de unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empezar\u00e9 por el primero coincidiendo con usted, se\u00f1or Llamazares, en la\n    idea de que es necesario decir que la g\u00e9nesis de la crisis no la ha\n    producido ni los trabajadores ni los pensionistas ni los ciudadanos, no;\n    la causa ha estado en una excesiva desregulaci\u00f3n, en una serie de\n    productos financieros que han producido resultados absolutamente t\u00f3xicos\n    que han contagiado a toda la econom\u00eda financiera y han impactado\n    brutalmente sobre la econom\u00eda real como ninguna crisis econ\u00f3mica en la\n    historia de la humanidad, mucho m\u00e1s que la depresi\u00f3n de los a\u00f1os treinta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno est\u00e1 ordenando, junto a los gobiernos de Europa, la\n    supervisi\u00f3n financiera en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y este Gobierno le dice al pa\u00eds:\n    hay que hacer esfuerzos, hay que ajustar el gasto para no pedir tanto\n    dinero a los mercados; hay que sanear las bancas; hay que hacer reformas\n    en el mercado laboral; hay que establecer una serie de reformas para que\n    la econom\u00eda pueda volver a crecer y crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido, se\u00f1or\u00edas, de que muchas de esas aspiraciones hay que\n    encauzarlas pol\u00edticamente y de que somos los partidos de izquierda -y yo\n    les hablo en nombre de uno de ellos, el que gobierna en este pa\u00eds-\n    quienes tenemos que ser precisamente los interpelados, los que demos\n    respuesta a ese movimiento, a ese trasfondo importante de justicia\n    social, de igualdad de oportunidades, de solidaridad, de reivindicaci\u00f3n\n    de la pol\u00edtica frente a la especulaci\u00f3n, de puesta en valor de lo\n    colectivo y del Estado frente al ego\u00edsmo de unos pocos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or Llamazares, se\u00f1or\u00edas, agradezco en primer lugar su interpelaci\u00f3n\n    porque creo que nos da la oportunidad de hacer un debate pol\u00edtico de\n    fondo y de hablar en esta C\u00e1mara sobre un tema que est\u00e1 efectivamente en\n    la calle y que est\u00e1 en los medios de comunicaci\u00f3n desde hace ya algunos\n    d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pol\u00edtico": [7], "industrial": [8], "econom\u00eda": [0, 1], "pa\u00eds": [6], "social": [2, 3, 4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la posibilidad de que podamos construir efectivamente una\n    sociedad m\u00e1s igualitaria en este momento pasa por hacer lo\n    imprescindible, y este Gobierno le dice al pa\u00eds que hay que hacer\n    reformas, que fuera de ellas no es posible la alternativa, con la\n    perspectiva de que esas reformas nos permitan volver a tener una econom\u00eda\n    pr\u00f3spera que compita en un mundo nuevo, en un mundo que compite con\n    nosotros, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una\n    econom\u00eda de mercado que no tiene alternativa como modelo econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que, se\u00f1or\n    Llamazares, tenemos que admitir que Espa\u00f1a ha tenido un desplome brutal\n    en su pol\u00edtica econ\u00f3mica, en su pol\u00edtica social, porque hac\u00edamos 700.000\n    viviendas hace solo tres o cuatro a\u00f1os, ten\u00edamos unos ingresos fiscales\n    determinados; ahora hacemos poco menos de 50.000, hemos tenido 2 millones\n    de parados solamente de ese sector, se ha desplomado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros gastos en\n    pol\u00edtica social son estructurales, pero nuestros ingresos eran\n    coyunturales y han desaparecido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    usted la tiene, d\u00edgala: cu\u00e1l es el modelo Yo quiero reformar ese modelo,\n    quiero hacer que ese modelo per\n    mita crecer y luego redistribuir y hacer igualdad y hacer redistribuci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    hemos sido en los \u00faltimos cincuenta o sesenta a\u00f1os en Europa y ah\u00ed\n    tenemos nuestra tarjeta de presentaci\u00f3n: el modelo social m\u00e1s justo que\n    la historia de la humanidad ha conocido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la posibilidad de que podamos construir efectivamente una\n    sociedad m\u00e1s igualitaria en este momento pasa por hacer lo\n    imprescindible, y este Gobierno le dice al pa\u00eds que hay que hacer\n    reformas, que fuera de ellas no es posible la alternativa, con la\n    perspectiva de que esas reformas nos permitan volver a tener una econom\u00eda\n    pr\u00f3spera que compita en un mundo nuevo, en un mundo que compite con\n    nosotros, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que el proyecto europeo de 50 a\u00f1os, de 60 a\u00f1os ya,\n    que es un bello sue\u00f1o de construcci\u00f3n de un espacio pol\u00edtico\n    supranacional sobre el solar de la Segunda Guerra Mundial, est\u00e1 en\n    riesgo, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo sabemos muy bien nosotros, que ya lo hicimos\n    en los ochenta, ya lo hicimos cuando Espa\u00f1a era una chatarrer\u00eda y tuvimos\n    que crear el Estado del bienestar en gran parte por una pol\u00edtica de\n    modernizaci\u00f3n, de reconversi\u00f3n industrial, de entrada en Europa, que\n    permiti\u00f3 que Espa\u00f1a creciera y que pudiera crear un Estado de bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000278\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "pol\u00edtico": [4], "seguridad social": [3], "industria": [0], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La renovaci\u00f3n de esta flota, que a nivel de capturas\n    no tiene grandes problemas, a diferencia del resto de flotas del marco\n    europeo, representa o representar\u00eda, como usted bien sabe, un motor para\n    la reactivaci\u00f3n de la industria naval tambi\u00e9n, dado que todos los buques\n    atuneros se han construido y se construyen en astilleros del Estado\n    espa\u00f1ol, con lo que ello supone en t\u00e9rminos de posible generaci\u00f3n de\n    empleo en este sector tan necesitado hoy en d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    tipo de incentivos fiscales o de Seguridad Social no son nuevos en la\n    Uni\u00f3n Europea, ya que existen en la agricultura e incluso en la marina\n    mercante, como antes he citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cito textualmente cuando dice: Con el fin de\n    que los operadores comunitarios desistan de inscribir sus buques de pesca\n    en registros de terceros pa\u00edses -porque el riesgo es ese, que no\n    garanticen el debido control de la actividad de su flota pesquera,\n    especialmente en lo que se refiere a la pesca ilegal, incontrolada y no\n    regulada-, pueden considerarse compatibles con el mercado com\u00fan las\n    medidas de desgravaci\u00f3n fiscal aplicadas al impuesto sobre sociedades de\n    los buques de la comunidad que faenan fuera de las aguas de esta, as\u00ed\n    como aquellas otras medidas por las que se reduzca el tipo de\n    cotizaciones sociales y del impuesto sobre la renta de los pescadores\n    empleados a bordo de estos buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    tipo de incentivos fiscales o de Seguridad Social no son nuevos en la\n    Uni\u00f3n Europea, ya que existen en la agricultura e incluso en la marina\n    mercante, como antes he citado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay consenso pol\u00edtico, hay problemas, la ministra lo sabe,\n    nosotros se lo hemos dicho m\u00e1s de una vez, pero tampoco creo que el\n    problema a la soluci\u00f3n de la no aplicaci\u00f3n de esta directiva est\u00e9 en el\n    proyecto de ley de pesca sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La aplicaci\u00f3n de estas medidas de apoyo, que en Espa\u00f1a sin duda\n    beneficiar\u00edan a las empresas atuneras o palangreras de superficie -124\n    buques en total: 91 palangreros y 33 atuneros-, tiene, es verdad, la\n    finalidad de evitar el riesgo real al que usted se refer\u00eda de que los\n    buques soliciten su baja en el registro nacional y para eso las\n    directrices plantean que se pueden adoptar medidas que se aplicar\u00edan al\n    impuesto sobre sociedades, a las cotizaciones sociales y al impuesto\n    sobre la renta de los pescadores empleados a bordo de los buques. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe que el Gobierno est\u00e1 plenamente implicado en mantener la\n    competitividad y la rentabilidad de la flota atunera y palangrera,\n    abordando con eficacia y prontitud los principales problemas que tiene\n    nuestra flota, facilitando las inversiones en innovaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n\n    y examinando las mejores opciones que permitan, por la v\u00eda de las ayudas\n    del Estado, por las que su se\u00f1or\u00eda se interesa en esta interpelaci\u00f3n, el\n    mantenimiento de la actividad y del empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"datos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El problema es el riesgo de lo que se denomina mar\u00edtimamente\n    desabanderamiento, es decir, que la flota decida en un momento dado que\n    dadas las condiciones que se les exigen, los riesgos que corren,\n    etc\u00e9tera, no compensa seguir teniendo bandera de la Uni\u00f3n Europea, cuando\n    los datos que yo le he dado -usted lo ha visto perfectamente- muestran\n    que en otros pa\u00edses tener bandera de Taiw\u00e1n, de Filipinas o de Ecuador\n    cuesta la mitad en todos sus \u00e1mbitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000279\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [7], "l\u00ednea": [1, 2], "empresas": [3, 4, 5, 6], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es un problema cr\u00f3nico que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola lleva padeciendo desde que la democracia es democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le propondr\u00eda, se\u00f1ora vicepresidenta, que\n    dise\u00f1emos una l\u00ednea ICO nueva para apoyar el desbloqueo de ese embalse. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    una l\u00ednea ICO a lo mejor con alguna de las ideas que usted aport\u00f3 en el\n    anterior debate de vincular cr\u00e9ditos a ingresos de la PIE, por qu\u00e9 no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema que genera un sobrecoste a las empresas, m\u00e1s all\u00e1 de lo\n    que habitualmente ya tienen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de todos estos perjuicios que\n    genera la morosidad en las relaciones comerciales, se genera tambi\u00e9n un\n    estrangulamiento en el mundo financiero porque, al final, las\n    instituciones financieras, que tienen que descontar el papel que se\n    genera en las relaciones comerciales, vienen a desconfiar claramente de\n    la capacidad de pago de nuestras empresas y \u00faltimamente creo que ya\n    comienzan a desconfiar de la capacidad de pago de las administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, estamos en un problema de empresas, entre\n    empresas, pero tambi\u00e9n en un problema, como veremos despu\u00e9s, muy gordo en\n    la relaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n p\u00fablica con las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1ora vicepresidenta, quisiera que m\u00ednimamente pudi\u00e9ramos\n    consensuar en la moci\u00f3n algunas medidas que nos saquen de esta situaci\u00f3n,\n    que creo que es an\u00f3mala, que tiene unas consecuencias muy negativas,\n    cuando el Gobierno y la oposici\u00f3n podemos tener puntos en com\u00fan para\n    desbloquear el embalse que est\u00e1 ahogando, estrangulando la capacidad de\n    funcionamiento de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como origen de esa mortalidad hay un\n    incremento inmediato del paro, como origen de esa\n    mortalidad hay un descenso, desfallecimiento o desplome de la actividad\n    econ\u00f3mica y como origen de esa mortalidad hay efectos negativos en la\n    recaudaci\u00f3n de impuestos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un problema cr\u00f3nico que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola lleva padeciendo desde que la democracia es democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [14], "datos": [15, 16, 17, 18, 19], "l\u00ednea": [2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En cuanto a\n    los ayuntamientos, como sabe, la Ley de Morosidad se\u00f1ala la\n    obligatoriedad de las corporaciones locales de la elaboraci\u00f3n y remisi\u00f3n\n    de un informe trimestral sobre el cumplimiento de los plazos previstos\n    para el pago de las obligaciones de cada entidad local, estableciendo un\n    modelo normalizado de informe y la correspondiente aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica\n    al objeto de que el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y las comunidades\n    aut\u00f3nomas que tengan atribuida la tutela financiera -como sabe, la\n    mayor\u00eda- puedan obtener los informes peri\u00f3dicos sobre cumplimientos de\n    los plazos de pago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquellas entidades locales en las que la\n    Administraci\u00f3n receptora es el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda la gran\n    mayor\u00eda de corporaciones locales ya han cumplido con esta obligaci\u00f3n de\n    informaci\u00f3n, y las que no lo han hecho son por lo general entidades de\n    muy peque\u00f1o tama\u00f1o entre esos numerosos 8.200 municipios que configuran\n    nuestro Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con la l\u00ednea ICO, quiero recordarle que ya pusimos en marcha\n    una l\u00ednea ICO con las condiciones que usted ahora comenta y acepta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que esa l\u00ednea ICO tuvo un \u00e9xito muy relativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    instrument\u00f3 una l\u00ednea hasta un m\u00e1ximo de 3.000 millones de euros, pero\n    \u00fanicamente fue utilizada por 417 entidades locales y un importe total de\n    106 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, la l\u00ednea de cr\u00e9dito estaba\n    ah\u00ed, con esa condici\u00f3n que usted menciona, asociada a los ingresos\n    procedentes del Estado en el caso de los ayuntamientos, y sin embargo no\n    fue utilizada m\u00e1s que por un n\u00famero muy peque\u00f1o de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que hicimos con la l\u00ednea ICO que pusimos en marcha y el\n    resultado es el que le acabo de comentar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, parte de esos efectos se han reducido\n    con las modificaciones fiscales que hemos llevado a cabo, que han\n    supuesto en todos los casos reducciones de los impuestos que pagan en\n    particular la peque\u00f1as y medianas empresas, y que tambi\u00e9n se han paliado\n    con las actuaciones que se han llevado a cabo sobre el sistema financiero\n    espa\u00f1ol, de manera que pudiera seguir proporcionando cr\u00e9dito, y me\n    refiero por supuesto al Fondo para la adquisici\u00f3n de activos financieros\n    y al programa de avales que, como sabe, ha sido prorrogado por la\n    Comisi\u00f3n Europea hasta finales de este a\u00f1o 2011. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, se\u00f1or\u00eda, son muchas las actuaciones de este Gobierno para tratar,\n    en primer lugar, de reducir la morosidad que soportan las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquello que es competencia directa del Gobierno, ya le he dado los datos:\n    una morosidad en estos momentos m\u00ednima en cuanto al n\u00famero de operaciones\n    en las que no se est\u00e1n excediendo los plazos marcados por la ley\n    -insisto, m\u00ednima-, y de ellas se han pagado ya todas a 31 de marzo del\n    a\u00f1o 2011, excepto 2 millones de euros en total, y por supuesto medidas\n    para facilitar la situaci\u00f3n financiera de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, esta es\n    una modificaci\u00f3n de gran calado que tendr\u00eda efectos positivos para unas\n    empresas pero sin duda muy negativos para otro n\u00famero importante o,\n    alternativamente, tendr\u00eda un efecto negativo muy importante para las\n    finanzas p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, aquella empresa que por\n    retraso en el cobro de la factura se vea en una situaci\u00f3n complicada\n    puede pedir un aplazamiento, y se le concede con toda seguridad, como lo\n    han hecho 935.862 empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    nosotros estamos desde el Gobierno haciendo todo lo que est\u00e1 en nuestra\n    mano para reducir la morosidad, para cumplir con nuestras obligaciones y\n    para mejorar la situaci\u00f3n de las empresas que puedan verse afectadas por\n    este retraso en los pagos de otras administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    recordarle que este a\u00f1o tambi\u00e9n la Ley de presupuestos habla del ICO y de\n    las empresas y dice, por supuesto, que el ICO, en su funci\u00f3n de agencia\n    financiera del Estado, continuar\u00e1 atendiendo las necesidades de\n    financiaci\u00f3n de comunidades aut\u00f3nomas y corporaciones locales conforme a\n    los criterios habituales de riesgo econ\u00f3mico, financiero y\n    presupuestario, estableciendo por supuesto las garant\u00edas necesarias para\n    la cobertura de las operaciones que pudieran ser financiadas por el ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero me refiero\n    fundamentalmente a la actividad que se ha desarrollado a trav\u00e9s del ICO,\n    una actividad que no ha dejado de crecer desde finales de 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dice la Intervenci\u00f3n -porque\n    quiero darle todos los datos- que las operaciones pendientes de pago a 31\n    de diciembre del a\u00f1o 2010 son 7.803, por un importe de 1.026 millones de\n    euros, llevando en esta situaci\u00f3n de pendiente de pago 27,87 d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, con toda\n    seguridad, puesto que yo no dudo de sus datos, que adem\u00e1s coinciden con\n    los nuestros, el problema deberemos situarlo en comunidades aut\u00f3nomas y\n    en corporaciones locales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, primera cuesti\u00f3n: apl\u00edquense en\n    aquellas administraciones donde gobiernan en reducir los tiempos de pago,\n    porque desde luego la Administraci\u00f3n General del Estado, desde los\n    Presupuestos Generales del Estado, tiene los datos que le he dicho: a d\u00eda\n    31 de diciembre, 817 operaciones en las que se hab\u00eda excedido el periodo\n    de pago por un importe total de 78,8 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    aquello que es competencia directa del Gobierno, ya le he dado los datos:\n    una morosidad en estos momentos m\u00ednima en cuanto al n\u00famero de operaciones\n    en las que no se est\u00e1n excediendo los plazos marcados por la ley\n    -insisto, m\u00ednima-, y de ellas se han pagado ya todas a 31 de marzo del\n    a\u00f1o 2011, excepto 2 millones de euros en total, y por supuesto medidas\n    para facilitar la situaci\u00f3n financiera de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle que se ha elevado el importe exento de la prestaci\u00f3n de\n    garant\u00eda de 6.000 a 18.000 euros en el a\u00f1o 2009 para que no pudiera\n    concederse autom\u00e1ticamente un aplazamiento del IVA, y en ese sentido los\n    datos son bastante significativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2, 3], "datos": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se puso una l\u00ednea de cr\u00e9dito con un importe de 3.000 millones de\n    euros cuando, como se ha dicho antes, el problema del embalse en los\n    ayuntamientos se estima que est\u00e1 alrededor de los 35.000 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno puso una l\u00ednea del ICO con solo 3.000 millones que, como muy\n    bien ha dicho usted, se utiliz\u00f3 de una manera casi rid\u00edcula porque no\n    alcanz\u00f3 ni al 10 por ciento de la utilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alg\u00fan fallo tendr\u00eda esa\n    l\u00ednea, se\u00f1ora vicepresidenta, y por eso estudiemos una l\u00ednea que corrija\n    los fallos de aquella pero que introduzca liquidez en las\n    administraciones p\u00fablicas porque, de lo contrario, tengo la sensaci\u00f3n de\n    que las administraciones p\u00fablicas, en su esfera municipal, no van a poder\n    hacer frente al embalse de su deuda y ese es un problema que nos afecta a\n    todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no\n    dij\u00e9ramos que aquello fue una l\u00ednea fracasada, sino que estudi\u00e1ramos por\n    qu\u00e9 fracas\u00f3 la l\u00ednea y qu\u00e9 nuevos dise\u00f1os hay que hacer de la l\u00ednea ICO\n    para que sea un \u00e9xito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda estudiarlo conjuntamente con usted y que, tras\n    la moci\u00f3n que presentemos la pr\u00f3xima semana, puedan ustedes estudiar\n    una soluci\u00f3n de conjunto que afecte a todos, se\u00f1ora vicepresidenta, porque\n    es verdad que esta vez ha habido un gran respaldo a las candidaturas del\n    Partido Popular en los municipios espa\u00f1oles, pero los datos que usted y\n    yo manejamos son anteriores y ah\u00ed, en ese barco y en ese problema,\n    estamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "datos": [3, 4], "empresas": [0], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cumplidas las condiciones que marca la ley, por supuesto\n    que el ICO seguir\u00e1 prestando, como ha hecho hasta ahora, su m\u00e1xima\n    colaboraci\u00f3n para solucionar los problemas de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la ley dice claramente que el ICO por\n    supuesto puede hacer cosas, conforme a los criterios de riesgo econ\u00f3mico,\n    financiero y presupuestario propios de su actividad como entidad de\n    cr\u00e9dito y estableciendo las garant\u00edas necesarias para la cobertura de las\n    operaciones que pudieran ser financiadas por el ICO y con absoluto\n    respeto al principio de equilibrio financiero establecido en la\n    disposici\u00f3n adicional sexta del Real Decreto-ley 12/1995, de 28 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cumplidas las condiciones que marca la ley, por supuesto\n    que el ICO seguir\u00e1 prestando, como ha hecho hasta ahora, su m\u00e1xima\n    colaboraci\u00f3n para solucionar los problemas de las peque\u00f1as y medianas\n    empresas en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando le he dicho los datos\n    de la Administraci\u00f3n General del Estado, me ha contestado que querr\u00eda que\n    subiera a esta tribuna para que le dijera los n\u00fameros de la sanidad y\n    cu\u00e1l es la morosidad que tiene la Administraci\u00f3n General del Estado en\n    relaci\u00f3n con la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si ha sido un lapsus, como tal me lo\n    tomo, pero en todo caso, se\u00f1or\u00eda, los datos de la Administraci\u00f3n General\n    del Estado son los que son, y en este momento la morosidad en la\n    Administraci\u00f3n General del Estado es absolutamente m\u00ednima, se lo he\n    dicho, 2 millones, comparado con los Presupuestos Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110622_doc_marked.html#000280\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 22-06-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 4, 43, 45, 110], "party": "FRANCISCO XES\u00daS JORQUERA CASELAS", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [2, 5, 6, 9, 11, 13, 14, 15, 19, 20, 21, 22, 23, 30, 31, 33, 36, 38, 40, 42, 44, 48, 50, 52, 54, 56, 57, 60, 61, 63, 64, 65, 67, 70, 74, 75, 76, 77, 78, 80, 85, 89, 91, 93, 94, 95, 102, 103, 106, 108, 109, 111, 116, 118, 122, 124, 127, 129, 130, 131, 132, 135, 137, 138, 139, 140, 141, 143, 145, 148, 150, 151, 152, 155, 156, 161, 163], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [7, 8, 10, 12, 16, 18, 24, 25, 27, 29, 32, 34, 35, 37, 51, 53, 58, 59, 62, 66, 68, 69, 71, 72, 73, 79, 81, 82, 83, 84, 86, 87, 88, 90, 92, 98, 100, 104, 105, 107, 112, 113, 115, 117, 119, 120, 121, 123, 125, 126, 133, 134, 136, 142, 144, 146, 147, 149, 153, 160, 162], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [17, 128, 157, 159], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}, {"block_indices": [26, 28, 39, 41, 55, 101, 114, 154, 158], "party": "Rosa Aguilar Rivero", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [46, 47, 49, 96, 97, 99], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}