{"blocks": [{"words": {"espa\u00f1oles": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Hasta ahora, detr\u00e1s de un\n    recorte de un derecho social siempre hab\u00eda un inter\u00e9s empresarial al que\n    ustedes respond\u00edan, pero nunca pens\u00e1bamos que lo iban a hacer tambi\u00e9n con\n    los derechos y libertades p\u00fablicas de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo pregunto hoy, al d\u00eda siguiente de que\n    ustedes hayan aprobado una ley de seguridad privada en la que recortan\n    derechos fundamentales para beneficiar los intereses econ\u00f3micos y\n    privados de las empresas de seguridad privada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 en qui\u00e9nes piensan ustedes\n    cuando gobiernan, dado lo mal que piensan cuando abordan c\u00f3mo trabaja\n    este Gobierno, pero yo le digo que vigilen muy bien, cuando ustedes hacen\n    su defensa, de qu\u00e9 derechos y de qu\u00e9 ciudadanos est\u00e1n hablando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho lo dif\u00edcil, que es evitar un\n    rescate y poner en marcha las reformas, y ahora queda lo importante, que\n    es hacer que esos resultados de las grandes cifras se traduzcan en la\n    econom\u00eda real de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1, 2], "seguridad": [3, 4]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El comisario de\n    Derechos Humanos del Consejo de Europa ha dicho que vigilar\u00e1 muy de cerca\n    a este Gobierno en la aplicaci\u00f3n de la ley de seguridad ciudadana, que va\n    contra los derechos de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad ciudadana es un servicio p\u00fablico y de ello se encargan las\n    fuerzas p\u00fablicas de seguridad, y los derechos y libertades fundamentales\n    de los espa\u00f1oles los garantizan los jueces, no el Gobierno ni la\n    autoridad gubernativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo\n    castigamos entonces a don Rafael Hernando cuando ofende gravemente a los\n    espa\u00f1oles y a la memoria (Aplausos) diciendo que solo nos acordamos de\n    las fosas de los padres cuando hay subvenciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comisario de\n    Derechos Humanos del Consejo de Europa ha dicho que vigilar\u00e1 muy de cerca\n    a este Gobierno en la aplicaci\u00f3n de la ley de seguridad ciudadana, que va\n    contra los derechos de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La seguridad ciudadana es un servicio p\u00fablico y de ello se encargan las\n    fuerzas p\u00fablicas de seguridad, y los derechos y libertades fundamentales\n    de los espa\u00f1oles los garantizan los jueces, no el Gobierno ni la\n    autoridad gubernativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n presentes tanto la\n    ministra de Sanidad y Asuntos Sociales como la vicepresidenta, y es una\n    cuesti\u00f3n de coordinaci\u00f3n entre ustedes, Exteriores, Sanidad y\n    Vicepresidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Los ministerios de Justicia y de Sanidad y Servicios\n    Sociales e Igualdad han emitido los oportunos informes favorables\n    previstos en la legislaci\u00f3n interna, y la autorizaci\u00f3n del Consejo de\n    Ministro se producir\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 GESTIONES HA REALIZADO EL GOBIERNO CON LA\n    ADMINISTRACI\u00d3N NORTEAMERICANA PARA EVITAR EL DESPIDO MASIVO DE\n    TRABAJADORES EN LA BASE DE MOR\u00d3N DE LA FRONTERA, EN DEFENSA DEL\n    CUMPLIMIENTO DE LA LEGISLACI\u00d3N ESPA\u00d1OLA Y DEL CONVENIO BILATERAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Al mismo tiempo, la fuerza a\u00e9rea de Estados Unidos en Europa,\n    Usafe, publicaba en su p\u00e1gina web una lista con nombres, apellidos,\n    salarios y otros datos personales de 144 trabajadores espa\u00f1oles, un\n    tercio de la plantilla actual, que ten\u00edan que ser despedidos por la\n    actual empresa concesionaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos puestos de trabajo van a desaparecer con\n    car\u00e1cter permanente porque al mismo tiempo la fuerza a\u00e9rea de Estados\n    Unidos anunciaba la desaparici\u00f3n de los tres departamentos cubiertos\n    desde 1972, de manera ininterrumpida, por trabajadores civiles espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [5, 6, 7], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo\n    le rogar\u00eda que, para que no mezcl\u00e1semos las cosas, distingui\u00e9semos lo que\n    son intereses de la defensa -la actualizaci\u00f3n del convenio para adecuar\n    la fuerza a lo que est\u00e1 pasando en el norte de \u00c1frica- con los problemas\n    laborales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, el Convenio de Cooperaci\u00f3n para la Defensa\n    regula la contrataci\u00f3n de obras y servicios por parte de las fuerzas de\n    Estados Unidos en las bases de Mor\u00f3n y Rota. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es exactamente lo que el Ministerio de Defensa, que es\n    el departamento competente, est\u00e1 haciendo en estos momentos: vigilar que\n    cualquier actuaci\u00f3n se adecua al convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En \u00faltimo lugar, me consta que\n    el Ministerio de Defensa ha estado en contacto permanente con sus colegas\n    norteamericanos y que el coronel jefe de la base ha recibido al comit\u00e9 de\n    empresa y a los alcaldes locales para que se expusiese su situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere a la situaci\u00f3n de defensa, es obvio que las bases de\n    Mor\u00f3n y Rota son fundamentales para la defensa nacional y para la defensa\n    de nuestros aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, como cualquier diputado de esta C\u00e1mara, lamenta la\n    destrucci\u00f3n de puestos de trabajo que afecte a ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El expediente de regulaci\u00f3n de empleo\n    de los trabajadores espa\u00f1oles en dicha base se enmarca en los siguientes\n    puntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero que el aumento de la actividad al que usted\n    se ha referido redunde en la creaci\u00f3n de empleo para los ciudadanos\n    espa\u00f1oles de la zona, que es lo que realmente nos importa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La clave es la libertad, esa libertad que\n    ustedes quieren moldear, tal y como le gusta al ala dura de su partido;\n    por eso tenemos una ley de orden p\u00fablico, por eso tenemos la ley de\n    seguridad privada que aprobaron ayer, por eso preparan una ley de huelga\n    y por eso est\u00e1n ustedes dispuestos a reformar la Ley del Aborto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL GOBIERNO\n    ADOPTAR ALGUNA MEDIDA EN RELACI\u00d3N AL INFORME DE LA GUARDIA CIVIL SOBRE EL\n    MODELO DE LA RED P\u00daBLICA DE EDUCACI\u00d3N EN NAVARRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, estas \u00faltimas semanas la comunidad educativa navarra ha\n    vivido una pol\u00e9mica tan hiriente como est\u00e9ril pero finalmente da\u00f1ina en\n    torno al modelo D, el que se imparte en euskera, de la red p\u00fablica; una\n    pol\u00e9mica he de decir que artificial, partidista e interesada que ten\u00eda\n    como origen un supuesto informe reservado de la Guardia Civil que habr\u00eda\n    investigado la filiaci\u00f3n pol\u00edtica del profesorado euskaldun. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, perm\u00edtame que lo primero que le aclare, porque es muy\n    importante, es que la Guardia Civil no elabora informes sobre la\n    comunidad educativa en general en Navarra ni sobre un modelo educativo en\n    concreto, sino que lo que hace es investigar y manejar informaci\u00f3n sobre\n    la penetraci\u00f3n de ETA y su entorno en distintos \u00e1mbitos de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Guardia Civil y la Polic\u00eda tienen la misi\u00f3n de combatir la\n    infiltraci\u00f3n en la sociedad en cualquier \u00e1mbito de cualquier radicalismo\n    violento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho de otra manera, se\u00f1ora Barkos, la Guardia Civil no\n    investiga a profesores ni a maestros, sino que lo que investiga es a ETA\n    y a su entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la infiltraci\u00f3n que pretenden ETA y su entorno\n    tiene como objetivo legitimar la actividad terrorista, especialmente\n    cuando se produce o se pueda producir en el \u00e1mbito escolar y por tanto\n    con la finalidad evidente de propagar la pedagog\u00eda del odio, creo que\n    estamos hablando de temas de una muy especial gravedad y sensibilidad que\n    no tienen nada que ver con modelos educativos,\n    sino lisa y llanamente con la defensa de las libertades, tambi\u00e9n la\n    libertad de educaci\u00f3n, frente a la acci\u00f3n terrorista, y es en ese\n    contexto donde s\u00ed le puedo asegurar que el Gobierno estar\u00e1 donde debe\n    estar: combatiendo el terrorismo de ETA y sus tent\u00e1culos y sus intentos\n    de infiltraci\u00f3n en distintos \u00e1mbitos de la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Insisto en la pregunta: \u00bfInvestig\u00f3 la Guardia Civil a 1.600\n    ciudadanos por orden judicial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo ten\u00eda\n    la Guardia Civil, su Gobierno y el Gobierno foral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, reitero lo que\n    le he dicho: la Guardia Civil no realiza informes sobre modelos\n    educativos en concreto ni sobre la ense\u00f1anza en general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000757\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [0, 1, 2, 3, 4], "j\u00f3venes": [5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Para eso, para dar\n    igualdad de oportunidades se crearon las becas, las becas que ustedes\n    est\u00e1n reduciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted que tanto\n    habla de transparencia, han sido necesarias veintis\u00e9is preguntas\n    parlamentarias (Muestra un documento) para que el Gobierno reconozca que\n    en el primer curso acad\u00e9mico con Rajoy se ha reducido en 19.600 el n\u00famero\n    de becarios en nuestro pa\u00eds; 19.600 oportunidades perdidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo defiendo\n    que el hijo de un pe\u00f3n de alba\u00f1il tenga las mismas oportunidades de poder\n    estudiar que el hijo de un arquitecto, pero su modelo, el del Partido\n    Popular, se resume en menos becas de menor cuant\u00eda, pero eso s\u00ed con\n    matr\u00edculas m\u00e1s caras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni\n    oportunidades de empleo ni oportunidades educativas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes el\n    partido de las oportunidades perdidas, y tambi\u00e9n el de la desigualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, la tasa de paro juvenil supera ya\n    el 57 %, lo que ha devuelto a muchos j\u00f3venes al hogar familiar y al\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deber\u00edamos ver la vuelta de los j\u00f3venes a los centros\n    de formaci\u00f3n como una oportunidad para ellos y para el pa\u00eds, una\n    oportunidad de mejorar nuestro capital humano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una pol\u00edtica insensible porque destroza la vida de\n    miles de j\u00f3venes y empobrece el futuro de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 van a decir los diputados\n    andaluces del Partido Popular cuando m\u00e1s de la mitad de las becas\n    eliminadas en Espa\u00f1a son becas a j\u00f3venes andaluces? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello le digo aqu\u00ed, en sede parlamentaria, que ni Andaluc\u00eda ni\n    Espa\u00f1a merecen un ministro como usted ni un Gobierno como este, que deja\n    sin empleo y sin futuro a nuestros j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO, A LA VISTA DE LOS\n    RESULTADOS OBTENIDOS EN PISA 2012, QUE LA LOMCE SER\u00c1 UN INSTRUMENTO\n    EFICAZ PARA MEJORAR LOS CONOCIMIENTOS Y COMPETENCIAS DE LOS ALUMNOS\n    ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1, 2], "espa\u00f1oles": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los resultados PISA 2012 que conoc\u00edamos hace una semana vuelven a dar la\n    raz\u00f3n al Gobierno en el diagn\u00f3stico que desde el primer momento hizo\n    sobre nuestro sistema educativo para desarrollar la Ley org\u00e1nica de\n    mejora de la calidad educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En matem\u00e1ticas, lectura y ciencias\n    estamos por debajo del promedio de la OCDE y de la Uni\u00f3n Europea, con\n    resultados de lo m\u00e1s dispersos y diversos por comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfconsidera el Gobierno, a la vista de los resultados obtenidos\n    en PISA 2012, que la Lomce ser\u00e1 un instrumento eficaz para mejorar los\n    conocimientos y las competencias de los alumnos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1or\n    ministro, \u00bfconsidera el Gobierno, a la vista de los resultados obtenidos\n    en PISA 2012, que la Lomce ser\u00e1 un instrumento eficaz para mejorar los\n    conocimientos y las competencias de los alumnos espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0, 1], "j\u00f3venes": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estoy convencido de que la Ley\n    org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa contribuir\u00e1 a mejorar los\n    resultados educativos de nuestros j\u00f3venes, pero eso no obedece, se\u00f1or\u00eda,\n    ni a voluntarismo ni a pensamiento desiderativo, obedece a la convicci\u00f3n\n    de que una ley que est\u00e1 basada en la evidencia, que\n    ataca las debilidades que junto a sus evidentes fortalezas tiene nuestro\n    sistema educativo, no puede producir otro efecto que el de la mejora del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un diagn\u00f3stico, una comparativa internacional como esta\n    nos tiene que servir fundamentalmente para marcar un camino de mejora, y\n    ese camino de mejora lo marcan los pa\u00edses que con reformas que siguen la\n    misma orientaci\u00f3n que la Lomce, como es el caso por ejemplo de Polonia,\n    han conseguido mejorar de forma significativa sus resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido de que la Ley\n    org\u00e1nica de mejora de la calidad educativa contribuir\u00e1 a mejorar los\n    resultados educativos de nuestros j\u00f3venes, pero eso no obedece, se\u00f1or\u00eda,\n    ni a voluntarismo ni a pensamiento desiderativo, obedece a la convicci\u00f3n\n    de que una ley que est\u00e1 basada en la evidencia, que\n    ataca las debilidades que junto a sus evidentes fortalezas tiene nuestro\n    sistema educativo, no puede producir otro efecto que el de la mejora del\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo que ha perdido por el camino es una mayor\n    dependencia energ\u00e9tica y una p\u00e9rdida de competitividad del sector\n    industrial relacionado con el sector, porque sus primeras v\u00edctimas fueron\n    la miner\u00eda, el carb\u00f3n aut\u00f3ctono, y las energ\u00edas renovables, y en cambio,\n    se\u00f1or Soria, no ha encontrado la seguridad jur\u00eddica porque lleva diez\n    medidas -seis leyes y cuatro reales decretos- con las que ha llevado a\n    Espa\u00f1a a una inseguridad jur\u00eddica y a una incertidumbre para los\n    inversores y para la industria relacionada, y lo que ha provocado es un\n    aumento insoportable de las tarifas para la competitividad de la\n    industria, de nuestro sistema productivo, y tambi\u00e9n para las familias,\n    familias a las que ha llevado a una pobreza energ\u00e9tica insoportable,\n    junto con otras medidas sociales que les est\u00e1n afectando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El documento de trabajo al que usted se refiere dice en la recomendaci\u00f3n 2\n    que el Gobierno espa\u00f1ol ha hecho ya un esfuerzo importante aprobando una\n    nueva legislaci\u00f3n sobre costas, que resuelve la mayor parte de los\n    problemas pendientes para conciliar la protecci\u00f3n de la costa espa\u00f1ola\n    con el desarrollo econ\u00f3mico, y ofrecer as\u00ed mayor seguridad a los\n    propietarios inmobiliarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000758\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medicamentos": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le\u00eda la noticia sobre el gasto de su ministerio de 2,5\n    millones de euros para una campa\u00f1a de publicidad cuando sal\u00eda de un acto\n    con pensionistas en el que me contaban la angustia por el futuro de su\n    pensi\u00f3n, en el que me dec\u00edan los problemas que ten\u00edan para llegar a fin\n    de mes con una pensi\u00f3n de 600 euros, y lo mal que lo estaban pasando\n    porque ten\u00edan que pagar medicamentos que antes entraban por la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, le\u00eda la noticia sobre el gasto de su ministerio de 2,5\n    millones de euros para una campa\u00f1a de publicidad cuando sal\u00eda de un acto\n    con pensionistas en el que me contaban la angustia por el futuro de su\n    pensi\u00f3n, en el que me dec\u00edan los problemas que ten\u00edan para llegar a fin\n    de mes con una pensi\u00f3n de 600 euros, y lo mal que lo estaban pasando\n    porque ten\u00edan que pagar medicamentos que antes entraban por la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"oportunidades": [0], "j\u00f3venes": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esta campa\u00f1a que estamos poniendo en marcha es\n    importante para comunicar, como establece el mismo pliego de\n    prescripciones t\u00e9cnicas, las diferentes herramientas que estamos poniendo\n    a disposici\u00f3n de empresas y trabajadores para potenciar el impulso de la\n    actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo;\n    herramientas tan importantes como el contrato indefinido de apoyo\n    emprendedores, el contrato nuevo de formaci\u00f3n y aprendizaje, la tarifa\n    plana de 50 euros y las m\u00e1s de cien iniciativas puestas en marcha en la\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven que hoy est\u00e1 dando muchas\n    oportunidades a los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta campa\u00f1a que estamos poniendo en marcha es\n    importante para comunicar, como establece el mismo pliego de\n    prescripciones t\u00e9cnicas, las diferentes herramientas que estamos poniendo\n    a disposici\u00f3n de empresas y trabajadores para potenciar el impulso de la\n    actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo;\n    herramientas tan importantes como el contrato indefinido de apoyo\n    emprendedores, el contrato nuevo de formaci\u00f3n y aprendizaje, la tarifa\n    plana de 50 euros y las m\u00e1s de cien iniciativas puestas en marcha en la\n    estrategia de emprendimiento y empleo joven que hoy est\u00e1 dando muchas\n    oportunidades a los j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se puso en marcha\n    esa estrategia, que tuvimos que negociar con los interlocutores sociales,\n    como as\u00ed lo hicimos, hay 450 j\u00f3venes cada d\u00eda que tienen una oportunidad\n    de empleo por cuenta propia o por cuenta ajena gracias a las medidas del\n    Gobierno y de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, deje ya el disco rayado, deje\n    ya de mentir a los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos los espa\u00f1oles y las espa\u00f1olas, menos algunos, estamos viendo c\u00f3mo\n    familiares y amigos llevan ya varios meses o a\u00f1os en paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1nto se gastaron de apoyo a los j\u00f3venes a trav\u00e9s del\n    Injuve? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... 33 millones de euros, lo mismo en publicidad que en apoyo a los\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000770\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EN CONDICIONES DE GARANTIZAR LA\n    INDEPENDENCIA DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 EN CONDICIONES DE GARANTIZAR LA\n    INDEPENDENCIA DE LA AGENCIA TRIBUTARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "hacienda": [6, 7], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que comience recordando algunos hechos recientes\n    que tienen que ver con la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    nosotros le preguntamos hace una semana si estaba en condiciones de\n    garantizar la independencia de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, perm\u00edtame que comience recordando algunos hechos recientes\n    que tienen que ver con la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    nosotros le preguntamos hace una semana si estaba en condiciones de\n    garantizar la independencia de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una inspectora de Hacienda\n    cumple con su obligaci\u00f3n, rechaza un recurso de una gran empresa que se\n    enfrentaba a una multa de 450 millones, porque la empresa no alega nada\n    nuevo, y como premio a sus desvelos es cesada fulminantemente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desprop\u00f3sito va aumentando y el\n    siguiente paso es una oleada no de dimisiones, sino de ceses de decenas\n    de altos cargos, incluyendo delegados de Hacienda en Cantabria, Galicia y\n    Castilla y Le\u00f3n, y culmina este caos y desprop\u00f3sito con la dimisi\u00f3n nada\n    m\u00e1s y nada menos que del n\u00famero dos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [11], "espa\u00f1oles": [10], "hacienda": [8, 9], "agencia tributaria": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, como\n    respuesta a las dudas, porque tambi\u00e9n la pol\u00edtica es as\u00ed, ofrezco a los\n    grupos de esta C\u00e1mara esta ma\u00f1ana la redacci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n del\n    estatuto que tiene pendiente la Agencia Tributaria desde su nacimiento en\n    el a\u00f1o 1990; un estatuto que defina claramente c\u00f3mo se hacen los\n    nombramientos, c\u00f3mo se ocupan los cargos, en funci\u00f3n de qu\u00e9 m\u00e9ritos se\n    ocupan esos cargos, el nombramiento que d\u00e9 seguridad a todos\n    (funcionarios, en primer lugar, que son unos trabajadores realmente\n    excelentes, m\u00e1s de 27.000), que defina su carrera profesional dentro de\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, como\n    respuesta a las dudas, porque tambi\u00e9n la pol\u00edtica es as\u00ed, ofrezco a los\n    grupos de esta C\u00e1mara esta ma\u00f1ana la redacci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n del\n    estatuto que tiene pendiente la Agencia Tributaria desde su nacimiento en\n    el a\u00f1o 1990; un estatuto que defina claramente c\u00f3mo se hacen los\n    nombramientos, c\u00f3mo se ocupan los cargos, en funci\u00f3n de qu\u00e9 m\u00e9ritos se\n    ocupan esos cargos, el nombramiento que d\u00e9 seguridad a todos\n    (funcionarios, en primer lugar, que son unos trabajadores realmente\n    excelentes, m\u00e1s de 27.000), que defina su carrera profesional dentro de\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, estoy respondiendo a\n    su pregunta, porque como ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n    tengo la capacidad de garantizar la completa independencia de injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es mi sexto a\u00f1o como ministro de\n    Hacienda del Gobierno de Espa\u00f1a y jam\u00e1s se ha producido una injerencia\n    pol\u00edtica en la Agencia Tributaria; no lo permitir\u00eda, no lo consentir\u00eda y\n    cualquier funcionario de la Agencia Tributaria que tuviera conocimiento\n    de ello estar\u00eda obligado por ley a denunciarlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este estatuto est\u00e1 pendiente desde el a\u00f1o 1990 y\n    ofrezco a los grupos pol\u00edticos de esta C\u00e1mara que en el marco de la\n    reforma tributaria pendiente, que tendremos que afrontar en los pr\u00f3ximos\n    meses, en la primera mitad del a\u00f1o pr\u00f3ximo, abordemos tambi\u00e9n ese\n    estatuto que d\u00e9 fundamentalmente satisfacci\u00f3n a las decenas de miles de\n    mujeres y hombres que en la Agencia Tributaria pretenden cada d\u00eda con su\n    trabajo y su esfuerzo financiar la realidad de los servicios p\u00fablicos de\n    los espa\u00f1oles, garantizando la recaudaci\u00f3n tributaria y luchando contra\n    el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, como\n    respuesta a las dudas, porque tambi\u00e9n la pol\u00edtica es as\u00ed, ofrezco a los\n    grupos de esta C\u00e1mara esta ma\u00f1ana la redacci\u00f3n y la aprobaci\u00f3n del\n    estatuto que tiene pendiente la Agencia Tributaria desde su nacimiento en\n    el a\u00f1o 1990; un estatuto que defina claramente c\u00f3mo se hacen los\n    nombramientos, c\u00f3mo se ocupan los cargos, en funci\u00f3n de qu\u00e9 m\u00e9ritos se\n    ocupan esos cargos, el nombramiento que d\u00e9 seguridad a todos\n    (funcionarios, en primer lugar, que son unos trabajadores realmente\n    excelentes, m\u00e1s de 27.000), que defina su carrera profesional dentro de\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2], "agencia tributaria": [3, 4, 5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Agencia Tributaria desempe\u00f1a funciones muy\n    importantes, y una de ellas es nombrar peritos para que auxilien a la\n    justicia en los casos judiciales, por ejemplo, el caso de la infanta, el\n    caso B\u00e1rcenas-Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las \u00faltimas decisiones ha\n    consistido en una instrucci\u00f3n interna por la que el director de la\n    Agencia Tributaria va a nombrar qui\u00e9nes van a ser esos peritos que van a\n    auxiliar a la justicia, y eso ha coincidido con decisiones que resultan\n    sorprendentes: en el caso de la infanta, facturas que se hab\u00edan\n    declarado ficticias y que luego han sido deducibles; en el caso\n    B\u00e1rcenas-PP, donaciones que se hab\u00edan aceptado como ilegales y que luego\n    han sido deducibles, lo que ha impedido que se sobrepasase el umbral del\n    delito fiscal de 120.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos una Espa\u00f1a en la que los ciudadanos\n    dentro de poco, cuando haya una actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    empiecen a preguntarse si hay una doble vara de medir para las grandes\n    empresas, para los partidos, para personas importantes de la familia\n    real... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Tributaria desempe\u00f1a funciones muy\n    importantes, y una de ellas es nombrar peritos para que auxilien a la\n    justicia en los casos judiciales, por ejemplo, el caso de la infanta, el\n    caso B\u00e1rcenas-Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las \u00faltimas decisiones ha\n    consistido en una instrucci\u00f3n interna por la que el director de la\n    Agencia Tributaria va a nombrar qui\u00e9nes van a ser esos peritos que van a\n    auxiliar a la justicia, y eso ha coincidido con decisiones que resultan\n    sorprendentes: en el caso de la infanta, facturas que se hab\u00edan\n    declarado ficticias y que luego han sido deducibles; en el caso\n    B\u00e1rcenas-PP, donaciones que se hab\u00edan aceptado como ilegales y que luego\n    han sido deducibles, lo que ha impedido que se sobrepasase el umbral del\n    delito fiscal de 120.000 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No queremos una Espa\u00f1a en la que los ciudadanos\n    dentro de poco, cuando haya una actuaci\u00f3n de la Agencia Tributaria,\n    empiecen a preguntarse si hay una doble vara de medir para las grandes\n    empresas, para los partidos, para personas importantes de la familia\n    real... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Gracias, se\u00f1or presidente\n    Se\u00f1or Anchuelo, ya le he dicho que no hay doble vara, pero para que no\n    haya ninguna duda, hagamos juntos un estatuto de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Gracias, se\u00f1or presidente\n    Se\u00f1or Anchuelo, ya le he dicho que no hay doble vara, pero para que no\n    haya ninguna duda, hagamos juntos un estatuto de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... GARANTIZA LA MINISTRA EL ACCESO DE LOS CIUDADANOS A\n    LA SANIDAD EN CONDICIONES DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \u00bfGarantiza la ministra el acceso de los ciudadanos a la sanidad en\n    condiciones de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le\n    recuerdo c\u00f3mo dejaron ustedes la sanidad: 16.000 millones de deudas\n    (Protestas) y prestaciones diferentes en las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [16, 17], "oportunidades": [15], "profesionales": [7], "atenci\u00f3n": [8, 9], "salud": [6], "espa\u00f1oles": [14], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sanidad p\u00fablica": [10, 11, 12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora Mato, \u00bfaprueba conductas como la del\n    consejero de Educaci\u00f3n de Castilla-La Mancha que, en connivencia con el\n    consejero de Sanidad en el Gobierno de Cospedal, col\u00f3 a su mujer para que\n    la operaran, salt\u00e1ndose las listas de espera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, \u00bfusted aprueba que cargos\n    p\u00fablicos utilicen en beneficio propio la sanidad p\u00fablica pasando por\n    encima de los derechos de decenas de miles de ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1ora\n    ministra, est\u00e1 pasando en la sanidad p\u00fablica, de la que usted es la\n    m\u00e1xima responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un volante;\n    quiz\u00e1 no lo sepa porque usted no es asidua a la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aquellos ciudadanos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernan, como Madrid o\n    Galicia, y que necesitan de una sanidad p\u00fablica de garant\u00eda porque no\n    tienen dinero para ir a operarse a esas cl\u00ednicas privadas que a ustedes\n    tanto les gustan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata\n    de un volante emitido por el servicio de salud de Castilla-La Mancha de\n    una mujer que lleva esperando m\u00e1s de un a\u00f1o para que se la trate de una\n    hernia de disco; s\u00ed, la misma dolencia que la de la mujer del se\u00f1or\n    consejero de Cospedal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En vez de escucharles, ustedes desmantelan, despiden a\n    miles de profesionales; y usted, se\u00f1ora ministra, \u00bfqu\u00e9 hace? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este, se\u00f1ora Mato, es el mundo real de millones de\n    espa\u00f1oles que antes ten\u00edan una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y a los que\n    ahora ustedes se la est\u00e1n quitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora Mato, \u00bfusted aprueba que cargos\n    p\u00fablicos utilicen en beneficio propio la sanidad p\u00fablica pasando por\n    encima de los derechos de decenas de miles de ciudadanos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso, se\u00f1ora\n    ministra, est\u00e1 pasando en la sanidad p\u00fablica, de la que usted es la\n    m\u00e1xima responsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un volante;\n    quiz\u00e1 no lo sepa porque usted no es asidua a la sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De aquellos ciudadanos de otras\n    comunidades aut\u00f3nomas en las que ustedes gobiernan, como Madrid o\n    Galicia, y que necesitan de una sanidad p\u00fablica de garant\u00eda porque no\n    tienen dinero para ir a operarse a esas cl\u00ednicas privadas que a ustedes\n    tanto les gustan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este, se\u00f1ora Mato, es el mundo real de millones de\n    espa\u00f1oles que antes ten\u00edan una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y a los que\n    ahora ustedes se la est\u00e1n quitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este, se\u00f1ora Mato, es el mundo real de millones de\n    espa\u00f1oles que antes ten\u00edan una atenci\u00f3n sanitaria de calidad y a los que\n    ahora ustedes se la est\u00e1n quitando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es inconcebible que usted, como ministra de Sanidad,\n    no vele por una atenci\u00f3n sanitaria en igualdad de condiciones y\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4, 5], "sanidad": [0], "salud": [1, 2], "espa\u00f1oles": [6], "profesionales": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras\n    ustedes las ocultaban para esconder que el mayor incremento se produce en\n    el a\u00f1o 2011 y tambi\u00e9n miraban para otro lado para no tener que adoptar\n    medidas para resolverlo, nosotros publicamos los datos dos veces al a\u00f1o y\n    con las comunidades aut\u00f3nomas, que -como saben- son las responsables de\n    la gesti\u00f3n; estamos trabajando para establecer criterios para la adecuada\n    priorizaci\u00f3n en funci\u00f3n de las diferentes patolog\u00edas y tambi\u00e9n del\n    impacto en la salud futura de cada paciente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda ustedes dejen\n    de utilizar la salud con fines partidistas y se sumen al pacto\n    socio-sanitario que estamos proponiendo y en el que estamos avanzando con\n    toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed es,\n    se\u00f1or\u00eda, como se garantiza el acceso a la asistencia sanitaria de todos\n    los ciudadanos en condiciones de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo hemos hecho con\n    la tarjeta \u00fanica interoperable, que nos permite acceder con un solo\n    documento a la asistencia sanitaria en todos los rincones de Espa\u00f1a; con\n    la receta electr\u00f3nica y con la historia cl\u00ednica digital; tambi\u00e9n con la\n    cartera com\u00fan de servicios, que fija las mismas prestaciones sanitarias\n    para todos los espa\u00f1oles, y con el calendario vacunal \u00fanico para todos\n    nuestros ni\u00f1os; y, especialmente, se\u00f1or\u00eda, con el acuerdo que hemos\n    firmado con los profesionales sanitarios, m\u00e9dicos y enfermeros, para\n    continuar caminando juntos en la mejora de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  EL FUNCIONAMIENTO DE LA\n    AGENCIA ESTATAL DE ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA (AEAT), EN ESPECIAL EN\n    RELACI\u00d3N CON LOS CRITERIOS ORGANIZATIVOS DE SUS ACTUALES RESPONSABLES\n    POL\u00cdTICOS Y LA REGULARIDAD DE LOS EXPEDIENTES TRIBUTARIOS QUE AFECTAN A\n    LOS GRANDES CONTRIBUYENTES.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "espa\u00f1oles": [17, 18, 19, 20, 21, 22], "hacienda": [14, 15, 16], "agencia tributaria": [9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montoro, el reguero de desprop\u00f3sitos que es la gesti\u00f3n de la Agencia\n    Tributaria en estos dos a\u00f1os tiene a nuestro juicio dos responsables: el\n    se\u00f1or Rajoy, que mira para otro lado mientras se desangra uno de los\n    pilares del Estado que es la Agencia Tributaria; y usted con sus\n    actuaciones, impulsando por ejemplo la amnist\u00eda fiscal, el indulto\n    tributario a B\u00e1rcenas, numerosos esc\u00e1ndalos en la Agencia Tributaria y\n    ahora liderando una purga, no ideol\u00f3gica, una purga profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que denunciamos es un cese como consecuencia\n    de que la resoluci\u00f3n de un expediente concreto no gusta a los\n    responsables pol\u00edticos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s tambi\u00e9n dimiti\u00f3 el n\u00famero dos de la Agencia\n    Tributaria, el director de Inspecci\u00f3n Financiera y Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera es, se\u00f1or Montoro, \u00bfpor qu\u00e9 la direcci\u00f3n\n    pol\u00edtica de la agencia ha querido intervenir en un expediente que afecta\n    a una empresa multinacional que acumula miles de millones en bases\n    imponibles negativas para hacerle un regalo multimillonario en t\u00e9rminos\n    de menos impuestos en el futuro y para evitar una sanci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfConsidera razonable que, mediante indicaciones de los\n    actuales responsables pol\u00edticos de la agencia, se pueda intentar variar\n    el criterio profesional de los inspectores al servicio de la Agencia\n    Tributaria y que como no se consigue se cese de forma fulminante sin\n    contar con los jefes de la persona cesada? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    sigo preguntando, \u00bfla multinacional ha ofrecido contraprestaciones en\n    t\u00e9rminos de inversi\u00f3n en Espa\u00f1a a cambio de intervenci\u00f3n pol\u00edtica ante la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son preguntas que\n    tiene que contestar, si no lo hace tiene que dimitir e irse a su casa\n    (Aplausos), porque es muy grave lo que est\u00e1 pasando en la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Montoro, el reguero de desprop\u00f3sitos que es la gesti\u00f3n de la Agencia\n    Tributaria en estos dos a\u00f1os tiene a nuestro juicio dos responsables: el\n    se\u00f1or Rajoy, que mira para otro lado mientras se desangra uno de los\n    pilares del Estado que es la Agencia Tributaria; y usted con sus\n    actuaciones, impulsando por ejemplo la amnist\u00eda fiscal, el indulto\n    tributario a B\u00e1rcenas, numerosos esc\u00e1ndalos en la Agencia Tributaria y\n    ahora liderando una purga, no ideol\u00f3gica, una purga profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que denunciamos es un cese como consecuencia\n    de que la resoluci\u00f3n de un expediente concreto no gusta a los\n    responsables pol\u00edticos de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    sigo preguntando, \u00bfla multinacional ha ofrecido contraprestaciones en\n    t\u00e9rminos de inversi\u00f3n en Espa\u00f1a a cambio de intervenci\u00f3n pol\u00edtica ante la\n    Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el principio quiero dejar claro cu\u00e1l es el objeto de mi\n    intervenci\u00f3n, que es que usted como ministro de Hacienda y, por tanto,\n    m\u00e1ximo responsable de la Agencia Tributaria, nos explique por qu\u00e9 una\n    funcionaria, una inspectora de Hacienda es cesada de forma fulminante\n    como consecuencia de haber resuelto un expediente, en concreto, un\n    recurso de reposici\u00f3n interpuesto por una determinada entidad\n    multinacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es muy grave, se\u00f1or ministro, como ministro de\n    Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave, se\u00f1or\n    Montoro, porque afecta al principio de igualdad de los espa\u00f1oles ante la\n    ley y genera desconfianza ante los ciudadanos; ante la ley y ante los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero tiene que explicar ante todos los espa\u00f1oles, ante todos los\n    representantes del pueblo espa\u00f1ol qu\u00e9 es lo que ha sucedido y tiene que\n    contestar a estas preguntas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfno cree necesario que los espa\u00f1oles debemos saber con\n    total transparencia a qu\u00e9 empresa representa su anterior sociedad ante la\n    Hacienda p\u00fablica y ante la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que la mayor\u00eda de espa\u00f1oles est\u00e1n muy preocupados, porque la mayor\u00eda\n    de espa\u00f1oles lo que piensa, se\u00f1or ministro, es que ustedes confunden a\n    los contribuyentes con sus clientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es muy peligroso, es tan\n    peligroso que la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles lo que piensan es que aqu\u00ed hay\n    contribuyentes de primera clase, de primera clase especial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Personas y\n    empresas que est\u00e1n por encima de la ley, eso es lo que piensan en este\n    momento much\u00edsimos espa\u00f1oles, la mayor\u00eda de ellos; hay un consenso\n    generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "espa\u00f1oles": [18, 19, 20], "hacienda": [14, 15, 16, 17], "agencia tributaria": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tanta difamaci\u00f3n... Tanta\n    difamaci\u00f3n en esta vida solo se combate desde la transparencia, raz\u00f3n por\n    la que yo he tra\u00eddo esta ma\u00f1ana a la C\u00e1mara la propuesta de un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria que garantice realmente, en el marco de\n    la Ley de Transparencia del Gobierno, que los procedimientos son iguales\n    para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a\u00f1ado,\n    tambi\u00e9n a t\u00edtulo de informaci\u00f3n, que el art\u00edculo 95 de la Ley General\n    Tributaria impide las respuestas de la Agencia Tributaria respecto de\n    expedientes concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la morosidad: qui\u00e9n\n    debe a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de ah\u00ed, lo que se est\u00e1 produciendo es un relevo de\n    personas en la Agencia Tributaria, y aqu\u00ed preciso, se\u00f1or Saura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando aparece todo esto es\n    cuando me entero de que justo en esa unidad hay seis altos cargos al\n    menos y no de la Agencia Tributaria, insisto, sino que han ocupado altos\n    cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La agencia naci\u00f3 en el\n    a\u00f1o 1990 y no tiene desarrollado ese estatuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hag\u00e1moslo, delimitemos\n    c\u00f3mo se hacen los nombramientos en la agencia, c\u00f3mo se hace la carrera\n    administrativa profesional en la agencia, qui\u00e9n tiene que ocupar un\n    puesto determinado en esa agencia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanta difamaci\u00f3n... Tanta\n    difamaci\u00f3n en esta vida solo se combate desde la transparencia, raz\u00f3n por\n    la que yo he tra\u00eddo esta ma\u00f1ana a la C\u00e1mara la propuesta de un nuevo\n    estatuto de la Agencia Tributaria que garantice realmente, en el marco de\n    la Ley de Transparencia del Gobierno, que los procedimientos son iguales\n    para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, a\u00f1ado,\n    tambi\u00e9n a t\u00edtulo de informaci\u00f3n, que el art\u00edculo 95 de la Ley General\n    Tributaria impide las respuestas de la Agencia Tributaria respecto de\n    expedientes concretos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la morosidad: qui\u00e9n\n    debe a la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y a partir de ah\u00ed, lo que se est\u00e1 produciendo es un relevo de\n    personas en la Agencia Tributaria, y aqu\u00ed preciso, se\u00f1or Saura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando aparece todo esto es\n    cuando me entero de que justo en esa unidad hay seis altos cargos al\n    menos y no de la Agencia Tributaria, insisto, sino que han ocupado altos\n    cargos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo fui ministro de Hacienda desde el a\u00f1o 2000 hasta el 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He vuelto a ser ministro de\n    Hacienda y he conocido que el tipo efectivo de grandes contribuyentes,\n    grupos consolidados, no llegaba al 5 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Y todav\u00eda tengo que\n    escuchar el alegato de esta ma\u00f1ana siendo ministro de Hacienda del\n    Gobierno de Espa\u00f1a! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que dije es que precisamente en la unidad de\n    Grandes Contribuyentes hay al menos seis altos cargos pol\u00edticos, no seis\n    altos cargos que vengan de la propia Agencia Tributaria, no, sino cargos\n    pol\u00edticos del Gobierno socialista ocupando puestos relevantes en la\n    unidad de Grandes Contribuyentes; seis, entre ellos el secretario de\n    Estado de Hacienda del Gobierno anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    salimos del ministerio, los grandes contribuyentes, los grupos\n    consolidados, especialmente las grandes empresas, los grupos\n    multinacionales espa\u00f1oles, pagaban un tipo efectivo de gravamen del 14 o\n    15 %; a\u00f1o 2004, cuando yo dej\u00e9 el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora, la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles creen que la Ley del Impuesto sobre\n    Sociedades no se aplica a todos por igual, no, se hacen trajes a medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro, lo\n    estoy deseando para que los espa\u00f1oles conozcan realmente tambi\u00e9n muchas\n    condiciones de muchos contribuyentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "profesionales": [15], "espa\u00f1oles": [16, 17, 18, 19], "hacienda": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "agencia tributaria": [6, 7, 8]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Quienes no son tontos son los espa\u00f1oles, quienes no se\n    chupan el dedo con usted y los esc\u00e1ndalos que ha tra\u00eddo a la Agencia\n    Tributaria son los espa\u00f1oles; esos son los que no se chupan el dedo y\n    esos son los que efectivamente est\u00e1n tomando nota de lo que est\u00e1\n    sucediendo, porque es un esc\u00e1ndalo detr\u00e1s de otro, uno detr\u00e1s de otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un art\u00edculo de esta ma\u00f1ana, no me estoy inventando un\n    argumento que tra\u00eda, no, de esta ma\u00f1ana, un art\u00edculo que se titula: El\n    fin de la actual Agencia Tributaria y dice -cito-: En los \u00faltimos meses\n    se han producido una serie de acontecimientos que est\u00e1n deteriorando de\n    forma grave la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos meses,\n    deteriorando gravemente la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dice m\u00e1s: Otro de los factores que han contribuido a este grave\n    deterioro de la imagen han sido las continuas referencias del actual\n    ministro de Hacienda a la agencia en algunos temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed cabe citar la\n    amnist\u00eda fiscal y su relaci\u00f3n con algunos casos de corrupci\u00f3n, o las\n    insinuaciones en el Parlamento de que algunos colectivos o sectores no\n    pagaban sus impuestos, utilizando as\u00ed una informaci\u00f3n de la que\n    legalmente no podr\u00eda disponer y dando la sensaci\u00f3n de que el propio\n    ministro quiere dirigir el quehacer diario de la agencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, no vamos a\n    entrar en sus cortinas de humo, porque en la Agencia Tributaria hay\n    inspectores, hay funcionarios del PP y del PSOE, pero a usted lo que le\n    preocupa no es que sean del PP o del PSOE, lo que les preocupa es que no\n    hagan bien su trabajo y de manera profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un art\u00edculo de esta ma\u00f1ana, no me estoy inventando un\n    argumento que tra\u00eda, no, de esta ma\u00f1ana, un art\u00edculo que se titula: El\n    fin de la actual Agencia Tributaria y dice -cito-: En los \u00faltimos meses\n    se han producido una serie de acontecimientos que est\u00e1n deteriorando de\n    forma grave la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos meses,\n    deteriorando gravemente la imagen de la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, no vamos a\n    entrar en sus cortinas de humo, porque en la Agencia Tributaria hay\n    inspectores, hay funcionarios del PP y del PSOE, pero a usted lo que le\n    preocupa no es que sean del PP o del PSOE, lo que les preocupa es que no\n    hagan bien su trabajo y de manera profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda hoy aqu\u00ed\n    en el Parlamento ante todos los espa\u00f1oles est\u00e1 insinuando que un medio no\n    cumple con sus obligaciones tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nunca la\n    Hacienda p\u00fablica espa\u00f1ola pod\u00eda haber ca\u00eddo tan bajo y usted tan alto,\n    nunca se\u00f1or ministro, nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    que no termina aqu\u00ed, es que los inspectores de Hacienda, los t\u00e9cnicos de\n    Hacienda est\u00e1n absolutamente alarmados, y es que tampoco ellos se creen\n    sus explicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs Pedro\n    Saura, el portavoz de Hacienda del Grupo Socialista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, los propios\n    inspectores de Hacienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero dice m\u00e1s: Otro de los factores que han contribuido a este grave\n    deterioro de la imagen han sido las continuas referencias del actual\n    ministro de Hacienda a la agencia en algunos temas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es que esto es muy grave, es que ya\n    le han perdido el respeto los propios empleados de la casa, los\n    excelentes empleados de la casa, ya no solo los ciudadanos, son los\n    27.000, esos excelentes profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que a un\n    gran n\u00famero de espa\u00f1oles tampoco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda hoy aqu\u00ed\n    en el Parlamento ante todos los espa\u00f1oles est\u00e1 insinuando que un medio no\n    cumple con sus obligaciones tributarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire usted, ya no es que yo no le crea, porque podr\u00e1\n    decirme: bueno, como es del partido de la oposici\u00f3n, no; no le cree a\n    usted ya la mayor\u00eda, la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles no le cree. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes no son tontos son los espa\u00f1oles, quienes no se\n    chupan el dedo con usted y los esc\u00e1ndalos que ha tra\u00eddo a la Agencia\n    Tributaria son los espa\u00f1oles; esos son los que no se chupan el dedo y\n    esos son los que efectivamente est\u00e1n tomando nota de lo que est\u00e1\n    sucediendo, porque es un esc\u00e1ndalo detr\u00e1s de otro, uno detr\u00e1s de otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "profesionales": [2], "agencia tributaria": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Porque la Agencia Tributaria no es ni del PP ni del\n    PSOE, ni del PSOE ni del PP, es de empleados p\u00fablicos, independientes,\n    profesionales que tienen que hacer su trabajo de manera clara y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Porque la Agencia Tributaria no es ni del PP ni del\n    PSOE, ni del PSOE ni del PP, es de empleados p\u00fablicos, independientes,\n    profesionales que tienen que hacer su trabajo de manera clara y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Porque la Agencia Tributaria no es ni del PP ni del\n    PSOE, ni del PSOE ni del PP, es de empleados p\u00fablicos, independientes,\n    profesionales que tienen que hacer su trabajo de manera clara y\n    transparente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0, 1, 2, 3], "seguridad": [14], "espa\u00f1oles": [12, 13], "hacienda": [7, 8, 9, 10, 11], "agencia tributaria": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Eso no quiere decir que\n    tengan unos aplazamientos, eso est\u00e1 programado, tiene unos protocolos en\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo puedo decir en p\u00fablico que los medios de\n    comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles tienen una gran deuda con la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, lo que pido a todos es sentido de responsabilidad y adem\u00e1s\n    a\u00f1ado que mientras yo sea ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas no se va a filtrar un procedimiento administrativo de la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ello he hecho una oferta de iniciativa pol\u00edtica de calado, como es la\n    reforma del estatuto de la Agencia Tributaria, una oferta de contenido,\n    de seguridad y de fiabilidad, que es lo que tiene que hacer un Gobierno\n    en cualquier circunstancia, pero m\u00e1s en unas circunstancias como las que\n    estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no quiere decir que\n    tengan unos aplazamientos, eso est\u00e1 programado, tiene unos protocolos en\n    la Agencia Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo puedo decir en p\u00fablico que los medios de\n    comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles tienen una gran deuda con la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ello he hecho una oferta de iniciativa pol\u00edtica de calado, como es la\n    reforma del estatuto de la Agencia Tributaria, una oferta de contenido,\n    de seguridad y de fiabilidad, que es lo que tiene que hacer un Gobierno\n    en cualquier circunstancia, pero m\u00e1s en unas circunstancias como las que\n    estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo no voy a conocerlo como ministro de\n    Hacienda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda no tiene que conocer lo que\n    ocurre con los contribuyentes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda cuando\n    apela al cumplimiento de las responsabilidades tributarias de todos no\n    puede expresarlo as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A quien no le gusta es al ministro de\n    Hacienda que necesita cerrar el d\u00e9ficit p\u00fablico y necesita que los\n    contribuyentes paguen sus impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, lo que pido a todos es sentido de responsabilidad y adem\u00e1s\n    a\u00f1ado que mientras yo sea ministro de Hacienda y Administraciones\n    P\u00fablicas no se va a filtrar un procedimiento administrativo de la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministro de Hacienda no tiene que conocer lo que\n    ocurre con los contribuyentes espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo puedo decir en p\u00fablico que los medios de\n    comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles tienen una gran deuda con la Agencia Tributaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ello he hecho una oferta de iniciativa pol\u00edtica de calado, como es la\n    reforma del estatuto de la Agencia Tributaria, una oferta de contenido,\n    de seguridad y de fiabilidad, que es lo que tiene que hacer un Gobierno\n    en cualquier circunstancia, pero m\u00e1s en unas circunstancias como las que\n    estamos atravesando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000178\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [39, 40, 41, 42, 43, 44], "atenci\u00f3n sanitaria": [55], "profesionales": [30, 31, 32, 33], "atenci\u00f3n": [34, 35, 36], "salud": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "sistema nacional": [45, 46, 47, 48, 49, 50], "espa\u00f1oles": [51, 52, 53, 54], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [56], "sanidad p\u00fablica": [37, 38], "medicamentos": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lo cierto es que desde\n    el primer d\u00eda este Gobierno ha dedicado todos sus esfuerzos a garantizar\n    a lo que usted llama el pueblo, a los espa\u00f1oles -porque s\u00ed hay pueblo,\n    todos los espa\u00f1oles son el pueblo del Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad- una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la\n    m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La muralla es esa precisamente, garantizar una sanidad\n    hoy m\u00e1s universal que antes; hoy sigue siendo gratuita a pesar de las\n    deudas y hoy gracias a los profesionales -ah\u00ed no hay m\u00e9rito del\n    ministerio es solo de los profesionales- es una sanidad de la m\u00e1xima\n    calidad, y as\u00ed queremos preservarla, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, poner en orden las cuentas, no hay un\n    avance posible si la Administraci\u00f3n es la primera que no paga, y por eso\n    destinamos m\u00e1s de 12.000 millones, un 73 % del Plan de pago a proveedores\n    a pagar las facturas pendientes de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos firmado un acuerdo, que yo calificar\u00eda de hist\u00f3rico, para mejorar\n    la calidad de nuestra sanidad y avanzar conjuntamente con ellos, que son\n    los que m\u00e1s saben de esa cuesti\u00f3n, en la hoja de ruta que conjuntamente\n    hemos trazado, y, se\u00f1or\u00eda, me sorprenden sus declaraciones porque con\n    ello hemos trazado y hemos apuntado en la hoja de ruta los sistemas de\n    gesti\u00f3n cl\u00ednica que luego aplicar\u00e1 cada una de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes hab\u00eda que sacar diecisiete tarjetas sanitarias diferentes\n    para acceder a la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no hablo de recortes, hablo de eficiencia y usted sabe\n    perfectamente que hemos avanzado para hacer una sanidad m\u00e1s eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Gobierno respetar\u00e1 siempre esas competencias; es lo que permite la Ley\n    General de Sanidad del a\u00f1o 1986 y la Ley 15/1997. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo resta que los grupos\n    pol\u00edticos quieran unirse a nosotros y dejar la sanidad, la salud fuera\n    del debate partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hacer que fuera\n    econ\u00f3micamente sostenible; como usted sabe, ten\u00edamos un Sistema Nacional\n    de Salud en quiebra con 16.000 millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, ten\u00edamos tambi\u00e9n que preparar el Sistema Nacional de Salud para\n    afrontar los retos del futuro, dado que en Espa\u00f1a tenemos una sociedad en\n    la que afortunadamente la esperanza de vida es cada vez mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que el Tribunal de Cuentas evidenci\u00f3 que cerca de\n    700.000 extranjeros hab\u00edan accedido de forma irregular a la tarjeta\n    sanitaria con un coste para el Sistema Nacional de Salud de 1.000\n    millones de euros en un a\u00f1o; esto ocurr\u00eda porque no hab\u00edamos llevado\n    adecuadamente la incorporaci\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la normativa\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy la\n    realidad es que todos los extranjeros sin residencia legal en nuestro\n    pa\u00eds est\u00e1n siendo atendidos y las comunidades aut\u00f3nomas siguen\n    desarrollando actuaciones en salud p\u00fablica mediante programas\n    espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los retos del futuro son precisamente\n    avanzar hacia un espacio sociosanitario y hacia la e-Salud para\n    garantizar una atenci\u00f3n personalizada, asistencia domiciliaria y la\n    telemedicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud, se\u00f1or\u00edas, que es uno\n    de los retos del futuro m\u00e1s importantes que tenemos que afrontar y que se\n    est\u00e1 haciendo en todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y m\u00e1s en una\n    sociedad como la nuestra, una sociedad envejecida, hemos puesto en marcha\n    la nueva tarjeta interoperable; el 66 % de las prescripciones en octubre\n    de 2013 ya eran electr\u00f3nicas y unos 20.000 millones de personas disponen\n    ya de la historia cl\u00ednica interoperable entre servicios de salud de trece\n    comunidades aut\u00f3nomas, lo que evitar\u00e1 la repetici\u00f3n de pruebas\n    diagn\u00f3sticas y aumenta la seguridad en los tratamientos y la comodidad\n    para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocos defienden todav\u00eda que en cada centro de salud se\n    compren los medicamentos al por menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los discursos esto son\n    los datos y son los hechos sobre el funcionamiento del Sistema Nacional\n    de Salud en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo resta que los grupos\n    pol\u00edticos quieran unirse a nosotros y dejar la sanidad, la salud fuera\n    del debate partidista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted sabe\n    perfectamente que las personas con las pensiones m\u00e1s bajas y las personas\n    con discapacidad est\u00e1n exentas de pagar por sus medicamentos; m\u00e1s de\n    500.000 personas\n    y sus beneficiarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por primera vez las personas desempleadas y\n    sus familias que, como usted sabe, pagaban el 40 % de los medicamentos,\n    obtienen sus f\u00e1rmacos de forma gratuita, sencillamente porque no pueden\n    pagarlos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos revisado el sistema de precios de los\n    medicamentos; hemos impulsado el uso de gen\u00e9ricos; hemos hecho formatos\n    adecuados a la duraci\u00f3n de los tratamientos, incluyendo las monodosis\n    para evitar ac\u00famulo innecesario, cerca de dos mil medicamentos bajaron el\n    precio en 2013 una media de 5,8 euros; y hemos logrado que el consumo de\n    medicamentos gen\u00e9ricos aumente hasta situarse aproximadamente en el 40 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, se ha producido un ahorro porque hemos dejado de consumir\n    medicamentos que antes no eran imprescindibles porque se tiraban en el\n    punto Sigre, como usted sabe, y porque los precios de los medicamentos\n    tambi\u00e9n han bajado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese ahorro muy importante es el que nos permite\n    garantizar que los ciudadanos puedan acceder a nuevos medicamentos m\u00e1s\n    innovadores que, como usted sabe, tienen precios muy altos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    inicio de la legislatura hemos incorporado treinta y ocho nuevos\n    medicamentos, algunos de ellos de precios tan elevados como los 30.000\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pocos defienden todav\u00eda que en cada centro de salud se\n    compren los medicamentos al por menor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo normal y l\u00f3gico para ahorrar es\n    que haya una central de compras nacional que compre los medicamentos para\n    todos los espa\u00f1oles en todos los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, eso es una garant\u00eda\n    de que todos los ciudadanos tengan acceso a los mismos medicamentos en\n    todas las comunidades aut\u00f3nomas y en todos los centros sanitarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La muralla es esa precisamente, garantizar una sanidad\n    hoy m\u00e1s universal que antes; hoy sigue siendo gratuita a pesar de las\n    deudas y hoy gracias a los profesionales -ah\u00ed no hay m\u00e9rito del\n    ministerio es solo de los profesionales- es una sanidad de la m\u00e1xima\n    calidad, y as\u00ed queremos preservarla, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, volvimos\n    a situar a las personas, a los pacientes en el centro del sistema y\n    buscamos f\u00f3rmulas para prestarles una atenci\u00f3n integral no solo en el\n    presente sino tambi\u00e9n para el futuro, y en paralelo y para ello contamos\n    con la colaboraci\u00f3n -estoy segura que eso a usted le da satisfacci\u00f3n- con\n    el apoyo de los profesionales sanitarios, con los m\u00e9dicos y enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos firmado un pacto con los\n    profesionales sanitarios, m\u00e9dicos, enfermeros y ahora tambi\u00e9n con los\n    farmac\u00e9uticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, volvimos\n    a situar a las personas, a los pacientes en el centro del sistema y\n    buscamos f\u00f3rmulas para prestarles una atenci\u00f3n integral no solo en el\n    presente sino tambi\u00e9n para el futuro, y en paralelo y para ello contamos\n    con la colaboraci\u00f3n -estoy segura que eso a usted le da satisfacci\u00f3n- con\n    el apoyo de los profesionales sanitarios, con los m\u00e9dicos y enfermeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los retos del futuro son precisamente\n    avanzar hacia un espacio sociosanitario y hacia la e-Salud para\n    garantizar una atenci\u00f3n personalizada, asistencia domiciliaria y la\n    telemedicina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde\n    el primer d\u00eda este Gobierno ha dedicado todos sus esfuerzos a garantizar\n    a lo que usted llama el pueblo, a los espa\u00f1oles -porque s\u00ed hay pueblo,\n    todos los espa\u00f1oles son el pueblo del Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad- una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la\n    m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, hab\u00eda que garantizar el acceso a los ciudadanos a las mismas\n    prestaciones en condiciones de igualdad: hab\u00eda problemas de cohesi\u00f3n en\n    Espa\u00f1a, unas prestaciones sanitarias diferentes en cada comunidad\n    aut\u00f3noma y tambi\u00e9n, se\u00f1or\u00edas, una ausencia de normas claras sobre el\n    derecho a la asistencia sanitaria, al que usted se ha referido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma, que hemos emprendido, ha solucionado esta omisi\u00f3n y\n    ha supuesto estar en l\u00ednea en la definici\u00f3n de aseguramiento, que a usted\n    no le gusta pero que est\u00e1 en el marco de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea; hemos logrado, s\u00ed, eliminar las posibilidades de fraude y sobre\n    todo avanzar en la universalizaci\u00f3n de la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los\n    ciudadanos en situaci\u00f3n irregular -se lo he dicho en innumerables\n    ocasiones- se les garantiza la asistencia sanitaria con una cobertura de\n    las m\u00e1s solidarias de toda la Uni\u00f3n Europea, en situaci\u00f3n de urgencias\n    hasta el alta m\u00e9dica a menores de 18 a\u00f1os y tambi\u00e9n a las mujeres durante\n    y despu\u00e9s del embarazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jam\u00e1s este Gobierno -no todos pueden decir lo\n    mismo- ha planteado el copago por asistencia sanitaria, es decir, pagar\n    por ir al m\u00e9dico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hacer que fuera\n    econ\u00f3micamente sostenible; como usted sabe, ten\u00edamos un Sistema Nacional\n    de Salud en quiebra con 16.000 millones de euros de deuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer\n    lugar, ten\u00edamos tambi\u00e9n que preparar el Sistema Nacional de Salud para\n    afrontar los retos del futuro, dado que en Espa\u00f1a tenemos una sociedad en\n    la que afortunadamente la esperanza de vida es cada vez mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le quiero recordar que el Tribunal de Cuentas evidenci\u00f3 que cerca de\n    700.000 extranjeros hab\u00edan accedido de forma irregular a la tarjeta\n    sanitaria con un coste para el Sistema Nacional de Salud de 1.000\n    millones de euros en un a\u00f1o; esto ocurr\u00eda porque no hab\u00edamos llevado\n    adecuadamente la incorporaci\u00f3n al derecho espa\u00f1ol de la normativa\n    europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando por\n    lograr un \u00fanico Sistema Nacional de Salud integrado por diecisiete\n    servicios auton\u00f3micos, y el mejor exponente de ello, con independencia de\n    que usted decida situar d\u00f3nde lo quiera situar, es la tarjeta\n    interoperable que permite que todos los ciudadanos con un solo documento\n    puedan acceder a la asistencia sanitaria en cualquier rinc\u00f3n de nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con un \u00fanico documento del Sistema Nacional de\n    Salud ahora tenemos asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de los discursos esto son\n    los datos y son los hechos sobre el funcionamiento del Sistema Nacional\n    de Salud en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que desde\n    el primer d\u00eda este Gobierno ha dedicado todos sus esfuerzos a garantizar\n    a lo que usted llama el pueblo, a los espa\u00f1oles -porque s\u00ed hay pueblo,\n    todos los espa\u00f1oles son el pueblo del Ministerio de Sanidad, Servicios\n    Sociales e Igualdad- una sanidad p\u00fablica, universal, gratuita y de la\n    m\u00e1xima calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas,\n    hoy por primera vez todos los espa\u00f1oles est\u00e1n recogidos en algunos de los\n    supuestos; hemos incorporado a colectivos que durante d\u00e9cadas estuvieron\n    excluidos, profesionales como los abogados, ingenieros o arquitectos que\n    nunca hab\u00edan tenido acceso a la sanidad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo normal y l\u00f3gico para ahorrar es\n    que haya una central de compras nacional que compre los medicamentos para\n    todos los espa\u00f1oles en todos los hospitales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le digo, respeto todas las decisiones que las\n    comunidades\n    aut\u00f3nomas adoptan en el \u00e1mbito de sus competencias, siempre que no atenten\n    a la igualdad entre espa\u00f1oles, y lo hemos demostrado recurriendo el euro\n    por receta en Catalu\u00f1a y en la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid, con\n    independencia del partido pol\u00edtico que gobernara en cada una de esas\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a este Gobierno es\n    el que ha garantizado que la atenci\u00f3n sanitaria sea totalmente gratuita y\n    tambi\u00e9n los medicamentos que se suministran o se administran en el\n    hospital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En materia de salud, se\u00f1or\u00edas, que es uno\n    de los retos del futuro m\u00e1s importantes que tenemos que afrontar y que se\n    est\u00e1 haciendo en todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y m\u00e1s en una\n    sociedad como la nuestra, una sociedad envejecida, hemos puesto en marcha\n    la nueva tarjeta interoperable; el 66 % de las prescripciones en octubre\n    de 2013 ya eran electr\u00f3nicas y unos 20.000 millones de personas disponen\n    ya de la historia cl\u00ednica interoperable entre servicios de salud de trece\n    comunidades aut\u00f3nomas, lo que evitar\u00e1 la repetici\u00f3n de pruebas\n    diagn\u00f3sticas y aumenta la seguridad en los tratamientos y la comodidad\n    para los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n sanitaria": [20], "sistema nacional": [17], "atenci\u00f3n": [15, 16], "salud": [5, 6, 7], "profesionales": [11, 12, 13, 14], "espa\u00f1oles": [18, 19], "sanidad": [0, 1, 2, 3, 4], "medicamentos": [8, 9, 10]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Creo que es nuestra obligaci\u00f3n\n    reconocerlo y as\u00ed lo quiero hacer en esta C\u00e1mara hoy que estamos hablando\n    del apoyo que nos est\u00e1n prestando para seguir adelante en una hoja de\n    ruta para mejorar la sanidad que hemos fijado, se\u00f1or\u00edas, conjuntamente\n    con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa tarea seguiremos contando\n    con todos los que quieran proponer algo, con todas las propuestas que\n    mejoren la calidad de nuestro sistema, que mejoren su sostenibilidad para\n    que nuestro pa\u00eds siga manteniendo el prestigio que tiene nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    le pido que se una a los acuerdos que estamos llevando adelante, en\n    primer lugar volviendo a la subcomisi\u00f3n y debatiendo la semana que viene\n    el documento o la propuesta que se est\u00e1 haciendo desde este Congreso de\n    los Diputados para avanzar en la l\u00ednea de mejorar la calidad de la\n    sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se avanza en la calidad abandonando una subcomisi\u00f3n que tiene\n    como objetivo garantizar la sostenibilidad de nuestra sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que ustedes quieran aportar y colaboren con nosotros en\n    mejorar la sanidad para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s tenemos una convicci\u00f3n:\n    que tenemos que fortalecer el Sistema Nacional de Salud y prepararlo para\n    las necesidades de los pacientes del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incorporado a los\n    espa\u00f1oles, a todos los espa\u00f1oles, al sistema de salud; a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el\n    desaf\u00edo y el reto de dar respuesta a las nuevas necesidades de la\n    sociedad espa\u00f1ola a trav\u00e9s de la generalizaci\u00f3n de la e-Salud, que va a\n    ser el reto de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y especialmente de buscar un espacio\n    sociosanitario con el objetivo de avanzar hacia un modelo de atenci\u00f3n\n    integral a los pacientes, especialmente a los cr\u00f3nicos, que a usted le\n    preocupan igual que a m\u00ed, y a las personas mayores, que a ustedes le\n    preocupan exactamente igual que a m\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n es verdad que estamos\n    trabajando con las industrias farmac\u00e9uticas para que se bajen los precios\n    de los medicamentos y que falta la orden de precios de referencia, en la\n    que estamos trabajando y que como usted sabe ver\u00e1 la luz en los pr\u00f3ximos\n    meses, se\u00f1or\u00edas, y conseguir\u00e1 una nueva bajada de los precios de los\n    medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con los\n    ahorros que se est\u00e1n produciendo en materia farmac\u00e9utica estamos\n    incorporando nuevos medicamentos, algunos de ellos muy caros, se\u00f1or\u00edas;\n    algunos medicamentos tienen unos precios incluso por encima de los 30.000\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, hemos fijado un tope en medicamentos caros de 4,20 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ese motivo le he\n    hablado a usted de que estamos haci\u00e9ndolo contando con los profesionales\n    sanitarios, no s\u00e9 si a usted le molesta, espero y conf\u00edo en que no. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, quiero aprovechar para agradecer\n    p\u00fablicamente el compromiso de los m\u00e9dicos y de los enfermeros, de todos\n    los profesionales sanitarios, y especialmente el magn\u00edfico trabajo que\n    realizan a favor de los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    avanzando en la igualdad en el acceso a las prestaciones con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, y es verdad que la gesti\u00f3n de estas en algunos\n    casos tiene todav\u00eda que mejorar, por eso estamos trabajando tambi\u00e9n en la\n    gesti\u00f3n cl\u00ednica, para que con los profesionales hagamos una gesti\u00f3n m\u00e1s\n    eficiente y abordemos las listas de espera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, vamos a seguir trabajando con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, vamos a seguir trabajando con los profesionales, vamos a\n    seguir avanzando en la ruta de la eficiencia y de la cohesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene una\n    obsesi\u00f3n con Muface, no s\u00e9 si porque hay libertad de elecci\u00f3n para los\n    funcionarios y a usted no le gusta la libertad de elecci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que el 80 % de los funcionarios elige la opci\u00f3n de Muface para\n    la atenci\u00f3n sanitaria y lo que ha hecho el Gobierno es precisamente dar\n    respuesta a una demanda de los pacientes que utilizan el sistema de\n    Muface, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos el\n    desaf\u00edo y el reto de dar respuesta a las nuevas necesidades de la\n    sociedad espa\u00f1ola a trav\u00e9s de la generalizaci\u00f3n de la e-Salud, que va a\n    ser el reto de los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y especialmente de buscar un espacio\n    sociosanitario con el objetivo de avanzar hacia un modelo de atenci\u00f3n\n    integral a los pacientes, especialmente a los cr\u00f3nicos, que a usted le\n    preocupan igual que a m\u00ed, y a las personas mayores, que a ustedes le\n    preocupan exactamente igual que a m\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y adem\u00e1s tenemos una convicci\u00f3n:\n    que tenemos que fortalecer el Sistema Nacional de Salud y prepararlo para\n    las necesidades de los pacientes del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incorporado a los\n    espa\u00f1oles, a todos los espa\u00f1oles, al sistema de salud; a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que ustedes quieran aportar y colaboren con nosotros en\n    mejorar la sanidad para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene una\n    obsesi\u00f3n con Muface, no s\u00e9 si porque hay libertad de elecci\u00f3n para los\n    funcionarios y a usted no le gusta la libertad de elecci\u00f3n, pero lo\n    cierto es que el 80 % de los funcionarios elige la opci\u00f3n de Muface para\n    la atenci\u00f3n sanitaria y lo que ha hecho el Gobierno es precisamente dar\n    respuesta a una demanda de los pacientes que utilizan el sistema de\n    Muface, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20131211_doc_marked.html#000179\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 11-12-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 5, 6, 8, 14, 18, 20, 22, 29, 30, 32, 34, 35, 37, 38], "party": "Mar\u00eda Soraya Rodr\u00edguez Ramos", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 4, 7, 11, 13, 15, 16, 17, 19, 21, 23, 26, 28, 31, 33, 36, 39, 40, 41], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [9, 10, 12], "party": "UXUE BARKOS BERRUEZO", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [24, 25, 27], "party": "\u00c1LVARO ANCHUELO CREGO", "name": "UPyD"}]}