{"blocks": [{"words": {"vivienda": [0], "acceso": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EL GIRO AL CENTRO DEL GOBIERNO INCLUYE EL\n    RECONOCIMIENTO DEL DERECHO AL ACCESO A LA VIVIENDA COMO DERECHO UNIVERSAL\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\"", "\"... EL GIRO AL CENTRO DEL GOBIERNO INCLUYE EL\n    RECONOCIMIENTO DEL DERECHO AL ACCESO A LA VIVIENDA COMO DERECHO UNIVERSAL\n    DE LOS ESPA\u00d1OLES ...\""]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "viviendas": [5, 6], "alquiler": [11], "suelo": [8, 9], "acceso": [13, 14], "precio": [10], "ayudas": [16], "viviendas protegidas": [7], "j\u00f3venes": [15], "suelo p\u00fablico": [12]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Llamazares, conoce bien que el Gobierno desde el inicio de la\n    legislatura ha tenido un compromiso, que se corresponde con nuestro\n    programa electoral y con el programa de investidura, en relaci\u00f3n con la\n    vivienda, como uno de los problemas fundamentales que afectan a los\n    ciudadanos: el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Poco despu\u00e9s aprobamos el\n    Plan de Vivienda, con una inversi\u00f3n de casi siete mil millones de euros\n    m\u00e1s. ...\"", "\"... Esta pol\u00edtica perm\u00edtame que le diga que da los siguientes frutos: se\n    est\u00e1 incrementando de forma apreciable el n\u00famero de viviendas protegidas,\n    tanto es as\u00ed que 2006 es el a\u00f1o de m\u00e1s viviendas protegidas iniciadas\n    desde hace diez a\u00f1os; hay un n\u00famero mayor de ciudadanos que se benefician\n    de ayudas para acceder a una vivienda, van a ser 720.000 en esta\n    legislatura, y se est\u00e1 avanzando en la integraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de\n    las ciudades. ...\"", "\"... Se han dado pasos, pues, y\n    adem\u00e1s, como bien conoce, el incremento del precio de la vivienda se ha\n    reducido en un 70 por ciento en estos tres a\u00f1os y medio, pasando de una\n    tasa interanual del 19 por ciento al 5,8 en este momento. ...\"", "\"... Se han dado\n    pasos, pero a\u00fan hay mucho por hacer para garantizar al m\u00e1ximo posible el\n    acceso a la vivienda, especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"", "\"... Esta pol\u00edtica perm\u00edtame que le diga que da los siguientes frutos: se\n    est\u00e1 incrementando de forma apreciable el n\u00famero de viviendas protegidas,\n    tanto es as\u00ed que 2006 es el a\u00f1o de m\u00e1s viviendas protegidas iniciadas\n    desde hace diez a\u00f1os; hay un n\u00famero mayor de ciudadanos que se benefician\n    de ayudas para acceder a una vivienda, van a ser 720.000 en esta\n    legislatura, y se est\u00e1 avanzando en la integraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de\n    las ciudades. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en estos tres a\u00f1os y medio hemos hecho una intensa\n    operaci\u00f3n de cesi\u00f3n de suelo p\u00fablico del Estado en favor de comunidades\n    aut\u00f3nomas y ayuntamientos para la construcci\u00f3n de viviendas especialmente\n    protegidas. ...\"", "\"... Esta pol\u00edtica perm\u00edtame que le diga que da los siguientes frutos: se\n    est\u00e1 incrementando de forma apreciable el n\u00famero de viviendas protegidas,\n    tanto es as\u00ed que 2006 es el a\u00f1o de m\u00e1s viviendas protegidas iniciadas\n    desde hace diez a\u00f1os; hay un n\u00famero mayor de ciudadanos que se benefician\n    de ayudas para acceder a una vivienda, van a ser 720.000 en esta\n    legislatura, y se est\u00e1 avanzando en la integraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de\n    las ciudades. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en estos tres a\u00f1os y medio hemos hecho una intensa\n    operaci\u00f3n de cesi\u00f3n de suelo p\u00fablico del Estado en favor de comunidades\n    aut\u00f3nomas y ayuntamientos para la construcci\u00f3n de viviendas especialmente\n    protegidas. ...\"", "\"... Y, como sabe, esta C\u00e1mara, con su apoyo, ha aprobado la Ley\n    del Suelo para dar una orientaci\u00f3n distinta a la ordenaci\u00f3n territorial y\n    urban\u00edstica al servicio del inter\u00e9s general. ...\"", "\"... Se han dado pasos, pues, y\n    adem\u00e1s, como bien conoce, el incremento del precio de la vivienda se ha\n    reducido en un 70 por ciento en estos tres a\u00f1os y medio, pasando de una\n    tasa interanual del 19 por ciento al 5,8 en este momento. ...\"", "\"... Y hay mucho por\n    hacer en materia de alquiler, \u00e1rea en la que el Gobierno trabaja para\n    implementar nuevas medidas. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, en estos tres a\u00f1os y medio hemos hecho una intensa\n    operaci\u00f3n de cesi\u00f3n de suelo p\u00fablico del Estado en favor de comunidades\n    aut\u00f3nomas y ayuntamientos para la construcci\u00f3n de viviendas especialmente\n    protegidas. ...\"", "\"... Se\u00f1or Llamazares, conoce bien que el Gobierno desde el inicio de la\n    legislatura ha tenido un compromiso, que se corresponde con nuestro\n    programa electoral y con el programa de investidura, en relaci\u00f3n con la\n    vivienda, como uno de los problemas fundamentales que afectan a los\n    ciudadanos: el acceso a la vivienda. ...\"", "\"... Se han dado\n    pasos, pero a\u00fan hay mucho por hacer para garantizar al m\u00e1ximo posible el\n    acceso a la vivienda, especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se han dado\n    pasos, pero a\u00fan hay mucho por hacer para garantizar al m\u00e1ximo posible el\n    acceso a la vivienda, especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. ...\"", "\"... Esta pol\u00edtica perm\u00edtame que le diga que da los siguientes frutos: se\n    est\u00e1 incrementando de forma apreciable el n\u00famero de viviendas protegidas,\n    tanto es as\u00ed que 2006 es el a\u00f1o de m\u00e1s viviendas protegidas iniciadas\n    desde hace diez a\u00f1os; hay un n\u00famero mayor de ciudadanos que se benefician\n    de ayudas para acceder a una vivienda, van a ser 720.000 en esta\n    legislatura, y se est\u00e1 avanzando en la integraci\u00f3n y rehabilitaci\u00f3n de\n    las ciudades. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, le reitero que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 fuerte y funciona\n    bien y afirmo que nuestro sistema financiero, en el contexto de las\n    turbulencias que hemos vivido este verano, es fuerte, de los m\u00e1s s\u00f3lidos\n    del mundo, y ofrece la mayor solvencia, que somos el pa\u00eds de las ocho\n    grandes potencias industriales que m\u00e1s crece econ\u00f3micamente, que m\u00e1s\n    empleo crea y adem\u00e1s el \u00fanico que tiene super\u00e1vit p\u00fablico. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, le reitero que la econom\u00eda espa\u00f1ola est\u00e1 fuerte y funciona\n    bien y afirmo que nuestro sistema financiero, en el contexto de las\n    turbulencias que hemos vivido este verano, es fuerte, de los m\u00e1s s\u00f3lidos\n    del mundo, y ofrece la mayor solvencia, que somos el pa\u00eds de las ocho\n    grandes potencias industriales que m\u00e1s crece econ\u00f3micamente, que m\u00e1s\n    empleo crea y adem\u00e1s el \u00fanico que tiene super\u00e1vit p\u00fablico. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\"", "\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\"", "\"... No lo digo yo,\n    lo dicen todos los servicios de estudios, lo dicen las organizaciones\n    sindicales empresariales, lo dicen los ciudadanos, lo dice, y estoy de\n    acuerdo, el ministro de Econom\u00eda y lo dice el comisario europeo, el se\u00f1or\n    Almunia. ...\"", "\"... La\n    herencia ya se acab\u00f3 y en este momento la econom\u00eda espa\u00f1ola tiene algunos\n    problemas importantes: la competitividad de la econom\u00eda; el d\u00e9ficit\n    exterior, que es el mayor del mundo de los pa\u00edses desarrollados; el\n    endeudamiento de las familias y de las empresas y las dificultades por\n    las que pasa mucha gente para llegar a fin de mes. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... ); la inversi\u00f3n en bienes de equipo estaba en el 4 por\n    ciento y ahora en el 13 por ciento -no hay ninguna econom\u00eda de las\n    importantes que est\u00e9 con dos d\u00edgitos-; cuando ustedes dejaron el Gobierno\n    hab\u00eda un d\u00e9ficit del 0,03 por ciento y ahora hay un super\u00e1vit del 1,8 por\n    ciento. ...\"", "\"... Que les cuesta tanto reconocer que la econom\u00eda del\n    pa\u00eds ha mejorado como asumir que perdieron las elecciones en marzo de\n    2004. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    CONSECUENCIAS SACA EL GOBIERNO DE LA PETICI\u00d3N DE CESE DE LA MINISTRA DE\n    FOMENTO POR LA MAYOR\u00cdA DE ESTA C\u00c1MARA ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy, la\n    ministra de Fomento sigue en su responsabilidad despu\u00e9s, se\u00f1ora\n    vicepresidenta, de que la mayor\u00eda de esta C\u00e1mara haya pedido de forma\n    reiterada su cese. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, despu\u00e9s de escuchar estos compromisos que le he\n    citado literalmente, si no va a venir el presidente del Gobierno a dar\n    explicaciones, como parece que no va a venir; si no van a cesar a la\n    ministra de Fomento, como parece que no la van a cesar, \u00bfpiensa que est\u00e1n\n    siendo respetuosos con sus compromisos y con este Parlamento? ...\""]}, {"words": {"trenes": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    hac\u00edan propaganda, especialmente usted; nosotros trabajamos para colocar\n    a Espa\u00f1a a la cabeza, para que en un a\u00f1o seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de autov\u00eda de Europa y en tres a\u00f1os seamos el pa\u00eds con m\u00e1s\n    kil\u00f3metros de alta velocidad del mundo. ...\"", "\"... F\u00edjese, hoy, la realidad:\n    Espa\u00f1a cuenta con m\u00e1s y mejores trenes, mil kil\u00f3metros m\u00e1s de v\u00edas -un 66\n    por ciento m\u00e1s-. ...\""]}, {"words": {"ave": [0, 1, 2], "barcelona": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... anunci\u00f3 que el Partido Popular llevar\u00eda el AVE a\n    Barcelona. ...\"", "\"... Aquel AVE llevaba mucho plomo en las alas y nunca lleg\u00f3. ...\"", "\"... En\n    diciembre el AVE llegar\u00e1 a Barcelona, a M\u00e1laga y a Valladolid. ...\"", "\"... anunci\u00f3 que el Partido Popular llevar\u00eda el AVE a\n    Barcelona. ...\"", "\"... En\n    diciembre el AVE llegar\u00e1 a Barcelona, a M\u00e1laga y a Valladolid. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Que el Partido Popular gestion\u00f3 mal la\n    econom\u00eda es una misi\u00f3n imposible, tan imposible como convencer a los\n    espa\u00f1oles, como dice la ministra de Vivienda, de que no tienen que\n    apretarse el cintur\u00f3n. ...\"", "\"... Se\u00f1or Solbes, usted sabe que la luz roja de la econom\u00eda se ha encendido. ...\"", "\"... Dicen que la econom\u00eda va de cine\n    y usted tiene que enfriar las declaraciones. ...\"", "\"... A este ritmo, yo creo\n    que vamos a asistir a un acontecimiento hist\u00f3rico, en el que, por primera\n    vez, el ministro de Econom\u00eda va a tener que presentar una enmienda de\n    totalidad a los Presupuestos Generales del Estado. ...\""]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EN LOS \u00daLTIMOS MESES EL GOBIERNO EN EL \u00c1MBITO DE LA\n    JUSTICIA, EN LA LUCHA CONTRA LA VIOLENCIA DE G\u00c9NERO ...\""]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha articulado y articula un\n    importante n\u00famero de medidas, especialmente el Ministerio de Justicia. ...\"", "\"... Por ello le preguntamos:\n    \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado en los \u00faltimos meses el Gobierno, en el \u00e1mbito\n    de la justicia, en la lucha contra la violencia de g\u00e9nero? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1], "consejo general": [3], "fiscales": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En el camino de la especializaci\u00f3n, en este a\u00f1o acabaremos con 43 juzgados\n    de Violencia de G\u00e9nero creados y 43 plazas de fiscal, desde la convicci\u00f3n\n    de que el combate se da mejor con las armas de la especializaci\u00f3n. ...\"", "\"... Del mismo modo, hemos firmado un convenio con el Consejo General\n    de la Abogac\u00eda Espa\u00f1ola para la financiaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los\n    abogados especialistas en materia de violencia de g\u00e9nero, que contiene\n    adem\u00e1s los criterios comunes de formaci\u00f3n para abogados y todo el\n    personal de Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"", "\"... Se extiende y\n    profundiza el sistema Asclepios en el \u00e1mbito de la polic\u00eda forense,\n    protocolizando la respuesta -sistema que hemos ofrecido a las comunidades\n    aut\u00f3nomas en la \u00faltima Comisi\u00f3n mixta- y se ha coordinado m\u00e1s a\u00fan la\n    acci\u00f3n de jueces y Polic\u00eda, dando acceso a jueces y fiscales al sistema\n    de seguimiento integral de los casos de violencia de g\u00e9nero al Ministerio\n    del Interior, lo que permite que los jueces conozcan en tiempo real la\n    situaci\u00f3n de la v\u00edctima. ...\"", "\"... Del mismo modo, hemos firmado un convenio con el Consejo General\n    de la Abogac\u00eda Espa\u00f1ola para la financiaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de los\n    abogados especialistas en materia de violencia de g\u00e9nero, que contiene\n    adem\u00e1s los criterios comunes de formaci\u00f3n para abogados y todo el\n    personal de Administraci\u00f3n de Justicia. ...\""]}, {"words": {"central nuclear": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... PUEDE CONCRETAR SU MINISTERIO EL A\u00d1O EN QUE FINALIZAR\u00c1 LA\n    ACTIVIDAD PRODUCTIVA DE LA CENTRAL NUCLEAR DE SANTA MAR\u00cdA DE GARO\u00d1A ...\""]}, {"words": {"central nuclear": [0], "santa mar\u00eda": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfme podr\u00eda concretar en qu\u00e9 a\u00f1o en concreto se va a cerrar\n    la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfme podr\u00eda concretar en qu\u00e9 a\u00f1o en concreto se va a cerrar\n    la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a? ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La fecha de cierre de esta central ser\u00e1\n    consecuencia del resultado del informe preceptivo que haga el Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\"", "\"... La fecha de cierre de esta central ser\u00e1\n    consecuencia del resultado del informe preceptivo que haga el Consejo de\n    Seguridad Nuclear. ...\""]}, {"words": {"seguridad nuclear": [0], "central nuclear": [1], "centrales nucleares": [2, 3], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Pero es que, adem\u00e1s, usted sabe los\n    problemas que el Consejo de Seguridad Nuclear le ha planteado, en virtud\n    de informes preceptivos o informativos, en numerosas ocasiones. ...\"", "\"... Esta central nuclear es\n    la \u00faltima de esta generaci\u00f3n que sigue funcionando en el Estado espa\u00f1ol\n    y, le dir\u00e9 m\u00e1s, a\u00fan en Europa. ...\"", "\"... Y\n    ustedes en su plan de amortizaci\u00f3n de centrales nucleares, est\u00e1n\n    comprometidos a que en el a\u00f1o 2009 esta central que es de las de primera\n    generaci\u00f3n, anterior a la generaci\u00f3n de las de Chernobil y Harrisburg,\n    por ponerle un ejemplo, se cierre. ...\"", "\"... Si tienen un compromiso consignado en su\n    propio programa electoral, en los propios programas de gobierno de\n    distintos partidos socialistas, si usted con esta respuesta esquiva,\n    enigm\u00e1tica est\u00e1 contradiciendo actos propios de su propio partido, me\n    gustar\u00eda que me explique cu\u00e1les son las razones o el elemento de\n    legitimidad que utiliza para contradecir el programa electoral del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol de las \u00faltimas elecciones, el Plan de\n    amortizaci\u00f3n de centrales nucleares, aprobado en la \u00e9poca en que\n    gobernaba Felipe Gonz\u00e1lez, y los requerimientos de seguridad y de\n    amortizaci\u00f3n de centrales nucleares que en este momento no pueden ser\n    productivas por razones de seguridad. ...\"", "\"... Pero es que, adem\u00e1s, usted sabe los\n    problemas que el Consejo de Seguridad Nuclear le ha planteado, en virtud\n    de informes preceptivos o informativos, en numerosas ocasiones. ...\"", "\"... Si tienen un compromiso consignado en su\n    propio programa electoral, en los propios programas de gobierno de\n    distintos partidos socialistas, si usted con esta respuesta esquiva,\n    enigm\u00e1tica est\u00e1 contradiciendo actos propios de su propio partido, me\n    gustar\u00eda que me explique cu\u00e1les son las razones o el elemento de\n    legitimidad que utiliza para contradecir el programa electoral del\n    Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol de las \u00faltimas elecciones, el Plan de\n    amortizaci\u00f3n de centrales nucleares, aprobado en la \u00e9poca en que\n    gobernaba Felipe Gonz\u00e1lez, y los requerimientos de seguridad y de\n    amortizaci\u00f3n de centrales nucleares que en este momento no pueden ser\n    productivas por razones de seguridad. ...\""]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [1], "energ\u00eda": [0], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es cierto que el compromiso electoral\n    del Partido Socialista es que el porcentaje de energ\u00eda nuclear en el\n    conjunto de producci\u00f3n de energ\u00eda del pa\u00eds no va a aumentar en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Es cierto que el compromiso electoral\n    del Partido Socialista es que el porcentaje de energ\u00eda nuclear en el\n    conjunto de producci\u00f3n de energ\u00eda del pa\u00eds no va a aumentar en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"", "\"... Este incremento se otorgar\u00e1 o\n    no de una forma vinculante respecto al informe del Consejo de Seguridad\n    Nuclear. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le decimos que reaccione, que baje usted de las\n    nubes, ya que nos tememos que el Gobierno necesita un verdadero\n    electroshock para reaccionar a la demanda de una verdadera pol\u00edtica\n    industrial y energ\u00e9tica o para ponerse las pilas de una vez, para\n    desarrollar una pol\u00edtica exterior que defienda los intereses econ\u00f3micos\n    de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"industrial": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La mejor prueba de que no vamos tan mal,\n    como dice usted, es que tenemos uno de los mejores precios del gas de\n    toda Europa, tanto para consumo industrial como para consumo dom\u00e9stico. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 LABOR EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO PARA\n    POTENCIAR LAS INVERSIONES EN TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y DE LAS\n    COMUNICACIONES DE CIUDADANOS Y EMPRESAS ...\""]}, {"words": {"actividad": [5], "medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [6], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pretende dar\n    respuesta al compromiso del Gobierno de extender el uso de la sociedad de\n    la informaci\u00f3n, involucrando a ciudadanos y empresas, para alcanzar los\n    niveles medios europeos de uso de nuevas tecnolog\u00edas. ...\"", "\"... Es importante el acceso de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, puesto que suponen m\u00e1s del 90 por ciento de nuestro\n    tejido productivo. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or ministro, mi pregunta es la\n    siguiente: \u00bfQu\u00e9 labor est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno para potenciar las\n    inversiones en tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de las comunicaciones de\n    ciudadanos y empresas? ...\"", "\"... Es importante el acceso de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, puesto que suponen m\u00e1s del 90 por ciento de nuestro\n    tejido productivo. ...\"", "\"... As\u00ed, en el\n    programa Ingenio 2010, dedicado a potenciar la actividad innovadora, se\n    enmarca el Plan Avanza del Ministerio de Industria. ...\"", "\"... As\u00ed, en el\n    programa Ingenio 2010, dedicado a potenciar la actividad innovadora, se\n    enmarca el Plan Avanza del Ministerio de Industria. ...\"", "\"... Es importante el acceso de las peque\u00f1as y\n    medianas empresas, puesto que suponen m\u00e1s del 90 por ciento de nuestro\n    tejido productivo. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hasta la fecha se han dedicado m\u00e1s de 1.000 millones, 1.060\n    millones de euros para pymes, y hoy m\u00e1s de 47.000 empresas se benefician\n    de estos instrumentos. ...\"", "\"... Este tipo de pr\u00e9stamos permite obtener a las empresas\n    hasta 50.000 euros a devolver en 36 meses sin avales y sin comisiones. ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, es nuestro objetivo impulsar la sociedad de la\n    informaci\u00f3n, cosa que no hab\u00eda hecho el Gobierno anterior y que este\n    Gobierno ha tomado con un gran impulso, con la convicci\u00f3n de que es una\n    gran oportunidad de modernizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N DEL GOBIERNO DE LA EVOLUCI\u00d3N\n    QUE HA SEGUIDO LA INDUSTRIA ESPA\u00d1OLA EN ESTA LEGISLATURA ...\""]}, {"words": {"industrial": [11, 12, 13, 14], "peque\u00f1as": [18], "econom\u00eda": [15, 16, 17], "pol\u00edtica industrial": [3, 4], "empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [5], "industria": [6, 7, 8, 9, 10], "industria espa\u00f1ola": [19, 20, 21]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"", "\"... A nosotros, a la mayor\u00eda de\n    los espa\u00f1oles y a nuestras empresas esos datos nos inspiran por el\n    contrario mucha confianza. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Tenemos\n    pol\u00edtica industrial, una pol\u00edtica que se inscribe en el contexto del\n    programa Nacional de Reformas y la estrategia de Lisboa. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... La recuperaci\u00f3n del Ministerio de Industria por el Gobierno\n    que preside Rodr\u00edguez Zapatero, ha representado sin lugar a dudas un\n    punto de inflexi\u00f3n en la evoluci\u00f3n de la industria espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Si bien sabemos que\n    se trata de pol\u00edticas cuyos resultados son observables con mayor claridad,\n    a medio plazo nos gustar\u00eda conocer c\u00f3mo valora el Gobierno la evoluci\u00f3n\n    de la industria espa\u00f1ola en esta legislatura. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Tenemos\n    pol\u00edtica industrial, una pol\u00edtica que se inscribe en el contexto del\n    programa Nacional de Reformas y la estrategia de Lisboa. ...\"", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, hace tan solo tres a\u00f1os la econom\u00eda industrial\n    espa\u00f1ola presentaba un panorama poco alentador, una realidad que guardaba\n    estrecha relaci\u00f3n en ese momento con la ausencia de una pol\u00edtica\n    industrial y digo bien, ausencia de pol\u00edtica industrial, pues ese fue el\n    resultado de la decisi\u00f3n de eliminar el Ministerio de Industria por el\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... Ahora contamos\n    en Espa\u00f1a con una nueva estrategia industrial que se ha marcado como\n    objetivo contribuir al crecimiento de la productividad de nuestra\n    econom\u00eda y, en especial, a la capacidad innovadora de las empresas\n    industriales. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\"", "\"... Las caracter\u00edsticas estructurales que\n    defin\u00edan la situaci\u00f3n de nuestra industria hablan por s\u00ed solas: una\n    escasa dimensi\u00f3n de las empresas, dimensi\u00f3n media de las empresas entre\n    las m\u00e1s peque\u00f1as de Europa; un escaso gasto en I+D+i, y sobre todo un\n    lento avance de la productividad y la competitividad, como consecuencia\n    de un modelo de crecimiento que ha prestado escasa atenci\u00f3n a la\n    innovaci\u00f3n. ...\"", "\"... La recuperaci\u00f3n del Ministerio de Industria por el Gobierno\n    que preside Rodr\u00edguez Zapatero, ha representado sin lugar a dudas un\n    punto de inflexi\u00f3n en la evoluci\u00f3n de la industria espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Si bien sabemos que\n    se trata de pol\u00edticas cuyos resultados son observables con mayor claridad,\n    a medio plazo nos gustar\u00eda conocer c\u00f3mo valora el Gobierno la evoluci\u00f3n\n    de la industria espa\u00f1ola en esta legislatura. ...\"", "\"... Nos gustar\u00eda saber, se\u00f1or\n    ministro, si la industria espa\u00f1ola va por buen camino y en qu\u00e9 medida el\n    sector industrial est\u00e1 contribuyendo al sostenido crecimiento de la\n    productividad en los \u00faltimos a\u00f1os, una econom\u00eda espa\u00f1ola m\u00e1s fuerte y m\u00e1s\n    s\u00f3lida cuya pujanza ha sido corroborada por la Comisi\u00f3n Europea con una\n    previsi\u00f3n de crecimiento muy importante, a pesar de todas las\n    turbulencias externas y unos datos, se\u00f1or\u00edas, que junto a los datos de\n    empleo parecen disgustar a esa colecci\u00f3n de profetas de las cat\u00e1strofes\n    que se sientan en los bancos de la derecha. ...\""]}, {"words": {"industrial": [5, 6, 7, 8, 9], "industria": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a quiere continuar apostando de una forma clara para\n    mejorar la competitividad de nuestra industria. ...\"", "\"... Por tanto, tenemos un reto especial: continuar\n    manteniendo nuestro pulso industrial y adem\u00e1s hacer una transformaci\u00f3n de\n    nuestra industria, en el sentido de elevar su capacidad tecnol\u00f3gica para\n    huir de aquellos sectores industriales m\u00e1s sujetos a la competitividad\n    internacional. ...\"", "\"... La de investigaci\u00f3n y\n    desarrollo seguramente sea una de las m\u00e1s importantes, pero casi al mismo\n    nivel pondr\u00eda la formaci\u00f3n t\u00e9cnica de nuestros trabajadores, la\n    insistencia en la formaci\u00f3n continuada y en la formaci\u00f3n profesional, que\n    es uno de los elementos cruciales para conseguir una industria de\n    tecnolog\u00eda alta y media-alta. ...\"", "\"... Tanto para unos como\n    para otros tenemos programas espec\u00edficos sectoriales para atacar desde\n    cada uno de los sectores las mejores opciones para nuestra industria. ...\"", "\"... Y\n    finalmente tenemos medidas territoriales, porque la industria se ubica en\n    un territorio y hay territorios en reconversi\u00f3n industrial que requieren\n    de apoyos, que requieren de seguimiento, que requieren de un esfuerzo\n    adicional. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, realmente ha descrito usted ya muy bien cu\u00e1l es la pol\u00edtica de\n    fomento de la capacidad industrial de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Espa\u00f1a tiene vocaci\u00f3n\n    industrial. ...\"", "\"... Tenemos algunos retos muy\n    importantes, por ejemplo, que nuestra especializaci\u00f3n industrial se basa\n    en una producci\u00f3n industrial mayoritariamente de tecnolog\u00eda media o\n    media-baja, a\u00fan con un porcentaje de tecnolog\u00eda media-alta o alta\n    demasiado baja para poder competir con todas nuestras capacidades con los\n    pa\u00edses emergentes de Asia. ...\"", "\"... Por tanto, tenemos un reto especial: continuar\n    manteniendo nuestro pulso industrial y adem\u00e1s hacer una transformaci\u00f3n de\n    nuestra industria, en el sentido de elevar su capacidad tecnol\u00f3gica para\n    huir de aquellos sectores industriales m\u00e1s sujetos a la competitividad\n    internacional. ...\"", "\"... Y\n    finalmente tenemos medidas territoriales, porque la industria se ubica en\n    un territorio y hay territorios en reconversi\u00f3n industrial que requieren\n    de apoyos, que requieren de seguimiento, que requieren de un esfuerzo\n    adicional. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "empresas espa\u00f1olas": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Durante esta visita, hemos cerrado un protocolo en el que\n    se establecen las condiciones que deben cumplir tanto los productores\n    como los animales, as\u00ed como las empresas que deseen exportar. ...\"", "\"... Actualmente\n    se est\u00e1 elaborando la lista de establecimientos c\u00e1rnicos espa\u00f1oles para\n    la exportaci\u00f3n de carne y productos de porcino -estar\u00edamos hablando de\n    unas 150 empresas espa\u00f1olas-, posteriormente ser\u00e1 enviada a las\n    autoridades chinas, formalizando as\u00ed la apertura de dicho mercado, que se\n    une a los ya abiertos en diversos pa\u00edses del \u00e1rea como Jap\u00f3n, Corea del\n    Sur, Filipinas y Hong Kong. ...\"", "\"... Existen previsiones para los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os que\n    apuntan a un aumento considerable de la demanda, tanto en carne fresca\n    como en productos de los pa\u00edses asi\u00e1ticos, lo que supone para este\n    mercado un gran potencial y para nuestras empresas un gran futuro. ...\"", "\"... Actualmente\n    se est\u00e1 elaborando la lista de establecimientos c\u00e1rnicos espa\u00f1oles para\n    la exportaci\u00f3n de carne y productos de porcino -estar\u00edamos hablando de\n    unas 150 empresas espa\u00f1olas-, posteriormente ser\u00e1 enviada a las\n    autoridades chinas, formalizando as\u00ed la apertura de dicho mercado, que se\n    une a los ya abiertos en diversos pa\u00edses del \u00e1rea como Jap\u00f3n, Corea del\n    Sur, Filipinas y Hong Kong. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para alcanzar\n    estos objetivos, se est\u00e1n implementando medidas como la firma de\n    convenios con la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n y tambi\u00e9n con el\n    Instituto Gallego de Cooperaci\u00f3n Iberoamericana, adem\u00e1s de la inminente\n    puesta en actividad de un buque escuela dedicado en exclusiva a la\n    cooperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"hacienda": [1], "hacienda p\u00fablica": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Le voy a dar una clase de hacienda p\u00fablica a ver si la siguiente vez\n    podemos hablar de algo parecido. ...\"", "\"... Le voy a dar una clase de hacienda p\u00fablica a ver si la siguiente vez\n    podemos hablar de algo parecido. ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 ACHACA LA MINISTRA DE FOMENTO QUE TRAS TRES A\u00d1OS Y MEDIO DE SU\n    GESTI\u00d3N NO HAYA CONSEGUIDO PONER EN FUNCIONAMIENTO NING\u00daN NUEVO KIL\u00d3METRO\n    DE AVE ...\"", "\"... A\n    QU\u00c9 ACHACA LA MINISTRA DE FOMENTO QUE TRAS TRES A\u00d1OS Y MEDIO DE SU\n    GESTI\u00d3N NO HAYA CONSEGUIDO PONER EN FUNCIONAMIENTO NING\u00daN NUEVO KIL\u00d3METRO\n    DE AVE ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por eso hoy, se\u00f1ora ministra, en nombre del Grupo Popular, le pregunto\n    c\u00f3mo es posible que tras tres a\u00f1os y medio de gesti\u00f3n no haya conseguido\n    todav\u00eda planificar ning\u00fan nuevo kil\u00f3metro de AVE en todo el territorio de\n    Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "red": [4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hemos planificado y recogido en un\n    documento 10.000 kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta velocidad. ...\"", "\"... Hoy catorce ciudades espa\u00f1olas est\u00e1n directamente conectadas a la red de\n    alta velocidad. ...\"", "\"... Hemos invertido 10.236 millones de euros en alta\n    velocidad, lo que significa que hemos incrementado un 70 por ciento la\n    inversi\u00f3n en alta velocidad en relaci\u00f3n con la anterior legislatura. ...\"", "\"... Por cierto, somos el primer pa\u00eds del\n    mundo en este a\u00f1o 2007 en kil\u00f3metros de alta velocidad en ejecuci\u00f3n,\n    teniendo cinco veces m\u00e1s kil\u00f3metros que el segundo. ...\"", "\"... Hoy catorce ciudades espa\u00f1olas est\u00e1n directamente conectadas a la red de\n    alta velocidad. ...\""]}, {"words": {"ave": [1, 2, 3, 4], "alta velocidad": [0], "barcelona": [6], "madrid": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\"", "\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo va a llegar el AVE a Valladolid? ...\"", "\"... Porque ustedes se jactaron diciendo que el se\u00f1or Rodr\u00edguez\n    Zapatero llegar\u00eda a Granada en el AVE en el a\u00f1o 2007. ...\"", "\"... D\u00edgame cu\u00e1ndo va a\n    llegar el AVE a Granada. ...\"", "\"...  L\u00edneas que ha puesto usted en marcha, se\u00f1ora\n    ministra: dos, la de Madrid-Toledo y la de L\u00e9rida-Tarragona, iniciadas,\n    como usted muy bien sabe, en la legislatura anterior y que dejamos en\n    estado muy avanzado de ejecuci\u00f3n. ...\"", "\"... Y en\n    cuanto a sus compromisos -se lo hemos escuchado decir hoy aqu\u00ed a la\n    vicepresidenta y a alg\u00fan ministro m\u00e1s-, tres: El AVE, la alta velocidad,\n    va a llegar, seg\u00fan ustedes, el d\u00eda 21 de diciembre a Barcelona, el d\u00eda 22\n    a Valladolid y el d\u00eda 23 a M\u00e1laga. ...\""]}, {"words": {"ave": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "corredor": [12], "alta velocidad": [0, 1, 2], "barcelona": [13], "madrid": [11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe usted lo que\n    es la alta velocidad? ...\"", "\"... Tiene que superar los 200 kil\u00f3metros por hora y\n    ustedes no han dejado en Espa\u00f1a ni un solo kil\u00f3metro de alta velocidad. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo piensan ustedes que se puede hacer una alta velocidad con v\u00eda\n    \u00fanica; por ejemplo la de Granada, que usted ha mencionado,\n    Bobadilla-Granada, planificada en v\u00eda \u00fanica? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo dej\u00f3 el AVE el Partido Popular cuando se fue del Gobierno? ...\"", "\"... Ni un solo kil\u00f3metro de AVE. ...\"", "\"... Nosotros, en ocho a\u00f1os, no\n    hemos visto nada en relaci\u00f3n con el AVE, ni un solo kil\u00f3metro. ...\"", "\"... Me ha\n    preguntado usted por los AVE planificados por nosotros adicionalmente a\n    los prometidos por ustedes y que no llevaron a cabo. ...\"", "\"... Y le voy a decir otra cosa: \u00bfqu\u00e9 AVE dejaron ustedes? ...\"", "\"... Hemos tenido que cambiar\n    todo para dejar un AVE de verdad. ...\"", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, les recomiendo\n    que hablen lo menos posible de AVE, pues son el ejemplo de la ineptitud,\n    de la ineficacia y de la propaganda. ...\"", "\"... No llegaron a Toledo ni a Barcelona y cuando\n    llegaron a Lleida lo hicieron en malas condiciones, sin un AVE, como un\n    Talgo. ...\"", "\"... Pues mire usted:\n    Madrid-\u00c1vila-Salamanca, C\u00f3rdoba-Ja\u00e9n, el Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo,\n    Granada-Almer\u00eda, que ni lo pensaron, el corredor de la Costa del Sol,\n    Antequera-Ronda, Albacete-Murcia, Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan y las\n    conexiones con Portugal de Huelva y Faro, y Salamanca y Fuentes de O\u00f1oro. ...\"", "\"... Pues mire usted:\n    Madrid-\u00c1vila-Salamanca, C\u00f3rdoba-Ja\u00e9n, el Cant\u00e1brico-Mediterr\u00e1neo,\n    Granada-Almer\u00eda, que ni lo pensaron, el corredor de la Costa del Sol,\n    Antequera-Ronda, Albacete-Murcia, Madrid-Alc\u00e1zar de San Juan y las\n    conexiones con Portugal de Huelva y Faro, y Salamanca y Fuentes de O\u00f1oro. ...\"", "\"... No llegaron a Toledo ni a Barcelona y cuando\n    llegaron a Lleida lo hicieron en malas condiciones, sin un AVE, como un\n    Talgo. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha invertido\n    m\u00e1s de 1.000 millones de euros que se han empleado en la remodelaci\u00f3n del\n    puerto de Valencia, en la ampliaci\u00f3n del aeropuerto de Manises, en la\n    reforma del parador de El Saler, en la mejora de carreteras, en los\n    beneficios fiscales o en el plan de seguridad, sin duda todos ellos\n    elementos determinantes para el \u00e9xito de la edici\u00f3n que acaba de\n    finalizar. ...\"", "\"... Pero adem\u00e1s quiero decirle que\n    este es un compromiso que el propio presidente del Gobierno manifest\u00f3 a\n    los que son titulares del evento, la empresa ACM en este momento, y en\n    ese compromiso se contemplan actuaciones como construcci\u00f3n de\n    infraestructuras, declaraci\u00f3n de inter\u00e9s p\u00fablico a efectos de aplicaci\u00f3n\n    de beneficios fiscales, facilitar el desplazamiento y estancia de los\n    equipos, elaborar un plan director de seguridad y muchas otras\n    iniciativas. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "mujeres": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS PADRES SE HAN BENEFICIADO DEL\n    PERMISO DE PATERNIDAD DESDE LA ENTRADA EN VIGOR DE LA LEY ORG\u00c1NICA PARA\n    LA IGUALDAD EFECTIVA DE MUJERES Y HOMBRES ...\"", "\"... CU\u00c1NTOS PADRES SE HAN BENEFICIADO DEL\n    PERMISO DE PATERNIDAD DESDE LA ENTRADA EN VIGOR DE LA LEY ORG\u00c1NICA PARA\n    LA IGUALDAD EFECTIVA DE MUJERES Y HOMBRES ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "atenci\u00f3n": [11], "mujeres": [5, 6, 7, 8, 9], "social": [10]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de marzo esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley org\u00e1nica\n    para la igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"", "\"... Por eso con esta medida incentivamos desde el\n    Estado la corresponsabilidad en las responsabilidades familiares de\n    hombres y mujeres, que es sin duda un valor ampliamente compartido por la\n    sociedad espa\u00f1ola, y la necesidad de que exista m\u00e1s igualdad no solo en\n    el \u00e1mbito p\u00fablico sino tambi\u00e9n en el privado. ...\"", "\"... El otro d\u00eda me pasaban\n    una circular de una empresa espa\u00f1ola en donde se informaba a sus\n    trabajadores del derecho de este permiso y de la necesidad del \u00e9xito en\n    la aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad. ...\"", "\"... El af\u00e1n del Grupo Socialista es hacer un seguimiento de\n    la evoluci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de esta medida, que nos parece trascendental\n    en el camino de la igualdad, para ver si vamos en la buena direcci\u00f3n\n    marcada por la ley. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el pasado mes de marzo esta C\u00e1mara aprob\u00f3 la Ley org\u00e1nica\n    para la igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"", "\"... Por eso con esta medida incentivamos desde el\n    Estado la corresponsabilidad en las responsabilidades familiares de\n    hombres y mujeres, que es sin duda un valor ampliamente compartido por la\n    sociedad espa\u00f1ola, y la necesidad de que exista m\u00e1s igualdad no solo en\n    el \u00e1mbito p\u00fablico sino tambi\u00e9n en el privado. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, esta medida es\n    importante porque va a evitar que la maternidad sea un hecho que penalice\n    a las mujeres en el mercado laboral. ...\"", "\"... No olvidemos que muchas de las no\n    renovaciones de contratos a mujeres embarazadas tienen que ver con la\n    reacci\u00f3n contraria de los empresarios a los permisos por nacimiento de\n    hijos. ...\"", "\"... Es una ley que el\n    Grupo Parlamentario Socialista ha calificado de hist\u00f3rica porque, adem\u00e1s\n    de resolver problemas reales de los hombres y mujeres de hoy, es un\n    instrumento important\u00edsimo de avance social y una de las leyes m\u00e1s\n    avanzadas del mundo para conseguir la igualdad efectiva entre hombres y\n    mujeres. ...\"", "\"... Este derecho se fundamenta en que las responsabilidades de\n    cuidado y atenci\u00f3n a los hijos e hijas ha de ser una tarea compartida\n    entre padres y madres. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4], "mujeres": [5, 6], "social": [7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Gracias, se\u00f1or\u00eda, por darme la oportunidad de se\u00f1alar ante la C\u00e1mara el\n    resultado de una m\u00e1s de las m\u00faltiples medidas m\u00e1s importantes de la Ley\n    de Igualdad. ...\"", "\"... que si este Gobierno se identifica por algo es por\n    ser el Gobierno de la igualdad a favor de los derechos de la mujer, de la\n    equiparaci\u00f3n de los derechos de la mujer y del hombre. ...\"", "\"... Por eso hicimos la\n    Ley org\u00e1nica de igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Quiero\n    recordar a la C\u00e1mara y a los espa\u00f1oles que el Partido Popular no la vot\u00f3,\n    no la apoy\u00f3, y que, por tanto, la derecha espa\u00f1ola se exime de apoyar las\n    pol\u00edticas pr\u00e1cticas de igualdad entre hombre y mujer. ...\"", "\"... Por tanto, dado que se est\u00e1 consolidando una de las medidas de\n    la Ley de Igualdad, agradezco a todos los grupos parlamentarios, a las\n    asociaciones de mujeres y a la sociedad espa\u00f1ola este impulso notable en\n    favor de la igualdad de la mujer. ...\"", "\"... Por eso hicimos la\n    Ley org\u00e1nica de igualdad efectiva entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Por tanto, dado que se est\u00e1 consolidando una de las medidas de\n    la Ley de Igualdad, agradezco a todos los grupos parlamentarios, a las\n    asociaciones de mujeres y a la sociedad espa\u00f1ola este impulso notable en\n    favor de la igualdad de la mujer. ...\"", "\"... Lo hicimos mediante\n    un intenso di\u00e1logo social y recibimos el apoyo de todos los grupos\n    parlamentarios, excepto del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [8], "competencias": [7], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de objeci\u00f3n protege a los\n    responsables pol\u00edticos socialistas para no cumplir con la Ley de Banderas\n    en Catalu\u00f1a o en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de objeci\u00f3n protege a los\n    responsables pol\u00edticos socialistas para no cumplir con la Ley de Banderas\n    en Catalu\u00f1a o en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... Algo\n    que realmente es impropio de un pa\u00eds desarrollado. ...\"", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de objeci\u00f3n protege a los\n    responsables pol\u00edticos socialistas para no cumplir con la Ley de Banderas\n    en Catalu\u00f1a o en el Pa\u00eds Vasco? ...\"", "\"... Se\u00f1ores del Partido Socialista, a ustedes y a nosotros nos corresponde\n    liderar el pa\u00eds. ...\"", "\"... Un pa\u00eds moderno y distinto de aquel que recibi\u00f3 la\n    generaci\u00f3n de la transici\u00f3n de 1978. ...\"", "\"... Un pa\u00eds que no tiene que\n    avergonzarse de lo que es y que mira y deber\u00eda mirar al futuro sin ning\u00fan\n    tipo de complejos. ...\"", "\"... Tres\n    a\u00f1os debatiendo sobre un estatuto que le resultaba indiferente a la\n    mayor\u00eda de los catalanes, tres a\u00f1os debatiendo sobre competencias, tres\n    a\u00f1os debatiendo\n    sobre qu\u00e9 es Catalu\u00f1a y, al final, los ciudadanos no han tenido ni\n    siquiera garantizado el suministro de la luz durante este verano. ...\"", "\"... A ning\u00fan\n    responsable pol\u00edtico se le ocurre decir que es una chorrada o un hecho\n    intrascendente que la bandera no ondee en los edificios oficiales. ...\""]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el caso concreto de la Academia de la Polic\u00eda vasca, en el\n    que ya se dispone de una sentencia firme y establecida la jurisprudencia\n    por quien corresponde, procede que las administraciones, en este caso el\n    Gobierno vasco, cumplan con lo establecido por el Tribunal Supremo\n    porque, como le dec\u00eda, todos estamos obligados a cumplir la ley, pero m\u00e1s\n    a\u00fan, si cabe, aquellos que tras los procesos electorales pasan a ser\n    representantes de todos los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Al\n    d\u00eda de hoy, parece que son ustedes los \u00fanicos que todav\u00eda no se han\n    enterado de que son ETA. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [5], "eta": [2], "vasco": [1], "pa\u00eds": [3, 4], "pa\u00eds vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y yendo al\n    tema que nos ocupa esta tarde y como ejemplo de esa doble moral, de ese\n    oportunismo pol\u00edtico en cuanto a las banderas, les recuerdo que no hay\n    constancia documental de que en su primera legislatura presentaran ning\u00fan\n    recurso ni impugnaci\u00f3n por incumplimiento de la Ley de Banderas en el\n    Pa\u00eds Vasco, como tampoco se plantearon nunca entre 1996 y 2004 modificar\n    la ley. ...\"", "\"... Y yendo al\n    tema que nos ocupa esta tarde y como ejemplo de esa doble moral, de ese\n    oportunismo pol\u00edtico en cuanto a las banderas, les recuerdo que no hay\n    constancia documental de que en su primera legislatura presentaran ning\u00fan\n    recurso ni impugnaci\u00f3n por incumplimiento de la Ley de Banderas en el\n    Pa\u00eds Vasco, como tampoco se plantearon nunca entre 1996 y 2004 modificar\n    la ley. ...\"", "\"... Sus empe\u00f1os y sus afirmaciones respecto a la\n    falta de firmeza son tan falsos como las inexistentes cesiones del\n    Gobierno a ETA, que se romp\u00eda la familia o que se romp\u00eda Espa\u00f1a al\n    aprobar el nuevo Estatuto de Catalu\u00f1a. ...\"", "\"... Por cierto, ni se ha roto Espa\u00f1a,\n    ni se ha roto la familia; lo que hay es un pa\u00eds, nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a,\n    que sigue m\u00e1s unido, con m\u00e1s bienestar, m\u00e1s derechos y m\u00e1s democracia. ...\"", "\"... Y yendo al\n    tema que nos ocupa esta tarde y como ejemplo de esa doble moral, de ese\n    oportunismo pol\u00edtico en cuanto a las banderas, les recuerdo que no hay\n    constancia documental de que en su primera legislatura presentaran ning\u00fan\n    recurso ni impugnaci\u00f3n por incumplimiento de la Ley de Banderas en el\n    Pa\u00eds Vasco, como tampoco se plantearon nunca entre 1996 y 2004 modificar\n    la ley. ...\"", "\"... Y yendo al\n    tema que nos ocupa esta tarde y como ejemplo de esa doble moral, de ese\n    oportunismo pol\u00edtico en cuanto a las banderas, les recuerdo que no hay\n    constancia documental de que en su primera legislatura presentaran ning\u00fan\n    recurso ni impugnaci\u00f3n por incumplimiento de la Ley de Banderas en el\n    Pa\u00eds Vasco, como tampoco se plantearon nunca entre 1996 y 2004 modificar\n    la ley. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edticas sociales": [4], "familias": [10, 11], "atenci\u00f3n": [13, 14, 15, 16, 17], "personas mayores": [9], "social": [12], "servicios sociales": [0, 1, 2], "pol\u00edtica social": [3], "personas dependientes": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se va poniendo en evidencia que ha habido posicionamientos de\n    diversas comunidades aut\u00f3nomas, entre ellas la catalana, de que el modelo\n    de financiaci\u00f3n que contempla la ley discrimina a aquellas comunidades\n    aut\u00f3nomas con un mayor coste en los servicios sociales y un mayor coste\n    de la vida. ...\"", "\"... Existe preocupaci\u00f3n respecto al copago \u00fanico y a\n    los efectos que el mismo puede tener en comunidades aut\u00f3nomas como la\n    catalana, la madrile\u00f1a o la valenciana, donde los costes de la vida y los\n    costes de los servicios sociales son altos y preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el\n    copago va a facilitar o no el acceso de las clases medias a los servicios\n    y a las prestaciones del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"", "\"... Existe preocupaci\u00f3n sobre qu\u00e9 pol\u00edticas\n    vamos a tener que implementar para contratar, formar y seleccionar en el\n    extranjero a personal que trabaje en estos sectores y existe preocupaci\u00f3n\n    por una cuesti\u00f3n que todos los expertos y todos los gestores saben que es\n    fundamental en esta materia, como es la articulaci\u00f3n de la relaci\u00f3n entre\n    el espacio de los servicios sociales y el espacio del sistema de salud,\n    lo que conocemos como el \u00e1mbito sociosanitario, que sigue sin\n    desplegarse, con todas las contradicciones que supone que seguramente\n    desde la perspectiva de los costes de la gran dependencia en la mayor\u00eda\n    de los casos estemos hablando de costes de \u00e1mbito sanitario. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, existen esas preocupaciones respecto de una ley que el\n    Gobierno ha tomado como principal bandera de su pol\u00edtica social, la\n    principal bandera de las reformas sociales en la presente legislatura. ...\"", "\"... Ser\u00eda grave, y nos\n    equivocar\u00edamos todos ante un problema en el que a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os todos hemos coincidido: que el reto de la modernizaci\u00f3n de nuestras\n    pol\u00edticas sociales\n    pasaba por incorporar en el centro de la misma las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a\n    la dependencia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"", "\"... Existe preocupaci\u00f3n entre los\n    inversores privados, que deben de proveer servicios asistenciales a las\n    personas dependientes, incertidumbres de futuro que no est\u00e1n permitiendo\n    tomar decisiones de inversi\u00f3n fundamentales para que el sistema pueda\n    funcionar. ...\"", "\"... Sabemos que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, como en cualquier\n    sociedad avanzada, van a aumentar las necesidades vinculadas a las\n    personas mayores, a las personas dependientes. ...\"", "\"... Si en materia de dependencia el Gobierno no\n    es capaz de dar un empuj\u00f3n a la puesta en marcha de esta ley, no solo\n    habremos hecho un grave da\u00f1o a las personas dependientes y a sus familias\n    sino que habremos debilitado el sentido profundo del funcionamiento de la\n    democracia. ...\"", "\"... Sabemos que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, como en cualquier\n    sociedad avanzada, van a aumentar las necesidades vinculadas a las\n    personas mayores, a las personas dependientes. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"", "\"... Si en materia de dependencia el Gobierno no\n    es capaz de dar un empuj\u00f3n a la puesta en marcha de esta ley, no solo\n    habremos hecho un grave da\u00f1o a las personas dependientes y a sus familias\n    sino que habremos debilitado el sentido profundo del funcionamiento de la\n    democracia. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, existen esas preocupaciones respecto de una ley que el\n    Gobierno ha tomado como principal bandera de su pol\u00edtica social, la\n    principal bandera de las reformas sociales en la presente legislatura. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, planteamos esta interpelaci\u00f3n sobre el\n    desarrollo de la Ley de Atenci\u00f3n a la Dependencia en la recta final de\n    esta legislatura, a punto de finalizar el primer a\u00f1o de puesta en marcha\n    de esta ley, con la convicci\u00f3n de que el impacto real que est\u00e1 teniendo\n    entre las personas dependientes y sus familias est\u00e1 siendo en la pr\u00e1ctica\n    escas\u00edsimo. ...\"", "\"... Algunos medios de\n    comunicaci\u00f3n est\u00e1n publicando cartas al director de ciudadanos que\n    expresan su inquietud por que esta tan explicada Ley de Atenci\u00f3n a la\n    Dependencia no se est\u00e1 traduciendo en prestaciones ni en servicios que\n    puedan recibir sus familiares. ...\"", "\"... No se han hecho los planes de\n    atenci\u00f3n individual y no hay ni un solo ciudadano que est\u00e9 cobrando un\n    c\u00e9ntimo de euro derivado de una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica de las contempladas\n    en la ley, o que haya mejorado la prestaci\u00f3n de su correspondiente\n    servicio. ...\"", "\"... Existe preocupaci\u00f3n respecto al copago \u00fanico y a\n    los efectos que el mismo puede tener en comunidades aut\u00f3nomas como la\n    catalana, la madrile\u00f1a o la valenciana, donde los costes de la vida y los\n    costes de los servicios sociales son altos y preocupaci\u00f3n por c\u00f3mo el\n    copago va a facilitar o no el acceso de las clases medias a los servicios\n    y a las prestaciones del sistema de atenci\u00f3n a la dependencia. ...\"", "\"... Ser\u00eda grave, y nos\n    equivocar\u00edamos todos ante un problema en el que a lo largo de los \u00faltimos\n    a\u00f1os todos hemos coincidido: que el reto de la modernizaci\u00f3n de nuestras\n    pol\u00edticas sociales\n    pasaba por incorporar en el centro de la misma las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a\n    la dependencia. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "seguridad social": [8], "familias": [3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15], "autonom\u00eda personal": [2], "social": [6, 7], "personas dependientes": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Queremos\n    conseguir, por tanto, la plena igualdad de oportunidades y la eliminaci\u00f3n\n    de barreras de cualquier tipo. ...\"", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Le doy las gracias por sus palabras, que me\n    permiten abordar un asunto de tan hond\u00edsimo calado como es el de la\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia o con falta de\n    autonom\u00eda personal. ...\"", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... F\u00edjese que no digo del Estado, digo de las administraciones p\u00fablicas,\n    porque somos la Administraci\u00f3n General del Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas las titulares conjuntas de ese derecho de prestaci\u00f3n, y la ley,\n    de ese modo, da respuesta a una de las m\u00e1s sentidas necesidades de las\n    familias espa\u00f1olas y levanta ese nuevo pilar del Estado del bienestar del\n    que creo que todos debemos sentirnos razonablemente satisfechos. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, se est\u00e1 haciendo\n    un buen trabajo, conjunto sin lugar a dudas, que redundar\u00e1 en beneficio\n    de las personas en situaci\u00f3n de dependencia, de sus familias y de toda la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha indicado que han tenido\n    discrepancias, pero s\u00e9 que desde el punto de vista social comparte la\n    necesidad de desarrollar un sistema de esta naturaleza. ...\"", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"", "\"... Le doy las gracias por sus palabras, que me\n    permiten abordar un asunto de tan hond\u00edsimo calado como es el de la\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia o con falta de\n    autonom\u00eda personal. ...\"", "\"... En ese espacio se enmarca la ley, como usted sabe, que fue aprobada el 14\n    de diciembre del a\u00f1o pasado, que exig\u00eda, al reconocer un nuevo derecho\n    universal y subjetivo para toda la ciudadan\u00eda, una serie de desarrollos\n    muy importantes, que hemos acometido y lo hemos hecho -lo sabe S.S.-con\n    la complejidad que supone dar un salto hist\u00f3rico, un cambio importante,\n    pues se ha pasado desde el modelo que antes ten\u00edamos de atenci\u00f3n a\n    personas dependientes, seg\u00fan el cual esa actividad era casi privativa de\n    las familias con algunas ayudas por parte de las administraciones\n    p\u00fablicas, hasta la conversi\u00f3n de esa situaci\u00f3n en un derecho de\n    prestaci\u00f3n por parte del conjunto de las administraciones p\u00fablicas. ...\"", "\"... Para su\n    desarrollo m\u00e1s eficiente, como usted sabe, tanto en lo econ\u00f3mico como en\n    lo administrativo, la ley crea un sistema para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a\n    la dependencia que -esto es esencial, se\u00f1or Campuzano- est\u00e1 sustentado en\n    el respeto al marco constitucional y estatutario. ...\"", "\"... Por tanto, este sistema\n    para la autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia sirve de cauce para la\n    colaboraci\u00f3n, cooperaci\u00f3n y participaci\u00f3n de todas las administraciones\n    p\u00fablicas que intervienen en la pr\u00e1ctica en la aplicaci\u00f3n de la ley y la\n    optimizaci\u00f3n del conjunto de recursos, p\u00fablicos y privados, disponibles. ...\"", "\"... El Gobierno ya ha aprobado dos reales decretos que tienen por\n    objeto establecer la regulaci\u00f3n del nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n aportado\n    por la Administraci\u00f3n General del Estado al sistema de atenci\u00f3n a la\n    dependencia, y la inclusi\u00f3n en la Seguridad Social de cuidadores no\n    profesionales de las personas en situaci\u00f3n de dependencia mediante la\n    suscripci\u00f3n de un convenio especial. ...\"", "\"... En este \u00faltimo convenio se recoge la\n    financiaci\u00f3n de los programas y acciones de formaci\u00f3n, y fue importante,\n    se\u00f1or\u00eda, la adopci\u00f3n por el consejo territorial del sistema de atenci\u00f3n a\n    la dependencia del marco de cooperaci\u00f3n interadministrativa, por el que\n    se distribuye la financiaci\u00f3n del nivel acordado con criterios como\n    poblaci\u00f3n dependiente, dispersi\u00f3n geogr\u00e1fica, insularidad, superficie,\n    emigrantes retornados, renta per c\u00e1pita de los hogares y las pensiones. ...\"", "\"... Ya estamos\n    previendo para el pr\u00f3ximo ejercicio un muy notable incremento de los\n    presupuestos para la atenci\u00f3n a dependientes que deseamos que el pr\u00f3ximo\n    a\u00f1o, igual que este, se pueda gastar completamente. ...\""]}, {"words": {"familias": [3], "servicios sociales": [0], "autonom\u00eda personal": [2], "personas dependientes": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En cambio, no contempla medidas para aquellas comunidades\n    aut\u00f3nomas con costes de los servicios sociales m\u00e1s elevados y que por\n    tanto, con esas cuant\u00edas de prestaci\u00f3n econ\u00f3mica o de aportaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica del Estado y las autonom\u00edas a esos servicios, no se van a poder\n    cubrir. ...\"", "\"... No estamos\n    planteando al\n    Gobierno que vaya m\u00e1s all\u00e1 de lo que dice la ley -que desde nuestro punto\n    de vista invade las competencias-, que se exceda a\u00fan m\u00e1s, pero si\n    precisamente se ha configurado una ley que crea un sistema como organismo\n    de cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n entre el Estado y las comunidades\n    aut\u00f3nomas, s\u00ed existe una responsabilidad del Gobierno en la puesta en\n    marcha del mismo, responsabilidad que no quiere decir ordeno y mando,\n    quiere decir capacidad del Gobierno de trabajar conjuntamente con las\n    comunidades aut\u00f3nomas para dar respuestas a esos servicios, a esas\n    prestaciones, que las personas dependientes necesitan. ...\"", "\"... Existe incertidumbre sobre el sistema de copago y tambi\u00e9n sobre\n    la aplicaci\u00f3n del concepto de autonom\u00eda personal. ...\"", "\"... Si la aportaci\u00f3n econ\u00f3mica del Estado y las\n    comunidades aut\u00f3nomas es de 1.040 euros, \u00bfel resto va a corresponder a un\n    copago por parte de las familias, por parte de los usuarios? ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3, 4], "seguridad social": [2], "mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De todas\n    las solicitudes, 2.807 corresponden a menores de 3 a\u00f1os, 57.000 a mayores\n    de 65 y algo m\u00e1s de 18.000 al resto de los tramos de edad; y el 62 por\n    ciento de las solicitudes corresponde a mujeres. ...\"", "\"... Y en\n    el mes de octubre, como le dec\u00eda, tambi\u00e9n estaremos en disposici\u00f3n de\n    incorporar a la Seguridad Social a los cuidadores designados por los\n    beneficiarios de la prestaci\u00f3n por los cuidados en el entorno familiar,\n    seg\u00fan vayan recibiendo la valoraci\u00f3n de cada uno de ellos. ...\"", "\"... Y en\n    el mes de octubre, como le dec\u00eda, tambi\u00e9n estaremos en disposici\u00f3n de\n    incorporar a la Seguridad Social a los cuidadores designados por los\n    beneficiarios de la prestaci\u00f3n por los cuidados en el entorno familiar,\n    seg\u00fan vayan recibiendo la valoraci\u00f3n de cada uno de ellos. ...\"", "\"... Este a\u00f1o, se\u00f1or\u00eda, el total de recursos previstos para ser\n    movilizados en atenci\u00f3n a la dependencia es casi de 900 millones de euros\n    entre Estado y comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Yo, en todo caso, espero, se\u00f1or Campuzano, como siempre, con atenci\u00f3n sus\n    propuestas; si son razonables, las estudiaremos y, de serlo, podremos\n    apoyarlas, si lo son y si encajan en el marco de los acuerdos que\n    llevamos desarrollados en el Consejo Territorial de la Dependencia con el\n    resto de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 7, 8, 10, 11, 12, 15, 17, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 31, 33, 34, 35, 36, 37, 39, 41, 43, 45], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 5, 6, 9, 29, 30, 32, 38, 40], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [13, 14, 16], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [18, 42, 44], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}