{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y en relaci\u00f3n con la posible revisi\u00f3n del indicador\n    p\u00fablico de rentas de efectos m\u00faltiples, \u00e9sta va a ser abordada en la mesa\n    correspondiente, constitu\u00edda en la comisi\u00f3n de seguimiento y evaluaci\u00f3n\n    creada en la declaraci\u00f3n para el di\u00e1logo social 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por otra parte,\n    este a\u00f1o se han introducido unas siglas, Iprem, indicador p\u00fablico de\n    efectos m\u00faltiples, como consecuencia de querer, al margen de cu\u00e1l sea el\n    salario interprofesional, y precisamente a ra\u00edz del incremento del\n    salario interprofesional, adaptar lo que es, seg\u00fan la previsi\u00f3n del\n    Ministerio de Trabajo, el incremento de ayudas a m\u00e1s de 300 asistencias\n    en el \u00e1mbito social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, como le acabo de indicar, en cuanto al Iprem,\n    estamos dispuestos, a trav\u00e9s del di\u00e1logo social, a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n\n    de seguimiento, a encontrar una f\u00f3rmula de car\u00e1cter plurianual que\n    corrija las posibles desviaciones en funci\u00f3n de la previsi\u00f3n de\n    inflaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos son nuestros compromisos, que van, insisto, en la l\u00ednea\n    de lo que representan el programa electoral y el programa de investidura\n    en materia de pol\u00edtica social y de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000348\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, yo no he hecho alarma ni demagogia,\n    yo he preguntado por un asunto que importa a much\u00edsimos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000349\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y sepa, se\u00f1ora vicepresidenta, que en eso\n    no contar\u00e1n ni con los 10 millones de espa\u00f1oles que representa mi grupo\n    ni con much\u00edsimos espa\u00f1oles que representa tambi\u00e9n su grupo, porque\n    nosotros, por encima de eso, por encima de poder estar sentados en el\n    banco azul, sabemos que hay cosas que no se pueden hacer y con las que no\n    se puede jugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2], "proceso": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los ciudadanos nos exigen a los responsables pol\u00edticos que nos pongamos\n    de acuerdo para mejorar su calidad de vida y su seguridad, y no que\n    sembremos dudas, miedos y confusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que 20 a\u00f1os despu\u00e9s de haber\n    iniciado ese proceso necesita mejorar los niveles de coordinaci\u00f3n, de\n    cooperaci\u00f3n y de funcionamiento entre las distintas administraciones para\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que 20 a\u00f1os despu\u00e9s de haber\n    iniciado ese proceso necesita mejorar los niveles de coordinaci\u00f3n, de\n    cooperaci\u00f3n y de funcionamiento entre las distintas administraciones para\n    mejorar la calidad de vida de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000350\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Peor a\u00fan, \u00bfle parece\n    transparente el empe\u00f1o socialista por controlar e instrumentalizar la\n    justicia, destrozando la divisi\u00f3n de poderes y la independencia judicial\n    (Protestas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a trav\u00e9s de un procedimiento, como dijo textualmente un\n    miembro de su Gobierno, de ingenier\u00eda jur\u00eddica, sustituyendo el principio\n    de un hombre un voto por el m\u00e1s actual de un hombre tantos votos como\n    precisa el Gobierno socialista para que no se tome una sola decisi\u00f3n en\n    el mundo de la justicia sin su consentimiento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ahora quiero plantear es que el hecho de que a estas alturas\n    todav\u00eda no sepan ni esta C\u00e1mara ni los espa\u00f1oles los presupuestos que se\n    est\u00e1n debatiendo es algo realmente llamativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Un\n    gobierno transparente es el que facilita la creaci\u00f3n de comisiones de\n    investigaci\u00f3n y colabora con ellas; si quiere, le recuerdo Gescartera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000351\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS MEDIDAS CONCRETAS QUE HAN\n    ACORDADO PARA REACTIVAR EL PROCESO DE BARCELONA Y C\u00d3MO PIENSAN LLEVARLAS\n    A LA PR\u00c1CTICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "proceso": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Puedo decir\n    que la Conferencia de Barcelona ha supuesto un hito hist\u00f3rico en las\n    relaciones euromediterraneas propiciando una aproximaci\u00f3n de posturas en\n    los campos pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social que pude ver de forma patente en\n    este mi primer contacto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sobre el tema de seguridad se\u00f1al\u00f3 que no se\n    puede seguir avanzando si no se consigue la paz en Oriente Medio; una paz\n    duradera en la regi\u00f3n debe ser un objetivo a seguir, necesitando un mayor\n    grado de implicaci\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trataba de una convocatoria que ten\u00eda como\n    objetivo relanzar o reactivar, seg\u00fan su propia definici\u00f3n, el llamado\n    proceso de Barcelona, en referencia a la primera Conferencia\n    Euromediterr\u00e1nea de 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy seguro de que\n    compartimos diagn\u00f3stico y objetivos sobre una situaci\u00f3n que es necesario\n    resolver, o al menos paliar, a corto plazo, situaci\u00f3n que es hoy\n    diferente a cuando se inici\u00f3 el Proceso de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [1], "proceso": [2, 3, 4], "cooperaci\u00f3n": [5], "lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Todos nos hemos comprometido a hacer de este d\u00e9cimo\n    aniversario la ocasi\u00f3n hist\u00f3rica para abordar los retos pendientes; retos\n    en materia de democracia y Estado de derecho, reforma pol\u00edtica en los\n    pa\u00edses del sur del Mediterr\u00e1neo, retos en materia econ\u00f3mica y financiera,\n    facilitando nuevos instrumentos como la pol\u00edtica de vecindad de la Uni\u00f3n\n    Europea, retos en el di\u00e1logo cultural y humano y lucha contra el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido el Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha nombrado un embajador en misi\u00f3n especial para que se\n    dedique plenamente a la organizaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de esta\n    conmemoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien ha se\u00f1alado, el proceso de\n    Barcelona, que se lanz\u00f3 en noviembre de 1995, fue un proyecto innovador,\n    yo dir\u00eda que incluso revolucionario, dentro de la trayectoria diplom\u00e1tica\n    de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente el pr\u00f3ximo a\u00f1o se cumplir\u00e1 el d\u00e9cimo\n    aniversario del proceso de Barcelona, y por ese motivo el Gobierno tiene\n    la intenci\u00f3n de celebrarlo y conmemorarlo para impulsar y proyectar toda\n    la pol\u00edtica euromediterr\u00e1nea de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, dado que la celebraci\u00f3n del d\u00e9cimo\n    aniversario se celebrar\u00e1 bajo Presidencia brit\u00e1nica, se ha estado en\n    contacto con el Gobierno brit\u00e1nico para que la Presidencia brit\u00e1nica\n    acompa\u00f1e los esfuerzos de relanzamiento del proceso euromediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido el Ministerio de Asuntos Exteriores y de\n    Cooperaci\u00f3n ha nombrado un embajador en misi\u00f3n especial para que se\n    dedique plenamente a la organizaci\u00f3n y planificaci\u00f3n de esta\n    conmemoraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000335\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como bien ha se\u00f1alado, durante la visita del ministro de Asuntos\n    Exteriores brit\u00e1nico, se\u00f1or Straw, mi hom\u00f3logo brit\u00e1nico me hizo llegar\n    su preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n de los ciudadanos brit\u00e1nicos residentes\n    en la Comunidad Valenciana con relaci\u00f3n a una modificaci\u00f3n de la Ley\n    reguladora de la actividad urban\u00edstica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta desmesurada\n    construcci\u00f3n, esta acumulaci\u00f3n de ladrillo, de urbanizaciones, de\n    complejos hoteleros, de parques de ocio y campos de golf, este abuso en\n    la aplicaci\u00f3n de la LRAU, con la continua urbanizaci\u00f3n del Pa\u00eds\n    Valenciano, conlleva numerosos problemas como son la falta de\n    abastecimiento de agua, el incremento de delitos, y con ello el de la\n    inseguridad ciudadana, el d\u00e9ficit de servicios p\u00fablicos, el impacto\n    ambiental, paisaj\u00edstico y social, la destrucci\u00f3n de la huerta, patrimonio\n    cultural valenciano, muros artificiales, l\u00edneas de alta tensi\u00f3n para\n    abastecer las numerosas urbanizaciones que de nuevo destruyen el medio\n    ambiente y suponen un peligro para la salud p\u00fablica de numerosos\n    municipios como Simat y Tavernes de la Valldigna, trasvases de agua para\n    alimentar m\u00e1s ladrillos y m\u00e1s campos de golf, especulaciones y\n    corruptelas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado mes de mayo, una\n    delegaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Peticiones del Parlamento Europeo visit\u00f3 el\n    Pa\u00eds Valenciano y realiz\u00f3 un informe que avala las denuncias de la\n    ciudadan\u00eda sobre los abusos urban\u00edsticos que se est\u00e1n cometiendo en\n    detrimento de los peque\u00f1os propietarios, del medio ambiente y de la\n    ordenaci\u00f3n del territorio, calificando de escandalosa la saturaci\u00f3n\n    urban\u00edstica de la costa valenciana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2], "exteriores": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que mi respuesta se limite a las competencias del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n y dejando a otros\n    ministros, como la ministra de la Vivienda, que contesten en otra ocasi\u00f3n\n    a elementos m\u00e1s relativos a las cuestiones urban\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a reiterar que por este Ministerio de Asuntos Exteriores se ha\n    hecho expl\u00edcito a los ciudadanos europeos y a los representantes de la\n    Uni\u00f3n Europea que esta normativa afecta a todos por igual, no hay\n    discriminaci\u00f3n, por lo tanto tienen el derecho a la propiedad y los\n    interesados pueden recurrir las actuaciones ante los tribunales\n    ordinarios con plenas garant\u00edas jur\u00eddicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que mi respuesta se limite a las competencias del\n    Ministerio de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n y dejando a otros\n    ministros, como la ministra de la Vivienda, que contesten en otra ocasi\u00f3n\n    a elementos m\u00e1s relativos a las cuestiones urban\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000347\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De hecho, esta referencia ya se\n    recogi\u00f3 en el comunicado conjunto  de 27 de noviembre del a\u00f1o 1984, en la\n    denominada Declaraci\u00f3n de Bruselas, y tambi\u00e9n, por si usted no lo sabe,\n    en los distintos documentos suscritos por el anterior ministro de Asuntos\n    Exteriores, el se\u00f1or Piqu\u00e9, con el se\u00f1or Straw, tanto en junio de 2001\n    como en julio  de 2002. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Si tenemos que valorar lo que ha sido la \u00faltima expresi\u00f3n de su actitud\n    en relaci\u00f3n con Gibraltar y la traducci\u00f3n que en los hechos ella ha\n    tenido, no enga\u00f1aremos a nadie al afirmar que el ministerio ha cometido\n    un patinazo de calado suscribiendo algunos de los t\u00e9rminos con los que se\n    expresa el comunicado conjunto brit\u00e1nico-espa\u00f1ol; patinazo, eso s\u00ed, del\n    que se quiso blindar previamente informando a los portavoces de la\n    Comisi\u00f3n de Exteriores sobre el contenido de la reuni\u00f3n que iba a tener\n    al d\u00eda siguiente con el se\u00f1or Straw, pero lo hizo con tan mala pata que\n    utiliz\u00f3 una f\u00f3rmula equivocada, la de la informaci\u00f3n a medias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si usted tiene memoria, pero\n    la memoria la recogen los textos en los que queda por escrito, y esa\n    referencia que usted se\u00f1alaba a la Constituci\u00f3n de 1969 no solamente se\n    recogi\u00f3 en el proceso de Bruselas, en el comunicado conjunto  de 1984,\n    sino en dos ocasiones por el anterior ministro, se\u00f1or Piqu\u00e9, al que\n    siempre he elogiado p\u00fablicamente su compromiso en avanzar para resolver\n    el problema de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000352\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LA RECIENTE\n    VISITA DEL MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES, SE\u00d1OR STRAW ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En definitiva,\n    se abren nuevas esperanzas para que Espa\u00f1a pueda -como se dice en el\n    comunicado- avanzar en su objetivo de la soberan\u00eda a trav\u00e9s de una\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [4], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3], "defensa": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ya que estamos\n    hablando de los intereses espa\u00f1oles, quiero decir a la oposici\u00f3n que este\n    Gobierno se mueve por la defensa de los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... porque me permite valorar\n    positivamente la reuni\u00f3n con mi hom\u00f3logo brit\u00e1nico, no simplemente por la\n    cuesti\u00f3n de Gibraltar, aunque tengo que subrayar los logros de esa nueva\n    estrategia que el Gobierno ha querido establecer para avanzar en la\n    recuperaci\u00f3n de la soberan\u00eda de Gibraltar, sino tambi\u00e9n respondiendo a\n    mejoras concretas espec\u00edficas de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya que estamos\n    hablando de los intereses espa\u00f1oles, quiero decir a la oposici\u00f3n que este\n    Gobierno se mueve por la defensa de los intereses espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no se hab\u00eda\n    conseguido establecer una comisi\u00f3n para estudiar la situaci\u00f3n de las\n    pensiones de ciudadanos espa\u00f1oles que hab\u00edan trabajado en Gibraltar; se\n    ha conseguido tambi\u00e9n, defendiendo los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s\n    importante es que se ha conseguido crear un marco de di\u00e1logo y\n    cooperaci\u00f3n\n    donde las cuestiones de soberan\u00eda tambi\u00e9n se van a tratar de manera\n    espec\u00edfica y m\u00e1s efectiva que como se hizo en el pasado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000362\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "proceso": [5, 6]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hace bien en recordar que la competencia en materia de justicia pertenece\n    a la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n y est\u00e1 pendiente de traspaso porque, en\n    el modo en que hemos construido el Estado de las Autonom\u00edas, los\n    traspasos no se imponen, se negocian y se acuerdan, y efectivamente\n    estamos en ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi primera comparecencia en esta C\u00e1mara anunci\u00e9 que una dimensi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Justicia en esta legislatura ser\u00eda impulsar el\n    proceso de traspasos en el horizonte de la negociaci\u00f3n a trav\u00e9s del\n    di\u00e1logo y la b\u00fasqueda del acuerdo, activa, tambi\u00e9n por supuesto con la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos establecido conversaciones\n    con el Gobierno de Arag\u00f3n en apenas estos seis meses de responsabilidad\n    en el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 5 de octubre se reuni\u00f3 la\n    comisi\u00f3n bilateral, Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n-Gobierno de la naci\u00f3n,\n    Administraci\u00f3n General del Estado, y uno de los puntos expresos de la\n    agenda fue precisamente la b\u00fasqueda de un reimpulso del proceso de\n    negociaci\u00f3n conducente al traspaso, y consiguientemente a hacer efectiva\n    la transferencia de las competencias en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    hemos fijado ya la fecha del pr\u00f3ximo 17 de noviembre para la reuni\u00f3n de\n    la ponencia t\u00e9cnica, y le puedo decir que aspiramos a completar, a trav\u00e9s\n    de la negociaci\u00f3n y el di\u00e1logo, ese acuerdo de transferencia de la\n    competencia en materia de justicia en el curso -ojal\u00e1 lo consigamos- del\n    pr\u00f3ximo a\u00f1o 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi primera comparecencia en esta C\u00e1mara anunci\u00e9 que una dimensi\u00f3n de la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Justicia en esta legislatura ser\u00eda impulsar el\n    proceso de traspasos en el horizonte de la negociaci\u00f3n a trav\u00e9s del\n    di\u00e1logo y la b\u00fasqueda del acuerdo, activa, tambi\u00e9n por supuesto con la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 5 de octubre se reuni\u00f3 la\n    comisi\u00f3n bilateral, Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n-Gobierno de la naci\u00f3n,\n    Administraci\u00f3n General del Estado, y uno de los puntos expresos de la\n    agenda fue precisamente la b\u00fasqueda de un reimpulso del proceso de\n    negociaci\u00f3n conducente al traspaso, y consiguientemente a hacer efectiva\n    la transferencia de las competencias en materia de justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000344\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS PLANES DEL GOBIERNO PARA FOMENTAR EN EL \u00c1MBITO\n    IBEROAMERICANO LOS MECANISMOS QUE DINAMICEN E INCREMENTEN LA COOPERACI\u00d3N\n    Y RELACIONES ENTRE LAS AUTORIDADES JUDICIALES Y LOS MINISTERIOS DE\n    JUSTICIA DE LOS DISTINTOS PA\u00cdSES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, usted, en representaci\u00f3n de Espa\u00f1a, junto con\n    22 pa\u00edses iberoamericanos, ha suscrito un acuerdo para compartir\n    informaci\u00f3n y luchar contra el crimen organizado en ese \u00e1mbito\n    territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este orden de cosas, interesa al Grupo Parlamentario Socialista conocer\n    las l\u00edneas generales de este acuerdo y cu\u00e1les son los planes del Gobierno\n    para fomentar en el \u00e1mbito iberoamericano los mecanismos que dinamicen e\n    incrementen la cooperaci\u00f3n y las relaciones entre las autoridades\n    judiciales y tambi\u00e9n entre los diversos ministerios de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este orden de cosas, interesa al Grupo Parlamentario Socialista conocer\n    las l\u00edneas generales de este acuerdo y cu\u00e1les son los planes del Gobierno\n    para fomentar en el \u00e1mbito iberoamericano los mecanismos que dinamicen e\n    incrementen la cooperaci\u00f3n y las relaciones entre las autoridades\n    judiciales y tambi\u00e9n entre los diversos ministerios de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2], "cooperaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por\n    tanto, hemos establecido el compromiso de impulsar fuertemente la\n    integraci\u00f3n judicial en el \u00e1mbito iberoamericano y de ello dio cuenta la\n    Conferencia de ministros de justicia iberoamericanos que se celebr\u00f3 en\n    Brasil, Fortaleza, el pasado 30 de abril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed establecimos un compromiso\n    de extraordinaria importancia, el de impulsar el acometimiento de una red\n    de cooperaci\u00f3n judicial iberoamericana, que recibe por nombre IberRED,\n    que quiere poner en com\u00fan experiencias de formaci\u00f3n, de informaci\u00f3n y de\n    interconexi\u00f3n registral de bases operativas de los distintos sistemas\n    judiciales para hacer m\u00e1s \u00e1gil, eficaz, segura y operativa la justicia de\n    cada uno de los pa\u00edses miembros de la comunidad iberoamericana que suman\n    23, pero sobre todo su disposici\u00f3n a cooperar en los \u00e1mbitos civil y\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creo que hay que celebrar el \u00e9xito\n    de la reciente Conferencia de ministros de justicia iberoamericanos, de\n    ministerios p\u00fablicos y ministerios fiscales y de la Cumbre judicial\n    iberoamericana que tuvo lugar en Cartagena de Indias, Colombia, el pasado\n    fin de semana y a la que asist\u00ed como ministro de Justicia y en la que se\n    suscribi\u00f3 esta iniciativa de claro impulso espa\u00f1ol, una clara apuesta\n    espa\u00f1ola por actuar de gozne, de conexi\u00f3n entre la comunidad\n    iberoamericana, la Comunidad Europea y hacer de IberRED la cooperaci\u00f3n\n    judicial iberoamericana un instrumento de cooperaci\u00f3n asimismo, con la\n    Corte Penal Internacional y con Eurojust. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno de Espa\u00f1a ha estado en\n    la locomotora de la cooperaci\u00f3n judicial en su principal \u00e1mbito de\n    interacci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De todo el caudal de experiencia positiva que\n    hemos acumulado en la cooperaci\u00f3n judicial en el \u00e1mbito europeo, hay\n    mucho que podemos aportar en la cooperaci\u00f3n judicial iberoamericana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed establecimos un compromiso\n    de extraordinaria importancia, el de impulsar el acometimiento de una red\n    de cooperaci\u00f3n judicial iberoamericana, que recibe por nombre IberRED,\n    que quiere poner en com\u00fan experiencias de formaci\u00f3n, de informaci\u00f3n y de\n    interconexi\u00f3n registral de bases operativas de los distintos sistemas\n    judiciales para hacer m\u00e1s \u00e1gil, eficaz, segura y operativa la justicia de\n    cada uno de los pa\u00edses miembros de la comunidad iberoamericana que suman\n    23, pero sobre todo su disposici\u00f3n a cooperar en los \u00e1mbitos civil y\n    penal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas de las experiencias que han tardado 40 a\u00f1os en consolidarse en el\n    \u00e1mbito de la integraci\u00f3n europea, que celebramos porque son enormemente\n    positivas, pueden ser incorporadas a la cooperaci\u00f3n iberoamericana con\n    doble m\u00e9rito si cabe, en la medida en que compartimos una lengua com\u00fan y\n    nuestros sistemas jur\u00eddicos y judiciales son menos heterog\u00e9neos de lo que\n    lo son en el \u00e1mbito europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso creo que hay que celebrar el \u00e9xito\n    de la reciente Conferencia de ministros de justicia iberoamericanos, de\n    ministerios p\u00fablicos y ministerios fiscales y de la Cumbre judicial\n    iberoamericana que tuvo lugar en Cartagena de Indias, Colombia, el pasado\n    fin de semana y a la que asist\u00ed como ministro de Justicia y en la que se\n    suscribi\u00f3 esta iniciativa de claro impulso espa\u00f1ol, una clara apuesta\n    espa\u00f1ola por actuar de gozne, de conexi\u00f3n entre la comunidad\n    iberoamericana, la Comunidad Europea y hacer de IberRED la cooperaci\u00f3n\n    judicial iberoamericana un instrumento de cooperaci\u00f3n asimismo, con la\n    Corte Penal Internacional y con Eurojust. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Considero que es un gran \u00e9xito\n    de la cooperaci\u00f3n internacional esta apuesta espa\u00f1ola que ha sido\n    ratificada por 23  pa\u00edses miembros de la comunidad iberoamericana\n    (Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000367\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... TIENE EL\n    GOBIERNO EL PROP\u00d3SITO DE DECLARAR, EN AGUAS CANARIAS, UNA MORATORIA PARA\n    LA REALIZACI\u00d3N DE MANIOBRAS MILITARES CON BUQUES DE GUERRA HASTA QUE SE\n    INVESTIGUEN LAS REITERADAS DENUNCIAS DE QUE LA UTILIZACION DE\n    DISPOSITIVOS S\u00d3NICOS SON LA CAUSA DE LA MUERTE DE ZIFIOS Y OTROS\n    MAM\u00cdMEROS MARINOS QUE FRECUENTAN DICHAS AGUAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, las instituciones canarias vienen\n    denunciando reiteradamente el efecto demoledor que sobre la fauna marina,\n    en las aguas cercanas a las costas canarias, est\u00e1 produciendo la\n    celebraci\u00f3n de maniobras militares, fundamentalmente el empleo de s\u00f3nares\n    ac\u00fasticos en los buques de guerra, en esas maniobras militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recomienda esa resoluci\u00f3n a los Estados miembros una moratoria de la\n    celebraci\u00f3n de estas maniobras militares y el empleo de este tipo de\n    instrumentos, hasta tanto se compruebe si el efecto sobre la fauna marina\n    de este impacto es negativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La pregunta, se\u00f1or ministro, es: \u00bfEl Gobierno de Espa\u00f1a asume esta\n    propuesta de resoluci\u00f3n y, por tanto, est\u00e1 dispuesto a declarar una\n    moratoria en la celebraci\u00f3n de maniobras militares, en las aguas cercanas\n    a Canarias, hasta tanto se delimite el impacto que puede producir el\n    empleo de los s\u00f3nares militares en la fauna marina? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... y los t\u00e9rminos en los que\n    podr\u00e9 concretar la segunda parte de la respuesta, es algo que agradezco\n    en su propuesta; siempre que se haga compatible la funci\u00f3n de la defensa\n    nacional, la detecci\u00f3n de submarinos, que pueden no ser aliados ni\n    propios, a lo que no se puede renunciar, y la defensa del medio ambiente\n    en la que, digo, coincido con su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le dir\u00eda que, adem\u00e1s, tiene la fortuna de que la ministra\n    de Medio Ambiente, el Gobierno de Espa\u00f1a, coincidiendo plenamente con\n    S.S., han adoptado medidas, en este momento, del mismo tenor que las\n    sugeridas por la Uni\u00f3n Europea a trav\u00e9s del Parlamento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y los t\u00e9rminos en los que\n    podr\u00e9 concretar la segunda parte de la respuesta, es algo que agradezco\n    en su propuesta; siempre que se haga compatible la funci\u00f3n de la defensa\n    nacional, la detecci\u00f3n de submarinos, que pueden no ser aliados ni\n    propios, a lo que no se puede renunciar, y la defensa del medio ambiente\n    en la que, digo, coincido con su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000345\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... COMPARTE USTED\n    LAS DECLARACIONES DEL JEFE DE ESTADO MAYOR DE LA DEFENSA (JEMAD) EN LAS\n    QUE AFIRMA QUE \"ESPA\u00d1A DA MUCHO Y RECIBE POCO DE ESTADOS UNIDOS\" ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Defensa, \u00bfcomparte usted las declaraciones del jefe de\n    Estado Mayor de la Defensa, a las que se refiere mi pregunta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or diputado, b\u00e1sicamente\n    en lo que est\u00e1n de acuerdo el ministro de Defensa y el Gobierno es en que\n    los equilibrios que se dan en esas relaciones son mayores incluso que los\n    que se anunciaban desde el Ministerio de Defensa cuando gobernaba el\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3], "cooperaci\u00f3n": [5], "militares": [4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Usted sabe que la deslealtad del Gobierno socialista con nuestros aliados\n    los Estados Unidos ha supuesto y va a suponer para nuestro pa\u00eds la\n    p\u00e9rdida de grandes ventajas para la defensa conseguidas por el Gobierno\n    anterior: las reparaciones y mantenimiento de la VI Flota Americana, la\n    ampliaci\u00f3n de las instalaciones de Rota para desarrollar el control del\n    Estrecho y otros acuerdos en materia de misiles para la Armada espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso, y algunos contratos m\u00e1s, como saben el ministro y la industria\n    de defensa, se ha venido abajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La direcci\u00f3n\n    de la defensa nacional, la direcci\u00f3n de las FAS, exige seriedad,\n    solvencia y seguridad, y ustedes han demostrado que no tienen ninguna de\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La direcci\u00f3n\n    de la defensa nacional, la direcci\u00f3n de las FAS, exige seriedad,\n    solvencia y seguridad, y ustedes han demostrado que no tienen ninguna de\n    ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno que los militares no protagonicen\n    el debate pol\u00edtico, pero ha sido usted el que ha abierto a los altos\n    mandos militares la puerta de la pol\u00edtica, les ha puesto a hacer pol\u00edtica\n    y usted es responsable de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con sus actuaciones infantiles, desleales\n    e irresponsables y sus continuas torpezas el Gobierno ha conseguido poner\n    en riesgo la cooperaci\u00f3n industrial y ahora ha conseguido que se aplace\n    tambi\u00e9n la reuni\u00f3n bilateral de alto nivel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando gobernaba el Partido Popular,\n    en el Ministerio de Defensa se hizo un documento, en 2000, donde se\n    dec\u00eda: \"La reciprocidad es un concepto sin ninguna realidad pr\u00e1ctica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No han\n    conseguido reciprocidad en el trato a nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000353\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CON QU\u00c9 MEDIDAS DE SEGURIDAD CUENTAN LOS AVIONES EN LOS QUE HAN\n    SIDO TRASLADADOS LOS SOLDADOS ESPA\u00d1OLES A AFGANIST\u00c1N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "espa\u00f1oles": [2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro de Defensa, \u00bfcon qu\u00e9 medidas de seguridad cuentan los aviones en\n    los que han sido trasladados los soldados espa\u00f1oles a Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro de Defensa, \u00bfcon qu\u00e9 medidas de seguridad cuentan los aviones en\n    los que han sido trasladados los soldados espa\u00f1oles a Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or\n    ministro de Defensa, \u00bfcon qu\u00e9 medidas de seguridad cuentan los aviones en\n    los que han sido trasladados los soldados espa\u00f1oles a Afganist\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las medidas de\n    seguridad que tienen que tener nuestros soldados y a las que ustedes se\n    han comprometido son las que tienen todos los aviones que se trasladan a\n    zonas de guerra y de conflicto -el Early Warning, los chat-, y una serie\n    de condiciones que usted conoce perfectamente, igual que yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00f3lo se trata de nuestros soldados en Afganist\u00e1n, se trata tambi\u00e9n de\n    los que han venido de Kosovo, de personas que han venido en vuelos\n    comerciales, y no disponen esos aviones de ning\u00fan m\u00e9todo de seguridad\n    para zonas de misiles, y eso lo sabe usted exactamente igual que yo,\n    se\u00f1or Bono. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como sabe S.S., los aviones que van a zona de operaciones y de riesgo son\n    los que tienen especiales medidas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... no\n    quiere preguntarme para que yo diga en p\u00fablico qu\u00e9 medidas de seguridad\n    tienen los aviones que van a la zona de conflicto y de riesgo; entre\n    otras cosas, porque es informaci\u00f3n clasificada y no quiero colaborar a\n    desproteger a nuestros soldados, diciendo aqu\u00ed esas medidas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... para preguntarme sobre seguridad o comodidades de aviones, despu\u00e9s de los\n    aviones basura en que mandaron a los soldados de Espa\u00f1a y que acabaron\n    como  acabaron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, los soldados\n    espa\u00f1oles han viajado en tres aviones de Air Europa tipo Boeing 767; en\n    un avi\u00f3n del Ej\u00e9rcito del Aire tipo Boeing 707; en un H\u00e9rcules del\n    Ej\u00e9rcito del Aire y en tres aviones H\u00e9rcules del Ej\u00e9rcito del Aire. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000354\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"deporte": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En cuanto al caso de la\n    pelota vasca, creemos que es un deporte de arraigo -por cierto, raz\u00f3n que\n    se anunciaba tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la filtraci\u00f3n aparecida-, un arraigo\n    evidente por el mismo adjetivo del nombre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "deporte": [1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Hemos mantenido dos principios que queremos seguir defendiendo: en primer\n    lugar, la cooperaci\u00f3n y el di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    selecciones auton\u00f3micas tienen un espacio de participaci\u00f3n, de difusi\u00f3n\n    del deporte, pero, en segundo lugar, hemos defendido y continuaremos\n    defendiendo la legalidad vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo, esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por\n    amplia mayor\u00eda que se mantenga la situaci\u00f3n que establece la Ley del\n    Deporte en relaci\u00f3n con la representaci\u00f3n internacional en competiciones\n    oficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000346\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nos ha mentido a todos los espa\u00f1oles y sobre\n    todo a los agricultores que estaban esperando una respuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como orensana, igual que usted,\n    siento verg\u00fcenza de su actuaci\u00f3n porque est\u00e1 olvidando a todos los\n    agricultores espa\u00f1oles y gallegos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tengan la seguridad de que lo haremos con todo el rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000369\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos tenido una reuni\u00f3n en Rabat, donde se\n    ha intercambiado informaci\u00f3n y se acord\u00f3 la colaboraci\u00f3n en formaci\u00f3n,\n    financiaci\u00f3n y vigilancia epidemiol\u00f3gica en el marco de la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tenido una reuni\u00f3n en Rabat, donde se\n    ha intercambiado informaci\u00f3n y se acord\u00f3 la colaboraci\u00f3n en formaci\u00f3n,\n    financiaci\u00f3n y vigilancia epidemiol\u00f3gica en el marco de la Agencia\n    Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000366\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En los datos que usted presentaba se hablaba de un\n    estudio realizado a j\u00f3venes entre 14 y 18 a\u00f1os, en el que se dec\u00eda que en\n    dos a\u00f1os el consumo de alcohol se ha disparado en este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 medidas piensa impulsar el Gobierno, se\u00f1ora ministra, para controlar\n    el consumo de alcohol entre los j\u00f3venes menores de edad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos hablando de algo que no solamente afecta a la salud mental y\n    f\u00edsica de nuestra juventud; estamos hablando de un problema que es el\n    germen para que esos chicos que han cumplido 18 a\u00f1os sean adictos,\n    consuman con asiduidad alcohol, con la repercusi\u00f3n que eso est\u00e1 teniendo\n    en los accidentes de tr\u00e1fico (m\u00e1s del 40 por ciento de los accidentes de\n    tr\u00e1fico derivan del consumo de alcohol entre j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os),\n    y adem\u00e1s en edades tempranas el inicio en el consumo de alcohol trae como\n    consecuencia una inducci\u00f3n a la droga, porque son el germen de la mala\n    convivencia en el \u00e1mbito familiar de futuro, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el 27 de septiembre estamos desarrollando en colaboraci\u00f3n\n    con la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico una campa\u00f1a de publicidad para que\n    los j\u00f3venes no consuman alcohol cuando vayan a conducir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s\n    estamos preparando un conjunto de actuaciones en el \u00e1mbito legislativo,\n    dirigidas fundamentalmente al menor, que pretende armonizar la regulaci\u00f3n\n    para prohibir la venta y distribuci\u00f3n de bebidas alcoh\u00f3licas a menores de\n    18 a\u00f1os, regular aquellos aspectos relacionados con la venta y suministro\n    de alcohol a la poblaci\u00f3n en general en cuanto a centros locales e\n    instalaciones y tambi\u00e9n en cuanto a la graduaci\u00f3n de las bebidas que\n    pueden consumirse en cada uno de estos centros, as\u00ed como reducir la\n    presi\u00f3n sobre los j\u00f3venes para consumir alcohol, regulando las\n    actividades de promoci\u00f3n de alcohol y de publicidad y patrocinio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000316\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la salud es para una buena parte de nuestros ciudadanos\n    el centro de sus vidas cuando sus allegados o ellos mismos la pierden; si\n    la investigaci\u00f3n es trascendental en una sociedad que quiere avanzar, la\n    investigaci\u00f3n en el \u00e1mbito de las ciencias de la salud es adem\u00e1s\n    imprescindible por la dimensi\u00f3n que para el ser humano alcanza su\n    preocupaci\u00f3n por la enfermedad o el riesgo de enfrentarse a ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed lo entend\u00eda nuestra\n    Ley General de Sanidad, que dedica el cap\u00edtulo II al fomento de la\n    investigaci\u00f3n; sin embargo, los gobiernos del PP, a pesar de la buena\n    coyuntura econ\u00f3mica, no realizaron el esfuerzo inversor necesario, sino\n    que malgastaron esa coyuntura favorable en una pol\u00edtica de relumbr\u00f3n,\n    centralizadora, llena de ataduras e hipotecas y desde luego alejada del\n    tejido investigador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hija de esa pol\u00edtica fue en el a\u00f1o 2003 la\n    acomplejada modificaci\u00f3n de la Ley de Reproducci\u00f3n Asistida, y la\n    confusi\u00f3n sembrada entre reproducci\u00f3n e investigaci\u00f3n deriv\u00f3, m\u00e1s o menos\n    intencionadamente, en el bloqueo del trabajo investigador con c\u00e9lulas\n    madre embrionarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso y solo ahora, despu\u00e9s del impulso del\n    Gobierno Socialista y los reales decretos de 23 de julio y 29 de octubre,\n    la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre embrionarias es ya posible en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha apostado por la\n    investigaci\u00f3n y el desarrollo en los presupuestos y tambi\u00e9n el Ministerio\n    de Sanidad que ha incrementado su presupuesto en un 10 por ciento, pero\n    a\u00fan queda mucho por hacer, se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tal como hemos informado en varias ocasiones el Gobierno tiene\n    previsto plantear una modificaci\u00f3n de la Ley de Reproducci\u00f3n Asistida lo\n    antes posible, porque la Ley 45/2003 es confusa, como usted ha dicho,\n    establec\u00eda unos l\u00edmites tanto en materia de reproducci\u00f3n asistida como en\n    materia de investigaci\u00f3n que no se justifican desde el punto de vista\n    cient\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa ley efectivamente mezcl\u00f3 los aspectos de reproducci\u00f3n\n    asistida y de investigaci\u00f3n, aspectos que creemos que deben\n    diferenciarse, y se situ\u00f3 desde una posici\u00f3n de partida restrictiva\n    planteada con criterios extracient\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La modificaci\u00f3n de la ley que\n    formular\u00e1 el Gobierno va a mejorar los procedimientos, va a evitar\n    perjuicios innecesarios, va a permitir la investigaci\u00f3n con preembriones\n    congelados despu\u00e9s de la entrada en vigor de la ley y va a permitir\n    finalmente que el diagn\u00f3stico preimplantacional pueda beneficiar a todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el punto de vista de\n    la investigaci\u00f3n, la reciente aprobaci\u00f3n del real decreto por el que se\n    establecen los requisitos y procedimientos para solicitar el desarrollo\n    de proyectos de investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas troncales obtenidas de\n    preembriones sobrantes va a facilitar que los equipos de investigaci\u00f3n\n    puedan comenzar a trabajar y con los mejores resultados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo estamos trabajando en la elaboraci\u00f3n de una ley de investigaci\u00f3n\n    en biomedicina que va a fortalecer las relaciones entre la investigaci\u00f3n\n    b\u00e1sica y la aplicada entre la universidad, la red sanitaria, la industria\n    y las entidades, agentes e investigadores interesados en este objetivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos\n    trabajos van a tener como \u00fanico l\u00edmite a priori la Constituci\u00f3n y en todo\n    caso van a buscar el m\u00e1s amplio consenso y apoyo social y pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000363\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La Ley de Residuos de 1998 dispone que\n    el Gobierno, previa consulta con las comunidades aut\u00f3nomas, ha de\n    determinar cu\u00e1les son los criterios y est\u00e1ndares que permitan evaluar los\n    riesgos que afecten a la salud y al medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lamentablemente no era as\u00ed y, como usted bien se\u00f1alaba, hemos\n    necesitado seis meses para\n    llegar por fin a un documento consensuado tanto con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas como en el \u00e1mbito del Consejo Asesor de Medio Ambiente y, por\n    tanto, ahora nos queda tramitarlo ante el Consejo de Estado y llevarlo al\n    Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000364\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Dentro de este programa el agua tiene un valor social, econ\u00f3mico y\n    ambiental, siendo un derecho pero al mismo tiempo tambi\u00e9n una\n    responsabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000365\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfPuede adelantarnos, se\u00f1or ministro, el resultado de la investigaci\u00f3n que\n    usted encarg\u00f3 sobre lo que versa la pregunta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Direcci\u00f3n General de Instituciones\n    Penitenciarias tiene el encargo de este ministro de efectuar la\n    investigaci\u00f3n del origen de esa filtraci\u00f3n y de las dem\u00e1s filtraciones\n    que se han producido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, hace unos d\u00edas usted\n    declar\u00f3 que le parec\u00eda intolerable la filtraci\u00f3n y que hab\u00eda encargado\n    una investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De todas manera tengo que decirle que a lo que se dedican\n    el ministro y el Ministerio del Interior es a\n    dirigir la pol\u00edtica de seguridad del Estado con toda la seriedad y con\n    todo el rigor, y no a enredarse en cosas que no tienen que ver con esa\n    direcci\u00f3n pol\u00edtica de la seguridad del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000355\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0], "j\u00f3venes": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En diez a\u00f1os, 17.000 ciudadanos espa\u00f1oles de\n    menos de 30 a\u00f1os han fallecido en las carreteras, 15.000 ciudadanos en un\n    a\u00f1o en la Uni\u00f3n Europea -15.000, que se dice pronto-; j\u00f3venes de menos de\n    30 a\u00f1os tambi\u00e9n han fallecido en accidentes de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En diez a\u00f1os, 17.000 ciudadanos espa\u00f1oles de\n    menos de 30 a\u00f1os han fallecido en las carreteras, 15.000 ciudadanos en un\n    a\u00f1o en la Uni\u00f3n Europea -15.000, que se dice pronto-; j\u00f3venes de menos de\n    30 a\u00f1os tambi\u00e9n han fallecido en accidentes de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Primero, un plan plurianual\n    de instalaci\u00f3n de radares fijos (entre 2005 y 2007 habr\u00e1 500 m\u00e1s, con un\n    coste de unos 55 millones de euros); segundo, la conocida reforma de la\n    Ley de tr\u00e1fico, circulaci\u00f3n y seguridad vial para instaurar el carn\u00e9 por\n    puntos, que creemos que va a dar buenos resultados; tercero, la\n    instalaci\u00f3n de postes SOS en las v\u00edas despobladas para una mayor atenci\u00f3n\n    al usuario en casos de accidentes; cuarto, el aumento de efectivos (250\n    para la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil); quinto, las\n    inversiones en medios materiales e infraestructura para la Agrupaci\u00f3n de\n    Tr\u00e1fico de la Guardia Civil (560 veh\u00edculos, con un coste de m\u00e1s de nueve\n    millones de euros; material de transmisiones y otros, con un coste de m\u00e1s\n    de 4,5 millones de euros, y adem\u00e1s vamos a dotar de equipos de denuncia\n    inform\u00e1ticos en carretera, con un coste de seis millones de euros, a esa\n    Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico); finalmente, haremos campa\u00f1as espec\u00edficas durante\n    todo el a\u00f1o sobre alcohol, velocidad y transporte escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000360\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... As\u00ed nos encontramos con la negativa al reconocimiento\n    del censo real de poblaci\u00f3n, su consiguiente discriminaci\u00f3n financiera,\n    los recursos contra la subida de las pensiones no contributivas, el veto\n    a la investigaci\u00f3n con c\u00e9lulas madre en la comunidad aut\u00f3noma o el\n    recurso contra la Ley de Cajas de Ahorro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay que crear un clima de\n    acuerdo, un clima que permita espacios de encuentro y de cooperaci\u00f3n, y\n    eso pasa, entre otras muchas cosas, por el proceso de retirada de\n    recursos, no siempre bien justificados desde el punto de vista jur\u00eddico,\n    con el que se encontr\u00f3 este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1 intentando convertir\n    en eje central de su pol\u00edtica la cooperaci\u00f3n entre comunidades aut\u00f3nomas\n    y Gobierno central, la cooperaci\u00f3n entre administraciones y no la\n    confrontaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que crear un clima de\n    acuerdo, un clima que permita espacios de encuentro y de cooperaci\u00f3n, y\n    eso pasa, entre otras muchas cosas, por el proceso de retirada de\n    recursos, no siempre bien justificados desde el punto de vista jur\u00eddico,\n    con el que se encontr\u00f3 este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000361\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "proceso": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "seguridad social": [2], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque si de verdad van a regularizar, como dice la\n    vicepresidenta primera, a 800.000 inmigrantes  -y no me cuente que ha\n    habido procesos de regularizaci\u00f3n anteriormente en nuestro pa\u00eds, porque\n    se han producido a lo largo de much\u00edsimos a\u00f1os y ninguno se asemeja ni de\n    lejos a la mitad de lo que ustedes est\u00e1n proponiendo-, lo que significa\n    800.000 nuevos puestos de trabajo, \u00bfusted sabe que cuando hace ese\n    proceso de regularizaci\u00f3n, con un contrato de seis meses, con una\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de seis meses, est\u00e1 abriendo la puerta a\n    que esos 800.000 nuevos inmigrantes tengan una situaci\u00f3n de legalidad en\n    nuestro pa\u00eds por tres a\u00f1os y que adem\u00e1s, al a\u00f1o de haber regularizado esa\n    situaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n aqu\u00ed a sus familiares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si de verdad van a regularizar, como dice la\n    vicepresidenta primera, a 800.000 inmigrantes  -y no me cuente que ha\n    habido procesos de regularizaci\u00f3n anteriormente en nuestro pa\u00eds, porque\n    se han producido a lo largo de much\u00edsimos a\u00f1os y ninguno se asemeja ni de\n    lejos a la mitad de lo que ustedes est\u00e1n proponiendo-, lo que significa\n    800.000 nuevos puestos de trabajo, \u00bfusted sabe que cuando hace ese\n    proceso de regularizaci\u00f3n, con un contrato de seis meses, con una\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de seis meses, est\u00e1 abriendo la puerta a\n    que esos 800.000 nuevos inmigrantes tengan una situaci\u00f3n de legalidad en\n    nuestro pa\u00eds por tres a\u00f1os y que adem\u00e1s, al a\u00f1o de haber regularizado esa\n    situaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n aqu\u00ed a sus familiares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si de verdad van a regularizar, como dice la\n    vicepresidenta primera, a 800.000 inmigrantes  -y no me cuente que ha\n    habido procesos de regularizaci\u00f3n anteriormente en nuestro pa\u00eds, porque\n    se han producido a lo largo de much\u00edsimos a\u00f1os y ninguno se asemeja ni de\n    lejos a la mitad de lo que ustedes est\u00e1n proponiendo-, lo que significa\n    800.000 nuevos puestos de trabajo, \u00bfusted sabe que cuando hace ese\n    proceso de regularizaci\u00f3n, con un contrato de seis meses, con una\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de seis meses, est\u00e1 abriendo la puerta a\n    que esos 800.000 nuevos inmigrantes tengan una situaci\u00f3n de legalidad en\n    nuestro pa\u00eds por tres a\u00f1os y que adem\u00e1s, al a\u00f1o de haber regularizado esa\n    situaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n aqu\u00ed a sus familiares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que no va a adoptar\n    ning\u00fan proceso de regularizaci\u00f3n porque este tipo de medidas son\n    entendidas en el extranjero como una forma de alentar la inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos saber qu\u00e9 es lo que van a hacer en pol\u00edtica de\n    inmigraci\u00f3n, qu\u00e9 van a hacer con ese proceso extraordinario de\n    regularizaci\u00f3n, qu\u00e9 van a hacer con respecto al reglamento que han\n    variado en cuatro ocasiones, qu\u00e9 van a hacer con esos 400.000 expedientes\n    de renovaci\u00f3n por silencio administrativo, que deben estar ya culminados\n    seg\u00fan sus propias palabras, y sobre todo qu\u00e9 partidas presupuestarias van\n    a tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque si de verdad van a regularizar, como dice la\n    vicepresidenta primera, a 800.000 inmigrantes  -y no me cuente que ha\n    habido procesos de regularizaci\u00f3n anteriormente en nuestro pa\u00eds, porque\n    se han producido a lo largo de much\u00edsimos a\u00f1os y ninguno se asemeja ni de\n    lejos a la mitad de lo que ustedes est\u00e1n proponiendo-, lo que significa\n    800.000 nuevos puestos de trabajo, \u00bfusted sabe que cuando hace ese\n    proceso de regularizaci\u00f3n, con un contrato de seis meses, con una\n    cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social de seis meses, est\u00e1 abriendo la puerta a\n    que esos 800.000 nuevos inmigrantes tengan una situaci\u00f3n de legalidad en\n    nuestro pa\u00eds por tres a\u00f1os y que adem\u00e1s, al a\u00f1o de haber regularizado esa\n    situaci\u00f3n, tengan tambi\u00e9n aqu\u00ed a sus familiares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su secretaria de Estado, en una entrevista que le hicieron, cuando hablaba\n    del proceso de regularizaci\u00f3n dec\u00eda: no soy nada partidaria de las\n    regularizaciones extraordinarias porque no arreglan nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una barbaridad hablar de un\n    proceso de regularizaci\u00f3n en los modos y en las formas que usted ha\n    dicho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde aqu\u00ed digo que, como ustedes est\u00e1n hablando del proceso de\n    regularizaci\u00f3n desde hace ocho meses, hasta que empiece el proceso de\n    regularizaci\u00f3n en s\u00ed est\u00e1n creando un \u00e1mbito, un espectro tan amplio, con\n    tan poco criterio que es un caldo de cultivo peligros\u00edsimo para las\n    mafias y para la inmigraci\u00f3n irregular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se\n    habl\u00f3 de un proceso de regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se habl\u00f3 de un proceso de\n    regularizaci\u00f3n, y sus palabras est\u00e1n ah\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo una cosa: el\n    CES, que es su libro manual para los temas de inmigraci\u00f3n, le aconseja\n    que no se haga una pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n basada en un proceso de\n    regularizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "exteriores": [32], "seguridad": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "seguridad social": [22, 23, 24, 25, 26, 27], "lucha": [2, 3, 4, 5], "fraude": [0], "cooperaci\u00f3n": [35, 36, 37], "proceso": [33, 34], "espa\u00f1oles": [28, 29, 30, 31], "social": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se incrementan los controles de lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cooperaci\u00f3n con la\n    administraci\u00f3n de justicia \u00a1claro que s\u00ed! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos unos criterios claros para\n    regular este fen\u00f3meno: primero, control y gesti\u00f3n ordenada e integrada de\n    los flujos migratorios; segundo, lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal y\n    tercero, integraci\u00f3n de los inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un segundo elemento fundamental, la lucha contra la inmigraci\u00f3n\n    irregular, con lo cual se refuerzan y mejoran los medios e instrumentos\n    de lucha contra la inmigraci\u00f3n irregular y el tr\u00e1fico de seres humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incrementan los controles de lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La lucha contra la inmigraci\u00f3n irregular y el\n    tr\u00e1fico de seres humanos constituye uno de los objetivos de la pol\u00edtica\n    de inmigraci\u00f3n, no s\u00f3lo de este Gobierno, sino del conjunto de Estados\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los\n    cientos de miles de inmigrantes que hemos recibido en situaci\u00f3n\n    administrativa irregular sigan trabajando sin protecci\u00f3n alguna, sin alta\n    en Seguridad Social, sin cotizar a trav\u00e9s de la v\u00eda de los impuestos y,\n    por cierto, recibiendo prestaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    ocurre es que, en la situaci\u00f3n en que nos dejaron ustedes, no pagan por\n    ellas, se\u00f1or\u00eda, porque no tienen alta en la Seguridad Social y porque no\n    pagan los correspondientes impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Arraigo social\n    \u00a1claro! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este fin, las\n    autorizaciones de trabajo \u00fanicamente ser\u00e1n v\u00e1lidas cuando se produzca la\n    afiliaci\u00f3n y alta efectiva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo se\n    van a poder acoger a \u00e9l quienes dispongan de un empleo y quienes coticen\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso nos han pedido, y hemos aceptado, que haya un per\u00edodo transitorio,\n    tres meses, desde la entrada en vigor del reglamento, donde el empleador\n    garantiza un contrato de seis meses con relaci\u00f3n laboral efectiva y alta\n    en la Seguridad Social y al que, por supuesto, no se podr\u00e1n acoger\n    quienes no hubieran estado en Espa\u00f1a seis meses antes de la entrada en\n    vigor del reglamento, para evitar eso que tanto le gusta a usted citar y\n    que no s\u00e9 si le gustar\u00eda que ocurriera, aunque ya le digo que no est\u00e1\n    ocurriendo, se\u00f1or\u00eda, eso que usted llama efecto llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros esfuerzos se centran aqu\u00ed en\n    reforzar el control de fronteras, agilizaci\u00f3n de los procedimientos de\n    repatriaci\u00f3n, incremento de los medios para las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad as\u00ed como para la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, queremos promover la integraci\u00f3n social de los\n    inmigrantes en nuestra realidad, tanto desde el \u00e1mbito de las actuaciones\n    propias como a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n con comunidades aut\u00f3nomas y\n    ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los\n    cientos de miles de inmigrantes que hemos recibido en situaci\u00f3n\n    administrativa irregular sigan trabajando sin protecci\u00f3n alguna, sin alta\n    en Seguridad Social, sin cotizar a trav\u00e9s de la v\u00eda de los impuestos y,\n    por cierto, recibiendo prestaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    ocurre es que, en la situaci\u00f3n en que nos dejaron ustedes, no pagan por\n    ellas, se\u00f1or\u00eda, porque no tienen alta en la Seguridad Social y porque no\n    pagan los correspondientes impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por seguridad de las personas\n    que, de ser devueltas, pudieran sufrir en sus pa\u00edses, en sus vidas o en\n    sus patrimonios problemas de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este fin, las\n    autorizaciones de trabajo \u00fanicamente ser\u00e1n v\u00e1lidas cuando se produzca la\n    afiliaci\u00f3n y alta efectiva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo se\n    van a poder acoger a \u00e9l quienes dispongan de un empleo y quienes coticen\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso nos han pedido, y hemos aceptado, que haya un per\u00edodo transitorio,\n    tres meses, desde la entrada en vigor del reglamento, donde el empleador\n    garantiza un contrato de seis meses con relaci\u00f3n laboral efectiva y alta\n    en la Seguridad Social y al que, por supuesto, no se podr\u00e1n acoger\n    quienes no hubieran estado en Espa\u00f1a seis meses antes de la entrada en\n    vigor del reglamento, para evitar eso que tanto le gusta a usted citar y\n    que no s\u00e9 si le gustar\u00eda que ocurriera, aunque ya le digo que no est\u00e1\n    ocurriendo, se\u00f1or\u00eda, eso que usted llama efecto llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros esfuerzos se centran aqu\u00ed en\n    reforzar el control de fronteras, agilizaci\u00f3n de los procedimientos de\n    repatriaci\u00f3n, incremento de los medios para las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad as\u00ed como para la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos incrementado con las autoridades marroqu\u00edes\n    los esfuerzos en la interceptaci\u00f3n de pateras, en la detenci\u00f3n de\n    inmigrantes irregulares y de patronos de embarcaciones y se ha reforzado\n    la vigilancia en todo el litoral de Marruecos con 1.020 nuevos agentes de\n    seguridad a partir del pasado mes de agosto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que los\n    cientos de miles de inmigrantes que hemos recibido en situaci\u00f3n\n    administrativa irregular sigan trabajando sin protecci\u00f3n alguna, sin alta\n    en Seguridad Social, sin cotizar a trav\u00e9s de la v\u00eda de los impuestos y,\n    por cierto, recibiendo prestaciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    ocurre es que, en la situaci\u00f3n en que nos dejaron ustedes, no pagan por\n    ellas, se\u00f1or\u00eda, porque no tienen alta en la Seguridad Social y porque no\n    pagan los correspondientes impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A este fin, las\n    autorizaciones de trabajo \u00fanicamente ser\u00e1n v\u00e1lidas cuando se produzca la\n    afiliaci\u00f3n y alta efectiva en la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00f3lo se\n    van a poder acoger a \u00e9l quienes dispongan de un empleo y quienes coticen\n    a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso nos han pedido, y hemos aceptado, que haya un per\u00edodo transitorio,\n    tres meses, desde la entrada en vigor del reglamento, donde el empleador\n    garantiza un contrato de seis meses con relaci\u00f3n laboral efectiva y alta\n    en la Seguridad Social y al que, por supuesto, no se podr\u00e1n acoger\n    quienes no hubieran estado en Espa\u00f1a seis meses antes de la entrada en\n    vigor del reglamento, para evitar eso que tanto le gusta a usted citar y\n    que no s\u00e9 si le gustar\u00eda que ocurriera, aunque ya le digo que no est\u00e1\n    ocurriendo, se\u00f1or\u00eda, eso que usted llama efecto llamada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestros esfuerzos se centran aqu\u00ed en\n    reforzar el control de fronteras, agilizaci\u00f3n de los procedimientos de\n    repatriaci\u00f3n, incremento de los medios para las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad as\u00ed como para la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el primer momento el Gobierno ha\n    planteado con car\u00e1cter abierto una propuesta para debate y hoy puedo\n    decir con enorme satisfacci\u00f3n que los representantes de los empresarios y\n    de los trabajadores espa\u00f1oles han firmado esa propuesta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCree usted que los\n    empresarios y los sindicatos espa\u00f1oles son unos irresponsables? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los puestos de trabajo que demanda\n    la sociedad espa\u00f1ola y que no se pueden cubrir por los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe modo que a usted le parece mal\n    que el Parlamento, sede de la soberan\u00eda popular, pueda decidir y ordenar\n    al Gobierno que haya una pol\u00edtica de integraci\u00f3n de inmigrantes m\u00e1s\n    intensa y que se dote un fondo para la atenci\u00f3n de la integraci\u00f3n no solo\n    de los inmigrantes, sino tambi\u00e9n para atender las pol\u00edticas sociales de\n    los ciudadanos espa\u00f1oles en zonas donde hay un alto porcentaje de\n    inmigrantes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Francia -dice- tiene necesidad de enriquecerse con talentos\n    exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es un proceso de\n    regularizaci\u00f3n, se\u00f1ora diputada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La realidad ha impuesto la\n    necesidad de una disposici\u00f3n transitoria que establezca un proceso de\n    normalizaci\u00f3n, claro que s\u00ed, para que pueda procederse a la contrataci\u00f3n\n    legal de los extranjeros que se encuentren en Espa\u00f1a en situaci\u00f3n\n    irregular y re\u00fanan determinados requisitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la\n    cooperaci\u00f3n con los pa\u00edses de los que proceden los flujos migratorios y,\n    en tercer lugar, refuerzo de la cooperaci\u00f3n y acci\u00f3n com\u00fan de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cooperaci\u00f3n con la\n    administraci\u00f3n de justicia \u00a1claro que s\u00ed! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n impulsamos\n    la cooperaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, negociando acuerdos comunitarios de\n    readmisi\u00f3n con pa\u00edses terceros o el futuro fondo europeo de retorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [8], "seguridad": [3, 4, 5], "lucha": [0], "seguridad social": [6, 7], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No venga aqu\u00ed a decir que usted est\u00e1 haciendo una\n    pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n que apuesta por la inmigraci\u00f3n legal, que ordena,\n    que lucha contra la inmigraci\u00f3n ilegal y que, adem\u00e1s, hace pol\u00edticas de\n    integraci\u00f3n, porque eso se cae por su propio peso, se\u00f1or Caldera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no cree\n    que esto va a ser una compra abusiva de contratos y de cuotas de la\n    Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando pagan las cuotas de la\n    Seguridad Social seis meses, tienen garantizados tres a\u00f1os, porque al a\u00f1o\n    se les renueva autom\u00e1ticamente por dos a\u00f1os m\u00e1s simplemente por tener\n    cotizados seis meses y, adem\u00e1s, al a\u00f1o, tambi\u00e9n se le asegura que toda su\n    familia pueda venir a vivir a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no cree\n    que esto va a ser una compra abusiva de contratos y de cuotas de la\n    Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando pagan las cuotas de la\n    Seguridad Social seis meses, tienen garantizados tres a\u00f1os, porque al a\u00f1o\n    se les renueva autom\u00e1ticamente por dos a\u00f1os m\u00e1s simplemente por tener\n    cotizados seis meses y, adem\u00e1s, al a\u00f1o, tambi\u00e9n se le asegura que toda su\n    familia pueda venir a vivir a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ustedes est\u00e1n haciendo, se\u00f1or\n    Caldera, es crear un grav\u00edsimo conflicto, y le digo una cosa: tengo\n    tant\u00edsima seguridad en que desgraciadamente todos, nosotros, los\n    inmigrantes, sus familiares, vamos a sentir las consecuencias que espero,\n    por el bien de todos, que ustedes recapaciten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted no cree\n    que esto va a ser una compra abusiva de contratos y de cuotas de la\n    Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando pagan las cuotas de la\n    Seguridad Social seis meses, tienen garantizados tres a\u00f1os, porque al a\u00f1o\n    se les renueva autom\u00e1ticamente por dos a\u00f1os m\u00e1s simplemente por tener\n    cotizados seis meses y, adem\u00e1s, al a\u00f1o, tambi\u00e9n se le asegura que toda su\n    familia pueda venir a vivir a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted habl\u00f3 de un contrato de un a\u00f1o de\n    trabajo, se\u00f1or Caldera, y vamos por tres meses -no me diga usted que\n    solamente de seis- y estamos haciendo un proceso de regularizaci\u00f3n\n    masiva, ll\u00e1melo usted con todas las letras, y a las fechas y a los datos\n    me remito, masiva, con unos criterios que no son objetivos y que, adem\u00e1s,\n    no se sustentan en la situaci\u00f3n que vive hoy nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En todo caso, \u00bfde verdad usted cree, tal y\n    como indica su intervenci\u00f3n desde la tribuna, que los empresarios y los\n    trabajadores espa\u00f1oles, el resto de las fuerzas pol\u00edticas en esta C\u00e1mara,\n    han perdido el juicio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiz\u00e1 eso es lo que\n    deseaban ustedes, se lo dije un d\u00eda aqu\u00ed en el Pleno, quiz\u00e1 esa fue la\n    consecuencia de la gesti\u00f3n de su Gobierno, un duro discurso para fomentar\n    el miedo entre los ciudadanos espa\u00f1oles y una mano ancha para permitir la\n    entrada de ciudadanos ilegales que fueran una mano de obra barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego hubo un proceso de repesca, en el que\n    hubo otras 100.000 personas regularizadas, y despu\u00e9s tuvimos el caso de\n    los ciudadanos ecuatorianos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted del n\u00famero\n    de trabajadores que se puedan acoger a este proceso de legalizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pregunte a todas las ONG espa\u00f1olas, pregunte al resto de\n    las fuerzas pol\u00edticas, a empresarios, a sindicatos, incluso a la Iglesia,\n    con la que tambi\u00e9n nos vamos a reunir, porque usted sabe que la Iglesia\n    es favorable a un proceso de legalizaci\u00f3n de aquellas personas que tienen\n    un empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000056\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Recurra a una escuela penalista o de\n    criminolog\u00eda que usted conoce, recurra a la escuela alemana, recurra a\n    autores como G\u00fcnter Jakobs o Roxin, que dan un plus de reproche social,\n    de peligrosidad y de necesidad de retribuci\u00f3n de gravamen punitivo a los\n    cr\u00edmenes cometidos desde la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "seguridad": [3, 4, 5], "social": [1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, el ajuste a la legalidad, a la\n    racionalidad y a la justicia, ese valor que a veces est\u00e1 muy tenuemente\n    dividido de la venganza, en la que nunca debemos caer, se\u00f1or diputado,\n    se\u00f1or\u00edas, el ajuste a todos estos criterios puramente constitucionales,\n    legales y, como le digo, de estricta justicia, son los que determinaron\n    que la directora general de Instituciones Penitenciarias dictara\n    la resoluci\u00f3n con el contenido y la conclusi\u00f3n que refleja la mencionada\n    resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que la cuant\u00eda de la condena, acorde con la\n    gravedad de los hechos enjuiciados, el tiempo que le resta a\u00fan por\n    extinguir y la repercusi\u00f3n social que tuvieron los hechos, dada la\n    condici\u00f3n de funcionario p\u00fablico intregado en las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, eran motivos obstativos para progresarle de grado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La libertad condicional anticipada,\n    como otras excarcelaciones por motivos como permisos, r\u00e9gimen abierto de\n    la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 100.2 del Reglamento mantiene la exigencia o\n    requisito de un pron\u00f3stico favorable de reinserci\u00f3n social o, en otros\n    t\u00e9rminos, la baja probabilidad de quebrantamiento de condena o comisi\u00f3n\n    de nuevos delitos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que los dos\n    requisitos son la dificultad para delinquir y la escasa peligrosidad del\n    sujeto; ambos criterios vienen a apuntalar una idea: la aplicaci\u00f3n del\n    sistema penitenciario tiene que ser una aplicaci\u00f3n humanitaria, pero, en\n    segundo lugar, tambi\u00e9n respetuosa con los criterios de seguridad del\n    Estado que exige la propia sociedad civil, a la que el Estado sirve, para\n    poder normativizar adecuadamente este tipo de cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ustedes saben, eso\n    significa que esta persona sigue cumpliendo condena, no est\u00e1 en libertad\n    condicional, pero la cumple por razones humanitarias objetivamente\n    acreditadas, le digan lo que le digan esos sujetos no identificados por\n    usted, en su domicilio particular, controlado por Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado y obligado a someterse a todo el r\u00e9gimen de\n    cumplimiento alternativo que le ha fijado el centro penitenciario y que\n    tambi\u00e9n controla la Direcci\u00f3n General de Instituciones Penitenciarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice que la cuant\u00eda de la condena, acorde con la\n    gravedad de los hechos enjuiciados, el tiempo que le resta a\u00fan por\n    extinguir y la repercusi\u00f3n social que tuvieron los hechos, dada la\n    condici\u00f3n de funcionario p\u00fablico intregado en las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad del Estado, eran motivos obstativos para progresarle de grado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tratamos de aplicar la ley con humanidad y con justicia,\n    no traspasando esa a veces tenue l\u00ednea divisoria entre la justicia y la\n    venganza, y vamos a tener mucho cuidado con no traspasarla tampoco en el\n    futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto, esa\n    ejecuci\u00f3n est\u00e1 determinada por criterios de justicia y nunca est\u00e1, ni\n    debe estarlo, por criterios de venganza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "agencia tributaria": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40], "hacienda": [45, 46, 47], "defensa": [41], "lucha": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "fraude fiscal": [42, 43, 44], "fraude": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "cooperaci\u00f3n": [49, 50], "proceso": [48], "social": [33], "investigaci\u00f3n": [32]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo ven\u00eda hoy con la\n    intenci\u00f3n de hablar m\u00e1s de la lucha contra el fraude fiscal en t\u00e9rminos\n    generales y de las actuaciones que en estos momentos estamos poniendo en\n    marcha para intentar mejorar un aspecto tan fundamental como es la lucha\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, a ese tema espec\u00edfico de la lucha contra el fraude fiscal; en\n    segundo lugar, una queja concreta sobre en qu\u00e9 medida la modificaci\u00f3n de\n    algunos aspectos controvertidos de la Ley general Tributaria no podr\u00edan\n    haber mejorado esa lucha contra el fraude fiscal; en tercer lugar, ha\n    hecho usted referencia al aspecto mucho m\u00e1s concreto de las cesiones de\n    cr\u00e9dito, sobre lo que tambi\u00e9n intentar\u00e9 hacerle alg\u00fan comentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, uno de los\n    peores aspectos con los que nos podemos encontrar en la lucha contra el\n    fraude y en todo el tema fiscal es el de la inseguridad; pens\u00e1bamos que\n    no era la mejor de las opciones volver a reabrir aspectos de la Ley\n    General Tributaria que son dif\u00edciles y que podr\u00edan haber requerido mucho\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa idea de empezar a trabajar ya, como ya\n    anunci\u00e9 el pasado d\u00eda 17 de mayo, durante esta legislatura el Gobierno\n    quiere poner en marcha un esfuerzo especial para la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hablado ya en alguna ocasi\u00f3n de la necesidad de\n    poner en marcha medidas que permitan contribuir a reducir y combatir el\n    fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos aprobar el plan de lucha contra el fraude en las pr\u00f3ximas\n    semanas; tendremos el gusto de exponerlo en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que desde entonces han ido evolucionando estos fen\u00f3menos de lucha contra\n    el fraude, porque el fraude no es en s\u00ed mismo un fen\u00f3meno est\u00e1tico sino\n    que va evolucionando a lo largo del tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la Agencia dispone hoy de una gran cantidad de\n    informaci\u00f3n de contenido tributario, pero no siempre se dispone de unos\n    planes organizados de an\u00e1lisis de esta informaci\u00f3n global que permitan\n    conseguir los mejores resultados de los mismos, con el objetivo de luchar\n    contra el fraude generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la generalizaci\u00f3n de los servicios de informaci\u00f3n y\n    asistencia a los contribuyentes, que se ha desarrollado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os de forma muy notable, no ha ido acompa\u00f1ada de una estrategia de\n    refuerzos de las actuaciones preventivas y de impulso de la colaboraci\u00f3n\n    social en la lucha contra el fraude, tal y como sucede en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en nuestra opini\u00f3n no se ha dedicado suficiente atenci\u00f3n\n    por la Agencia Tributaria al fraude en algunos sectores, por ejemplo\n    inmobiliarios, o a fen\u00f3menos como el blanqueo de capitales o las tramas\n    organizadas del IVA, que en muchas ocasiones, sobre todo como\n    consecuencia de la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, tienen\n    car\u00e1cter internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es imprescindible ir hacia una estrategia mucho m\u00e1s\n    clara e integradora en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en muchos casos estas medidas son m\u00e1s operativas\n    que de naturaleza normativa y corresponde sobre todo a la Agencia\n    Tributaria, en uso de sus facultades, ponerlas en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo en marcha un\n    trabajo en las distintas actuaciones de la Agencia Tributaria que nos\n    permita avanzar m\u00e1s en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, s\u00ed hemos\n    obtenido algunas lecciones de las experiencias pasadas, lo que nos ha\n    llevado a que, en la fase inicial de preparaci\u00f3n del plan, la Agencia\n    Tributaria haya identificado ya algunos puntos d\u00e9biles y cuestiones\n    estrat\u00e9gicas, organizativas o de coordinaci\u00f3n que nos deben permitir\n    mejorar el modelo actual de control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que la Agencia dispone hoy de una gran cantidad de\n    informaci\u00f3n de contenido tributario, pero no siempre se dispone de unos\n    planes organizados de an\u00e1lisis de esta informaci\u00f3n global que permitan\n    conseguir los mejores resultados de los mismos, con el objetivo de luchar\n    contra el fraude generalizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en nuestra opini\u00f3n no se ha dedicado suficiente atenci\u00f3n\n    por la Agencia Tributaria al fraude en algunos sectores, por ejemplo\n    inmobiliarios, o a fen\u00f3menos como el blanqueo de capitales o las tramas\n    organizadas del IVA, que en muchas ocasiones, sobre todo como\n    consecuencia de la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, tienen\n    car\u00e1cter internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto la Abogac\u00eda del Estado -con la instrucci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria- en su condici\u00f3n de acusador particular, como el\n    ministerio fiscal, en su condici\u00f3n de acusador p\u00fablico, han seguido\n    personados en la causa -quiero destacar este hecho- y han estado\n    presentes en m\u00faltiples actuaciones instructoras, sin que, a su juicio,\n    haya quedado razonablemente acreditada la existencia de esa\n    responsabilidad penal en los directivos del banco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, y ya me he\n    referido al mantenimiento de la personaci\u00f3n, pero no es menos cierto que\n    desde finales de 1994 y hasta mediados de 1997 la Agencia Tributaria\n    envi\u00f3 a los juzgados tres remesas de documentos con los informes\n    solicitados por los cesionarios de cr\u00e9dito, documentos que se refer\u00edan a\n    situaciones variadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ocasiones los cesionarios hab\u00edan regularizado,\n    en otros casos se regulariz\u00f3 posteriormente por v\u00eda administrativa, en\n    otros se negaba la titularidad de los cr\u00e9ditos y en otros se apreciaba la\n    existencia de delito, y as\u00ed se hizo constar en su d\u00eda por la Agencia\n    Tributaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abrieron 228 piezas separadas de las diligencias previas\n    53/92 para intentar delimitar las presuntas responsabilidades penales por\n    delito contra la Hacienda p\u00fablica de los clientes inversores del Banco de\n    Santander y, a requerimientos del juzgado, la Agencia Tributaria ha\n    seguido trabajando en cooperaci\u00f3n con los tribunales y emitiendo diversos\n    informes sobre la actuaci\u00f3n concreta de los contribuyentes afectados en\n    las 228 piezas iniciales, que posteriormente quedaron reducidas a 138\n    posibles delitos fiscales en el auto de 27 de junio de 2002 del Juzgado\n    Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha hecho la Agencia Tributaria a lo largo del proceso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n,\n    como he dicho, la Agencia Tributaria ha estado colaborando con los\n    tribunales y en esta misma posici\u00f3n seguiremos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ven\u00eda hoy con la\n    intenci\u00f3n de hablar m\u00e1s de la lucha contra el fraude fiscal en t\u00e9rminos\n    generales y de las actuaciones que en estos momentos estamos poniendo en\n    marcha para intentar mejorar un aspecto tan fundamental como es la lucha\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, a ese tema espec\u00edfico de la lucha contra el fraude fiscal; en\n    segundo lugar, una queja concreta sobre en qu\u00e9 medida la modificaci\u00f3n de\n    algunos aspectos controvertidos de la Ley general Tributaria no podr\u00edan\n    haber mejorado esa lucha contra el fraude fiscal; en tercer lugar, ha\n    hecho usted referencia al aspecto mucho m\u00e1s concreto de las cesiones de\n    cr\u00e9dito, sobre lo que tambi\u00e9n intentar\u00e9 hacerle alg\u00fan comentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, uno de los\n    peores aspectos con los que nos podemos encontrar en la lucha contra el\n    fraude y en todo el tema fiscal es el de la inseguridad; pens\u00e1bamos que\n    no era la mejor de las opciones volver a reabrir aspectos de la Ley\n    General Tributaria que son dif\u00edciles y que podr\u00edan haber requerido mucho\n    tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa idea de empezar a trabajar ya, como ya\n    anunci\u00e9 el pasado d\u00eda 17 de mayo, durante esta legislatura el Gobierno\n    quiere poner en marcha un esfuerzo especial para la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pretendemos aprobar el plan de lucha contra el fraude en las pr\u00f3ximas\n    semanas; tendremos el gusto de exponerlo en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que desde entonces han ido evolucionando estos fen\u00f3menos de lucha contra\n    el fraude, porque el fraude no es en s\u00ed mismo un fen\u00f3meno est\u00e1tico sino\n    que va evolucionando a lo largo del tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la generalizaci\u00f3n de los servicios de informaci\u00f3n y\n    asistencia a los contribuyentes, que se ha desarrollado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os de forma muy notable, no ha ido acompa\u00f1ada de una estrategia de\n    refuerzos de las actuaciones preventivas y de impulso de la colaboraci\u00f3n\n    social en la lucha contra el fraude, tal y como sucede en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso es imprescindible ir hacia una estrategia mucho m\u00e1s\n    clara e integradora en la lucha contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la generalizaci\u00f3n de los servicios de informaci\u00f3n y\n    asistencia a los contribuyentes, que se ha desarrollado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os de forma muy notable, no ha ido acompa\u00f1ada de una estrategia de\n    refuerzos de las actuaciones preventivas y de impulso de la colaboraci\u00f3n\n    social en la lucha contra el fraude, tal y como sucede en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos poniendo en marcha un\n    trabajo en las distintas actuaciones de la Agencia Tributaria que nos\n    permita avanzar m\u00e1s en la buena direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en nuestra opini\u00f3n no se ha dedicado suficiente atenci\u00f3n\n    por la Agencia Tributaria al fraude en algunos sectores, por ejemplo\n    inmobiliarios, o a fen\u00f3menos como el blanqueo de capitales o las tramas\n    organizadas del IVA, que en muchas ocasiones, sobre todo como\n    consecuencia de la internacionalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, tienen\n    car\u00e1cter internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tanto la Abogac\u00eda del Estado -con la instrucci\u00f3n de la\n    Agencia Tributaria- en su condici\u00f3n de acusador particular, como el\n    ministerio fiscal, en su condici\u00f3n de acusador p\u00fablico, han seguido\n    personados en la causa -quiero destacar este hecho- y han estado\n    presentes en m\u00faltiples actuaciones instructoras, sin que, a su juicio,\n    haya quedado razonablemente acreditada la existencia de esa\n    responsabilidad penal en los directivos del banco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, y ya me he\n    referido al mantenimiento de la personaci\u00f3n, pero no es menos cierto que\n    desde finales de 1994 y hasta mediados de 1997 la Agencia Tributaria\n    envi\u00f3 a los juzgados tres remesas de documentos con los informes\n    solicitados por los cesionarios de cr\u00e9dito, documentos que se refer\u00edan a\n    situaciones variadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abrieron 228 piezas separadas de las diligencias previas\n    53/92 para intentar delimitar las presuntas responsabilidades penales por\n    delito contra la Hacienda p\u00fablica de los clientes inversores del Banco de\n    Santander y, a requerimientos del juzgado, la Agencia Tributaria ha\n    seguido trabajando en cooperaci\u00f3n con los tribunales y emitiendo diversos\n    informes sobre la actuaci\u00f3n concreta de los contribuyentes afectados en\n    las 228 piezas iniciales, que posteriormente quedaron reducidas a 138\n    posibles delitos fiscales en el auto de 27 de junio de 2002 del Juzgado\n    Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha hecho la Agencia Tributaria a lo largo del proceso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n,\n    como he dicho, la Agencia Tributaria ha estado colaborando con los\n    tribunales y en esta misma posici\u00f3n seguiremos en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a decir que este tema, que\n    empieza en el a\u00f1o 1996, y que ha dado lugar a m\u00faltiples actuaciones, ha\n    significado que, a lo largo de 12 a\u00f1os, la Abogac\u00eda del Estado, que\n    considera que debe intervenir en las causas penales en defensa de los\n    derechos econ\u00f3micos del Estado o, lo que es lo mismo, en la defensa de\n    los derechos de la administraci\u00f3n lesionada, como consecuencia\n    de conductas supuestamente delictivas,  considerara -seg\u00fan la doctrina\n    mantenida desde el  a\u00f1o 1996- que no parec\u00eda existir responsabilidad\n    penal en los administradores del Banco Santander Central Hispano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo ven\u00eda hoy con la\n    intenci\u00f3n de hablar m\u00e1s de la lucha contra el fraude fiscal en t\u00e9rminos\n    generales y de las actuaciones que en estos momentos estamos poniendo en\n    marcha para intentar mejorar un aspecto tan fundamental como es la lucha\n    contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, a ese tema espec\u00edfico de la lucha contra el fraude fiscal; en\n    segundo lugar, una queja concreta sobre en qu\u00e9 medida la modificaci\u00f3n de\n    algunos aspectos controvertidos de la Ley general Tributaria no podr\u00edan\n    haber mejorado esa lucha contra el fraude fiscal; en tercer lugar, ha\n    hecho usted referencia al aspecto mucho m\u00e1s concreto de las cesiones de\n    cr\u00e9dito, sobre lo que tambi\u00e9n intentar\u00e9 hacerle alg\u00fan comentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa idea de empezar a trabajar ya, como ya\n    anunci\u00e9 el pasado d\u00eda 17 de mayo, durante esta legislatura el Gobierno\n    quiere poner en marcha un esfuerzo especial para la lucha contra el\n    fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a las tradicionales\n    actuaciones de comprobaci\u00f3n, de correcci\u00f3n de los datos declarados, es\n    evidente que la Agencia tiene que empezar a prestar much\u00edsima mayor\n    atenci\u00f3n a la investigaci\u00f3n en los casos de econom\u00eda sumergida, de dinero\n    negro, llevar a cabo auditor\u00edas fiscales en profundidad con las mejores\n    t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas hoy disponibles, controles integrales que no se\n    limiten a la regularizaci\u00f3n de incumplimientos espec\u00edficos detectados,\n    sino que vayan hacia un conocimiento mucho m\u00e1s general de determinados\n    procesos y tramas organizadas de fraude en algunos casos, por ejemplo en\n    el IVA, o actuaciones en relaci\u00f3n con para\u00edsos fiscales o medidas de\n    blanqueo de capital que sin duda alguna est\u00e1n teniendo un impacto\n    enormemente negativo en la Hacienda p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que el Juzgado Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de la\n    Audiencia Nacional abri\u00f3 el 6 de octubre un juicio oral por un delito de\n    falsedad en documento oficial, en un documento mercantil, y 30 delitos\n    contra la Hacienda p\u00fablica, en los que est\u00e1n implicados altos ejecutivos\n    del Banco Santander Central Hispano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abrieron 228 piezas separadas de las diligencias previas\n    53/92 para intentar delimitar las presuntas responsabilidades penales por\n    delito contra la Hacienda p\u00fablica de los clientes inversores del Banco de\n    Santander y, a requerimientos del juzgado, la Agencia Tributaria ha\n    seguido trabajando en cooperaci\u00f3n con los tribunales y emitiendo diversos\n    informes sobre la actuaci\u00f3n concreta de los contribuyentes afectados en\n    las 228 piezas iniciales, que posteriormente quedaron reducidas a 138\n    posibles delitos fiscales en el auto de 27 de junio de 2002 del Juzgado\n    Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 ha hecho la Agencia Tributaria a lo largo del proceso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, en nuestro sistema tributario tampoco\n    ha existido una estrategia definida sobre el papel de los reg\u00edmenes\n    objetivos de tributaci\u00f3n que, en algunos casos, en lugar de contribuir a\n    la simplificaci\u00f3n de obligaciones a cumplir por peque\u00f1os contribuyentes,\n    se utilizan como f\u00f3rmulas para defraudar; todo ello en un contexto de\n    globalizaci\u00f3n que plantea problemas fundamentales en cuanto al modelo\n    organizativo y el sistema de cooperaci\u00f3n con otras administraciones\n    fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se abrieron 228 piezas separadas de las diligencias previas\n    53/92 para intentar delimitar las presuntas responsabilidades penales por\n    delito contra la Hacienda p\u00fablica de los clientes inversores del Banco de\n    Santander y, a requerimientos del juzgado, la Agencia Tributaria ha\n    seguido trabajando en cooperaci\u00f3n con los tribunales y emitiendo diversos\n    informes sobre la actuaci\u00f3n concreta de los contribuyentes afectados en\n    las 228 piezas iniciales, que posteriormente quedaron reducidas a 138\n    posibles delitos fiscales en el auto de 27 de junio de 2002 del Juzgado\n    Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agencia": [2], "agencia tributaria": [3], "fraude fiscal": [4], "fraude": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [6], "proceso": [5]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Muchas gracias, se\u00f1or Herrera, por su oferta de\n    cooperaci\u00f3n en el plan sobre el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, tenemos que poner en\n    marcha un plan y ese plan tiene que luchar contra el fraude utilizando\n    todos los instrumentos legales disponibles, utilizando toda la fuerza de\n    la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como lo ha hecho la Agencia Tributaria\n    en el pasado, lo seguiremos haciendo en el futuro, como anteriormente he\n    manifestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, como lo ha hecho la Agencia Tributaria\n    en el pasado, lo seguiremos haciendo en el futuro, como anteriormente he\n    manifestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Muchas gracias, se\u00f1or Herrera, por su oferta de\n    cooperaci\u00f3n en el plan sobre el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parte de\n    esos dineros se han recuperado ya, las actuaciones que se han venido\n    haciendo respecto a los implicados en este proceso han dado sus\n    resultados cuando as\u00ed ha podido ser. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Muchas gracias, se\u00f1or Herrera, por su oferta de\n    cooperaci\u00f3n en el plan sobre el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000051\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [2], "proceso": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por primera vez en mucho tiempo se\n    han reanudado las comisiones mixtas de transferencias; por primera vez en\n    mucho tiempo hemos iniciado un proceso de reducci\u00f3n de contenciosos, de\n    litigios ante el Tribunal Constitucional en lugar de incrementarlos; por\n    primera vez en mucho tiempo estamos hablando con todo el mundo; por\n    primera vez en la historia democr\u00e1tica de Espa\u00f1a hemos visto una foto de\n    todos los presidentes de todas las autonom\u00edas con el presidente del\n    Gobierno, como una expresi\u00f3n de la Espa\u00f1a real, de la Espa\u00f1a plural, de\n    la Espa\u00f1a constitucional, de la Espa\u00f1a que tiene que cogobernar en un\n    mundo en el que las competencias exclusivas son dif\u00edciles de definir a\n    veces, desde cualquier comunidad aut\u00f3noma, desde cualquier Estado, en un\n    mundo en el que la globalizaci\u00f3n nos sit\u00faa ante realidades que obligan a\n    ir m\u00e1s all\u00e1 de la letra de las constituciones o de la letra de los\n    estatutos e intentar aproximarnos a actitudes y a comportamientos\n    diferentes, como los que est\u00e1 manteniendo este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va a\n    obligar al Gobierno central y tambi\u00e9n necesariamente a los gobiernos\n    auton\u00f3micos, que estoy seguro que van a estar participando de manera\n    activa y no reticente en este proceso de reordenaci\u00f3n de la prestaci\u00f3n de\n    algunas competencias sobre la base del principio de subsidiariedad hacia\n    la administraci\u00f3n que mejor las puede prestar, hacia la administraci\u00f3n\n    m\u00e1s pr\u00f3xima a los ciudadanos, en definitiva, hacia los ayuntamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un buen ejemplo\n    de dos cosas: una, de c\u00f3mo este Gobierno est\u00e1 actuando de una manera\n    distinta; dos, de c\u00f3mo tenemos que primar el principio de la cooperaci\u00f3n\n    y no solo el principio gen\u00e9rico de la lealtad institucional en busca de\n    lo com\u00fan, de resolver un problema de los ciudadanos, que es el problema\n    de la financiaci\u00f3n sanitaria, de resolverlo conjuntamente porque la\n    soluci\u00f3n no est\u00e1 \u00fanica y exclusivamente en manos de nadie; tiene que\n    estar en manos de todos y tenemos que buscar una soluci\u00f3n entre todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1], "proceso": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de ese\n    doble pacto, de esa doble clarificaci\u00f3n, que espero que salga del proceso\n    que ha puesto en marcha y que va a hacer posible este Gobierno, deseo que\n    iniciemos de verdad un proceso en el que las instituciones dejemos de\n    hablar de lo nuestro y empecemos a hablar de lo de todos, en definitiva\n    que empecemos a hablar de los ciudadanos, que es lo importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido\n    de que ese punto de inflexi\u00f3n tiene que hacerse superando el principio de\n    confrontaci\u00f3n, superando el principio de lo tuyo y lo m\u00edo y yendo hacia\n    una concepci\u00f3n de lo nuestro, hacia aquello que nos une, hacia aquello\n    que nadie puede resolver solo, hacia aquello que obliga necesariamente a\n    mecanismos de cooperaci\u00f3n, de concertaci\u00f3n y de di\u00e1logo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20041103_doc_marked.html#000055\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 03-11-2004', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 26, 29, 31, 35, 39, 40, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 52, 53, 54, 55, 56, 58, 60, 62, 63, 64, 65, 66, 67], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [3, 4, 6, 15, 27, 28, 30, 32, 33, 34, 37, 38, 49, 51, 57, 59], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12], "party": "Agust\u00ed Cerd\u00e0 Argent", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [24, 25, 41, 42], "party": "PAULINO RIVERO BAUTE", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [36, 61], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}