{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Posteriormente usted present\u00f3 el anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y no incluy\u00f3 las propuestas de ese plan Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000905\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... SIGUE USTED CONSIDERANDO QUE\n    ES PARAD\u00d3JICO QUE EL CR\u00c9DITO NO ALCANCE A LAS FAMILIAS Y EMPRESAS,\n    MIENTRAS LOS BANCOS SIGUEN EXHIBIENDO BENEFICIOS MILLONARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE USTED CONSIDERANDO QUE\n    ES PARAD\u00d3JICO QUE EL CR\u00c9DITO NO ALCANCE A LAS FAMILIAS Y EMPRESAS,\n    MIENTRAS LOS BANCOS SIGUEN EXHIBIENDO BENEFICIOS MILLONARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa usted hacer alguna cosa para que\n    fluya el cr\u00e9dito de los bancos a las familias y a las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfpiensa usted hacer alguna cosa para que\n    fluya el cr\u00e9dito de los bancos a las familias y a las empresas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4], "aut\u00f3nomos": [5], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno, la garant\u00eda de la solvencia de nuestro sistema\n    financiero, que es la garant\u00eda de los ahorradores, que es la garant\u00eda de\n    las empresas y del funcionamiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, hemos intentado que la crisis del sistema\n    financiero, que ha sido una crisis de cr\u00e9dito y que ha perjudicado\n    notablemente a la econom\u00eda, fuese paliada con actuaciones desde el sector\n    p\u00fablico, como poner en marcha l\u00edneas extraordinarias del ICO, el\n    instrumento que tiene el sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno, la garant\u00eda de la solvencia de nuestro sistema\n    financiero, que es la garant\u00eda de los ahorradores, que es la garant\u00eda de\n    las empresas y del funcionamiento de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo dar el dato; en\n    concreto, en lo que afecta al a\u00f1o 2009, el ICO ha prestado un total de\n    20.000 millones de euros a empresas, aut\u00f3nomos y familias, y en lo que va\n    de enero y febrero llevamos 36.800 pr\u00e9stamos a empresas, familias y\n    aut\u00f3nomos, por un importe de m\u00e1s de 1.300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo dar el dato; en\n    concreto, en lo que afecta al a\u00f1o 2009, el ICO ha prestado un total de\n    20.000 millones de euros a empresas, aut\u00f3nomos y familias, y en lo que va\n    de enero y febrero llevamos 36.800 pr\u00e9stamos a empresas, familias y\n    aut\u00f3nomos, por un importe de m\u00e1s de 1.300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo dar el dato; en\n    concreto, en lo que afecta al a\u00f1o 2009, el ICO ha prestado un total de\n    20.000 millones de euros a empresas, aut\u00f3nomos y familias, y en lo que va\n    de enero y febrero llevamos 36.800 pr\u00e9stamos a empresas, familias y\n    aut\u00f3nomos, por un importe de m\u00e1s de 1.300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [4, 5, 6], "crisis econ\u00f3mica": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero recordarle que los cinco grandes bancos espa\u00f1oles\n    obtuvieron 16.000 millones de beneficios, m\u00e1s de 44 millones cada d\u00eda, a\n    pesar de la crisis econ\u00f3mica, y la verdad es que, a pesar de todo ello,\n    el grifo del cr\u00e9dito para familias y empresas est\u00e1 cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    presidente, las familias y las empresas lo est\u00e1n pasando mal, porque ven\n    c\u00f3mo el Estado ha afianzado con m\u00e1s de 100.000 millones de dinero p\u00fablico\n    a los bancos y a las cajas y, a pesar de lo que usted dice, a finales del\n    a\u00f1o pasado, en diciembre, el cr\u00e9dito a las familias cay\u00f3 un uno por\n    ciento y a las empresas un 0,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, por ejemplo, fijar por ley un coeficiente m\u00ednimo de cr\u00e9dito\n    para las familias y para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que los cinco grandes bancos espa\u00f1oles\n    obtuvieron 16.000 millones de beneficios, m\u00e1s de 44 millones cada d\u00eda, a\n    pesar de la crisis econ\u00f3mica, y la verdad es que, a pesar de todo ello,\n    el grifo del cr\u00e9dito para familias y empresas est\u00e1 cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que los cinco grandes bancos espa\u00f1oles\n    obtuvieron 16.000 millones de beneficios, m\u00e1s de 44 millones cada d\u00eda, a\n    pesar de la crisis econ\u00f3mica, y la verdad es que, a pesar de todo ello,\n    el grifo del cr\u00e9dito para familias y empresas est\u00e1 cerrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\n    presidente, las familias y las empresas lo est\u00e1n pasando mal, porque ven\n    c\u00f3mo el Estado ha afianzado con m\u00e1s de 100.000 millones de dinero p\u00fablico\n    a los bancos y a las cajas y, a pesar de lo que usted dice, a finales del\n    a\u00f1o pasado, en diciembre, el cr\u00e9dito a las familias cay\u00f3 un uno por\n    ciento y a las empresas un 0,3 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar, por ejemplo, fijar por ley un coeficiente m\u00ednimo de cr\u00e9dito\n    para las familias y para las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que la\n    Ley de Econom\u00eda Sostenible establece novedades en principios de buen\n    gobierno corporativo, transparencia y gesti\u00f3n adecuada al riesgo e\n    incluye, en lo que se refiere a las pol\u00edticas de remuneraci\u00f3n, el\n    endurecimiento de su tributaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000906\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es insolidaria porque afecta\n    a los espa\u00f1oles de rentas m\u00e1s bajas, como pensionistas, parados y\n    trabajadores con una situaci\u00f3n m\u00e1s precaria en el mercado laboral, que\n    dedican la pr\u00e1ctica totalidad de sus recursos al consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ateni\u00e9ndome al tenor literal de su pregunta, las razones que aconsejan la\n    subida del IVA son s\u00f3lidas, como ayer ha puesto de manifiesto el\n    comisario de Econom\u00eda de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "actividad": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 qu\u00e9 le ocurre\n    al Grupo Socialista, pero le voy a decir: perjudica al sector del\n    autom\u00f3vil, perjudica a las ventas de vivienda, perjudica al sector del\n    comercio, perjudica a los que consumen gas\u00f3leo y gasolina, perjudica a\n    los alquileres de locales de negocio y perjudica de una manera muy\n    notoria al sector del turismo, que supone el 20 por ciento de nuestras\n    exportaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha sido incapaz de hacer una pol\u00edtica econ\u00f3mica que genere empleo,\n    que genere actividad, que recaude, y lo \u00fanico que ha hecho es gastar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alemania y Francia, sobre todo Francia, pa\u00eds que es\n    competidor con Espa\u00f1a en materia de turismo, ha dado una bajada\n    importante al IVA en hoteles y restaurantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, lo que es demagogia es venir aqu\u00ed a hablar de la subida del\n    IVA cuando el Ayuntamiento de Madrid y la Comunidad de Madrid est\u00e1n\n    subiendo tasas e impuestos al 20 por ciento y usted se ha callado, y la\n    primera que ha hecho las declaraciones sobre la rebeli\u00f3n es la presidenta\n    de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha hecho\n    Francia es situar el IVA del que usted hablaba exactamente en el mismo\n    punto que tiene nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  S\u00ed, las pol\u00edticas\n    de protecci\u00f3n al desempleo, de dependencia, de incremento de becas, de\n    incremento de ayuda a las familias, como hemos hecho, porque eso es\n    pol\u00edtica social, atender a los m\u00e1s d\u00e9biles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... se\u00f1or Caama\u00f1o, \u00a1qu\u00e9 lastima que el Gobierno no haga el mismo esfuerzo de\n    coordinaci\u00f3n en mejorar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los m\u00e1s de 4 millones\n    de parados que tiene nuestro pa\u00eds! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000911\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... A m\u00ed lo que me gustar\u00eda que nos\n    explicara el se\u00f1or ministro es c\u00f3mo es posible que el pa\u00eds que tiene la\n    menor tasa de delincuencia de Europa, junto con Grecia y Portugal, tenga\n    al mismo tiempo la mayor tasa de poblaci\u00f3n reclusa de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo\n    primero que usted ha hecho es amputar de la estad\u00edstica policial los\n    delitos que se cometen en Catalu\u00f1a, en el Pa\u00eds Vasco y en buena parte de\n    Navarra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social, Jim\u00e9nez\n    Garc\u00eda-Herrera: Es incre\u00edble.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estos\n    recursos est\u00e1n dispuestos para promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga en las\n    ferias del turismo, para promocionar la Costa del Sol y as\u00ed ayudar a un\n    sector tan importante en la econom\u00eda andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos\n    recursos est\u00e1n dispuestos para promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga en las\n    ferias del turismo, para promocionar la Costa del Sol y as\u00ed ayudar a un\n    sector tan importante en la econom\u00eda andaluza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "actividad": [2], "econom\u00eda": [0], "madrid": [3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El 50 por ciento de esos recursos de ese concurso p\u00fablico fueron para la\n    inauguraci\u00f3n y el otro 50 por ciento, le reitero -esc\u00fachelo bien-, para\n    promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga, que es una infraestructura tur\u00edstica\n    para impulsar el desarrollo y crecimiento, y deber\u00eda estar contenta\n    porque la previsi\u00f3n de pasajeros por ese aeropuerto se va a incrementar\n    para la temporada del verano en un 9 por ciento, lo que es un factor\n    determinante para el desarrollo de Andaluc\u00eda, porque debe saber que el\n    aeropuerto de M\u00e1laga genera importante PIB en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda,\n    siendo una de las infraestructuras que m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que m\u00e1s\n    empleo y, por tanto, que m\u00e1s desarrollo genera en Andaluc\u00eda, y me\n    sorprende que le moleste que esta actuaci\u00f3n entre en funcionamiento y que\n    Andaluc\u00eda tenga uno de los mejores aeropuertos tur\u00edsticos de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 50 por ciento de esos recursos de ese concurso p\u00fablico fueron para la\n    inauguraci\u00f3n y el otro 50 por ciento, le reitero -esc\u00fachelo bien-, para\n    promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga, que es una infraestructura tur\u00edstica\n    para impulsar el desarrollo y crecimiento, y deber\u00eda estar contenta\n    porque la previsi\u00f3n de pasajeros por ese aeropuerto se va a incrementar\n    para la temporada del verano en un 9 por ciento, lo que es un factor\n    determinante para el desarrollo de Andaluc\u00eda, porque debe saber que el\n    aeropuerto de M\u00e1laga genera importante PIB en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda,\n    siendo una de las infraestructuras que m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que m\u00e1s\n    empleo y, por tanto, que m\u00e1s desarrollo genera en Andaluc\u00eda, y me\n    sorprende que le moleste que esta actuaci\u00f3n entre en funcionamiento y que\n    Andaluc\u00eda tenga uno de los mejores aeropuertos tur\u00edsticos de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 50 por ciento de esos recursos de ese concurso p\u00fablico fueron para la\n    inauguraci\u00f3n y el otro 50 por ciento, le reitero -esc\u00fachelo bien-, para\n    promocionar el aeropuerto de M\u00e1laga, que es una infraestructura tur\u00edstica\n    para impulsar el desarrollo y crecimiento, y deber\u00eda estar contenta\n    porque la previsi\u00f3n de pasajeros por ese aeropuerto se va a incrementar\n    para la temporada del verano en un 9 por ciento, lo que es un factor\n    determinante para el desarrollo de Andaluc\u00eda, porque debe saber que el\n    aeropuerto de M\u00e1laga genera importante PIB en la econom\u00eda de Andaluc\u00eda,\n    siendo una de las infraestructuras que m\u00e1s actividad econ\u00f3mica, que m\u00e1s\n    empleo y, por tanto, que m\u00e1s desarrollo genera en Andaluc\u00eda, y me\n    sorprende que le moleste que esta actuaci\u00f3n entre en funcionamiento y que\n    Andaluc\u00eda tenga uno de los mejores aeropuertos tur\u00edsticos de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso le dir\u00e9 que yo no preinaugur\u00e9 una\n    infraestructura como se hizo con la terminal del aeropuerto de Madrid,\n    que entr\u00f3 en funcionamiento dos a\u00f1os despu\u00e9s, y tampoco, por cierto,\n    acud\u00ed a ninguna galer\u00eda de arte para adecuarla apropiadamente con\n    esculturas (Risas.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 REALIZANDO EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL CORREDOR DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-CIUDAD REAL-PUERTOLLANO PARA MEJORAR LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 ACTUACIONES\n    EST\u00c1 REALIZANDO EL MINISTERIO DE FOMENTO EN EL CORREDOR DE ALTA VELOCIDAD\n    MADRID-CIUDAD REAL-PUERTOLLANO PARA MEJORAR LOS SERVICIOS FERROVIARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Le vengo a hablar de problemas de ciudadanos que usan de\n    manera recurrente el tren de alta velocidad lanzadera Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, por cierto, un tren de alta velocidad en cuyo primer\n    trayecto Madrid-Sevilla el Gobierno socialista hizo que parara en una\n    provincia que hasta entonces hab\u00eda sido de paso; un tren de cercan\u00edas de\n    alta velocidad que ha pasado de 900.000 usuarios a m\u00e1s de 1,5 millones en\n    2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La puntualidad no se ha\n    cumplido en determinados meses, particularmente del a\u00f1o pasado, lo que va\n    en contra del esp\u00edritu y del compromiso de puntualidad establecido para\n    el conjunto de los trenes de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vengo a hablar de problemas de ciudadanos que usan de\n    manera recurrente el tren de alta velocidad lanzadera Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, por cierto, un tren de alta velocidad en cuyo primer\n    trayecto Madrid-Sevilla el Gobierno socialista hizo que parara en una\n    provincia que hasta entonces hab\u00eda sido de paso; un tren de cercan\u00edas de\n    alta velocidad que ha pasado de 900.000 usuarios a m\u00e1s de 1,5 millones en\n    2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "alta velocidad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, Castilla-La Mancha fue la primera comunidad a la que lleg\u00f3\n    en 1992 la alta velocidad, a Ciudad Real y a Puertollano, y este mismo\n    a\u00f1o ser\u00e1 la primera comunidad que tenga sus cinco capitales conectadas\n    por alta velocidad, al sumarse a las que ya tiene Cuenca y Albacete. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se puso en servicio la alta velocidad en 1992,\n    los viajeros que utilizaron las lanzaderas de la l\u00ednea Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano se han multiplicado por diez, superando el mill\u00f3n y\n    medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde que se puso en servicio la alta velocidad en 1992,\n    los viajeros que utilizaron las lanzaderas de la l\u00ednea Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano se han multiplicado por diez, superando el mill\u00f3n y\n    medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    AFECTAR\u00c1N A LA UNIVERSIDAD ESPA\u00d1OLA LOS CAMBIOS INTRODUCIDOS EN EL\n    PROYECTO DE LEY DE LA CIENCIA, LA TECNOLOG\u00cdA Y LA INNOVACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [1], "ciencia": [0], "tecnolog\u00eda": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1n a la universidad espa\u00f1ola los cambios introducidos en la\n    ley de la ciencia, de la tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1n a la universidad espa\u00f1ola los cambios introducidos en la\n    ley de la ciencia, de la tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1n a la universidad espa\u00f1ola los cambios introducidos en la\n    ley de la ciencia, de la tecnolog\u00eda y de la innovaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [2], "ciencia": [0, 1], "tecnolog\u00eda": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, dejando de lado que la ley de la ciencia es farragosa, poco\n    clara y confusa, y las dur\u00edsimas cr\u00edticas que ha tenido de la CRUE, de\n    los sindicatos Comisiones Obreras y UGT, del grupo de trabajo permanente\n    del Consejo General de Ciencia y Tecnolog\u00eda, de vicerrectores de\n    investigaci\u00f3n de la sectorial I+D de la CRUE, de la Cosce y de la Cotec,\n    en definitiva de todo el sector, me centro exclusivamente, como he dicho\n    en la pregunta que le acabo de hacer, en la normativa que la propia ley\n    establece para la universidad espa\u00f1ola y sobre la que su ministerio, de\n    forma inaudita, ni se ha inmutado y permanece callado, como si con \u00e9l no\n    fuera, a pesar de que se articula en la ley una modificaci\u00f3n clar\u00edsima de\n    la LOU y de la Lomlou, esta \u00faltima, parad\u00f3jicamente, cambiada por ustedes\n    en al \u00faltima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Popular y el resto de los grupos de esta C\u00e1mara\n    siempre hemos pedido, en aras del consenso y de la defensa de la sociedad\n    del conocimiento, fluidez, compromiso y colaboraci\u00f3n entre los dos\n    ministerios, el de Educaci\u00f3n y el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, pero es\n    evidente, leyendo el borrador de esta ley, que no se ha producido ni la\n    m\u00e1s m\u00ednima conversaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el Grupo Popular y el resto de los grupos de esta C\u00e1mara\n    siempre hemos pedido, en aras del consenso y de la defensa de la sociedad\n    del conocimiento, fluidez, compromiso y colaboraci\u00f3n entre los dos\n    ministerios, el de Educaci\u00f3n y el de Ciencia e Innovaci\u00f3n, pero es\n    evidente, leyendo el borrador de esta ley, que no se ha producido ni la\n    m\u00e1s m\u00ednima conversaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\n    ministro, dejando de lado que la ley de la ciencia es farragosa, poco\n    clara y confusa, y las dur\u00edsimas cr\u00edticas que ha tenido de la CRUE, de\n    los sindicatos Comisiones Obreras y UGT, del grupo de trabajo permanente\n    del Consejo General de Ciencia y Tecnolog\u00eda, de vicerrectores de\n    investigaci\u00f3n de la sectorial I+D de la CRUE, de la Cosce y de la Cotec,\n    en definitiva de todo el sector, me centro exclusivamente, como he dicho\n    en la pregunta que le acabo de hacer, en la normativa que la propia ley\n    establece para la universidad espa\u00f1ola y sobre la que su ministerio, de\n    forma inaudita, ni se ha inmutado y permanece callado, como si con \u00e9l no\n    fuera, a pesar de que se articula en la ley una modificaci\u00f3n clar\u00edsima de\n    la LOU y de la Lomlou, esta \u00faltima, parad\u00f3jicamente, cambiada por ustedes\n    en al \u00faltima legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [2], "innovaci\u00f3n": [3, 4, 5], "ciencia": [0, 1], "pa\u00eds": [6, 7]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No disponemos sin embargo de una ley moderna que\n    d\u00e9 coherencia, estabilidad y equilibrio a todo el sistema de ciencia e\n    innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos tan coordinadamente que le puedo se\u00f1alar que el pr\u00f3ximo 6 de\n    abril nos vamos a reunir los ministerios de Educaci\u00f3n y de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n en una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n para trabajar con normalidad\n    sobre estos y otros asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed es cierto que hemos que coordinar esfuerzos y recursos entre\n    universidades y organismos de investigaci\u00f3n, pero es lo que hacemos y\n    creamos interrelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la ley tiene en cuenta la pluralidad de agentes que conforman hoy\n    d\u00eda el sistema de investigaci\u00f3n y por supuesto tiene en consideraci\u00f3n a\n    las universidades, donde se desarrolla gran parte de las actividades de\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No disponemos sin embargo de una ley moderna que\n    d\u00e9 coherencia, estabilidad y equilibrio a todo el sistema de ciencia e\n    innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Trabajamos tan coordinadamente que le puedo se\u00f1alar que el pr\u00f3ximo 6 de\n    abril nos vamos a reunir los ministerios de Educaci\u00f3n y de Ciencia e\n    Innovaci\u00f3n en una comisi\u00f3n de coordinaci\u00f3n para trabajar con normalidad\n    sobre estos y otros asuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la ley tiene en cuenta la pluralidad de agentes que conforman hoy\n    d\u00eda el sistema de investigaci\u00f3n y por supuesto tiene en consideraci\u00f3n a\n    las universidades, donde se desarrolla gran parte de las actividades de\n    investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No disponemos sin embargo de una ley moderna que\n    d\u00e9 coherencia, estabilidad y equilibrio a todo el sistema de ciencia e\n    innovaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "actividad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En Catalu\u00f1a el 20 por ciento de los puestos de\n    trabajo del sector extractivo pesquero corresponden a la modalidad del\n    cerco y, por tanto, aqu\u00ed est\u00e1 el futuro de muchas familias, el futuro de\n    muchos municipios, el futuro de un sector que lo est\u00e1 haciendo bien y le\n    pedimos que los defienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nadie quiere la sobreexplotaci\u00f3n de la especie, pero sabe, se\u00f1ora\n    ministra, que debemos aportar criterios cient\u00edficos y debemos defender\n    que aqu\u00ed se est\u00e1n haciendo las cosas bien y que la actividad de nuestro\n    sector de pesca de cerco, en cualquiera de sus modalidades, se realiza\n    con criterios de sostenibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS CONCLUSIONES DE LA CONFERENCIA DE ALTO NIVEL\n    SOBRE E-HEALTH QUE HA REUNIDO A LOS MINISTROS DE SANIDAD DE LA UNI\u00d3N\n    EUROPEA EN BARCELONA EL PASADO 15 DE MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3, 4, 5], "atenci\u00f3n": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Bajo la\n    Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea se ha celebrado en Barcelona la\n    conferencia ministerial de alto nivel sobre e-health o sanidad digital,\n    en colaboraci\u00f3n con la Comisi\u00f3n Europea y la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    reuni\u00f3n de ministros y ministras de Sanidad de la Uni\u00f3n Europea ha\n    servido para poner de manifiesto la realidad que envuelve a los sistemas\n    sanitarios europeos como parte imprescindible del Estado del bienestar en\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las iniciativas espa\u00f1olas en el campo de la\n    investigaci\u00f3n y en el desarrollo de proyectos que est\u00e1n siendo muy\n    exitosos, entre otros los proyectos en torno a la sanidad electr\u00f3nica\n    como herramienta tecnol\u00f3gica y de conocimiento dirigida a mejorar la\n    salud de los ciudadanos espa\u00f1oles y europeos, que har\u00e1 posible tambi\u00e9n\n    una atenci\u00f3n y un sistema sanitario en el que las administraciones\n    locales har\u00e1n m\u00e1s sostenible globalmente nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestro tiempo y nuestras vidas est\u00e1n ligados a las\n    llamadas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y a las tecnolog\u00edas de \u00faltima\n    generaci\u00f3n, tambi\u00e9n en la gesti\u00f3n de la salud de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las iniciativas espa\u00f1olas en el campo de la\n    investigaci\u00f3n y en el desarrollo de proyectos que est\u00e1n siendo muy\n    exitosos, entre otros los proyectos en torno a la sanidad electr\u00f3nica\n    como herramienta tecnol\u00f3gica y de conocimiento dirigida a mejorar la\n    salud de los ciudadanos espa\u00f1oles y europeos, que har\u00e1 posible tambi\u00e9n\n    una atenci\u00f3n y un sistema sanitario en el que las administraciones\n    locales har\u00e1n m\u00e1s sostenible globalmente nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 97\n    por ciento de los centros de salud disponen de una soluci\u00f3n inform\u00e1tica\n    para facilitar la gesti\u00f3n cl\u00ednico-asistencial y tambi\u00e9n se est\u00e1\n    implantando la receta electr\u00f3nica, un sistema que deber\u00e1 reconocer la\n    perspectiva inmediata del envejecimiento, en el que la esperanza de vida\n    cada vez es m\u00e1s larga, y el consiguiente aumento de la poblaci\u00f3n nos debe\n    hacer pensar que la salud electr\u00f3nica puede marcar la diferencia para\n    afrontar este reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conocemos las iniciativas espa\u00f1olas en el campo de la\n    investigaci\u00f3n y en el desarrollo de proyectos que est\u00e1n siendo muy\n    exitosos, entre otros los proyectos en torno a la sanidad electr\u00f3nica\n    como herramienta tecnol\u00f3gica y de conocimiento dirigida a mejorar la\n    salud de los ciudadanos espa\u00f1oles y europeos, que har\u00e1 posible tambi\u00e9n\n    una atenci\u00f3n y un sistema sanitario en el que las administraciones\n    locales har\u00e1n m\u00e1s sostenible globalmente nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, el 97\n    por ciento de los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria tiene acceso a historias\n    cl\u00ednicas en sus comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [6, 7], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [10], "innovaci\u00f3n": [8, 9], "empresas": [1], "recursos": [5], "sanidad": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Y por otro lado, lo que es m\u00e1s\n    importante para el modelo econ\u00f3mico futuro, generando competitividad e\n    innovaci\u00f3n para nuestras empresas y econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otro lado, lo que es m\u00e1s\n    importante para el modelo econ\u00f3mico futuro, generando competitividad e\n    innovaci\u00f3n para nuestras empresas y econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted ha se\u00f1alado, Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados\n    en e-health, gracias a la cooperaci\u00f3n y trabajo conjuntos desarrollados\n    entre el Gobierno y las comunidades aut\u00f3nomas a trav\u00e9s del programa\n    sanidad en l\u00ednea del Plan Avanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con ambos prop\u00f3sitos hemos convocado\n    la conferencia ministerial de alto nivel sobre e-health en Barcelona, en\n    la que los ministros de Sanidad europeos hemos firmado una declaraci\u00f3n\n    reconociendo el valor estrat\u00e9gico de la sanidad digital en\n    competitividad, en investigaci\u00f3n y en desarrollo y para el impulso de una\n    mayor cohesi\u00f3n europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la sanidad digital es una fuente de riqueza para\n    cualquier pa\u00eds mejorando, como digo, la calidad, la seguridad y la\n    accesibilidad de la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, a finales del a\u00f1o 2010 vamos\n    a tener finalizado el estudio piloto para la integraci\u00f3n futura de todos\n    los sistemas de salud auton\u00f3micos, permitiendo no solo la movilidad\n    geogr\u00e1fica entre regiones sino adem\u00e1s la optimizaci\u00f3n de los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, a finales del a\u00f1o 2010 vamos\n    a tener finalizado el estudio piloto para la integraci\u00f3n futura de todos\n    los sistemas de salud auton\u00f3micos, permitiendo no solo la movilidad\n    geogr\u00e1fica entre regiones sino adem\u00e1s la optimizaci\u00f3n de los recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reto es que Europa tenga en el a\u00f1o 2015 un\n    sistema \u00fanico de salud electr\u00f3nica compatible entre todos los Estados\n    miembros que nos permita, en primer lugar, mejorar la calidad y la\n    seguridad de la asistencia a los pacientes; en segundo lugar, modernizar\n    e incrementar la eficiencia de nuestros sistemas nacionales de salud para\n    adaptarlos mejor a las necesidades de los ciudadanos y profesionales, y\n    sobre todo para afrontar el importante reto demogr\u00e1fico del\n    envejecimiento de nuestras poblaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s la Presidencia espa\u00f1ola de la Uni\u00f3n Europea quiere que la e-health\n    sea un elemento de integraci\u00f3n entre las pol\u00edticas europeas y que forme\n    parte de la estrategia pos-2010, contribuyendo al crecimiento econ\u00f3mico,\n    a la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, al empleo y sobre todo a la cohesi\u00f3n social\n    y territorial de la Uni\u00f3n, porque es un instrumento que cohesiona y\n    vertebra la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por otro lado, lo que es m\u00e1s\n    importante para el modelo econ\u00f3mico futuro, generando competitividad e\n    innovaci\u00f3n para nuestras empresas y econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, la sanidad digital es una fuente de riqueza para\n    cualquier pa\u00eds mejorando, como digo, la calidad, la seguridad y la\n    accesibilidad de la asistencia sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0], "vivienda protegida": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO HA ACTUALIZADO EL GOBIERNO LOS TIPOS DE INTER\u00c9S DE LOS PR\u00c9STAMOS DE\n    VIVIENDA PROTEGIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO HA ACTUALIZADO EL GOBIERNO LOS TIPOS DE INTER\u00c9S DE LOS PR\u00c9STAMOS DE\n    VIVIENDA PROTEGIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4], "vivienda protegida": [5]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Mientras tanto, emulando a los negacionistas del cambio clim\u00e1tico\n    -recordemos al primo-, ayer asistimos estupefactos en la Comisi\u00f3n de\n    Vivienda a la negaci\u00f3n de la llamada burbuja inmobiliaria, calificada\n    como crisis de la codicia y amamantada por la teor\u00eda de la construcci\u00f3n\n    infinita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora las consecuencias del ego\u00edsmo vivido a costa de la\n    vivienda, la destrucci\u00f3n de empleo adicional, el efecto llamada al\n    abandono escolar, la escasez de vivienda protegida o la esclavitud de las\n    elevadas hipotecas, no va con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece como si nada hubiera ocurrido, como si nadie hubiera dejado el\n    suelo a merced del mercado, con el que se especul\u00f3 codiciosamente, sobre\n    el que anid\u00f3 la corrupci\u00f3n; un bien escaso cuyo precio condiciona el de\n    la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPara qu\u00e9 hacer pol\u00edtica de vivienda, pensaba\n    el ministro cazador? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, sin duda, la cuota mensual de\n    nuestras hipotecas condiciona notablemente el resto de gastos, por esto\n    cada revisi\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s en los planes de vivienda tiene\n    gran importancia y es por ello que deseamos saber c\u00f3mo ha actualizado el\n    Gobierno los tipos mencionados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora las consecuencias del ego\u00edsmo vivido a costa de la\n    vivienda, la destrucci\u00f3n de empleo adicional, el efecto llamada al\n    abandono escolar, la escasez de vivienda protegida o la esclavitud de las\n    elevadas hipotecas, no va con ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "familias": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "vivienda protegida": [15, 16]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Es cierto que a pesar de ello sigue\n    habiendo j\u00f3venes y familias que tienen dificultades para acceder a la\n    vivienda y por eso el hecho de que destinen solamente un tercio de su\n    renta consideramos que entra dentro de lo razonable, puesto que queremos\n    que no tengan agobios a la hora de pagar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    recomendamos que este m\u00e1ximo de un tercio de la renta familiar disponible\n    sea el aplicable a la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad que en la vivienda\n    libre los tipos de inter\u00e9s, que est\u00e1n referenciados generalmente al\n    Euribor, y la moderaci\u00f3n de los precios han provocado tambi\u00e9n una ca\u00edda\n    del esfuerzo familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, esta disminuci\u00f3n del Euribor no se\n    aplica autom\u00e1ticamente a las hipotecas de la vivienda protegida adquirida\n    en los planes de vivienda anteriores al vigente, porque esos planes\n    anteriores no tienen referencia al Euribor, sino a una serie de tipos de\n    inter\u00e9s fijos que se determinaron en cada uno de los planes y que el\n    Gobierno tiene obligaci\u00f3n de revisar cada primer trimestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta\n    forma, por ejemplo, los tipos de inter\u00e9s de los que compraron la vivienda\n    protegida en los a\u00f1os 1998-2001 pasan del 4,65 al 2,33; del a\u00f1o 2002 al\n    a\u00f1o 2005 pasan del 3,74 al 2,58; y de 2005 a 2008 pasan del 4,01 al 2,60. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, el ahorro variar\u00e1 dependiendo de cu\u00e1ndo hayan comprado la vivienda;\n    cuanto m\u00e1s reciente sea la compra m\u00e1s se van a ahorrar, pero podr\u00eda\n    llegar a suponer 900 euros mensuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para aquellas que hayan adquirido la\n    vivienda o la vayan a adquirir con el plan 2009-2012 el tipo de inter\u00e9s\n    de referencia seguir\u00e1 siendo el Euribor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el Ministerio de\n    Vivienda vamos a seguir haciendo el esfuerzo para que m\u00e1s familias puedan\n    tener acceso a la vivienda asequible en propiedad, en alquiler, as\u00ed como\n    a la rehabilitaci\u00f3n, y por eso desde luego no vamos a escatimar esfuerzos\n    ni trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo\n    \u00faltimamente hay alguna novedad m\u00e1s positiva y a m\u00ed me gustar\u00eda destacar,\n    por ejemplo, que el indicador de esfuerzo, el porcentaje de renta que las\n    familias tienen que destinar al pago de su hipoteca, ha vuelto a niveles\n    de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, las familias ya no tienen que dedicar un 42 por ciento\n    de su renta a pagar su casa sino solamente un 29 por ciento, lo cual\n    evidentemente es una buena noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que a pesar de ello sigue\n    habiendo j\u00f3venes y familias que tienen dificultades para acceder a la\n    vivienda y por eso el hecho de que destinen solamente un tercio de su\n    renta consideramos que entra dentro de lo razonable, puesto que queremos\n    que no tengan agobios a la hora de pagar su hipoteca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos apurado, por tanto, la\n    revisi\u00f3n de este tipo de inter\u00e9s aprob\u00e1ndolo el pasado viernes en el\n    Consejo de Ministros, de forma que el mayor n\u00famero posible de familias se\n    pueda beneficiar de esta reducci\u00f3n de los tipos de inter\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, hay 640.000 familias espa\u00f1olas que van a ver reducido el tipo\n    de inter\u00e9s aplicable a su hipoteca en m\u00e1s de un 60 por ciento de media. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de cantidades muy\n    importantes para las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en el Ministerio de\n    Vivienda vamos a seguir haciendo el esfuerzo para que m\u00e1s familias puedan\n    tener acceso a la vivienda asequible en propiedad, en alquiler, as\u00ed como\n    a la rehabilitaci\u00f3n, y por eso desde luego no vamos a escatimar esfuerzos\n    ni trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso\n    recomendamos que este m\u00e1ximo de un tercio de la renta familiar disponible\n    sea el aplicable a la vivienda protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, esta disminuci\u00f3n del Euribor no se\n    aplica autom\u00e1ticamente a las hipotecas de la vivienda protegida adquirida\n    en los planes de vivienda anteriores al vigente, porque esos planes\n    anteriores no tienen referencia al Euribor, sino a una serie de tipos de\n    inter\u00e9s fijos que se determinaron en cada uno de los planes y que el\n    Gobierno tiene obligaci\u00f3n de revisar cada primer trimestre del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 RAZ\u00d3N EL MINISTERIO DE CIENCIA E INNOVACI\u00d3N NO HA\n    EJECUTADO EN 2009 M\u00c1S DEL 20 POR CIENTO DE SUS PRESUPUESTOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4, 5, 6], "tecnolog\u00eda": [8, 9], "innovaci\u00f3n": [7], "econom\u00eda": [0], "ciencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Los datos hechos p\u00fablicos por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ponen\n    de manifiesto que apenas se ha consumido un 77 por ciento de los recursos\n    puestos a disposici\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos hechos p\u00fablicos por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ponen\n    de manifiesto que apenas se ha consumido un 77 por ciento de los recursos\n    puestos a disposici\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, 1.582 millones de euros han quedado ociosos, lo cual ha causado\n    la natural alarma en el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto cu\u00e1l es la raz\u00f3n de no haber utilizado m\u00e1s del 20 por\n    ciento de los recursos disponibles por el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos hechos p\u00fablicos por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ponen\n    de manifiesto que apenas se ha consumido un 77 por ciento de los recursos\n    puestos a disposici\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se empez\u00f3 con un mal ministerio; a continuaci\u00f3n se aprob\u00f3 un\n    primer recorte en el mes de febrero; en abril se reorganiz\u00f3 el ministerio\n    y se seccion\u00f3 la mitad de sus competencias; posteriormente, en mayo, se\n    volvieron a recortar nuevos recursos; despu\u00e9s fue sustituida la\n    subsecretaria; m\u00e1s adelante se present\u00f3 un mal proyecto de presupuestos\n    para el a\u00f1o 2010 y finalmente fue sustituido el secretario de Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto cu\u00e1l es la raz\u00f3n de no haber utilizado m\u00e1s del 20 por\n    ciento de los recursos disponibles por el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos hechos p\u00fablicos por el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda ponen\n    de manifiesto que apenas se ha consumido un 77 por ciento de los recursos\n    puestos a disposici\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, 1.582 millones de euros han quedado ociosos, lo cual ha causado\n    la natural alarma en el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso le pregunto cu\u00e1l es la raz\u00f3n de no haber utilizado m\u00e1s del 20 por\n    ciento de los recursos disponibles por el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En cuanto a las transferencias y subvenciones a\n    instituciones, investigadores y empresas, hemos alcanzado una ejecuci\u00f3n\n    r\u00e9cord que ha llegado al 98,62 por ciento de nuestro presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A diferencia de lo que ocurre con las\n    subvenciones, nuestra capacidad de ejecuci\u00f3n de cr\u00e9ditos depende en gran\n    medida de la demanda de las empresas y de las administraciones p\u00fablicas y\n    de su capacidad real de endeudamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [4, 5, 6, 7], "tecnolog\u00eda": [11], "innovaci\u00f3n": [8, 9, 10], "econom\u00eda": [0], "ciencia": [1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Y el cap\u00edtulo 7, como se comprueba en\n    los datos de Econom\u00eda y Hacienda, han disminuido en 344 millones los\n    recursos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n surgi\u00f3 con el prop\u00f3sito de dar un mejor uso y de\n    potenciar el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y los datos no\n    admiten demasiadas interpretaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha supuesto una p\u00e9rdida\n    de m\u00e1s de 10 puntos en la ejecuci\u00f3n de los presupuestos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    significa que en el a\u00f1o 2009 el cap\u00edtulo 4 ha quedado materialmente\n    congelado, concretamente se han ejecutado 16 millones menos en el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de existir el ministerio la\n    pol\u00edtica de I+D+i consum\u00eda el 91,3 por ciento de sus recursos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el cap\u00edtulo 7, como se comprueba en\n    los datos de Econom\u00eda y Hacienda, han disminuido en 344 millones los\n    recursos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para el presente a\u00f1o 2010 la pol\u00edtica de I+D global ha decrecido un 4,1\n    por ciento, aumenta el peso relativo de los activos financieros; ya son\n    el 61,5 por ciento de los recursos disponibles, y son precisamente los\n    que usted no es capaz de utilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se sit\u00faan los recursos no financieros\n    por debajo ya de los disponibles en el a\u00f1o 2007, y las subvenciones para\n    el Fondo Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica est\u00e1n ya por\n    debajo de las que hab\u00eda en el a\u00f1o 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n surgi\u00f3 con el prop\u00f3sito de dar un mejor uso y de\n    potenciar el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y los datos no\n    admiten demasiadas interpretaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, la\n    creaci\u00f3n del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n ha supuesto una p\u00e9rdida\n    de m\u00e1s de 10 puntos en la ejecuci\u00f3n de los presupuestos disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    significa que en el a\u00f1o 2009 el cap\u00edtulo 4 ha quedado materialmente\n    congelado, concretamente se han ejecutado 16 millones menos en el\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio\n    de Ciencia e Innovaci\u00f3n surgi\u00f3 con el prop\u00f3sito de dar un mejor uso y de\n    potenciar el sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y los datos no\n    admiten demasiadas interpretaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, dos datos avalan nuestra gesti\u00f3n y nuestro compromiso por la\n    ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que queda muy claro nuestro compromiso y nuestra capacidad de\n    gesti\u00f3n de la ciencia respecto a la de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [3], "salud": [2], "pa\u00eds": [4, 5], "mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, quiero preguntarle sobre la violencia que se ejerce sobre\n    las mujeres por el hecho de serlo, que es la manifestaci\u00f3n m\u00e1s brutal de\n    la desigualdad existente en las sociedades, de la desigualdad entre sus\n    integrantes, los hombres y las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una colaboraci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n necesarias si tenemos en cuenta los datos de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, que muestran que esta cara cruel de la desigualdad\n    afecta de media, y considerando tan solo la violencia f\u00edsica, al 20 por\n    ciento de las mujeres europeas, algo a erradicar si creemos en que\n    ninguna forma de violencia puede tener cabida en una sociedad democr\u00e1tica\n    y justa, en ninguna sociedad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una colaboraci\u00f3n y\n    coordinaci\u00f3n necesarias si tenemos en cuenta los datos de la Organizaci\u00f3n\n    Mundial de la Salud, que muestran que esta cara cruel de la desigualdad\n    afecta de media, y considerando tan solo la violencia f\u00edsica, al 20 por\n    ciento de las mujeres europeas, algo a erradicar si creemos en que\n    ninguna forma de violencia puede tener cabida en una sociedad democr\u00e1tica\n    y justa, en ninguna sociedad europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es un hito importante, que merece\n    atenci\u00f3n, porque aunar y sumar esfuerzos son las claves del \u00e9xito debido\n    a la necesidad de implicaci\u00f3n de todas las administraciones, poderes\n    p\u00fablicos y en general de toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En nuestro pa\u00eds, y m\u00e1s con este\n    Gobierno, sabemos muy bien que para acabar con la violencia de g\u00e9nero es\n    necesario sacarla de la indefensi\u00f3n de la esfera de lo privado; aqu\u00ed, de\n    forma m\u00e1s evidente que en ning\u00fan otro lugar, para comprender y aplicar\n    ese sabio lema de que lo personal es pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese camino, desde hace muchos a\u00f1os, la eliminaci\u00f3n de\n    esta lacra se ha fijado como una prioridad socialista, por lo que ahora\n    que\n    Espa\u00f1a ostenta la Presidencia europea se ha tenido la oportunidad de\n    colocar la igualdad en el coraz\u00f3n de la agenda pol\u00edtica y exportar el\n    modelo de lucha contra la violencia de g\u00e9nero desarrollado en nuestro\n    pa\u00eds al resto de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [5], "pa\u00eds": [6], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el pasado 8 de marzo, D\u00eda Internacional de la\n    Mujer, todos los Estados miembros daban el s\u00ed en Bruselas a la propuesta\n    espa\u00f1ola de lucha contra la violencia que se ejerce sobre las mujeres\n    tanto en el seno de la Uni\u00f3n Europea como fuera de nuestras fronteras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    documento hace referencia tanto a la violencia que se ejerce sobre las\n    mujeres en el \u00e1mbito familiar como a la trata de mujeres y ni\u00f1as con\n    fines de explotaci\u00f3n sexual o a pr\u00e1cticas como la mutilaci\u00f3n genital\n    femenina, los matrimonios forzados o los mal llamados cr\u00edmenes de honor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la adopci\u00f3n de estas conclusiones Europa aborda de manera conjunta por\n    primera vez la lucha contra la violencia sobre las mujeres como una causa\n    com\u00fan, con una estrategia compartida, una estrategia en la que figura,\n    por ejemplo, la puesta en marcha de un observatorio europeo sobre la\n    violencia contra las mujeres con el objetivo de desarrollar indicadores y\n    una metodolog\u00eda com\u00fan para la recogida de datos y para conocer la\n    dimensi\u00f3n real del fen\u00f3meno en Europa, porque el conocimiento es\n    totalmente imprescindible para dirigir y para encauzar las acciones en la\n    direcci\u00f3n correcta y tambi\u00e9n para poder ejercer una evaluaci\u00f3n adecuada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contempla tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de un n\u00famero de tel\u00e9fono \u00fanico y gratuito\n    para la asistencia y la informaci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de este tipo\n    de violencia en toda Europa, tambi\u00e9n la realizaci\u00f3n de una campa\u00f1a de\n    sensibilizaci\u00f3n permanente con el objetivo de prevenir y de concienciar a\n    la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contempla otras cuestiones tambi\u00e9n de relevancia, como la\n    necesidad de una asistencia social integral a las mujeres v\u00edctimas de\n    esta violencia o la necesidad de proteger a los menores que conviven en\n    estos contextos de violencia machista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, nuestra estrategia ser\u00e1 la estrategia de Europa y nuestras\n    prioridades las de todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n: prevenci\u00f3n,\n    sensibilizaci\u00f3n y atenci\u00f3n a las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos decir con satisfacci\u00f3n que gobiernos de todo signo pol\u00edtico en\n    Europa han apoyado las iniciativas que desde Espa\u00f1a hemos presentado,\n    reconociendo a nuestro pa\u00eds como un referente en la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero, que es adem\u00e1s uno de los ejes fundamentales de la\n    Presidencia espa\u00f1ola durante este semestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estas son las palabras de su antecesor en el Ministerio de\n    Administraciones P\u00fablicas, del profesor particular de econom\u00eda del se\u00f1or\n    Zapatero\n    (Un se\u00f1or diputado: \u00a1Muy bien! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfPara cu\u00e1ndo las reformas\n    estructurales que necesita este pa\u00eds para salir de la crisis? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, se\u00f1or\u00eda, ustedes han perdido dos a\u00f1os y as\u00ed este pa\u00eds no\n    aguanta dos a\u00f1os m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y lo dec\u00eda all\u00ed,\n    en Valencia, donde la patronal de tecnolog\u00eda sanitaria denunciaba que la\n    Generalitat tarda una media de 317 d\u00edas en pagar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000910\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [7, 8, 9], "aut\u00f3nomos": [10], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [11, 12, 13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Una concentraci\u00f3n excesiva y unas\n    pol\u00edticas financieras orientadas hacia actividades especulativas de alto\n    riesgo y no hacia la econom\u00eda productiva, excesos a los que sin duda\n    contribuy\u00f3 la falta de regulaci\u00f3n y tutela p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vivimos la\n    paradoja de sufrir una crisis sin precedentes provocada por las\n    consecuencias que la aplicaci\u00f3n de los dogmas del ultraliberalismo tuvo\n    en la marcha de la econom\u00eda, y ahora se pretende salir de la crisis\n    aplicando esos mismos dogmas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de los dogmas a los que antes me refer\u00eda es el intento de pretender\n    divorciar econom\u00eda y pol\u00edtica, de hacernos creer que solo hay una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica posible y, en consecuencia, confiar su dise\u00f1o a\n    \u00f3rganos de apariencia t\u00e9cnica independiente no sujetos a control pol\u00edtico\n    democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas son las recetas de la\n    Ley de Cajas de Galicia para acabar con la econom\u00eda de casino tambi\u00e9n en\n    las cajas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una ley que pretende preservar la galleguidad de nuestras\n    cajas de ahorro y asegurar el v\u00ednculo de estas entidades a las\n    necesidades de nuestra econom\u00eda productiva, para que sean instituciones\n    financieras \u00fatiles al desarrollo de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, como afirmaba don V\u00edctor Moro en un\n    reciente art\u00edculo, dar un golpe de gracia a nuestra econom\u00eda y a su\n    desarrollo futuro; y parafraseando de nuevo a V\u00edctor Moro, al expolio\n    energ\u00e9tico de Galicia a\u00f1os despu\u00e9s le puede suceder el expolio\n    financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La desaparici\u00f3n de nuestras cajas significar\u00eda en definitiva la\n    desaparici\u00f3n del mayor sector de nuestra econom\u00eda, un sector que aporta a\n    nuestro producto interior bruto m\u00e1s de 1.500 millones de euros, que\n    representa casi el 10 por ciento de nuestro PIB empresarial, y el 2,78\n    por ciento de la riqueza total de la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    autoriza que sea preceptiva la autorizaci\u00f3n auton\u00f3mica para formalizar un\n    SIP, y esto es recurrido por parte del Gobierno cuando preceptos\n    similares se acaban de introducir en las leyes de Andaluc\u00eda, Castilla y\n    Le\u00f3n o Madrid, con la anuencia de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Subrayo lo que acabo de\n    decir: se acaban de introducir en Andaluc\u00eda, el 20 de octubre de 2009; en\n    Castilla y Le\u00f3n, el 17 de diciembre del mismo a\u00f1o, y en Madrid, el 23 de\n    diciembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La absorci\u00f3n de\n    nuestras cajas significar\u00eda el traslado fuera de Galicia de las\n    decisiones sobre el destino de la obra social, una obra social que\n    signific\u00f3 una inversi\u00f3n de 700 millones de euros en los \u00faltimos cuatro\n    a\u00f1os; conllevar\u00eda el traslado fuera de Galicia de la sede social y su\n    cuadro directivo, con el impacto econ\u00f3mico consiguiente para nuestro\n    territorio; y conllevar\u00eda tambi\u00e9n dificultar a\u00fan m\u00e1s el acceso al cr\u00e9dito\n    de nuestros empresarios y de nuestros particulares, dificultar incluso el\n    acceso a la financiaci\u00f3n de proyectos del Gobierno gallego y de nuestras\n    instituciones locales, a no ser que haya quien piense que nuestros\n    empresarios van a tener mayores facilidades de acceso a cr\u00e9dito con los\n    centros rectores de la futura caja en Madrid en vez de en Vigo o en A\n    Coru\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la crisis que estamos\n    viviendo ha tenido su origen en el sector financiero y son los problemas\n    existentes en este sector los que est\u00e1n dificultando la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica por las dificultades de liquidez y de acceso al cr\u00e9dito que\n    padecen multitud de pymes, aut\u00f3nomos y particulares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo que regula\n    la composici\u00f3n de las asambleas generales tiene evidentes similitudes con\n    lo establecido en Andaluc\u00eda y Castilla y Le\u00f3n; el que establece los\n    l\u00edmites a la representaci\u00f3n en los consejos de administraci\u00f3n, con la ley\n    castellano-manchega y la ley del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El referido presupuesto, la\n    dotaci\u00f3n para obra social de las cajas tiene similitudes con lo\n    establecido en Andaluc\u00eda, en Arag\u00f3n, en Castilla-La Mancha, Valencia, La\n    Rioja, Pa\u00eds Vasco y Murcia, y as\u00ed podr\u00edamos seguir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No consumen ahora\n    ustedes la castraci\u00f3n de nuestro sector financiero, res\u00e9rvense otro lugar\n    en la historia de nuestro pa\u00eds, en la historia de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora\n    vicepresidenta segunda, se\u00f1ores del Gobierno, rectifiquen; insisto,\n    res\u00e9rvense otro lugar en la historia de nuestro pa\u00eds, porque como ya le\n    manifestamos al presidente del Gobierno, si de cr\u00e9dito hablamos, se est\u00e1n\n    jugando con ello todo su cr\u00e9dito ante la sociedad gallega. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"recursos": [1], "actividad": [2], "crisis econ\u00f3mica": [0], "atenci\u00f3n": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno est\u00e1\n    especialmente interesado en que las cajas de ahorro de Galicia, como las\n    del resto de Espa\u00f1a, puedan reforzar su solvencia en unos momentos de\n    crisis econ\u00f3mica que tantas dificultades est\u00e1 presentando para las\n    entidades financieras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno aprob\u00f3 el Real Decreto-ley\n    sobre reestructu\n    raci\u00f3n bancaria y reforzamiento de los recursos propios de las entidades\n    de cr\u00e9dito, y cre\u00f3 el FROB para coadyuvar a la mejora de la solvencia de\n    las entidades favoreciendo su reestructuraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera la Lorca delimita los\n    aspectos b\u00e1sicos de las funciones, el funcionamiento y la elecci\u00f3n de los\n    \u00f3rganos de gobierno, y en particular otorga a la asamblea general y al\n    consejo de administraci\u00f3n la potestad de dirigir su actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    legislaci\u00f3n vigente permite que las cajas de ahorro puedan fijarse\n    objetivos como promover aquellas actividades econ\u00f3micas que contribuyan\n    al crecimiento y a la mejora de la distribuci\u00f3n de la riqueza, y en\n    especial aquellas que por su trascendencia social, cultural, innovadora o\n    ecol\u00f3gica merezcan una atenci\u00f3n prioritaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, hemos hablado y el presidente del Gobierno ha anunciado ya en la\n    estrategia de econom\u00eda sostenible que ser\u00e1 necesario modificar la ley que\n    regula las cajas de ahorro, que ser\u00e1 necesario modificar la Lorca, pero\n    no queremos hacerlo en este momento en el que se est\u00e1 llevando a cabo el\n    proceso de reestructuraci\u00f3n, porque queremos que ese proceso se lleve a\n    cabo con la m\u00e1xima seguridad jur\u00eddica posible, una seguridad jur\u00eddica que\n    desde luego no se ve favorecida por la aprobaci\u00f3n por el Parlamento de\n    una ley que tiene, de acuerdo con el Consejo de Estado -quiero\n    repet\u00edrselo-, visos de inconstitucionalidad en alguno de sus preceptos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000157\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3, 4, 5], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que, al menos a grandes rasgos, comparte conmigo, con\n    nosotros, con el Gobierno, la pol\u00edtica econ\u00f3mica llevada a cabo para\n    superar la crisis; una pol\u00edtica fiscal muy expansiva para estimular la\n    econom\u00eda, para evitar una mayor ca\u00edda de la producci\u00f3n y para amparar a\n    los m\u00e1s castigados por la crisis econ\u00f3mica: los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, es necesario reducir el gasto p\u00fablico -un gasto\n    p\u00fablico que quiero decirle que ha sido posible gracias a la situaci\u00f3n de\n    super\u00e1vit que hemos tenido en a\u00f1os anteriores- y tambi\u00e9n es necesario\n    hacerlo sin renunciar a nuestras pol\u00edticas sociales y de orientaci\u00f3n\n    hacia un nuevo modelo de econom\u00eda sostenible, y adem\u00e1s tenemos que llevar\n    a cabo un moderado aumento de algunos impuestos, un incremento en\n    t\u00e9rminos de los ingresos adicionales que va a producir este moderado\n    incremento de impuestos del uno por ciento del PIB, a lo que se suma una\n    lucha m\u00e1s decidida contra el fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que nuestras previsiones de crecimiento y las modificaciones\n    que hemos hecho en los Presupuestos Generales del Estado para este a\u00f1o\n    2010 van a ser suficientes para poder conseguir esa reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    a la que nos obliga un Pacto de Estabilidad y Crecimiento, una Uni\u00f3n\n    Europea a la que voluntariamente nos hemos adherido, en la que\n    voluntariamente queremos seguir estando y que tan buenos resultados y\n    consecuencias ha tenido para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para la sociedad\n    espa\u00f1ola en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la crisis econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds ha tenido\n    singularidades: una ca\u00edda de la producci\u00f3n menor que la de nuestros\n    vecinos, pero un fuerte incremento del desempleo, que ha sido la\n    principal y nefasta consecuencia, nuestro elemento diferencial y desde\n    luego nuestra principal preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que, al menos a grandes rasgos, comparte conmigo, con\n    nosotros, con el Gobierno, la pol\u00edtica econ\u00f3mica llevada a cabo para\n    superar la crisis; una pol\u00edtica fiscal muy expansiva para estimular la\n    econom\u00eda, para evitar una mayor ca\u00edda de la producci\u00f3n y para amparar a\n    los m\u00e1s castigados por la crisis econ\u00f3mica: los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos sido de los\n    pa\u00edses que ha dedicado una proporci\u00f3n mayor de su PIB a est\u00edmulos\n    fiscales, a luchar contra la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos que nuestras previsiones de crecimiento y las modificaciones\n    que hemos hecho en los Presupuestos Generales del Estado para este a\u00f1o\n    2010 van a ser suficientes para poder conseguir esa reducci\u00f3n del d\u00e9ficit\n    a la que nos obliga un Pacto de Estabilidad y Crecimiento, una Uni\u00f3n\n    Europea a la que voluntariamente nos hemos adherido, en la que\n    voluntariamente queremos seguir estando y que tan buenos resultados y\n    consecuencias ha tenido para la econom\u00eda espa\u00f1ola y para la sociedad\n    espa\u00f1ola en su conjunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, la crisis econ\u00f3mica en nuestro pa\u00eds ha tenido\n    singularidades: una ca\u00edda de la producci\u00f3n menor que la de nuestros\n    vecinos, pero un fuerte incremento del desempleo, que ha sido la\n    principal y nefasta consecuencia, nuestro elemento diferencial y desde\n    luego nuestra principal preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Con respecto a Irlanda, 2014 es lo\n    que le ha autorizado la Comisi\u00f3n Europea, porque la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda irlandesa es una situaci\u00f3n bastante peor de partida que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y quiero recordarle que el ajuste fiscal que el\n    Gobierno de Irlanda est\u00e1 haciendo por el lado del gasto es\n    considerablemente mayor que el ajuste fiscal que se propone hacer Espa\u00f1a\n    en el lado del gasto tambi\u00e9n, comenzando, por supuesto, por reducciones\n    importantes en lo que se refiere a la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos y\n    tambi\u00e9n a los propios servidores p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a Irlanda, 2014 es lo\n    que le ha autorizado la Comisi\u00f3n Europea, porque la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda irlandesa es una situaci\u00f3n bastante peor de partida que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y quiero recordarle que el ajuste fiscal que el\n    Gobierno de Irlanda est\u00e1 haciendo por el lado del gasto es\n    considerablemente mayor que el ajuste fiscal que se propone hacer Espa\u00f1a\n    en el lado del gasto tambi\u00e9n, comenzando, por supuesto, por reducciones\n    importantes en lo que se refiere a la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos y\n    tambi\u00e9n a los propios servidores p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000158\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  LA\n    REESTRUCTURACI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA FINANCIERO ESPA\u00d1OL COMO\n    ELEMENTO IMPRESCINDIBLE PARA EL ACCESO AL CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y EMPRESAS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA\n    REESTRUCTURACI\u00d3N Y FORTALECIMIENTO DEL SISTEMA FINANCIERO ESPA\u00d1OL COMO\n    ELEMENTO IMPRESCINDIBLE PARA EL ACCESO AL CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y EMPRESAS.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Eso les ha llevado a no reconocer durante tres a\u00f1os -2007, 2008 y 2009-\n    que el cr\u00e9dito no llegaba a los hogares ni a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  ...donde le daremos algunas propuestas para\n    que salga de la par\u00e1lisis que estrangula la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ...donde le daremos algunas propuestas para\n    que salga de la par\u00e1lisis que estrangula la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "empresas": [3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 es a qu\u00e9 se refieren es cuando ustedes hablan de\n    modificar las leyes que regulan las cajas de ahorro, y lo s\u00e9 porque -como\n    sabe- en las reuniones del pacto de Zurbano, en las reuniones del palacio\n    de Zurbano que tuvimos, unas reuniones radiadas por el portavoz de\n    econom\u00eda de su partido, en alg\u00fan momento se habl\u00f3 all\u00ed de que si hac\u00eda\n    falta se cambiaba la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hasta\n    ahora, se\u00f1or\u00eda, no se aprecian muestras claras de que estos problemas\n    potenciales de solvencia hayan provocado una desaceleraci\u00f3n adicional del\n    crecimiento del cr\u00e9dito al sector privado, pero es evidente que si no se\n    consigue una pronta respuesta de esa minor\u00eda de entidades que podr\u00edan\n    registrar dificultades a plazo medio esto tender\u00e1 sin duda, y coincido\n    con usted, a dificultar la adecuada financiaci\u00f3n de la econom\u00eda no en\n    este momento sino en el momento en el que sea necesario facilitar\n    financiaci\u00f3n adicional para esa parte alta de la recuperaci\u00f3n que creemos\n    va a comenzar, de acuerdo con la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda europea, en\n    la segunda mitad del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se incluye ah\u00ed desde vivienda\n    de uso habitual a solares, con posibles rebajas muy heterog\u00e9neas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, en el d\u00eda de ayer comenzamos a discutir las\n    estrategias de salida y la \u00faltima estrategia de salida va a ser aquella\n    dedicada a facilitar la financiaci\u00f3n a las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1 armando una gorda porque la pirula\n    de alg\u00fan banco principal con los clientes ha llegado a tal punto que un\n    important\u00edsimo pol\u00edtico de este pa\u00eds ha estado o est\u00e1 a punto de vestirse\n    la toga y ponerse a defender este procedimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los datos del Banco de Espa\u00f1a dicen que,\n    efectivamente, se est\u00e1 produciendo una desaceleraci\u00f3n del incremento del\n    cr\u00e9dito, una desaceleraci\u00f3n del cr\u00e9dito en nuestro pa\u00eds necesaria, dado\n    el alto nivel de endeudamiento de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los datos del Banco de Espa\u00f1a dicen que,\n    efectivamente, se est\u00e1 produciendo una desaceleraci\u00f3n del incremento del\n    cr\u00e9dito, una desaceleraci\u00f3n del cr\u00e9dito en nuestro pa\u00eds necesaria, dado\n    el alto nivel de endeudamiento de nuestras empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100317_doc_marked.html#000159\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 17-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 41], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 2, 4], "party": "JOAN RIDAO I MART\u00cdN", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [3, 5, 7, 9, 10, 15, 16, 17, 18, 19, 25, 26, 27, 28, 29, 36, 37, 40, 42, 43, 44, 45, 49, 51], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6, 8, 11, 12, 13, 14, 20, 21, 22, 23, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 38, 39, 46, 47, 48, 50], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [24], "party": "Jordi Jan\u00e9 i Guasch", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}