{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Junto a ello, esperamos que la situaci\u00f3n del empleo en Canarias se\n    beneficie de las medidas de fomento de la econom\u00eda que hemos impulsado,\n    como el Plan Renove en materia de turismo, financiado por el ICO, con 59\n    millones de euros para Canarias, adem\u00e1s de otras actuaciones en este\n    sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    cargo al Fondo especial del Estado para la dinamizaci\u00f3n de la econom\u00eda y\n    del empleo dedicaremos a Canarias 92 millones de\n    euros y con cargo al Fondo de inversi\u00f3n local se destinan a Canarias 359\n    millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4], "fuerzas": [5], "econom\u00eda": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No nos\n    defraude, se\u00f1or presidente, est\u00e1 en juego no solo nuestra econom\u00eda, sino\n    la estabilidad social de nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, como usted sabe, Canarias es la econom\u00eda m\u00e1s\n    externalizada de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello hacen falta pol\u00edticas\n    distintas a las del resto de Espa\u00f1a para impedir la destrucci\u00f3n masiva de\n    puestos de trabajo, medidas urgentes a corto plazo conjuntas de los\n    gobiernos central y canario que salven la temporada tur\u00edstica, pero\n    tambi\u00e9n el impulso, ampliaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de los convenios y planes de\n    infraestructura p\u00fablica que permitan no solo colocar a los miles de\n    canarios parados del sector de la construcci\u00f3n, sino cambiar y mejorar la\n    conectividad de Canarias, la competitividad de nuestra econom\u00eda y la\n    calidad del destino tur\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No nos\n    defraude, se\u00f1or presidente, est\u00e1 en juego no solo nuestra econom\u00eda, sino\n    la estabilidad social de nuestra tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos su compromiso, que todo lo\n    que se puede hacer se haga y que trabajemos juntos para que la comunidad\n    aut\u00f3noma, donde viven 2 millones de personas, salga de esta crisis\n    reforzada, con nuestra principal industria, el turismo, transformada y\n    mejorada y con un sector agr\u00edcola e industrial que pueda competir en\n    igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, la semana pasada se aprobaron en\n    este Parlamento, con el apoyo de todas las fuerzas parlamentarias, veinte\n    medidas a corto, medio y largo plazo que nos permitir\u00e1n afrontar los\n    tiempos dif\u00edciles que nos esperan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000470\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, hemos actuado y, en\n    concreto, en el caso de Caja Castilla La Mancha el Banco de Espa\u00f1a ha\n    actuado, en mi opini\u00f3n, acertadamente y estamos trabajando en un plan de\n    actuaci\u00f3n preventivo en defensa de nuestro sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar, el Gobierno -lo ha expresado y lo ha plasmado en las\n    normas oportunas- garantiza la seguridad de los dep\u00f3sitos en nuestro\n    sistema financiero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000492\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y lo queremos hacer para dar seguridad, para que se\n    asuman las responsabilidades por aquellos que las tengan, para que tenga\n    el m\u00ednimo coste para el contribuyente, para que respete las normas de la\n    competencia, para que se haga con transparencia y, por supuesto, para\n    mantener que las soluciones privadas son, en principio, las mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe porque el Banco de\n    Espa\u00f1a y el Ministerio de Econom\u00eda vienen trabajando con usted y con su\n    grupo para transmitirles cu\u00e1l es ese protocolo, ese plan que queremos\n    acordar con su grupo y con todos los grupos porque coincidiremos en que\n    prevenir, asegurar, fortalecer nuestro sistema financiero es una cuesti\u00f3n\n    de Estado, es una cuesti\u00f3n de todos, que adem\u00e1s est\u00e1 en manos de una\n    instituci\u00f3n aut\u00f3noma, independiente, de gran credibilidad, como es el\n    Banco de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo\n    le pido claridad, transparencia y un procedimiento que nos d\u00e9 a todos\n    seguridad, porque todos... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000493\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quien ampli\u00f3 la protecci\u00f3n social de los trabajadores aut\u00f3nomos fue este\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000475\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1or vicepresidente, le formulo,\n    en funci\u00f3n de sus responsabilidades de coordinaci\u00f3n econ\u00f3mica del\n    Gobierno, la siguiente pregunta: \u00bfPiensa velar el ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda por la participaci\u00f3n de la Generalitat en la gesti\u00f3n del\n    aeropuerto de El Prat en la nueva organizaci\u00f3n empresarial que gestiona\n    los aeropuertos con el fin de que estos sean un verdadero acicate para la\n    econom\u00eda catalana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Cierto es que en los estatutos se prev\u00e9\n    que de manera graciosa y casi vergonzante en el consejo de\n    Administraci\u00f3n, en \u00ednfima minor\u00eda, est\u00e9n representantes de entidades\n    distintas del Estado, pero esto no es lo que el presidente Zapatero\n    prometi\u00f3 desde esa tribuna; esto no es a lo que se comprometi\u00f3 el\n    presidente Zapatero con el presidente Maragall; esto no es lo que sus\n    compa\u00f1eros, que hoy no est\u00e1n aqu\u00ed, el se\u00f1or Caama\u00f1o, como cerebro del\n    Estatut, y el se\u00f1or Rubalcaba, como jefe de filas del PSOE en aquel\n    momento, negociaron, llegando pr\u00e1cticamente a un acuerdo con las fuerzas\n    pol\u00edticas catalanas, para constituir un consorcio de gesti\u00f3n del\n    aeropuerto de El Prat. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el momento actual en el Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda\n    estamos desarrollando las actuaciones necesarias, en colaboraci\u00f3n con\n    Fomento, para impulsar la reforma y poner en marcha el nuevo modelo de\n    gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000473\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Operaciones parecidas en el sector bancario, que por sus caracter\u00edsticas\n    jur\u00eddicas no ha habido que seguir el mismo procedimiento, se han\n    producido en los \u00faltimos d\u00edas y han pasado totalmente desapercibidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000494\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "fraude fiscal": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS DATOS\n    PRESENTADOS POR LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE LA APLICACI\u00d3N DEL PLAN DE\n    PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N HACE EL GOBIERNO DE LOS DATOS\n    PRESENTADOS POR LA AGENCIA TRIBUTARIA SOBRE LA APLICACI\u00d3N DEL PLAN DE\n    PREVENCI\u00d3N DEL FRAUDE FISCAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [10], "fraude fiscal": [6, 7, 8, 9], "social": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... conocen, el fraude fiscal constituye una\n    lacra social y es el principal elemento de inequidad del sistema\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, siempre son mejorables y\n    por eso el Gobierno en noviembre de 2008 actualiz\u00f3 el plan para adaptarlo\n    a la realidad social con el objetivo de seguir fomentando el cumplimiento\n    voluntario y el control de las \u00e1reas de riesgo para luchar contra la\n    econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, el fraude fiscal constituye una\n    lacra social y es el principal elemento de inequidad del sistema\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, el compromiso del Gobierno en\n    la lucha contra el fraude fiscal ha sido firme y permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, en el a\u00f1o 2005 se aprob\u00f3 un plan de prevenci\u00f3n y lucha contra el\n    fraude fiscal que pone su acento en el dise\u00f1o de medidas preventivas para\n    evitar el fraude y en la investigaci\u00f3n como eje esencial de las\n    actuaciones de control con programas espec\u00edficos relativos, entre otros,\n    a billetes de 500 euros o el fraude en el sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar respuesta al fraude general y a los incumplimientos m\u00e1s graves en\n    particular, el plan sigue siendo un instrumento eficaz y, por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de los datos presentados por la Agencia Tributaria sobre la\n    aplicaci\u00f3n del Plan de prevenci\u00f3n de fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... conocen, el fraude fiscal constituye una\n    lacra social y es el principal elemento de inequidad del sistema\n    tributario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente por ello, el compromiso del Gobierno en\n    la lucha contra el fraude fiscal ha sido firme y permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    sentido, en el a\u00f1o 2005 se aprob\u00f3 un plan de prevenci\u00f3n y lucha contra el\n    fraude fiscal que pone su acento en el dise\u00f1o de medidas preventivas para\n    evitar el fraude y en la investigaci\u00f3n como eje esencial de las\n    actuaciones de control con programas espec\u00edficos relativos, entre otros,\n    a billetes de 500 euros o el fraude en el sector inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para dar respuesta al fraude general y a los incumplimientos m\u00e1s graves en\n    particular, el plan sigue siendo un instrumento eficaz y, por ello, se\u00f1or\n    vicepresidente, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace el\n    Gobierno de los datos presentados por la Agencia Tributaria sobre la\n    aplicaci\u00f3n del Plan de prevenci\u00f3n de fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, siempre son mejorables y\n    por eso el Gobierno en noviembre de 2008 actualiz\u00f3 el plan para adaptarlo\n    a la realidad social con el objetivo de seguir fomentando el cumplimiento\n    voluntario y el control de las \u00e1reas de riesgo para luchar contra la\n    econom\u00eda sumergida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2, 3], "fraude fiscal": [4, 5, 6]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estoy de acuerdo con usted en que en los \u00faltimos tiempos se ha producido\n    un cambio significativo de orientaci\u00f3n en las actuaciones de la Agencia\n    Tributaria y especialmente ese cambio ha sido consecuencia del Plan de\n    prevenci\u00f3n del fraude fiscal de febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la medida en que el fraude fiscal\n    disminuye los recursos de la Hacienda p\u00fablica condiciona el nivel de\n    calidad de servicios p\u00fablicos y de las prestaciones sociales, pero por\n    otra parte, el fraude distorsiona tambi\u00e9n sobre todo -y es un tema\n    fundamental- los comportamientos econ\u00f3micos de los ciudadanos en la\n    medida en que genera tratamientos desiguales, ya que los contribuyentes\n    que cumplen con sus obligaciones est\u00e1n en peor situaci\u00f3n que aquellos que\n    las incumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se entiende por ello que la eficacia en la prevenci\u00f3n y\n    lucha contra el fraude fiscal debe ser un objetivo prioritario en todos\n    los sentidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se tienen en cuenta el efecto recaudatorio directo y el\n    inducido, derivado de las regularizaciones voluntarias por los\n    contribuyentes y el resultado acumulado de los a\u00f1os 2005 a 2008, estamos\n    hablando de 27.400 millones de euros, y en concreto en 2008 la aplicaci\u00f3n\n    del fraude ha permitido recaudar 8.000 m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy de acuerdo con usted en que en los \u00faltimos tiempos se ha producido\n    un cambio significativo de orientaci\u00f3n en las actuaciones de la Agencia\n    Tributaria y especialmente ese cambio ha sido consecuencia del Plan de\n    prevenci\u00f3n del fraude fiscal de febrero de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la medida en que el fraude fiscal\n    disminuye los recursos de la Hacienda p\u00fablica condiciona el nivel de\n    calidad de servicios p\u00fablicos y de las prestaciones sociales, pero por\n    otra parte, el fraude distorsiona tambi\u00e9n sobre todo -y es un tema\n    fundamental- los comportamientos econ\u00f3micos de los ciudadanos en la\n    medida en que genera tratamientos desiguales, ya que los contribuyentes\n    que cumplen con sus obligaciones est\u00e1n en peor situaci\u00f3n que aquellos que\n    las incumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se entiende por ello que la eficacia en la prevenci\u00f3n y\n    lucha contra el fraude fiscal debe ser un objetivo prioritario en todos\n    los sentidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000484\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL PRINCIPIO DE QUE TODOS LOS ESPA\u00d1OLES, INCLUIDOS\n    LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO, SON\n    IGUALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... COMPARTE EL GOBIERNO EL PRINCIPIO DE QUE TODOS LOS ESPA\u00d1OLES, INCLUIDOS\n    LOS MIEMBROS DE LAS FUERZAS Y CUERPOS DE SEGURIDAD DEL ESTADO, SON\n    IGUALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1, 2], "polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Ustedes votaron en\n    contra de una propuesta de mi grupo que ped\u00eda un principio de igualdad\n    para que los polic\u00edas en Espa\u00f1a no sean discriminados seg\u00fan el color de\n    su uniforme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El martes de la semana pasada en esta C\u00e1mara su partido, se\u00f1or ministro,\n    arri\u00f3 definitivamente la bandera de la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes votaron en\n    contra de una propuesta de mi grupo que ped\u00eda un principio de igualdad\n    para que los polic\u00edas en Espa\u00f1a no sean discriminados seg\u00fan el color de\n    su uniforme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "defensa": [3], "fuerzas": [6], "polic\u00edas": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Mientras siga siendo ministro del\n    Interior, ser\u00e1 muy dif\u00edcil que se pueda solucionar el conflicto que en\n    estos momentos se vive dentro de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo espero y\n    deseo, se\u00f1or ministro, que no termine provocando una huelga de polic\u00edas,\n    que es el \u00fanico r\u00e9cord que le queda por batir en su gesti\u00f3n en el\n    Ministerio del Interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no\n    est\u00e1 en su naturaleza reconocer que se equivoca, estoy casi seguro de que\n    la va a desaprovechar, pero quiero que sepa que mi grupo va a traer la\n    defensa de este principio de igualdad entre los polic\u00edas todas las veces\n    que sea necesario hasta que usted reconozca ese error y hasta que ese\n    principio de igualdad sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no\n    est\u00e1 en su naturaleza reconocer que se equivoca, estoy casi seguro de que\n    la va a desaprovechar, pero quiero que sepa que mi grupo va a traer la\n    defensa de este principio de igualdad entre los polic\u00edas todas las veces\n    que sea necesario hasta que usted reconozca ese error y hasta que ese\n    principio de igualdad sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirle,\n    se\u00f1or ministro, que tienen un concepto del principio de igualdad\n    absolutamente peculiar, porque parece que para ustedes la igualdad es dar\n    m\u00e1s al que m\u00e1s gana y no dar nada al que menos gana; pero eso debe ser el\n    socialismo del siglo XXI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no\n    est\u00e1 en su naturaleza reconocer que se equivoca, estoy casi seguro de que\n    la va a desaprovechar, pero quiero que sepa que mi grupo va a traer la\n    defensa de este principio de igualdad entre los polic\u00edas todas las veces\n    que sea necesario hasta que usted reconozca ese error y hasta que ese\n    principio de igualdad sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras siga siendo ministro del\n    Interior, ser\u00e1 muy dif\u00edcil que se pueda solucionar el conflicto que en\n    estos momentos se vive dentro de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Anoche escuch\u00e9 a su jefe de fila en televisi\u00f3n\n    decir enf\u00e1ticamente: yo conseguir\u00e9 que los polic\u00edas y los guardias\n    civiles ganen lo mismo que el resto de polic\u00edas auton\u00f3micas y\n    municipales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    problema es que la Polic\u00eda Municipal de Madrid gana m\u00e1s que la Polic\u00eda\n    Nacional, y cuando se toca el sueldo de los polic\u00edas nacionales en\n    Madrid, que lo hacemos, resulta que los polic\u00edas municipales van a la\n    huelga, el alcalde cede y suben; y el resultado es que nunca nos\n    homologamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguiremos negociando con polic\u00edas y con guardias civiles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000478\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MOTIVOS\n    DE SEGURIDAD PROVOCARON EL TRASLADO DURANTE UNAS HORAS DE SESENTA\n    POLIC\u00cdAS DE MENORCA E IBIZA A PALMA DE MALLORCA EL PASADO LUNES 23 DE\n    MARZO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1les fueron los motivos de seguridad\n    que provocaron el traslado de unos sesenta polic\u00edas de Menorca y de Ibiza\n    a Palma de Mallorca el 23 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1les fueron los motivos de seguridad\n    que provocaron el traslado de unos sesenta polic\u00edas de Menorca y de Ibiza\n    a Palma de Mallorca el 23 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se presentaron los ciento nueve nuevos polic\u00edas en la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Baleares, delante de sus autoridades, en un acto que es y viene siendo\n    habitual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [2, 3, 4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Como consecuencia de ese\n    viaje, Menorca e Ibiza se quedaron veinticuatro horas sin los agentes\n    desplazados; es decir, una tercera parte de los polic\u00edas destinados a\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dese, se\u00f1or ministro, una vuelta por\n    la Comisar\u00eda de Polic\u00eda de Ibiza y se dar\u00e1 cuenta de cu\u00e1l es la realidad\n    de la Polic\u00eda y de las infraestructuras en seguridad, que es una\n    aut\u00e9ntica verg\u00fcenza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los hechos son que unos sesenta polic\u00edas de Menorca y de Ibiza\n    fueron trasladados el lunes 23 de marzo a Palma de Mallorca para hacerse\n    una foto; una foto pol\u00edtica en la presentaci\u00f3n de nuevos polic\u00edas con el\n    delegado del Gobierno en las Islas Baleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de ese\n    viaje, Menorca e Ibiza se quedaron veinticuatro horas sin los agentes\n    desplazados; es decir, una tercera parte de los polic\u00edas destinados a\n    seguridad ciudadana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s valdr\u00eda que ese dinero, se\u00f1or ministro, hubiese ido a la\n    compra de material para los agentes como bol\u00edgrafos, grapas o lapiceros,\n    que tuvieron que pedir prestados hace unos meses para cumplir con sus\n    obligaciones, o para comprar material de investigaci\u00f3n para el grupo de\n    robos de Ibiza o para comprar guantes anti cortes y botas para todas las\n    plantillas, evitando as\u00ed que fuesen los polic\u00edas quienes tuviesen que\n    pag\u00e1rselo de su bolsillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es intolerable\n    que se siga con el juego y el enga\u00f1o a los ciudadanos de las islas\n    dici\u00e9ndoles: Ahora vienen cuarenta polic\u00edas, ahora se van cincuenta o\n    ahora se cubren todas las vacantes, buscando l\u00f3gicamente los titulares de\n    los medios de comunicaci\u00f3n, y al poco tiempo piden el traslado, y\n    mientras tanto la inseguridad ciudadana sube, por lo menos en nuestras\n    islas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00edas": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Analizaba su pregunta y su preocupaci\u00f3n genuina por la seguridad en la\n    comunidad aut\u00f3noma, y pensaba que son ciento nueve polic\u00edas que llevan\n    unos cuantos d\u00edas trabajando en Baleares, que han hecho un acto de\n    presentaci\u00f3n p\u00fablica, una especie de toma de posesi\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y me\n    preguntaba usted: \u00bfY la seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo pens\u00e9 que cinco d\u00edas antes no\n    hab\u00eda esos ciento nueve polic\u00edas y que usted no me preguntaba sobre la\n    seguridad; por tanto, el problema no debe ser la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Analizaba su pregunta y su preocupaci\u00f3n genuina por la seguridad en la\n    comunidad aut\u00f3noma, y pensaba que son ciento nueve polic\u00edas que llevan\n    unos cuantos d\u00edas trabajando en Baleares, que han hecho un acto de\n    presentaci\u00f3n p\u00fablica, una especie de toma de posesi\u00f3n colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y yo pens\u00e9 que cinco d\u00edas antes no\n    hab\u00eda esos ciento nueve polic\u00edas y que usted no me preguntaba sobre la\n    seguridad; por tanto, el problema no debe ser la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema\n    es el acto, porque a usted le molesta que los ciudadanos de Baleares\n    sepan que efectivamente hay m\u00e1s polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a\n    decir el dato exacto, que lo tengo aqu\u00ed: casi seiscientos, quinientos\n    noventa y ocho polic\u00edas y guardias civiles m\u00e1s que los que hab\u00eda cuando\n    ustedes se fueron del Gobierno en 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al darle otra vuelta m\u00e1s, pensaba\n    que igual usted no iba a actos de estos, que cuando era alcalde -que lo\n    fue hasta 1999- y despu\u00e9s senador no pod\u00eda hacer actos de acogida a\n    nuevos polic\u00edas, porque son de acogida, son polic\u00edas que llegan y ustedes\n    los quitaban. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despedir polic\u00edas es un poco m\u00e1s complicado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000479\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [1], "operaciones": [2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto y dentro del PlanE, se han\n    introducido medidas de car\u00e1cter fiscal y financiero dirigidas a apoyar a\n    nuestros aut\u00f3nomos, tales como permitir la devoluci\u00f3n mensual del IVA,\n    establecer la libertad de amortizaci\u00f3n para nuevas inversiones, el\n    aplazamiento de las cuotas a la Seguridad Social y la reducci\u00f3n en cinco\n    puntos del tipo de gravamen del impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En concreto y dentro del PlanE, se han\n    introducido medidas de car\u00e1cter fiscal y financiero dirigidas a apoyar a\n    nuestros aut\u00f3nomos, tales como permitir la devoluci\u00f3n mensual del IVA,\n    establecer la libertad de amortizaci\u00f3n para nuevas inversiones, el\n    aplazamiento de las cuotas a la Seguridad Social y la reducci\u00f3n en cinco\n    puntos del tipo de gravamen del impuesto sobre sociedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, se aprob\u00f3 la\n    participaci\u00f3n del Estado en el reaseguro de las operaciones de seguro de\n    cr\u00e9dito con el objetivo de facilitar transacciones comerciales por valor\n    de 40.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa gran reforma\n    estructural que ustedes tienen que adoptar -eso s\u00ed, porque viene impuesta\n    por Bruselas, porque motu proprio no quieren adoptar ninguna medida de\n    reforma estructural- no va a afectar al comercio porque lo dejaron fuera\n    el pasado viernes, insisto, quiz\u00e1 porque fue su ministerio el que comenz\u00f3\n    la elaboraci\u00f3n de ese proyecto y ahora es el Ministerio de Econom\u00eda el\n    que le ha apartado y ha decidido que es \u00e9l el que toma las decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000481\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    CONCLUSIONES ACORDADAS EN LA 53\u00aa COMISI\u00d3N SOBRE LA CONDICI\u00d3N JUR\u00cdDICA Y\n    SOCIAL DE LA MUJER DE NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3, 4, 5], "mujeres": [6, 7, 8], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En la 53\u00aa Comisi\u00f3n de la condici\u00f3n jur\u00eddica y social de la mujer de\n    Naciones Unidas el tema prioritario de trabajo ha sido el reparto de las\n    responsabilidades entre mujeres y hombres respecto del hogar y la\n    familia, incluidos los cuidados prestados en el contexto del VIH/sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que nos dijese cu\u00e1les son las\n    conclusiones acordadas en la 53\u00aa Comisi\u00f3n sobre la condici\u00f3n jur\u00eddica y\n    social de las mujeres de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, comienzo hacienda m\u00edas las palabras del se\u00f1or Michel\n    Sidib\u00e9, director ejecutivo de Onusida, cuando dice que la igualdad de\n    g\u00e9nero debe convertirse\n    en parte de nuestro ADN, en el centro de todas nuestras acciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Recalca\n    que es necesaria la ayuda de los gobiernos y de la sociedad civil para\n    impulsar la repuesta al sida y avanzar con fuerza hacia la igualdad de\n    g\u00e9nero; y es que la cuesti\u00f3n de igualdad de g\u00e9nero es fundamental, y\n    nuestro Gobierno as\u00ed lo ha entendido y lo entiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, en la\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo en estos \u00faltimos cuatro a\u00f1os se han\n    multiplicado por mil los fondos dedicados a la igualdad de g\u00e9nero, con el\n    principal objetivo de impulsar pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en los\n    pa\u00edses en desarrollo a trav\u00e9s del Unifem. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos, por tanto, que la igualdad de g\u00e9nero es fundamental para el\n    desarrollo; es fundamental que se establezca una entidad fuerte, con\n    instrumentos, tanto humanos como financieros, desde donde se impulsen\n    pol\u00edticas de g\u00e9nero en todas las actuaciones de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la 53\u00aa Comisi\u00f3n de la condici\u00f3n jur\u00eddica y social de la mujer de\n    Naciones Unidas el tema prioritario de trabajo ha sido el reparto de las\n    responsabilidades entre mujeres y hombres respecto del hogar y la\n    familia, incluidos los cuidados prestados en el contexto del VIH/sida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La salud debe ser -y para mi grupo\n    parlamentario lo es- la prioridad para el desarrollo; invertir en salud\n    es la manera de salvar la pobreza y supone abordar el tema g\u00e9nero, sobre\n    todo en enfermedades de transmisi\u00f3n sexual, donde hemos de desarrollar\n    estrategias integradas de los servicios de salud reproductiva, prenatal,\n    sexual y del VIH y respetar y defender por encima de todo los derechos\n    humanos, as\u00ed como proponer nuevos modelos para el desarrollo donde las\n    mujeres y los hombres adquieran un mayor control de sus vidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que nos dijese cu\u00e1les son las\n    conclusiones acordadas en la 53\u00aa Comisi\u00f3n sobre la condici\u00f3n jur\u00eddica y\n    social de las mujeres de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "mujeres": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Desde el reconocimiento de que los\n    desequilibrios existentes en las tareas de cuidados son injustos para las\n    mujeres e ineficientes para todos, la comisi\u00f3n ha concluido con la\n    recomendaci\u00f3n de que los pa\u00edses desarrollen pol\u00edticas basadas en la\n    transversalidad de g\u00e9nero que incluyan medidas de acci\u00f3n positiva para\n    garantizar el acceso de las mujeres a la toma de decisiones, as\u00ed como el\n    desarrollo de pol\u00edticas sociales y laborales basadas en la igualdad de\n    g\u00e9nero que incluyan el acceso de padres y madres a permisos de maternidad\n    y de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la Ley de Igualdad superamos el concepto de conciliaci\u00f3n para hablar\n    de corresponsabilidad entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, la transversalidad de g\u00e9nero en las pol\u00edticas que la Comisi\u00f3n\n    recomienda -y que por cierto ya recomendaba en el a\u00f1o 1995 la plataforma\n    de acci\u00f3n de Beijing- est\u00e1 situada hoy al m\u00e1ximo nivel en nuestro pa\u00eds,\n    con la creaci\u00f3n de un ministerio de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el reconocimiento de que los\n    desequilibrios existentes en las tareas de cuidados son injustos para las\n    mujeres e ineficientes para todos, la comisi\u00f3n ha concluido con la\n    recomendaci\u00f3n de que los pa\u00edses desarrollen pol\u00edticas basadas en la\n    transversalidad de g\u00e9nero que incluyan medidas de acci\u00f3n positiva para\n    garantizar el acceso de las mujeres a la toma de decisiones, as\u00ed como el\n    desarrollo de pol\u00edticas sociales y laborales basadas en la igualdad de\n    g\u00e9nero que incluyan el acceso de padres y madres a permisos de maternidad\n    y de paternidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, en\n    nuestro pa\u00eds la pol\u00edtica de dependencia se basa en el derecho a la\n    atenci\u00f3n y el cuidado de las personas dependientes, garantizando en todo\n    caso su cobertura p\u00fablica, y se reconoce el papel de las mujeres, el que\n    han venido desempe\u00f1ando como cuidadoras informales durante todo este\n    tiempo, mediante su regulaci\u00f3n y su remuneraci\u00f3n, cuesti\u00f3n esta que\n    tambi\u00e9n ha sido abordada en la Comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con la Ley de Igualdad superamos el concepto de conciliaci\u00f3n para hablar\n    de corresponsabilidad entre mujeres y hombres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece el permiso de\n    paternidad independiente, al que se han acogido ya m\u00e1s del 80 por ciento\n    de los hombres que han sido padres, y recientemente hemos aprobado un\n    paquete de medidas para una mayor protecci\u00f3n respecto de los efectos del\n    embarazo, del parto y de la lactancia en la vida laboral de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000491\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"operaciones": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 le voy a decir de las operaciones\n    societarias, de las operaciones financieras, de las agresiones\n    medioambientales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000476\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO LOS\n    TELEGRAMAS DEL EMBAJADOR ESPA\u00d1OL EN LA OTAN SOBRE LA RETIRADA DE LAS\n    TROPAS EN KOSOVO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0], "defensa": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Dice a mitad del art\u00edculo: La decisi\u00f3n del Gobierno\n    anunciada ayer por la ministra de Defensa de retirar nuestras tropas de\n    Kosovo, aunque tard\u00eda, es la correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo tuve ocasi\u00f3n de entrevistarme\n    con la secretaria de Estado norteamericana, y como sabe la ministra de\n    Defensa estuvo recientemente en Bruselas con el secretario general de la\n    OTAN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice a mitad del art\u00edculo: La decisi\u00f3n del Gobierno\n    anunciada ayer por la ministra de Defensa de retirar nuestras tropas de\n    Kosovo, aunque tard\u00eda, es la correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000477\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 RECORTANDO EL GOBIERNO EL GASTO SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El pasado 27 de noviembre, el presidente del Gobierno manifestaba\n    enf\u00e1ticamente que en una crisis este es un Gobierno que ha decidido no\n    hacer recortes sociales, sino hacer apoyo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los principios del presidente\n    del Gobierno duran menos que un pastel a la puerta de un colegio, por eso\n    le pregunto, se\u00f1ora ministra, si puede sostener ahora el Gobierno que no\n    est\u00e1 recortando el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que la contestaci\u00f3n a su pregunta es bastante sencilla: no\n    estamos recortando el gasto social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las afirmaciones del presidente del\n    Gobierno no son enf\u00e1ticas, sino que responden al principio de que nuestro\n    compromiso es mantener y fortalecer la pol\u00edtica social, m\u00e1s todav\u00eda en\n    circunstancias como las actuales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted, cuando present\u00f3 los Presupuestos Generales del Estado,\n    hizo ya un importante recorte social, 182 millones de euros destinados a\n    recortar los programas precisamente dirigidos a las personas con mayores\n    necesidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecen\n    la exclusi\u00f3n y la pobreza de forma alarmante, y as\u00ed lo han denunciado\n    numerosas ONG, pero ustedes siguen recortando el gasto social; lo han\n    vuelto a hacer en el recorte presupuestario recientemente acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay casi 2 millones de personas en la\n    econom\u00eda sumergida, uno de ellos compuesto adem\u00e1s por inmigrantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo primero es gobernar, y lo otro efectivamente ser\u00eda recortar\n    gasto social, que no\n    es lo que estamos haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los presupuestos de este Gobierno dedican un\n    52 por ciento a gasto social, y no creo que eso se pueda considerar un\n    recorte en pol\u00edticas sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo a mi ministerio, la\n    Secretar\u00eda de Estado de Pol\u00edtica Social ha incrementado un 12 por ciento\n    sus presupuestos respecto al a\u00f1o 2008, y los del Imserso un 7 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000482\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Teniendo en cuenta todo ello, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica Social\n    y Deporte dio un paso m\u00e1s creando una comisi\u00f3n de seguimiento de la\n    agenda pol\u00edtica de la discapacidad y promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal\n    para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, que ha entrado en vigor el pasado 14 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Citar\u00e9 algunas: Ley\n    de reconocimiento de la lengua de signos; Ley que establece el r\u00e9gimen de\n    infracciones y sanciones en materia de igualdad de oportunidades, no\n    discriminaci\u00f3n y accesibilidad universal de las personas con\n    discapacidad; Ley de la mejora de crecimiento y empleo; Ley de promoci\u00f3n\n    de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000486\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Desde nuestro\n    punto de vista, se\u00f1or ministro, conviene estimular esta industria y el\n    conjunto de industrias culturales como una pol\u00edtica m\u00e1s de dinamizaci\u00f3n\n    de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso va a ayudar a formar a ciudadanos m\u00e1s libres, m\u00e1s\n    preparados, con mayor igualdad de oportunidades y m\u00e1s competitivos en un\n    mercado econ\u00f3mico y laboral abierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000489\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS INCLUYE EL GOBIERNO EN SU\n    POL\u00cdTICA DE VIVIENDA PARA APOYAR A LOS DISCAPACITADOS Y SUS FAMILIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "v\u00edctimas": [0], "mujeres": [8], "social": [1]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed se demuestra\n    d\u00f3nde pone cada uno la lupa, pues mientras algunos, cuando tienen la\n    responsabilidad de gobernar, apuestan por el inflado de la burbuja\n    inmobiliaria y los especuladores, los socialistas apostamos por la\n    creaci\u00f3n de medidas que apoyen a los m\u00e1s desfavorecidos, como los\n    j\u00f3venes, las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero o las personas con\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio ha conseguido que las pol\u00edticas de vivienda\n    tengan cada vez un car\u00e1cter social m\u00e1s marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, de todos es conocido que el acceso a la vivienda conlleva\n    una gran dificultad, m\u00e1s a\u00fan en estos tiempos de inestabilidad econ\u00f3mica\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro partido, el Partido Socialista, siempre ha trabajado para\n    eliminar todas las desigualdades sociales, y en el tema de la vivienda,\n    por supuesto, no \u00edbamos a ser menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muestra ah\u00ed est\u00e1 la creaci\u00f3n\n    por parte del presidente Rodr\u00edguez Zapatero del Ministerio de Vivienda,\n    una herramienta capaz de aunar, dirigir y llevar a cabo todas las\n    pol\u00edticas de vivienda para conseguir que todos tengamos acceso a una\n    vivienda digna, como reclama nuestra Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su ministerio ha conseguido que las pol\u00edticas de vivienda\n    tengan cada vez un car\u00e1cter social m\u00e1s marcado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las personas con\n    discapacidad y sus familiares encuentran una dificultad a\u00f1adida en\n    materia de vivienda, ya que las caracter\u00edsticas puramente t\u00e9cnicas que\n    precisan hacen que el mercado de vivienda sea mucho menor y m\u00e1s costoso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en\n    el marco del nuevo Plan de Vivienda 2009-2012, me gustar\u00eda preguntarle\n    qu\u00e9 medidas incluye el Gobierno en su pol\u00edtica de vivienda para apoyar a\n    las personas con discapacidad y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se demuestra\n    d\u00f3nde pone cada uno la lupa, pues mientras algunos, cuando tienen la\n    responsabilidad de gobernar, apuestan por el inflado de la burbuja\n    inmobiliaria y los especuladores, los socialistas apostamos por la\n    creaci\u00f3n de medidas que apoyen a los m\u00e1s desfavorecidos, como los\n    j\u00f3venes, las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero o las personas con\n    discapacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1, 2, 3], "igualdad": [4], "social": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Trujillo, como usted dec\u00eda, el Gobierno y el Ministerio de Vivienda\n    estamos trabajando para dise\u00f1ar pol\u00edticas activas, desde el punto de\n    vista social, que refuercen la protecci\u00f3n de colectivos que tienen mayor\n    vulnerabilidad como sin duda es el caso de las personas con discapacidad,\n    tal como acaba de referirse la propia ministra de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica\n    Social y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trujillo, como usted dec\u00eda, el Gobierno y el Ministerio de Vivienda\n    estamos trabajando para dise\u00f1ar pol\u00edticas activas, desde el punto de\n    vista social, que refuercen la protecci\u00f3n de colectivos que tienen mayor\n    vulnerabilidad como sin duda es el caso de las personas con discapacidad,\n    tal como acaba de referirse la propia ministra de Educaci\u00f3n, Pol\u00edtica\n    Social y Deporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello permite\n    dar preferencia a las solicitudes y excepcionar algunos requisitos para\n    acceder a las ayudas, como es el caso de disponer de otra vivienda para\n    poder acceder a una vivienda libre o protegida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se pone en marcha el programa de alojamientos especiales\n    temporales en alquiler para personas con discapacidad, que tendr\u00e1n\n    servicios adaptados a sus necesidades y se mantiene la posibilidad de no\n    aplicar la prohibici\u00f3n de ceder o enajenar la vivienda durante diez a\u00f1os,\n    que era lo mismo que ocurr\u00eda en el plan anterior, dando a las comunidades\n    aut\u00f3nomas la capacidad y la competencia que les otorga la Constituci\u00f3n\n    para decidir en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n estamos trabajando en la\n    incorporaci\u00f3n al c\u00f3digo t\u00e9cnico de la edificaci\u00f3n de las condiciones de\n    accesibilidad y no discriminaci\u00f3n para las personas que tienen alg\u00fan tipo\n    de dependencia y discapacidad, puesto que queremos garantizarles la\n    igualdad absoluta en el disfrute de los espacios p\u00fablicos y privados,\n    igual que el resto de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000490\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Quiero aclarar\n    que el tema del agua tiene que estar en la agenda internacional, que hay\n    que promover debates y encontrar soluciones que den seguridad a los\n    ciudadanos, a los agricultores y a los empresarios y que estas soluciones\n    tienen que tener relaci\u00f3n con los pactos pol\u00edticos y sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Dice que somos el \u00fanico pa\u00eds que ha llegado a tal\n    nivel que interrelacionamos la igualdad de g\u00e9nero en el acceso al agua y\n    el saneamiento, sin olvidar, por supuesto, otros aspectos de\n    reutilizaci\u00f3n y desalinizaci\u00f3n, donde seguimos en contacto a partir... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000488\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guerra": [0], "guerra civil": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO APROBAR PARA HACER EFECTIVA LA APLICACI\u00d3N Y\n    DESARROLLO DE LA LEY 52/2007, DE 26 DE DICIEMBRE, POR LA QUE SE RECONOCEN\n    Y AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y LA DICTADURA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS MEDIDAS QUE TIENE\n    PREVISTO EL GOBIERNO APROBAR PARA HACER EFECTIVA LA APLICACI\u00d3N Y\n    DESARROLLO DE LA LEY 52/2007, DE 26 DE DICIEMBRE, POR LA QUE SE RECONOCEN\n    Y AMPL\u00cdAN DERECHOS Y SE ESTABLECEN MEDIDAS A FAVOR DE QUIENES PADECIERON\n    PERSECUCI\u00d3N O VIOLENCIA DURANTE LA GUERRA CIVIL Y LA DICTADURA.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [29], "memoria": [0, 1, 2, 3], "guerra civil": [15, 16, 17, 18], "guerra": [9, 10, 11, 12, 13], "defensa": [14], "v\u00edctimas": [4, 5, 6, 7, 8], "memoria hist\u00f3rica": [19, 20, 21, 22], "nacionalidad espa\u00f1ola": [23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como bien saben SS.SS., se ha regulado su estructura y\n    funcionamiento y se ha procedido ya a la localizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menci\u00f3n especial merece, a\n    juicio de este ministro, la l\u00ednea espec\u00edfica de subvenciones establecidas\n    por el Gobierno desde el a\u00f1o 2006\n    y que est\u00e1 dirigida a asociaciones, fundaciones, sindicatos y agrupaciones\n    para el desarrollo de proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica y el reconocimiento moral de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto de estas convocatorias\n    se han destinado pr\u00e1cticamente 10 millones de euros a 139 entidades para\n    la ejecuci\u00f3n de 304 proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que a nosotros compete, hemos puesto ya\n    en marcha el protocolo de actuaci\u00f3n cient\u00edfica multidisciplinar para la\n    realizaci\u00f3n de las exhumaciones, que est\u00e1 en manos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, as\u00ed\n    como de las asociaciones de memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado s\u00e1bado d\u00eda 28 se cumplieron exactamente quince meses\n    desde que entr\u00f3 en vigor la Ley 52/2007, por la que se reconocen y\n    ampl\u00edan derechos y se establecen medidas en favor de quienes padecieron\n    persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura; una ley\n    que responde al firme compromiso del Gobierno y del Grupo Parlamentario\n    Socialista con las v\u00edctimas de las injusticias causadas durante la guerra\n    civil y la dictadura y que en su tramitaci\u00f3n parlamentaria, como se acaba\n    de decir, recibi\u00f3 valiosas aportaciones de distintos grupos\n    parlamentarios y, finalmente, cont\u00f3 con un amplio apoyo de las fuerzas\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara, incluida de manera muy especial la\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menci\u00f3n especial merece, a\n    juicio de este ministro, la l\u00ednea espec\u00edfica de subvenciones establecidas\n    por el Gobierno desde el a\u00f1o 2006\n    y que est\u00e1 dirigida a asociaciones, fundaciones, sindicatos y agrupaciones\n    para el desarrollo de proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica y el reconocimiento moral de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de se\u00f1alar que el 23,6 por ciento de los proyectos\n    subvencionados tienen por finalidad tareas de localizaci\u00f3n, exhumaci\u00f3n e\n    identificaci\u00f3n de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, mediante acuerdo del Consejo de Ministros de 19 de\n    diciembre de 2008 se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n, en el Ministerio de Justicia, de\n    una oficina para las v\u00edctimas de la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aunque\n    es esta una figura no prevista en la ley, el Gobierno ha considerado\n    conveniente dotar a las v\u00edctimas de una oficina de referencia para\n    facilitarles toda la informaci\u00f3n que sea precisa y para asegurarles que\n    pueden defender perfectamente los derechos que la ley les concede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado s\u00e1bado d\u00eda 28 se cumplieron exactamente quince meses\n    desde que entr\u00f3 en vigor la Ley 52/2007, por la que se reconocen y\n    ampl\u00edan derechos y se establecen medidas en favor de quienes padecieron\n    persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura; una ley\n    que responde al firme compromiso del Gobierno y del Grupo Parlamentario\n    Socialista con las v\u00edctimas de las injusticias causadas durante la guerra\n    civil y la dictadura y que en su tramitaci\u00f3n parlamentaria, como se acaba\n    de decir, recibi\u00f3 valiosas aportaciones de distintos grupos\n    parlamentarios y, finalmente, cont\u00f3 con un amplio apoyo de las fuerzas\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara, incluida de manera muy especial la\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las primeras disposiciones, aquellas que pueden de manera\n    directa ser ejecutadas desde la Administraci\u00f3n General del Estado, el\n    Gobierno ha dado cumplida aplicaci\u00f3n a las siguientes previsiones de esa\n    ley: a la contenida en el art\u00edculo 5, que mejora las prestaciones de la\n    anterior Ley 5/1979, donde se habilitaban pensiones en favor de viudas,\n    hijos y dem\u00e1s familiares de los espa\u00f1oles fallecidos como consecuencia o\n    con ocasi\u00f3n de la guerra civil -ese precepto se ha cumplido ya en este\n    momento-; igualmente, lo ha hecho en cuanto a la obligaci\u00f3n establecida\n    en el art\u00edculo 6 de la ley de mejorar el importe de determinadas\n    pensiones de orfandad en favor de hu\u00e9rfanos e incapacitados; en cuanto a\n    la previsi\u00f3n del art\u00edculo 7, que ampl\u00eda el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de las\n    indemnizaciones a favor de quienes sufrieron privaci\u00f3n de libertad, y,\n    por \u00faltimo, dentro de este elenco de disposiciones de cumplimiento\n    directo, a la estipulada en el art\u00edculo 8 de la ley, que exonera del pago\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas las indemnizaciones\n    concedidas a quienes fueron privados de su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... destacar, en primer lugar, la\n    relativa a las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones pol\u00edticas,\n    ideol\u00f3gicas o de creencia religiosa durante la guerra civil y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como bien saben SS.SS., se ha regulado su estructura y\n    funcionamiento y se ha procedido ya a la localizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, mediante acuerdo del Consejo de Ministros de 19 de\n    diciembre de 2008 se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n, en el Ministerio de Justicia, de\n    una oficina para las v\u00edctimas de la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por medio del Real Decreto\n    1803/2008, de 3 de noviembre, se ha regulado el procedimiento para hacer\n    efectivas las indemnizaciones reconocidas por la ley en favor de personas\n    fallecidas o con lesiones incapacitantes por sus actividades en defensa\n    de la democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado s\u00e1bado d\u00eda 28 se cumplieron exactamente quince meses\n    desde que entr\u00f3 en vigor la Ley 52/2007, por la que se reconocen y\n    ampl\u00edan derechos y se establecen medidas en favor de quienes padecieron\n    persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura; una ley\n    que responde al firme compromiso del Gobierno y del Grupo Parlamentario\n    Socialista con las v\u00edctimas de las injusticias causadas durante la guerra\n    civil y la dictadura y que en su tramitaci\u00f3n parlamentaria, como se acaba\n    de decir, recibi\u00f3 valiosas aportaciones de distintos grupos\n    parlamentarios y, finalmente, cont\u00f3 con un amplio apoyo de las fuerzas\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara, incluida de manera muy especial la\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a las primeras disposiciones, aquellas que pueden de manera\n    directa ser ejecutadas desde la Administraci\u00f3n General del Estado, el\n    Gobierno ha dado cumplida aplicaci\u00f3n a las siguientes previsiones de esa\n    ley: a la contenida en el art\u00edculo 5, que mejora las prestaciones de la\n    anterior Ley 5/1979, donde se habilitaban pensiones en favor de viudas,\n    hijos y dem\u00e1s familiares de los espa\u00f1oles fallecidos como consecuencia o\n    con ocasi\u00f3n de la guerra civil -ese precepto se ha cumplido ya en este\n    momento-; igualmente, lo ha hecho en cuanto a la obligaci\u00f3n establecida\n    en el art\u00edculo 6 de la ley de mejorar el importe de determinadas\n    pensiones de orfandad en favor de hu\u00e9rfanos e incapacitados; en cuanto a\n    la previsi\u00f3n del art\u00edculo 7, que ampl\u00eda el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de las\n    indemnizaciones a favor de quienes sufrieron privaci\u00f3n de libertad, y,\n    por \u00faltimo, dentro de este elenco de disposiciones de cumplimiento\n    directo, a la estipulada en el art\u00edculo 8 de la ley, que exonera del pago\n    del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas las indemnizaciones\n    concedidas a quienes fueron privados de su libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... destacar, en primer lugar, la\n    relativa a las declaraciones de reparaci\u00f3n y reconocimiento personal a\n    quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia por razones pol\u00edticas,\n    ideol\u00f3gicas o de creencia religiosa durante la guerra civil y la\n    dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1or\u00edas, mediante acuerdo del Consejo de Ministros de 19 de\n    diciembre de 2008 se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n, en el Ministerio de Justicia, de\n    una oficina para las v\u00edctimas de la guerra civil y la dictadura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que concierne al\n    Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica y Archivo General de la Guerra\n    Civil, como bien saben SS.SS., se ha regulado su estructura y\n    funcionamiento y se ha procedido ya a la localizaci\u00f3n de los fondos\n    documentales en los archivos estatales dependientes del Ministerio de\n    Cultura, entre los que destacan el Archivo General de la Administraci\u00f3n y\n    el Archivo Hist\u00f3rico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menci\u00f3n especial merece, a\n    juicio de este ministro, la l\u00ednea espec\u00edfica de subvenciones establecidas\n    por el Gobierno desde el a\u00f1o 2006\n    y que est\u00e1 dirigida a asociaciones, fundaciones, sindicatos y agrupaciones\n    para el desarrollo de proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica y el reconocimiento moral de las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el conjunto de estas convocatorias\n    se han destinado pr\u00e1cticamente 10 millones de euros a 139 entidades para\n    la ejecuci\u00f3n de 304 proyectos relacionados con la recuperaci\u00f3n de la\n    memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que a nosotros compete, hemos puesto ya\n    en marcha el protocolo de actuaci\u00f3n cient\u00edfica multidisciplinar para la\n    realizaci\u00f3n de las exhumaciones, que est\u00e1 en manos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas y de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, as\u00ed\n    como de las asociaciones de memoria hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No menos importante para el Gobierno era dar cumplimiento a la previsi\u00f3n\n    contenida en la disposici\u00f3n adicional s\u00e9ptima de la ley, en la que se\n    reconoce el derecho a adquirir la nacionalidad espa\u00f1ola a aquellas\n    personas cuyo padre o madre hubiese sido originariamente espa\u00f1ol, as\u00ed\n    como a los nietos de quienes perdieron o tuvieron que renunciar a la\n    nacionalidad espa\u00f1ola como consecuencia del exilio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para hacer efectivo ese derecho, el 4 de noviembre de 2008 se\n    dict\u00f3 una instrucci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de los Registros y del\n    Notariado sobre el derecho de opci\u00f3n a la nacionalidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    facilitar adem\u00e1s el ejercicio de ese derecho el Ministerio de Justicia ha\n    habilitado un procedimiento simplificado que hace m\u00e1s sencillo el tr\u00e1mite\n    de obtenci\u00f3n del certificado de nacimiento del ascendiente de\n    nacionalidad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta misma l\u00ednea de actuaci\u00f3n, el 3 de noviembre del\n    pasado a\u00f1o se public\u00f3 en el Bolet\u00edn Oficial del Estado el Real Decreto\n    sobre concesi\u00f3n de nacionalidad espa\u00f1ola a los voluntarios integrantes de\n    las brigadas internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En virtud de esta disposici\u00f3n, se facilita\n    la adquisici\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola a todas aquellas personas con\n    las que nuestro pa\u00eds tiene una especial deuda de gratitud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de\n    ahora, los brigadistas podr\u00e1n acceder a la nacionalidad espa\u00f1ola sin\n    renunciar a la suya y sin l\u00edmite de plazo, pudiendo solicitarlo adem\u00e1s\n    por v\u00eda telem\u00e1tica o por escrito, sin tener que personarse o desplazarse\n    personalmente a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pasado s\u00e1bado d\u00eda 28 se cumplieron exactamente quince meses\n    desde que entr\u00f3 en vigor la Ley 52/2007, por la que se reconocen y\n    ampl\u00edan derechos y se establecen medidas en favor de quienes padecieron\n    persecuci\u00f3n o violencia durante la guerra civil y la dictadura; una ley\n    que responde al firme compromiso del Gobierno y del Grupo Parlamentario\n    Socialista con las v\u00edctimas de las injusticias causadas durante la guerra\n    civil y la dictadura y que en su tramitaci\u00f3n parlamentaria, como se acaba\n    de decir, recibi\u00f3 valiosas aportaciones de distintos grupos\n    parlamentarios y, finalmente, cont\u00f3 con un amplio apoyo de las fuerzas\n    pol\u00edticas presentes en esta C\u00e1mara, incluida de manera muy especial la\n    que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"memoria": [0, 1], "guerra civil": [6], "guerra": [4, 5], "social": [3], "v\u00edctimas": [2], "memoria hist\u00f3rica": [7, 8], "nacionalidad espa\u00f1ola": [9]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos activado,\n    como le dec\u00eda, todos los procedimientos necesarios para la puesta en\n    funcionamiento del Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la actitud y\n    actividad de los jueces y fiscales, respecto a cuestiones relacionadas\n    con la memoria hist\u00f3rica, el Gobierno, como no puede ser de otro modo,\n    respeta \u00edntegramente\n    la independencia del Poder Judicial en todas sus decisiones e igualmente\n    la autonom\u00eda que corresponde al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta misma direcci\u00f3n y completando la tarea del legislador, hemos puesto\n    en marcha como una pol\u00edtica p\u00fablica de acompa\u00f1amiento la Oficina de\n    Atenci\u00f3n a las V\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, en contra de lo que algunos vaticinaban, la Ley 52/2007 es una\n    ley con un alto grado de reconocimiento social y que est\u00e1 desplegando con\n    absoluta normalidad todos sus contenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la ley por la que se reconocen, se ampl\u00edan y se establecen\n    medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la\n    guerra civil y la dictadura, como les dec\u00eda hace un momento, entr\u00f3 en\n    vigor el 28 de diciembre de 2008, hace apenas un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que el Gobierno\n    no va a hacer, se\u00f1or\u00eda, es abrir otros \u00e1mbitos relativos a la guerra\n    civil y a la dictadura no previstos por esta C\u00e1mara en la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la ley por la que se reconocen, se ampl\u00edan y se establecen\n    medidas en favor de quienes padecieron persecuci\u00f3n o violencia durante la\n    guerra civil y la dictadura, como les dec\u00eda hace un momento, entr\u00f3 en\n    vigor el 28 de diciembre de 2008, hace apenas un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos activado,\n    como le dec\u00eda, todos los procedimientos necesarios para la puesta en\n    funcionamiento del Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la actitud y\n    actividad de los jueces y fiscales, respecto a cuestiones relacionadas\n    con la memoria hist\u00f3rica, el Gobierno, como no puede ser de otro modo,\n    respeta \u00edntegramente\n    la independencia del Poder Judicial en todas sus decisiones e igualmente\n    la autonom\u00eda que corresponde al ministerio fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a esa ley sus hijos y sus\n    nietos podr\u00e1n recuperar la nacionalidad espa\u00f1ola de la que sus\n    antepasados fueron tan injustamente privados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000076\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es una preocupaci\u00f3n seria por\n    parte de nuestro grupo pol\u00edtico, en la medida en que el sector l\u00e1cteo\n    gallego es el m\u00e1s destacado del Estado por su capacidad productiva y es\n    un sector estrat\u00e9gico para la econom\u00eda de Galicia que, por tanto, desde\n    nuestro punto de vista, debe ser impulsado y debe ser potenciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos hablando de explotaciones agrarias; se\u00f1ora\n    ministra, estamos hablando de econom\u00eda productiva -del sector primario\n    pero de econom\u00eda productiva-, estamos hablando de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "operaciones": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, es\n    imprescindible realizar acciones coordinadas, a trav\u00e9s precisamente de la\n    interprofesional, para hacer operaciones m\u00e1s importantes de regulaci\u00f3n de\n    excedentes a trav\u00e9s de las medidas que ofrece la legislaci\u00f3n comunitaria:\n    ayudas al almacenamiento privado, restituciones a la exportaci\u00f3n y\n    compras de intervenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda que, cuando hablemos del sector\n    l\u00e1cteo, no solamente tengamos en cuenta los aspectos econ\u00f3micos dentro de\n    lo que pueda ser el \u00e1mbito ganadero o general de la econom\u00eda, sino que\n    tengamos muy presentes aspectos sociales que tienen gran importancia en\n    este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un\n    aspecto de especial relevancia, porque es el que nos va a permitir que\n    sigamos avanzando en el contrato tipo para el suministro de leche,\n    contrato tipo que fue homologado por una orden ministerial de 18 de julio\n    y con el que se podr\u00e1n alcanzar acuerdos que den estabilidad,\n    transparencia y equilibrio de fuerzas entre las partes interesadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No\n    solamente se trata de lo que tengamos que hacer en relaci\u00f3n con las\n    medidas de la interprofesional, que se las reclamamos en muchas ocasiones\n    y consideramos necesario llevarlas a cabo, sino que es indispensable\n    tener un peso en la defensa de los intereses del sector l\u00e1cteo en la\n    Uni\u00f3n Europea, que en este momento creemos que el Estado espa\u00f1ol no est\u00e1\n    teniendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000079\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [14, 15, 16, 17, 18, 19], "tropas": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [10, 11, 12, 13], "fuerzas": [20], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Es una misi\u00f3n que tiene la cobertura\n    de la Resoluci\u00f3n 1244 de Naciones Unidas, muy importante y vigente, que\n    dice que esta misi\u00f3n tiene el objetivo de conseguir un futuro de\n    seguridad y libertad de movimientos para todos los ciudadanos,\n    independientemente de su origen \u00e9tnico y a partir del principio con el\n    cual la OTAN lleg\u00f3 a los Balcanes a finales de los a\u00f1os noventa, a partir\n    del principio: entramos juntos, salimos juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de diciembre\n    del a\u00f1o 2007, los ministros de Asuntos Exteriores de la OTAN acordaron el\n    mantenimiento de la misi\u00f3n KFOR en base a la Resoluci\u00f3n 1244 del Consejo\n    de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, en el proceso de definici\u00f3n de su nuevo papel en Afganist\u00e1n en\n    el que actualmente est\u00e1 la OTAN, el criterio que ha aportado la ministra\n    de Defensa de que no habr\u00e1 ninguna nueva aportaci\u00f3n de tropas, de\n    esfuerzos, de protagonismo de Espa\u00f1a en Afganist\u00e1n hasta que no se defina\n    el nuevo papel estrat\u00e9gico que se debe desarrollar en Afganist\u00e1n es justo\n    una expresi\u00f3n de esta visi\u00f3n del multilateralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) tenemos\n    la convicci\u00f3n de que estos \u00faltimos d\u00edas y respecto a la retirada de las\n    tropas espa\u00f1olas de Kosovo no se ha practicado precisamente este di\u00e1logo\n    en los foros multilaterales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, ministra, la semana pasada calific\u00f3\n    de incidente la forma en que se abord\u00f3 la retirada de las tropas de\n    Afganist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no me quiero\n    remontar a los a\u00f1os 1999, 2000 ni 2001; hay posiciones del Gobierno\n    espa\u00f1ol mucho m\u00e1s recientes que no avalan sino que contradicen la\n    decisi\u00f3n del d\u00eda 19 de marzo de la retirada de las tropas de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, el d\u00eda 5 de marzo del a\u00f1o 2009, muy pocos d\u00edas\n    antes de la retirada unilateral de las tropas por parte de Espa\u00f1a, el\n    ministro de Asuntos Exteriores, Miguel \u00c1ngel Moratinos, declaraba en\n    Bruselas -cito-: No ha llegado el momento de la reducci\u00f3n de efectivos\n    sino de mantener la presencia sobre el terreno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otro argumento posible para la aproximaci\u00f3n a la retirada de las\n    tropas de Kosovo, que es el argumento de que el no reconocimiento por\n    parte de Espa\u00f1a de la declaraci\u00f3n unilateral de independencia aboca a la\n    retirada de las tropas de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que s\u00ed creo que es un dato muy relevante es que hay Estados miembros de\n    la Uni\u00f3n Europea que no han reconocido la independencia de Kosovo y que\n    en estos momentos, en cumplimiento de la legalidad internacional y de la\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, mantienen sus fuerzas en Kosovo;\n    concretamente Eslovaquia, pa\u00eds que no reconoce la independencia de Kosovo\n    y que tiene hoy 141 efectivos en Kosovo, y Rumania, pa\u00eds que no reconoce\n    la independencia de Kosovo y que tiene 148 efectivos seg\u00fan la \u00faltima\n    actualizaci\u00f3n y rotaci\u00f3n de tropas, que se produjo el 14 de enero de este\n    a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfParticip\u00f3 el ministro de Asuntos Exteriores en la decisi\u00f3n de\n    la retirada de las tropas de Kosovo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, se\u00f1or\u00edas, en el discurso de investidura del\n    presidente del Gobierno, el d\u00eda 8 de abril del a\u00f1o pasado, se puede leer\n    en varias ocasiones que la actuaci\u00f3n del Gobierno se regir\u00e1 por el\n    criterio de cumplimiento de la legalidad internacional y por el principio\n    de aplauso y de cumplimiento del criterio del multilateralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ejemplo, en el proceso de definici\u00f3n de su nuevo papel en Afganist\u00e1n en\n    el que actualmente est\u00e1 la OTAN, el criterio que ha aportado la ministra\n    de Defensa de que no habr\u00e1 ninguna nueva aportaci\u00f3n de tropas, de\n    esfuerzos, de protagonismo de Espa\u00f1a en Afganist\u00e1n hasta que no se defina\n    el nuevo papel estrat\u00e9gico que se debe desarrollar en Afganist\u00e1n es justo\n    una expresi\u00f3n de esta visi\u00f3n del multilateralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta l\u00ednea de\n    coherencia es muy importante recordar las propias palabras de la ministra\n    de Defensa, la se\u00f1ora Chac\u00f3n, en la Comisi\u00f3n de Defensa el d\u00eda 10 de\n    diciembre del a\u00f1o 2008 contestando a la diputada Rodr\u00edguez-Salmones y a\n    m\u00ed conjuntamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas son\n    algunas de las preguntas pertinentes que en este primer turno era\n    apropiado formular a la ministra de Defensa y al Gobierno a la luz de\n    algo que la pr\u00f3xima semana, el pr\u00f3ximo martes por la tarde, discutiremos\n    en la Comisi\u00f3n de Defensa, algo sobre lo que hay un choque frontal en\n    relaci\u00f3n al criterio que expresaron el presidente del Gobierno y la\n    ministra de Defensa con respecto a la legalidad internacional y a los\n    criterios del multilateralismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en estos momentos la OTAN, de la\n    cual Espa\u00f1a es miembro, tiene una misi\u00f3n, la KFOR, con 15.453 efectivos\n    seg\u00fan la \u00faltima actualizaci\u00f3n, de mediados de enero de este a\u00f1o, de los\n    cuales 632 son efectivos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una misi\u00f3n que tiene la cobertura\n    de la Resoluci\u00f3n 1244 de Naciones Unidas, muy importante y vigente, que\n    dice que esta misi\u00f3n tiene el objetivo de conseguir un futuro de\n    seguridad y libertad de movimientos para todos los ciudadanos,\n    independientemente de su origen \u00e9tnico y a partir del principio con el\n    cual la OTAN lleg\u00f3 a los Balcanes a finales de los a\u00f1os noventa, a partir\n    del principio: entramos juntos, salimos juntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el mes de diciembre\n    del a\u00f1o 2007, los ministros de Asuntos Exteriores de la OTAN acordaron el\n    mantenimiento de la misi\u00f3n KFOR en base a la Resoluci\u00f3n 1244 del Consejo\n    de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la cumbre de Bucarest de la OTAN,\n    importante cumbre anual de la OTAN, en el mes de abril del a\u00f1o 2008, no\n    los ministros de Exteriores sino los jefes de Estado de los pa\u00edses\n    integrantes de la Alianza Atl\u00e1ntica decidieron continuar la misi\u00f3n de\n    KFOR, evidentemente con la presencia y el aval del presidente del\n    Gobierno espa\u00f1ol, se\u00f1or Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un encuentro de ministros de Asuntos\n    Exteriores de la OTAN, los d\u00edas 2 y 3 de diciembre del a\u00f1o 2008,\n    decidieron el mantenimiento de la misi\u00f3n KFOR en base a la Resoluci\u00f3n\n    1244. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque sigue en vigor y, en tanto en cuanto esta resoluci\u00f3n por la que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 all\u00ed en misi\u00f3n internacional est\u00e9 en vigor, en tanto en\n    cuanto Naciones Unidas no decida otra cosa, nosotros ahora mismo estamos\n    acometiendo exactamente las mismas tareas que acometimos al principio\n    bas\u00e1ndonos en esta resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que s\u00ed creo que es un dato muy relevante es que hay Estados miembros de\n    la Uni\u00f3n Europea que no han reconocido la independencia de Kosovo y que\n    en estos momentos, en cumplimiento de la legalidad internacional y de la\n    resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, mantienen sus fuerzas en Kosovo;\n    concretamente Eslovaquia, pa\u00eds que no reconoce la independencia de Kosovo\n    y que tiene hoy 141 efectivos en Kosovo, y Rumania, pa\u00eds que no reconoce\n    la independencia de Kosovo y que tiene 148 efectivos seg\u00fan la \u00faltima\n    actualizaci\u00f3n y rotaci\u00f3n de tropas, que se produjo el 14 de enero de este\n    a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [10, 11, 12, 13], "fuerzas": [34, 35, 36, 37, 38, 39], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "defensa": [14, 15, 16, 17, 18], "operaciones": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33], "misi\u00f3n": [19, 20, 21, 22, 23]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su interpelaci\u00f3n trata de tres cuestiones a las que quisiera\n    referirme: la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en los distintos organismos\n    multilaterales de seguridad y defensa, con especial \u00e9nfasis en la OTAN;\n    los criterios sobre los que se basa la toma de decisiones y, por \u00faltimo,\n    la decisi\u00f3n del Gobierno de replegar de forma ordenada el contingente\n    desplegado en estos momentos en Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos treinta a\u00f1os, desde la recuperaci\u00f3n de las libertades\n    democr\u00e1ticas y el ingreso de nuestro pa\u00eds en la Uni\u00f3n Europea y la\n    Alianza Atl\u00e1ntica, la acci\u00f3n internacional de Espa\u00f1a se ha caracterizado\n    por un firme compromiso con la paz y la seguridad internacionales,\n    compromiso que, consagrado en nuestra Constituci\u00f3n, se ha materializado,\n    como bien dec\u00eda usted, en una acci\u00f3n exterior que se caracteriza por el\n    multilateralismo y por nuestra presencia en organismos que velan por un\n    orden internacional basado en el derecho y en el respeto entre los\n    distintos Estados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese momento la OTAN trat\u00f3 de\n    redefinir su papel en una nueva Europa, finalizado el periodo de\n    confrontaci\u00f3n entre bloques, asumiendo un nuevo enfoque como sistema de\n    seguridad colectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la zona de\n    actuaci\u00f3n queremos una limitaci\u00f3n geogr\u00e1fica al espacio Euroatl\u00e1ntico y\n    sus \u00e1reas lim\u00edtrofes, que parece m\u00e1s acorde con las amenazas y las\n    operaciones donde hoy en el futuro se va a centrar la Alianza, y creemos\n    que debe hacerse hincapi\u00e9 en la credibilidad creciente de la seguridad\n    cooperativa, abordada entre la OTAN y sus partenariados, tambi\u00e9n ha hecho\n    usted menci\u00f3n a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero referirme tambi\u00e9n a los principios y a los criterios para la toma\n    de decisiones por parte del Gobierno en el seno de la Alianza, a los que\n    tambi\u00e9n hac\u00eda menci\u00f3n expresa, y otros organismos multilaterales de\n    seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha mantenido unos principios firmes\n    respecto a la actuaci\u00f3n de Espa\u00f1a en el \u00e1mbito internacional y a nuestra\n    participaci\u00f3n en operaciones de paz en el exterior, respeto a la\n    legalidad internacional, multilateralismo efectivo y un compromiso\n    irrenunciable con la paz y seguridad internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de los Balcanes\n    llevamos comprometidos con la estabilidad y la seguridad en esa zona m\u00e1s\n    de diecisiete a\u00f1os y en Kosovo, donde llevamos m\u00e1s de una d\u00e9cada, hemos\n    estado presentes de forma muy significativa desde el inicio de la\n    operaci\u00f3n KFOR de la OTAN con un nivel de aportaci\u00f3n de tropas, de manera\n    que a d\u00eda de hoy somos el quinto contribuyente de la OTAN en n\u00famero de\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que se ha ido produciendo una disminuci\u00f3n progresiva\n    del nivel de fuerzas de la KFOR que ha pasado, se\u00f1or Xucl\u00e0, de los 50.000\n    efectivos de 1999 hasta los cerca de 16.000 efectivos de hoy, lo que pone\n    de manifiesto la evoluci\u00f3n positiva de la seguridad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay pa\u00edses que\n    contin\u00faan all\u00ed teniendo una labor que tiene que ver con el cambio de plan\n    de operaciones de la propia 1244, es decir, creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las nuevas instituciones, de la seguridad y la defensa de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transferencia de la misi\u00f3n de Naciones\n    Unidas, Unmik, a la de la Uni\u00f3n Europea, Eulex, se est\u00e1 desarrollando de\n    forma satisfactoria en todo el territorio y, por su parte, KFOR est\u00e1\n    dedicada cada vez menos a las funciones de seguridad directa, las que nos\n    llevaron all\u00ed hace diez a\u00f1os y las \u00fanicas con las que estamos\n    comprometidos, y est\u00e1 dedicada cada vez m\u00e1s a las nuevas tareas para el\n    establecimiento de estructuras de seguridad y defensa kosovares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el\n    \u00faltimo a\u00f1o la media de tropas espa\u00f1olas desplegadas en el exterior fue de\n    3.000 soldados y cuadros de mando, de los cuales unos 1.400 han estado\n    desplegados en misiones OTAN, 780 en ISAF y 620 en Kosovo, 1.100 en\n    misiones de la ONU, en este caso en L\u00edbano, y el resto en operaciones de\n    la Uni\u00f3n Europea, como Eufor Tchad, Althea, Guinea-Bissau o la operaci\u00f3n\n    Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos principios a\n    los que a\u00f1adimos una ley en este Parlamento, la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional, que otorga a esta C\u00e1mara la \u00faltima palabra para\n    autorizar el env\u00edo de nuestras tropas a cualquier misi\u00f3n en el exterior\n    con arreglo a todos estos criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso concreto de los Balcanes\n    llevamos comprometidos con la estabilidad y la seguridad en esa zona m\u00e1s\n    de diecisiete a\u00f1os y en Kosovo, donde llevamos m\u00e1s de una d\u00e9cada, hemos\n    estado presentes de forma muy significativa desde el inicio de la\n    operaci\u00f3n KFOR de la OTAN con un nivel de aportaci\u00f3n de tropas, de manera\n    que a d\u00eda de hoy somos el quinto contribuyente de la OTAN en n\u00famero de\n    efectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    le insisto, a las\n    tropas espa\u00f1olas no se les puede pedir que hagan trabajos de creaci\u00f3n y de\n    consolidaci\u00f3n de un Estado que Espa\u00f1a no ha reconocido, y una y otra vez\n    en mis declaraciones parlamentarias -he visto que usted ha sacado solo\n    parcialmente algunas de mis palabras- he dejado claro que en tanto en\n    cuanto se extingan las funciones, que llevaron hace diez a\u00f1os a Espa\u00f1a a\n    Kosovo, de estabilizaci\u00f3n, de garant\u00eda del retorno de los refugiados y de\n    protecci\u00f3n de las minor\u00edas, la presencia de Espa\u00f1a en Kosovo iba\n    perdiendo sentido a diario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su interpelaci\u00f3n trata de tres cuestiones a las que quisiera\n    referirme: la participaci\u00f3n de Espa\u00f1a en los distintos organismos\n    multilaterales de seguridad y defensa, con especial \u00e9nfasis en la OTAN;\n    los criterios sobre los que se basa la toma de decisiones y, por \u00faltimo,\n    la decisi\u00f3n del Gobierno de replegar de forma ordenada el contingente\n    desplegado en estos momentos en Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero referirme tambi\u00e9n a los principios y a los criterios para la toma\n    de decisiones por parte del Gobierno en el seno de la Alianza, a los que\n    tambi\u00e9n hac\u00eda menci\u00f3n expresa, y otros organismos multilaterales de\n    seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos principios a\n    los que a\u00f1adimos una ley en este Parlamento, la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional, que otorga a esta C\u00e1mara la \u00faltima palabra para\n    autorizar el env\u00edo de nuestras tropas a cualquier misi\u00f3n en el exterior\n    con arreglo a todos estos criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay pa\u00edses que\n    contin\u00faan all\u00ed teniendo una labor que tiene que ver con el cambio de plan\n    de operaciones de la propia 1244, es decir, creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las nuevas instituciones, de la seguridad y la defensa de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transferencia de la misi\u00f3n de Naciones\n    Unidas, Unmik, a la de la Uni\u00f3n Europea, Eulex, se est\u00e1 desarrollando de\n    forma satisfactoria en todo el territorio y, por su parte, KFOR est\u00e1\n    dedicada cada vez menos a las funciones de seguridad directa, las que nos\n    llevaron all\u00ed hace diez a\u00f1os y las \u00fanicas con las que estamos\n    comprometidos, y est\u00e1 dedicada cada vez m\u00e1s a las nuevas tareas para el\n    establecimiento de estructuras de seguridad y defensa kosovares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    fuerza integrada hasta por 25.000 efectivos, que en funci\u00f3n de la misi\u00f3n\n    y operando bajo el mando de un cuartel general es capaz de desplegarse en\n    cualquier lugar en menos de treinta d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las once primeras rotaciones de la Fuerza de Respuesta,\n    Espa\u00f1a ha participado con m\u00e1s de 20.000 efectivos y lider\u00f3 su primera\n    intervenci\u00f3n, realizada con ocasi\u00f3n de la misi\u00f3n de apoyo humanitario\n    tras el terremoto sufrido por Pakist\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Unos principios a\n    los que a\u00f1adimos una ley en este Parlamento, la Ley Org\u00e1nica de la\n    Defensa Nacional, que otorga a esta C\u00e1mara la \u00faltima palabra para\n    autorizar el env\u00edo de nuestras tropas a cualquier misi\u00f3n en el exterior\n    con arreglo a todos estos criterios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n -voy a la tercera parte, la que ha\n    sido sustantiva hoy en la tribuna de su interpelaci\u00f3n- de esta misi\u00f3n a\n    lo largo de los diez a\u00f1os, especialmente en lo que se refiere a la\n    presencia de efectivos de cualquiera de los pa\u00edses sobre el terreno en\n    Kosovo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La transferencia de la misi\u00f3n de Naciones\n    Unidas, Unmik, a la de la Uni\u00f3n Europea, Eulex, se est\u00e1 desarrollando de\n    forma satisfactoria en todo el territorio y, por su parte, KFOR est\u00e1\n    dedicada cada vez menos a las funciones de seguridad directa, las que nos\n    llevaron all\u00ed hace diez a\u00f1os y las \u00fanicas con las que estamos\n    comprometidos, y est\u00e1 dedicada cada vez m\u00e1s a las nuevas tareas para el\n    establecimiento de estructuras de seguridad y defensa kosovares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo en el\n    \u00faltimo a\u00f1o la media de tropas espa\u00f1olas desplegadas en el exterior fue de\n    3.000 soldados y cuadros de mando, de los cuales unos 1.400 han estado\n    desplegados en misiones OTAN, 780 en ISAF y 620 en Kosovo, 1.100 en\n    misiones de la ONU, en este caso en L\u00edbano, y el resto en operaciones de\n    la Uni\u00f3n Europea, como Eufor Tchad, Althea, Guinea-Bissau o la operaci\u00f3n\n    Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de la contribuci\u00f3n econ\u00f3mica, contribuimos de forma muy importante\n    en las operaciones que se tienen en marcha, aportando personal a la\n    estructura permanente de la Alianza, tanto en el cuartel general como en\n    la estructura de mandos, en los cuarteles generales y en las unidades de\n    la estructura de la fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, Espa\u00f1a es\n    naci\u00f3n anfitriona tanto del cuartel general de la OTAN de Retamares,\n    mando componente terrestre multinacional de tercer nivel al mando de un\n    general espa\u00f1ol, as\u00ed como de una base avanzada de operaciones a\u00e9reas en\n    Torrej\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed recodar\u00e1 tambi\u00e9n que nuestro pa\u00eds lider\u00f3, en el primer\n    semestre de 2008, el mando componente de operaciones especiales y, en el\n    segundo semestre de ese a\u00f1o, el mando del componente mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la zona de\n    actuaci\u00f3n queremos una limitaci\u00f3n geogr\u00e1fica al espacio Euroatl\u00e1ntico y\n    sus \u00e1reas lim\u00edtrofes, que parece m\u00e1s acorde con las amenazas y las\n    operaciones donde hoy en el futuro se va a centrar la Alianza, y creemos\n    que debe hacerse hincapi\u00e9 en la credibilidad creciente de la seguridad\n    cooperativa, abordada entre la OTAN y sus partenariados, tambi\u00e9n ha hecho\n    usted menci\u00f3n a ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno ha mantenido unos principios firmes\n    respecto a la actuaci\u00f3n de Espa\u00f1a en el \u00e1mbito internacional y a nuestra\n    participaci\u00f3n en operaciones de paz en el exterior, respeto a la\n    legalidad internacional, multilateralismo efectivo y un compromiso\n    irrenunciable con la paz y seguridad internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la declaraci\u00f3n unilateral de independencia por parte de Kosovo el 17\n    de febrero de 2008, no reconocida por Espa\u00f1a, nosotros tomamos la\n    decisi\u00f3n que en aras del consenso era la de continuar con Kosovo; no\n    bloquear la presencia de la alianza en Kosovo con nuestra oposici\u00f3n;\n    continuar all\u00ed a pesar del no reconocimiento y hacerlo, eso s\u00ed, sobre la\n    base de las tareas del plan de operaciones previo, dentro de la\n    Resoluci\u00f3n 1244, a la declaraci\u00f3n de independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay pa\u00edses que\n    contin\u00faan all\u00ed teniendo una labor que tiene que ver con el cambio de plan\n    de operaciones de la propia 1244, es decir, creaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de\n    las nuevas instituciones, de la seguridad y la defensa de Kosovo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, las contribuciones nacionales var\u00edan a lo\n    largo de las operaciones o bien porque la evoluci\u00f3n del contexto hace que\n    se requieran menos efectivos -como le indicaba anteriormente hemos pasado\n    de 50.000 efectivos de la KFOR a los actuales 16.000- o bien porque\n    confluyen otros factores de \u00edndole nacional que aconsejan reducir las\n    aportaciones o incluso replegar todo un contingente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tanto en cuanto se extinguieran\n    las funciones de la 1244, en el plan de operaciones previo a la\n    declaraci\u00f3n de independencia de Kosovo, la presencia de Espa\u00f1a en Kosovo\n    dejaba de tener sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando los esfuerzos diplom\u00e1ticos\n    y la negociaci\u00f3n no han sido suficientes para poner fin a determinados\n    conflictos y conforme a los principios de la Carta de Naciones Unidas,\n    nuestras Fuerzas Armadas han participado durante veinte a\u00f1os en m\u00e1s de\n    treinta misiones internacionales en el marco de las Naciones Unidas, de\n    la Uni\u00f3n Europea o de la OTAN, misiones de las que han formado parte a lo\n    largo de esos veinte a\u00f1os m\u00e1s de 100.000 militares espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la estructura de fuerzas, nuestro pa\u00eds tiene actualmente a\n    disposici\u00f3n de la OTAN dos cuarteles generales de alta disponibilidad,\n    uno mar\u00edtimo, a bordo del buque Castilla, y otro terrestre, situado en\n    B\u00e9tera, y tambi\u00e9n ha ofrecido a la OTAN el cuartel general del\n    Eurocuerpo, en el que participamos junto a Alemania, B\u00e9lgica, Francia y\n    Luxemburgo, como de alta disponibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Resulta por tanto un elemento\n    clave de nuestra\n    contribuci\u00f3n a la transformaci\u00f3n militar de las Fuerzas Armadas de los\n    aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, me gustar\u00eda subrayar tambi\u00e9n la participaci\u00f3n espa\u00f1ola en la\n    Unidad A\u00e9rea de Alerta Temprana con 45 militares destinados en esta\n    unidad de la OTAN, compuesta por los aviones Awacs de vigilancia, as\u00ed\n    como nuestra contribuci\u00f3n a las fuerzas navales permanentes de la OTAN en\n    la que nosotros participamos normalmente con dos fragatas y un buque\n    cazaminas, adem\u00e1s de la incorporaci\u00f3n de la fragata Blas de Lezo, como\n    sabe a trav\u00e9s de la OTAN, a la operaci\u00f3n Atalanta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que se ha ido produciendo una disminuci\u00f3n progresiva\n    del nivel de fuerzas de la KFOR que ha pasado, se\u00f1or Xucl\u00e0, de los 50.000\n    efectivos de 1999 hasta los cerca de 16.000 efectivos de hoy, lo que pone\n    de manifiesto la evoluci\u00f3n positiva de la seguridad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe, el lanzamiento de una operaci\u00f3n y la\n    generaci\u00f3n de fuerzas necesarias siguen procedimientos distintos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1, 2], "defensa": [3], "operaciones": [4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nos comprometimos a estar un a\u00f1o m\u00e1s all\u00ed; nos\n    comprometimos a seguir sobre la base de la Resoluci\u00f3n 1244 en un plan de\n    operaciones que dejamos que se desplegara para consolidar las nuevas\n    instituciones de seguridad y defensa, pero advirtiendo desde el principio\n    que las tropas espa\u00f1olas no participar\u00edan en esas nuevas misiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a estar un a\u00f1o m\u00e1s all\u00ed; nos\n    comprometimos a seguir sobre la base de la Resoluci\u00f3n 1244 en un plan de\n    operaciones que dejamos que se desplegara para consolidar las nuevas\n    instituciones de seguridad y defensa, pero advirtiendo desde el principio\n    que las tropas espa\u00f1olas no participar\u00edan en esas nuevas misiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha\n    comunicado, eso s\u00ed; se har\u00e1, por supuesto, de manera gradual, de manera\n    coordinada y protegiendo -como no pod\u00eda ser de otra manera despu\u00e9s de\n    veinte a\u00f1os de maravillosa contribuci\u00f3n de las tropas espa\u00f1olas a la\n    estabilizaci\u00f3n de los Balcanes- los intereses de la Alianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a estar un a\u00f1o m\u00e1s all\u00ed; nos\n    comprometimos a seguir sobre la base de la Resoluci\u00f3n 1244 en un plan de\n    operaciones que dejamos que se desplegara para consolidar las nuevas\n    instituciones de seguridad y defensa, pero advirtiendo desde el principio\n    que las tropas espa\u00f1olas no participar\u00edan en esas nuevas misiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos comprometimos a estar un a\u00f1o m\u00e1s all\u00ed; nos\n    comprometimos a seguir sobre la base de la Resoluci\u00f3n 1244 en un plan de\n    operaciones que dejamos que se desplegara para consolidar las nuevas\n    instituciones de seguridad y defensa, pero advirtiendo desde el principio\n    que las tropas espa\u00f1olas no participar\u00edan en esas nuevas misiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que sigamos all\u00ed haciendo las funciones\n    que tienen que ver con el plan de operaciones relativas directamente a la\n    independencia de Kosovo, eso a Espa\u00f1a no se lo puede pedir nadie. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0, 1, 2], "misi\u00f3n": [5], "defensa": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esta decisi\u00f3n de la retirada abrupta de las\n    tropas de Afganist\u00e1n, da una magn\u00edfica ocasi\u00f3n a los socios y a los\n    aliados para tomar nota de que Espa\u00f1a no es un aliado previsible, de que\n    Espa\u00f1a no es un aliado que hace las cosas bien dentro de los organismos\n    internacionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, le tengo que preguntar\n    claramente si en el Consejo de Ministros previo al d\u00eda 19 de marzo se\n    trat\u00f3 de la retirada de las tropas de Kosovo, y si esta es una decisi\u00f3n\n    deliberada y solidaria del Consejo de Ministros en la cual particip\u00f3\n    activamente y con su conocimiento el ministro de Asuntos Exteriores, que\n    sin duda tiene un papel relevante en una materia como esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda\n    que me contestara en qu\u00e9 momento fue comunicada la decisi\u00f3n al alto mando\n    militar de la OTAN, al mando de la KFOR, en qu\u00e9 d\u00eda fue informado el\n    embajador de Espa\u00f1a ante la OTAN, si fue informado antes de su\n    comparecencia en la prensa, en qu\u00e9 momento fue informado el embajador de\n    Espa\u00f1a en Washington y, finalmente, para cu\u00e1ndo este repliegue de tropas,\n    antes del verano o de una forma m\u00e1s flexible y coordinada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos meses en que la ministra de Defensa va\n    trasladando a este Parlamento y a la opini\u00f3n p\u00fablica la necesidad de la\n    importancia de redefinir la estrategia en Afganist\u00e1n, y Espa\u00f1a\n    coparticipa junto con otros miembros de la Alianza en la definici\u00f3n de\n    esta nueva estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He le\u00eddo su\n    intervenci\u00f3n del d\u00eda 10 de diciembre en la Comisi\u00f3n de Defensa y si usted\n    consideraba que esta resoluci\u00f3n se debilitaba, lo que deber\u00eda haber hecho\n    es en el seno de la OTAN, de la Alianza Atl\u00e1ntica, abrir el debate para\n    que de forma coordinada los distintos Estados miembros impulsaran en\n    Naciones Unidas una revisi\u00f3n de esta resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como en todos los\n    aspectos de la vida pero especialmente en la pol\u00edtica y en las relaciones\n    internacionales la forma es muy importante, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda\n    conocer la opini\u00f3n del Gobierno sobre si se ha modificado la legalidad\n    internacional respecto de la misi\u00f3n de KFOR, si el Gobierno espa\u00f1ol\n    considera que ha dejado de tener vigencia la Resoluci\u00f3n 1244. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, donde hay aplicaci\u00f3n de la ley y rigurosa observancia de la\n    Constituci\u00f3n, donde solo hay una acci\u00f3n p\u00fablica en defensa de los\n    derechos fundamentales de m\u00e1s de 300 ciudadanos de este pa\u00eds, se nos\n    dibuja por parte de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or\u00eda, no busque oscuridades donde solo hay defensa de los derechos\n    fundamentales, y no retuerza resoluciones, \u00f3rdenes, publicaciones, para\n    quebrantar la ley en un tema en el que -como jurista sobradamente le\n    consta- est\u00e1 en juego el ejercicio de un derecho fundamental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la vicepresidenta\n    primera, como a cualquier otro ciudadano de este pa\u00eds, le asiste el\n    derecho de fijar libremente\n    su residencia en cualquier parte del territorio nacional, y por tanto que\n    fijara su residencia en la localidad de Beneixida, donde es cotitular de\n    una vivienda, es algo absolutamente legal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Todos y cada uno de ellos, gracias a su reclamaci\u00f3n, gracias a la defensa\n    de su derecho y gracias tambi\u00e9n a una resoluci\u00f3n favorable al ejercicio\n    de un derecho fundamental por parte de la oficina del censo que atendi\u00f3\n    sus quejas, pudieron ver reconocido en plazo y forma su derecho\n    fundamental de voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sea injusto con la verdad porque usted sabe que la defensa\n    de los derechos fundamentales es una\n    virtud que ninguna instituci\u00f3n p\u00fablica puede desconocer en un Estado\n    democr\u00e1tico y de derecho como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No sea injusto con la verdad porque la vicepresidenta\n    primera del Gobierno actu\u00f3, como otros muchos ciudadanos y ciudadanas de\n    este pa\u00eds, en defensa de un derecho que establece la ley a todos y todas\n    por igual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que es cierto\n    -as\u00ed lo afirmo aqu\u00ed y ahora, en defensa de la ley y de los derechos que\n    esta reconoce a todos los ciudadanos- es que el censo vigente, el d\u00eda de\n    celebraci\u00f3n de aquellas elecciones, era el que se correspond\u00eda con el\n    previsto en la ley, es decir, el cerrado el d\u00eda 1 de diciembre de 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20090401_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 01-04-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 6, 9, 10, 11, 12, 13, 17, 20, 22, 23, 25, 26, 27, 30, 33, 35, 36, 37, 38, 39, 41, 42, 44, 45, 47, 50, 51, 53, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 46, 48], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [5, 14, 15, 16, 18, 19, 21, 24, 28, 29, 31, 32, 34, 40], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [7, 8, 49, 52], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [43], "party": "<group>", "name": "Izquierda Unida"}]}