{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Hay medidas muy importantes, como la paralizaci\u00f3n si\n    existen cl\u00e1usulas abusivas de los lanzamientos; la limitaci\u00f3n de los\n    intereses de demora; el refuerzo de la independencia a las sociedades de\n    tasaci\u00f3n; el l\u00edmite para que el valor de tasaci\u00f3n en la subasta no pueda\n    ser inferior al 75 % del valor de la tasaci\u00f3n; se ha construido un fondo\n    social de viviendas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000499\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, el ministro de Econom\u00eda tuvo a bien informar al conjunto\n    de los espa\u00f1oles a trav\u00e9s de un peri\u00f3dico norteamericano de que las\n    previsiones del Gobierno para el a\u00f1o 2013 eran peores que las que ustedes\n    inicialmente hab\u00edan situado en los presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exclusi\u00f3n social": [3], "educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le pido que aproveche la rectificaci\u00f3n\n    presupuestaria para\n    traer a esta C\u00e1mara un plan que estimule nuestra econom\u00eda con medidas de\n    crecimiento, con medidas para crear empleo; un plan que contemple la\n    exclusi\u00f3n social, el sufrimiento de la gente, que est\u00e1 sufriendo mucho y\n    usted lo sabe, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que comparta esa\n    flexibilidad con las comunidades aut\u00f3nomas para que la educaci\u00f3n y la\n    sanidad dejen de sufrir recortes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que aproveche la rectificaci\u00f3n\n    presupuestaria para\n    traer a esta C\u00e1mara un plan que estimule nuestra econom\u00eda con medidas de\n    crecimiento, con medidas para crear empleo; un plan que contemple la\n    exclusi\u00f3n social, el sufrimiento de la gente, que est\u00e1 sufriendo mucho y\n    usted lo sabe, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pido que aproveche la rectificaci\u00f3n\n    presupuestaria para\n    traer a esta C\u00e1mara un plan que estimule nuestra econom\u00eda con medidas de\n    crecimiento, con medidas para crear empleo; un plan que contemple la\n    exclusi\u00f3n social, el sufrimiento de la gente, que est\u00e1 sufriendo mucho y\n    usted lo sabe, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000504\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La EPA llegar\u00e1 ma\u00f1ana o pasado con m\u00e1s de\n    6 millones de parados, de ellos 3 millones no tienen ning\u00fan tipo de ayuda\n    a pesar de lo que dice la Constituci\u00f3n y la pobreza infantil se est\u00e1\n    disparando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Apliquen un 35 % de impuestos a los beneficios\n    de las grandes empresas que tienen bases imponibles de m\u00e1s de un mill\u00f3n\n    de euros, se recaudar\u00edan 14.000 millones de euros; limiten los pagos en\n    efectivo a 1.000 euros, y propongan a la eurozona ya de una vez suprimir\n    los billetes de 500 euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000500\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO EL\n    MANTENIMIENTO DE UN CLIMA DE PAZ SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfc\u00f3mo valora el Gobierno\n    el mantenimiento de un clima de paz social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, me pregunta hoy, 24 de abril, en el\n    Congreso de los Diputados por el mantenimiento de la paz social, y me\n    pregunta usted, que es la portavoz del principal partido de la oposici\u00f3n,\n    hasta quince meses partido del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno concede mucha\n    importancia a la paz social, se\u00f1or\u00eda, pero el mantenimiento es\n    responsabilidad de todos, como lo es la defensa de la democracia y el\n    respeto a las instituciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfNos habla usted de c\u00f3mo se pueden pagar deudas a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A), se\u00f1or\u00eda, le voy a decir c\u00f3mo\n    trabaja este Gobierno para mantener la paz social: en primer lugar,\n    repartiendo las cargas entre aquellos que pueden asumir m\u00e1s esfuerzos -le\n    he hablado de progresividad fiscal al se\u00f1or Cayo Lara-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000505\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... S\u00ed lo sabe, porque va a\n    pasar lo que ha pasado toda la vida de Dios: que las mujeres de su\n    entorno social, de su entorno econ\u00f3mico, van a poder viajar a veinte de\n    los veintisiete pa\u00edses europeos, donde tienen una ley como la nuestra, a\n    abortar si as\u00ed lo deciden, y las otras, esas a las que ustedes nunca ven,\n    esas a las que ustedes no conocen, tambi\u00e9n van a abortar, pero, como no\n    tienen medios econ\u00f3micos, tendr\u00e1n que hacerlo en condiciones mucho\n    peores, jug\u00e1ndose la salud, la vida y en este caso tambi\u00e9n la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000515\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos reforzado la transparencia del FROB en su actuaci\u00f3n\n    econ\u00f3mico-financiera, que queda sometida al control financiero permanente\n    de la Intervenci\u00f3n General de la Administraci\u00f3n del Estado y debe\n    informar mediante informes a la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, en la Orden ministerial sobre normas de gobierno\n    corporativo, del 22 marzo, y que se aplica a todas las empresas\n    cotizadas, a las cajas de ahorros y a otras entidades que emitan valores\n    p\u00fablicos, se regula el contenido del informe anual de gobierno\n    corporativo con mayores exigencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000503\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa nacional de reformas se aprobar\u00e1 el viernes pr\u00f3ximo y\n    fundamentalmente lo que puedo decir es que vamos a profundizar en las\n    medidas que el Gobierno ha puesto en marcha para flexibilizar la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y hacerla m\u00e1s competitiva para devolver el crecimiento\n    econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es usted m\u00e1s exhaustivo, se\u00f1or De Guindos, fuera que dentro de Espa\u00f1a y\n    usted aqu\u00ed a esta C\u00e1mara siempre falta al respeto porque tenemos que\n    enterarnos de las revisiones de crecimiento econ\u00f3mico que ustedes\n    plantean para la econom\u00eda espa\u00f1ola por diarios extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para desgracia de los espa\u00f1oles,\n    con sus pol\u00edticas, con sus revisiones constantes de crecimiento\n    econ\u00f3mico, ustedes se han convertido en el principal factor de riesgo de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1 mejor el empleo, se\u00f1or De Guindos, con 750.000 afiliados menos a la\n    Seguridad Social tras su reforma laboral? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es usted m\u00e1s exhaustivo, se\u00f1or De Guindos, fuera que dentro de Espa\u00f1a y\n    usted aqu\u00ed a esta C\u00e1mara siempre falta al respeto porque tenemos que\n    enterarnos de las revisiones de crecimiento econ\u00f3mico que ustedes\n    plantean para la econom\u00eda espa\u00f1ola por diarios extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para desgracia de los espa\u00f1oles,\n    con sus pol\u00edticas, con sus revisiones constantes de crecimiento\n    econ\u00f3mico, ustedes se han convertido en el principal factor de riesgo de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda de vez en cuando ocurren cosas que de alguna forma no\n    se observan, pero que determinan lo que ocurre en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez\n    tenemos un super\u00e1vit de la balanza de pagos por cuenta corriente y eso\n    siempre es indicaci\u00f3n de una recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, se est\u00e1 produciendo una modificaci\u00f3n estructural del\n    comportamiento de nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso indica dos cuestiones, se\u00f1or\u00eda, en\n    las cuales le pedir\u00eda que se fijara: la primera que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es competitiva y la segunda que estamos reduciendo nuestro endeudamiento\n    exterior, ese endeudamiento exterior que se acumulaba a un ritmo\n    trepidante en los a\u00f1os en los que te\u00f3ricamente se crec\u00eda mucho, pero que\n    despu\u00e9s pon\u00eda las bases, vuelvo a repetir, de la crisis actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos son indicaciones de que a futuro la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en econom\u00eda hay indicadores adelantados e indicadores retardados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pedir\u00eda que\n    se fijara en los adelantados y esos muestran que la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a estar en marcha mucho antes de lo que pensamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por primera vez\n    tenemos un super\u00e1vit de la balanza de pagos por cuenta corriente y eso\n    siempre es indicaci\u00f3n de una recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso indica dos cuestiones, se\u00f1or\u00eda, en\n    las cuales le pedir\u00eda que se fijara: la primera que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    es competitiva y la segunda que estamos reduciendo nuestro endeudamiento\n    exterior, ese endeudamiento exterior que se acumulaba a un ritmo\n    trepidante en los a\u00f1os en los que te\u00f3ricamente se crec\u00eda mucho, pero que\n    despu\u00e9s pon\u00eda las bases, vuelvo a repetir, de la crisis actual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos estos datos son indicaciones de que a futuro la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    va a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le pedir\u00eda que\n    se fijara en los adelantados y esos muestran que la recuperaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola va a estar en marcha mucho antes de lo que pensamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000510\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tanto su\n    acci\u00f3n, como su omisi\u00f3n, como el modo en que lo hagan puede ser un alivio\n    para muchas familias o lo contrario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez que han\n    rectificado con la intenci\u00f3n de hacerlas desaparecer para los promotores,\n    \u00bfvan a restablecer esas ayudas para las familias, reconocer las\n    denegadas, incluyendo la renovaciones y pr\u00f3rrogas, o seguir\u00e1n poniendo\n    dificultades al pago de los pr\u00e9stamos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una cuesti\u00f3n m\u00e1s, se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 oportunidades de reestructuraci\u00f3n\n    de deudas tendr\u00e1n las familias cuyas entidades financieras no se\n    adscriban al c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas, incluso esas familias que\n    cumplan con sus estrictos y excluyentes requisitos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se aprob\u00f3 la posibilidad de\n    suspender el desalojo durante dos a\u00f1os y se puso en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas con alquileres muy reducidos para aquellas\n    personas que ya han perdido su vivienda y a las cuales ya han accedido en\n    poco tiempo, en cerca de un mes, casi 200 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se aprob\u00f3 la posibilidad de\n    suspender el desalojo durante dos a\u00f1os y se puso en marcha un fondo\n    social de 6.000 viviendas con alquileres muy reducidos para aquellas\n    personas que ya han perdido su vivienda y a las cuales ya han accedido en\n    poco tiempo, en cerca de un mes, casi 200 familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [1, 2, 3, 4], "fomento": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si me lo permite, ya que veo aqu\u00ed a la ministra de Fomento y ella no\n    comparece casi nunca en esta C\u00e1mara para hablar de la vivienda, le pido\n    que tambi\u00e9n en el Senado eviten la desaparici\u00f3n de la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 va a pasar con las subsidiaciones de\n    pr\u00e9stamos y qu\u00e9 va a pasar con aquellas familias cuyas entidades\n    financieras no se suscriben al c\u00f3digo de buenas pr\u00e1cticas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, una vez m\u00e1s en manos del Gobierno y del Partido Popular\n    est\u00e1 decidir del lado de qui\u00e9n est\u00e1n en la protecci\u00f3n de las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen la oportunidad de hacerlo y les instamos a darles un bal\u00f3n de\n    ox\u00edgeno, a aliviar a las familias de parte de sus cargas hipotecarias o\n    condenarlas una vez m\u00e1s a la p\u00e9rdida de su hogar, aumentando, por cierto,\n    la morosidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les instamos a aprobar con urgencia -quedan cinco d\u00edas- ese\n    r\u00e9gimen transitorio por la desaparici\u00f3n de las IRPH y que no sea mayor en\n    ning\u00fan caso del Eur\u00edbor m\u00e1s un 1 %, evitando la novaci\u00f3n, evitando las\n    estafas; que restituyan el derecho a las ayudas de la subsidiaci\u00f3n de\n    pr\u00e9stamos y modifiquen en el Senado su ley de desahucios para dar una\n    verdadera oportunidad a las familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto, se\u00f1ora Iglesias,\n    duplica los datos hasta el trimestre anterior, es decir, casi 1.000\n    familias se est\u00e1n beneficiando de las medidas implantadas por el\n    Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta fuerte evoluci\u00f3n al alza permite anticipar un aumento\n    importante del n\u00famero de familias que se van a beneficiar de esta medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000511\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Difamar es algo muy serio, pero a\u00fan lo es m\u00e1s la perturbaci\u00f3n de un\n    proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el d\u00eda que se publicaron esas informaciones, el\n    16 de noviembre, ese mismo d\u00eda y por escrito -y consta en el registro de\n    salida oficial del Ministerio del\n    Interior-, orden\u00e9 a la unidad que tiene encomendada esta responsabilidad,\n    que es la Unidad de Asuntos Internos de la Direcci\u00f3n General de la\n    Polic\u00eda, que abriera una investigaci\u00f3n oficial para acreditar la autor\u00eda\n    de ese informe y, en su caso, qui\u00e9n o qui\u00e9nes filtraron ese informe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000502\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2, 3, 4], "guardia civil": [5, 6, 7], "social": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con las nuevas tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, redes\n    sociales, correo electr\u00f3nico, p\u00e1gina web, etc\u00e9tera, confiamos en que haya\n    m\u00e1s sensibilizaci\u00f3n social, y que las v\u00edctimas puedan ponerse en contacto\n    con las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad... (Aplausos). ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito operativo le puedo dar algunos datos\n    sumariamente en lo que hace referencia al a\u00f1o 2012 y el primer trimestre\n    de 2013, tanto por parte de la Guardia Civil como por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que hace\n    referencia al Cuerpo Nacional de Polic\u00eda realiz\u00f3 337 operaciones,\n    deteniendo a 1.011 personas y liberando a 722 v\u00edctimas -tambi\u00e9n mujeres y\n    menores- de esa actividad criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito operativo le puedo dar algunos datos\n    sumariamente en lo que hace referencia al a\u00f1o 2012 y el primer trimestre\n    de 2013, tanto por parte de la Guardia Civil como por parte del Cuerpo\n    Nacional de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante el a\u00f1o 2012 la Guardia Civil inspeccion\u00f3\n    2.282 lugares donde se ejerc\u00eda la prostituci\u00f3n y 1.073 lugares donde\n    pod\u00eda haber v\u00edctimas de trata con finalidad de explotaci\u00f3n sexual; y en\n    colaboraci\u00f3n con las autoridades judiciales el ministerio p\u00fablico llev\u00f3 a\n    cabo 31 operaciones contra la trata, deteniendo a 97 personas y, lo que\n    es m\u00e1s importante, liberando a 200 personas, b\u00e1sicamente mujeres y\n    menores, que eran v\u00edctimas de esa explotaci\u00f3n sexual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero se trata de ir m\u00e1s all\u00e1 y para\n    eso hemos de desensibilizar l\u00f3gicamente a la sociedad, y por eso mismo la\n    Guardia Civil ha incluido la trata de seres humanos como uno de los\n    objetivos del Plan estrat\u00e9gico de la instituci\u00f3n, y por otra parte, el\n    Cuerpo Nacional de Polic\u00eda ha presentado la semana pasada -lo present\u00e9 yo\n    mismo- su primer Plan policial de lucha contra la trata de seres humanos\n    con fines de explotaci\u00f3n social, para el Plan estrat\u00e9gico 2013-2016, con\n    el objetivo de reforzar la prevenci\u00f3n, proteger y asistir a las v\u00edctimas,\n    mayor eficacia en las investigaciones y consolidar la cooperaci\u00f3n\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000514\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    JUSTIFICA EL GOBIERNO EL RETROCESO EN LA IGUALDAD DE OPORTUNIDADES QUE\n    SUPONE SU ANTEPROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted ha recortado 1 de cada 3 euros del \u00faltimo\n    presupuesto socialista, 214 millones en becas, y en las partidas\n    concretas que garantizan la igualdad de oportunidades ha recortado en\n    educaci\u00f3n compensatoria el 68 %, y en educaci\u00f3n especial el cien por\n    cien, las ha eliminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por si fuera poco, y adem\u00e1s con excusas de mal\n    pagador, ha laminado el Plan PROA, el mejor programa p\u00fablico de apoyo y\n    refuerzo que ha tenido este pa\u00eds para garantizar la educaci\u00f3n a los\n    colectivos m\u00e1s vulnerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema educativo": [5], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "proceso": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Wert, su anteproyecto de ley trata la\n    educaci\u00f3n como si fuera una mercanc\u00eda, y adem\u00e1s trata el proceso\n    educativo como un proceso productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Wert, su anteproyecto de ley trata la\n    educaci\u00f3n como si fuera una mercanc\u00eda, y adem\u00e1s trata el proceso\n    educativo como un proceso productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa filosof\u00eda usted desprecia la\n    atenci\u00f3n a la diversidad, desprecia la educaci\u00f3n compensatoria, y trata\n    de quitarse de encima a los estudiantes que tienen m\u00e1s dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los centros de especializaci\u00f3n curricular van a acabar\n    eligiendo a sus alumnos y haciendo institutos de primera y de segunda,\n    las rev\u00e1lidas tendr\u00e1n efectos punitivos y no de diagn\u00f3stico, y solo van a\n    entrenar a los alumnos a superarlas, abandonando as\u00ed la educaci\u00f3n\n    integral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Wert, la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds se cimenta, se rige por el\n    principio de igualdad de oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha\n    dise\u00f1ado un sistema educativo donde los diferentes no tienen cabida, un\n    sistema de selecci\u00f3n del alumnado donde los itinerarios aumentar\u00e1n las\n    desigualdades sin mejorar la calidad, se lo dice la OCDE, se lo dice\n    Eurydice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0, 1], "abandono escolar temprano": [2, 3], "sistema educativo": [4]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Cuando hay una tasa de\n    abandono de ese tipo, cuando hay un fracaso escolar, que como usted sabe\n    perfectamente es algo distinto de ese abandono escolar temprano, que\n    supera el 25 %, cuando tenemos unos \u00edndices de desigualdad educativa\n    entre comunidades como los que tenemos, hablar de igualdad de\n    oportunidades es hablar de algo que est\u00e1 puesto en un papel, pero que no\n    tiene ninguna correspondencia con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es exactamente la situaci\u00f3n que nos hemos encontrado, y esa es la\n    situaci\u00f3n a la que tiene que poner remedio -y desde luego le puedo\n    asegurar que lo va a poner- la nueva ley, porque eso que ustedes llaman\n    segregaci\u00f3n es simplemente encontrar itinerarios formativos adecuados\n    para reducir una tasa de abandono escolar temprano que es absolutamente\n    incompatible con la igualdad de oportunidades, por supuesto, pero tambi\u00e9n\n    con la equidad y con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hay una tasa de\n    abandono de ese tipo, cuando hay un fracaso escolar, que como usted sabe\n    perfectamente es algo distinto de ese abandono escolar temprano, que\n    supera el 25 %, cuando tenemos unos \u00edndices de desigualdad educativa\n    entre comunidades como los que tenemos, hablar de igualdad de\n    oportunidades es hablar de algo que est\u00e1 puesto en un papel, pero que no\n    tiene ninguna correspondencia con la realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    es exactamente la situaci\u00f3n que nos hemos encontrado, y esa es la\n    situaci\u00f3n a la que tiene que poner remedio -y desde luego le puedo\n    asegurar que lo va a poner- la nueva ley, porque eso que ustedes llaman\n    segregaci\u00f3n es simplemente encontrar itinerarios formativos adecuados\n    para reducir una tasa de abandono escolar temprano que es absolutamente\n    incompatible con la igualdad de oportunidades, por supuesto, pero tambi\u00e9n\n    con la equidad y con la justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa rigidez en la\n    concepci\u00f3n puramente formalista de la igualdad de oportunidades es algo\n    -le recomiendo vivamente la lectura- que denuncia en uno de sus \u00faltimos\n    libros, El refugio de la memoria, Tony Judt cuando habla de lo que ha\n    sucedido con el sistema educativo brit\u00e1nico, que invocando la igualdad de\n    oportunidades ha producido m\u00e1s desigualdad de resultados que ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000506\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "comunidad educativa": [2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO MANTENER UN PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA\n    QUE HA PROVOCADO EL DESCONTENTO DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA Y LA MAYOR\u00cdA\n    SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO MANTENER UN PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA\n    QUE HA PROVOCADO EL DESCONTENTO DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA Y LA MAYOR\u00cdA\n    SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... PIENSA EL GOBIERNO MANTENER UN PROYECTO DE REFORMA EDUCATIVA\n    QUE HA PROVOCADO EL DESCONTENTO DE LA COMUNIDAD EDUCATIVA Y LA MAYOR\u00cdA\n    SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma educativa": [1], "comunidad educativa": [2], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa seguir manteniendo su\n    anteproyecto de reforma educativa a pesar del gran rechazo de toda la\n    comunidad educativa y de la mayor\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa seguir manteniendo su\n    anteproyecto de reforma educativa a pesar del gran rechazo de toda la\n    comunidad educativa y de la mayor\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfpiensa seguir manteniendo su\n    anteproyecto de reforma educativa a pesar del gran rechazo de toda la\n    comunidad educativa y de la mayor\u00eda social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    pienso mantener un proyecto que conseguir\u00e1 el apoyo de la comunidad\n    educativa, pero sobre todo servir\u00e1 para que mejore la educaci\u00f3n en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  En primer\n    lugar, se\u00f1or\u00eda, le tengo que felicitar por su facilidad para conocer a la\n    mayor\u00eda social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo a la mayor\u00eda social normalmente la\n    conozco cuando se expresa mediante el voto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [9], "reforma educativa": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "comunidad educativa": [8]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es\n    una reforma educativa fabricada en laboratorio FAES, experimentada en la\n    Comunidad de Madrid y seguida en la Comunidad Valenciana, donde el\n    desmantelamiento de unidades de la p\u00fablica a favor de la concertada para\n    luego privatizarla es un ataque brutal, directo e intencionado a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la mejor herencia que los padres podemos dejar a nuestros\n    hijos como garant\u00eda de futuro es una buena educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Volvemos a una educaci\u00f3n de primera y\n    de calidad para ricos, y otra de segunda y devaluada para el resto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los pa\u00edses con mejores sistemas educativos son los que han\n    optado por una gran inversi\u00f3n en la escuela p\u00fablica desde las edades m\u00e1s\n    tempranas, con una fuerte defensa de los principios laicos, clases de\n    religi\u00f3n fuera del tiempo lectivo, y un fuerte impulso a la educaci\u00f3n en\n    valores: de pensamiento cr\u00edtico y de ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos una educaci\u00f3n que nos ense\u00f1e a pensar y no una\n    educaci\u00f3n que nos ense\u00f1e a obedecer; una educaci\u00f3n para ganar el futuro;\n    una escuela de saberes y no de creencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos\n    corrupci\u00f3n y m\u00e1s educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    una reforma educativa fabricada en laboratorio FAES, experimentada en la\n    Comunidad de Madrid y seguida en la Comunidad Valenciana, donde el\n    desmantelamiento de unidades de la p\u00fablica a favor de la concertada para\n    luego privatizarla es un ataque brutal, directo e intencionado a la\n    educaci\u00f3n p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si se le aplicaran los criterios de su reforma educativa le\n    expulsar\u00edan del sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo \u00fanico positivo que\n    han conseguido ha sido unir a toda la comunidad educativa para decirles\n    alto y claro que no queremos su reforma, una reforma que nace sin la\n    participaci\u00f3n de nadie y sin consenso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSabe usted la\n    angustia y desesperaci\u00f3n que est\u00e1 causando a las familias con sus\n    recortes y con sus reformas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0], "abandono escolar temprano": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Mire, le voy a decir que en este a\u00f1o 2012 se ha producido una\n    disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mire, le voy a decir que en este a\u00f1o 2012 se ha producido una\n    disminuci\u00f3n del abandono escolar temprano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [0], "abandono escolar temprano": [1], "sistema educativo": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ustedes fundamentalmente lo que hacen es\n    desconocer la realidad en que nos encontramos, y esa realidad, se\u00f1ora\n    Ros, no permite hablar de ese panorama id\u00edlico de una escuela p\u00fablica\n    esplendorosa, cuando lo que nos encontramos fue un extraordinariamente\n    elevado abandono escolar temprano, el m\u00e1s alto de Europa; un\n    extraordinariamente alto \u00edndice de fracaso escolar, el m\u00e1s alto de\n    Europa; un extraordinariamente elevado \u00edndice de repetici\u00f3n, el m\u00e1s alto\n    de Europa; el 37 % de los estudiantes han repetido ya alg\u00fan curso a los\n    quince a\u00f1os, en definitiva, una serie de par\u00e1metros, una serie de\n    indicadores, una serie de dimensiones que nos hablan de un sistema\n    educativo con graves defectos de funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes fundamentalmente lo que hacen es\n    desconocer la realidad en que nos encontramos, y esa realidad, se\u00f1ora\n    Ros, no permite hablar de ese panorama id\u00edlico de una escuela p\u00fablica\n    esplendorosa, cuando lo que nos encontramos fue un extraordinariamente\n    elevado abandono escolar temprano, el m\u00e1s alto de Europa; un\n    extraordinariamente alto \u00edndice de fracaso escolar, el m\u00e1s alto de\n    Europa; un extraordinariamente elevado \u00edndice de repetici\u00f3n, el m\u00e1s alto\n    de Europa; el 37 % de los estudiantes han repetido ya alg\u00fan curso a los\n    quince a\u00f1os, en definitiva, una serie de par\u00e1metros, una serie de\n    indicadores, una serie de dimensiones que nos hablan de un sistema\n    educativo con graves defectos de funcionamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y justamente a remediar\n    esos defectos de funcionamiento, a aplicarse a los males centrales que\n    atacan el sistema educativo se dirige la reforma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000507\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1, 2, 3, 4], "exclusi\u00f3n social": [8, 9, 10], "familias": [11], "social": [5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace un a\u00f1o la Uni\u00f3n Europea le dijo que en su Plan nacional de reformas\n    no dedicaban ni una sola l\u00ednea a reducir la pobreza, y que tomara medidas\n    para combatirla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solamente quiero decirle que hoy tiene una gran oportunidad, no busque el\n    camino de la confrontaci\u00f3n, no me lea lo que trae escrito y lo que ya ha\n    dicho en m\u00faltiples ocasiones; establezca un compromiso en esta C\u00e1mara de\n    di\u00e1logo para buscar un gran acuerdo sobre un plan de acci\u00f3n contra la\n    pobreza y la exclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, las cifras con rostros humanos que hay en Espa\u00f1a sobre la\n    pobreza y exclusi\u00f3n social nos dicen con claridad y dureza que estamos\n    ante una situaci\u00f3n de emergencia social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pido,\n    se\u00f1ora ministra, que se comprometa aqu\u00ed y ahora a iniciar con urgencia un\n    di\u00e1logo con las comunidades aut\u00f3nomas, con las entidades locales, con los\n    grupos parlamentarios, con el tercer sector y con las organizaciones\n    sociales con la voluntad firme de establecer una estrategia nacional\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es tiempo de sumar para multiplicar\n    contra la pobreza y la exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quienes sufren hoy porque su situaci\u00f3n es insostenible -y son millones de\n    personas: ni\u00f1os, mujeres, mayores, j\u00f3venes y familias- le puedo asegurar\n    -y usted bien lo sabe- que no pueden esperar m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [5], "exclusi\u00f3n social": [3, 4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted en\n    esta materia deber\u00eda adem\u00e1s ser una experta, porque ha sido miembro de un\n    Gobierno que ten\u00eda que afrontar la mayor problem\u00e1tica de exclusi\u00f3n social\n    de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Andaluc\u00eda han recortado 300 millones de\n    euros en pol\u00edtica social en los presupuestos 2012-2013 de la Junta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted en\n    esta materia deber\u00eda adem\u00e1s ser una experta, porque ha sido miembro de un\n    Gobierno que ten\u00eda que afrontar la mayor problem\u00e1tica de exclusi\u00f3n social\n    de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, la exclusi\u00f3n social tiene todo que ver, como usted\n    sabe, con la situaci\u00f3n de las familias que no tienen ingresos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pobreza": [0, 1], "familias": [3], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con las ONG, como usted me dec\u00eda, para preparar un plan de\n    inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 como objetivo prioritario la lucha contra la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, espero que ustedes se den cuenta de que esto es importante;\n    importante para los espa\u00f1oles, importante para todos, y por supuesto que\n    siempre contar\u00e1n conmigo en el camino de buscar consensos para mejorar la\n    lucha contra la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos trabajando con todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas y con las ONG, como usted me dec\u00eda, para preparar un plan de\n    inclusi\u00f3n social que tendr\u00e1 como objetivo prioritario la lucha contra la\n    pobreza infantil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ruego que se sumen a ello, espero que tengamos un\n    di\u00e1logo fruct\u00edfero y podamos llegar a ello, porque tenemos que trabajar a\n    favor de las familias, a favor de la infancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000512\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6], "fomento": [4, 5], "empresas": [8], "red": [7], "tramo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Me refiero, en primer lugar, a la A-II -antes N-II-, el eje radial que une\n    las dos principales ciudades del Estado, Madrid y Barcelona, entre las\n    cuales solo faltan por desdoblar apenas 90 kil\u00f3metros, los que separan\n    las localidades aragonesas de Alfajar\u00edn y Fraga; y, en segundo lugar, me\n    refiero a la A-68, que en los tramos sin desdoblar se llama todav\u00eda\n    N-232, el eje alternativo al radial que conecta el Cant\u00e1brico con el\n    Mediterr\u00e1neo, donde encontramos sin desdoblar un tramo por el oeste,\n    entre Mall\u00e9n y Figueruelas, apenas 29 kil\u00f3metros, adem\u00e1s -por supuesto,\n    una vez pasada Zaragoza- del tramo entre El Burgo de Ebro y Alca\u00f1iz, que\n    deber\u00eda prolongarse hasta la Comunidad Valenciana, pero de esos dos solo\n    me voy a referir al tramo occidental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan el informe anual de EuroRAP de 2011, el tramo sin desdoblar de la\n    N-232 es el segundo con m\u00e1s choques frontales de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    insultante comparaci\u00f3n, porque en el tramo navarro, que se desdobl\u00f3 hace\n    ya diez a\u00f1os, los accidentes mortales han descendido en un 80 %. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, si quiere que\n    la ciudadan\u00eda defienda al Estado, este debe convertirse en una\n    herramienta \u00fatil, por ejemplo para casos como este, sangrante para los\n    usuarios del tramo entre Mall\u00e9n y Figueruelas, porque la comparaci\u00f3n con\n    Navarra no se sostiene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Repasemos las contradicciones, que son muy relevantes, el pasado 5 de\n    octubre de 2012 el secretario de Estado de Infraestructuras, Rafael\n    Catal\u00e1, en la Comisi\u00f3n de Fomento con motivo de los presupuestos y\n    respondi\u00e9ndome expresamente a estos dos tramos aragoneses sin desdoblar,\n    afirm\u00f3 lo siguiente -abro comillas-: Es un tanto complicado sostener que\n    todos los tramos de carreteras nacionales que transcurren en paralelo con\n    autopistas de peaje deban ser desdoblados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello no fue un lapsus,\n    aquello era un criterio expuesto por el mism\u00edsimo n\u00famero dos del\n    Ministerio de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no\n    se trata de n\u00fameros, se\u00f1ora ministra, se trata de personas con nombres y\n    apellidos, con familias, con historias truncadas tr\u00e1gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Peque\u00f1os tramos, como ve;\n    recorridos cortos -poco m\u00e1s de un centenar de kil\u00f3metros-, pero que\n    presentan graves problemas para la seguridad vial en la red de carreteras\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00eda absolutamente lamentable -m\u00e1s que\n    eso, ser\u00eda reprobable- que el Partido Popular priorizara los intereses de\n    las empresas de las autopistas en detrimento de los intereses de la\n    ciudadan\u00eda, de los vecinos de las comarcas afectadas y de los usuarios de\n    esos tramos sin desdoblar de la N-II y de la N-232. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [10, 11, 12], "fomento": [5, 6, 7, 8], "red": [9], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En primer lugar, \u00bfsabe usted qui\u00e9n puso en servicio\n    el \u00faltimo tramo de la A-2 en Arag\u00f3n que se ha construido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, \u00bfsabe usted qui\u00e9n puso en servicio el\n    \u00faltimo tramo de la A-68 en Arag\u00f3n que se ha construido? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un Gobierno del Partido Popular el que en el a\u00f1o 2000 licit\u00f3\n    el tramo de la A-68 Zaragoza-El Burgo de Ebro y fue un Gobierno del\n    Partido Popular el que la puso en servicio el 11 de noviembre de 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la N-II, en el tramo entre\n    Alfajar\u00edn y Fraga, hab\u00eda un estudio informativo que se hab\u00eda licitado en\n    2005 y que estaba pendiente de d\u00eda desde 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, en la carretera\n    N-232 las actuaciones de mejora de la seguridad vial que estamos llevando\n    a cabo son las siguientes: la redacci\u00f3n del proyecto para el tratamiento\n    espec\u00edfico del tramo de concentraci\u00f3n de accidentes PK 264 en el enlace\n    entre la A-68 y la AP-68 en Alag\u00f3n, con un presupuesto de 5,2 millones de\n    euros; la redacci\u00f3n del proyecto para la mejora de la conexi\u00f3n de la\n    AP-68 con la N-122 y el enlace de la N-232 con un presupuesto que es de\n    2,5 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Yuste, quisiera comenzar recordando a su se\u00f1or\u00eda que en mi\n    comparecencia del pasado 14 de marzo de 2012, hace ya m\u00e1s de una a\u00f1o,\n    ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de los Diputados, afirm\u00e9\n    literalmente lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de infraestructuras, transporte y vivienda lo present\u00e9 y lo\n    expliqu\u00e9 el 26 de septiembre ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de\n    los Diputados y, como usted habr\u00e1 podido comprobar -estoy segura-, est\u00e1\n    en tr\u00e1mite en este momento y desde luego lo aprobaremos en muy pocas\n    fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el criterio que sigue el\n    Ministerio de Fomento para convertir en autov\u00edas aquellas carreteras que\n    discurren de manera paralela a autopistas de peaje es, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma, el recogido en el Plan de infraestructuras, transporte y\n    vivienda, que dice lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Yuste, como le he indicado, el Ministerio de Fomento est\u00e1 trabajando\n    en la mejora de las carreteras N-II y N-232 en Arag\u00f3n, lo que incluye las\n    nuevas autov\u00edas que son necesarias para el desarrollo econ\u00f3mico y la\n    vertebraci\u00f3n territorial de Arag\u00f3n: la A-2 entre Alfajar\u00edn y Fraga y la\n    A-68 Figueruelas y Mall\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Arag\u00f3n, con el horizonte del Pitvi, vamos a\n    realizar actuaciones en la red de gran capacidad, y cit\u00e9 en concreto las\n    nuevas autov\u00edas, la A-2 entre Alfajar\u00edn-Fraga y la A-68 entre Figueruelas\n    y Mall\u00e9n, cuya denominaci\u00f3n, como usted sabe, es la correspondiente a la\n    duplicaci\u00f3n de los tramos de las carreteras convencionales la N-II y la\n    N-232. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de infraestructuras, transporte y vivienda lo present\u00e9 y lo\n    expliqu\u00e9 el 26 de septiembre ante la Comisi\u00f3n de Fomento del Congreso de\n    los Diputados y, como usted habr\u00e1 podido comprobar -estoy segura-, est\u00e1\n    en tr\u00e1mite en este momento y desde luego lo aprobaremos en muy pocas\n    fechas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que el criterio que sigue el\n    Ministerio de Fomento para convertir en autov\u00edas aquellas carreteras que\n    discurren de manera paralela a autopistas de peaje es, como no pod\u00eda ser\n    de otra forma, el recogido en el Plan de infraestructuras, transporte y\n    vivienda, que dice lo siguiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos trabajando en infraestructuras,\n    estamos trabajando en transporte y tambi\u00e9n estamos trabajando en pol\u00edtica\n    de vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4, 5, 6, 7], "red": [8], "tramo": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En\n    la AP-68, con un coste de 0,55 millones de euros anuales, en el tramo\n    entre Zaragoza-Alag\u00f3n o Gallur se ha establecido un descuento del 50 %\n    tambi\u00e9n para los movimientos internos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tramo\n    Gallur-Alag\u00f3n, de 5,8 a 2,9; o Alag\u00f3n-Zaragoza, de 5,6 a 2,8. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos\n    trabajando en los proyectos Congosto de Ventamillo-Campo y en el t\u00fanel de\n    Balupor-Fiscal, en tr\u00e1mite de evaluaci\u00f3n ambiental, como sabe, adem\u00e1s de\n    la conversi\u00f3n en autov\u00eda de la N-232 y este desdoblamiento de la N-II en\n    su tramo aragon\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay otras actuaciones en la red de alta\n    capacidad en Arag\u00f3n, como el impulso de la A-40 para hallar alternativas\n    ambientalmente viables al tramo Cuenta-Teruel o el impulso a la A-15 en\n    el tramo entre \u00c1greda y el l\u00edmite con la provincia de Navarra, con un\n    coste de 60 millones de euros y que ten\u00eda suspendida la redacci\u00f3n del\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, se implantaron unas\n    reducciones de peaje cofinanciadas al 50 % por el Ministerio de Fomento y\n    el Gobierno de Arag\u00f3n que consist\u00edan en establecer la gratuidad para\n    veh\u00edculos ligeros que utilizaran el sistema de telepeaje en trayectos de\n    ida y vuelta en el d\u00eda en la AP-2 entre Alfajar\u00edn y Fraga y en la AP-68\n    entre Zaragoza y Gallur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante 2012 el Ministerio de Fomento ha\n    sufragado esas rebajas de peaje en esas dos autopistas que tuvieron un\n    coste total de 2,6 millones de euros y adem\u00e1s hemos incrementado en 2013\n    su dotaci\u00f3n en 2 millones de euros m\u00e1s mediante enmiendas en el\n    presupuesto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de estas\n    reducciones sufragadas por el Ministerio de Fomento, hemos autorizado el\n    convenio entre el Gobierno de Arag\u00f3n y la concesionaria por la que se han\n    establecido los siguientes descuentos para veh\u00edculos pesados con sistema\n    de telepeaje que financia el Gobierno de Arag\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Fomento est\u00e1 realizando un esfuerzo inversor\n    importante en un momento como este, lo est\u00e1 realizando y le puedo\n    asegurar que estamos haciendo el m\u00e1ximo esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hay otras actuaciones en la red de alta\n    capacidad en Arag\u00f3n, como el impulso de la A-40 para hallar alternativas\n    ambientalmente viables al tramo Cuenta-Teruel o el impulso a la A-15 en\n    el tramo entre \u00c1greda y el l\u00edmite con la provincia de Navarra, con un\n    coste de 60 millones de euros y que ten\u00eda suspendida la redacci\u00f3n del\n    proyecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000111\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  EL RESPETO A LOS\n    VALORES DEMOCR\u00c1TICOS POR PARTE DEL GOBIERNO EN EL PROCESO SOBERANISTA DE\n    CATALU\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [6], "empresas": [7], "proceso": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or ministro, hoy entendemos que es urgente interpelarles\n    sobre el debido respeto a los valores democr\u00e1ticos en el proceso iniciado\n    en Catalu\u00f1a, y para m\u00ed es un especial placer que la interpelaci\u00f3n la\n    pueda plantear directamente al ministro don Crist\u00f3bal Montoro, porque\n    siempre me ha interesado conocer los valores democr\u00e1ticos del ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, esa\n    Ley de creaci\u00f3n del Centro Nacional de Inteligencia les obliga a proteger\n    los intereses de Espa\u00f1a, \u00bfes eso lo que est\u00e1n haciendo cuando parece que\n    usan, seg\u00fan nos informa la prensa, 10 millones de euros o m\u00e1s para\n    interferir en un proceso electoral leg\u00edtimo y democr\u00e1tico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de dos, o bien est\u00e1n actuando como el creador del\n    primer predecesor del CNI, entonces Seced, que fue creado por el\n    almirante Carrero Blanco, y se est\u00e1n dedicando a combatir la oposici\u00f3n\n    interior, por tanto es un arma interior contra la disidencia; o bien\n    consideran que el proceso catal\u00e1n es un peligro extranjero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n confundiendo\n    el proceso democr\u00e1tico de autodeterminaci\u00f3n que se ha iniciado Catalu\u00f1a\n    con un peligroso enemigo exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que les asusta\n    tal proceso democr\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta al proceso catal\u00e1n, a nuestro\n    entender, no se basa ni radica en la democracia; lo que estamos viendo es\n    que se basa y radica en la autocracia, no se basa en la inteligencia sino\n    en la indecencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando la Polic\u00eda Nacional en\n    Catalu\u00f1a secuestra todas las carpetas del caso M\u00e9todo 3 y margina\n    totalmente a la Polic\u00eda catalana, que es la que tiene las competencias,\n    \u00bfeso es colaboraci\u00f3n con las otras administraciones? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn eso estaban pensando cuando, al parecer, contrataban\n    servicios de empresas privadas para espiar a la clase pol\u00edtica catalana? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted\n    quiere debatir qu\u00e9, el proceso soberanista e independentista que su\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica preconizada en Catalu\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No era ese el t\u00edtulo de la interpelaci\u00f3n, era\n    bastante m\u00e1s importante: por qu\u00e9 el Gobierno, seg\u00fan ustedes, no respeta\n    los valores democr\u00e1ticos en el proceso soberanista de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs la europea de correcci\u00f3n de d\u00e9ficit p\u00fablico,\n    de la integraci\u00f3n de mercados, de hacer frente a la econom\u00eda de la\n    globalizaci\u00f3n o se quieren ustedes convertir en una cosa peque\u00f1ita,\n    aislada, fuera de Europa, que mira con recelo proyectos pol\u00edticos que hoy\n    tienen un sentido dentro de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que tenemos que\n    impulsar desde Espa\u00f1a todos juntos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [5], "familias": [6], "proceso": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si nosotros planteamos una interpelaci\u00f3n\n    sobre valores democr\u00e1ticos e interferencia en el proceso democr\u00e1tico de\n    Catalu\u00f1a, y le encargan a usted, que es ministro de Hacienda, que\n    responda a esa pregunta, no es mi culpa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una pregunta muy concreta que tiene mucho que ver con el proceso\n    electoral democr\u00e1tico en Catalu\u00f1a y las interferencias que se produjeron\n    en plena campa\u00f1a electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me dice que el proceso que nosotros proponemos en Catalu\u00f1a no cabe en la\n    Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente me dice que lo que puedo hacer es subir aqu\u00ed y explicar el\n    proceso que proponemos para Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    que estamos haciendo es iniciar un proceso que solo 28 diputados de los\n    135 que hay en el Parlamento catal\u00e1n han rechazado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Sindicato Unificado\n    de la Polic\u00eda dice que procede de la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador que se\n    public\u00f3 en el diario El Mundo sobre las finanzas y las vidas de pol\u00edticos\n    catalanes destacados y sus familias \u00bfde d\u00f3nde procede? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Ese proceso est\u00e1 perfectamente\n    dibujado, trazado; es democr\u00e1tico, la gente le ha dado su apoyo en las\n    urnas y una ampl\u00edsima mayor\u00eda del Parlamento catal\u00e1n le da apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proceso": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay que le\u00e9rsela y, en ese sentido,\n    yo invito tambi\u00e9n a los l\u00edderes pol\u00edticos de Esquerra, no para\n    compartirla, pero por lo menos para conocerla y hacer sus propuestas\n    relativas a lo que debe ser ese desarrollo, como usted llama, de un\n    proceso soberanista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 necesita ese proceso soberanista? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde el a\u00f1o 1981\n    estableci\u00f3: La Constituci\u00f3n parte de la unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola, que\n    se constituye en Estado social y democr\u00e1tico de derecho, cuyos poderes\n    emanan del pueblo espa\u00f1ol, en el que reside la soberan\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000112\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Con\n    este objetivo se facilit\u00f3 la p\u00edldora poscoital sin receta y se introdujo\n    en la asignatura de Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda la educaci\u00f3n sexual,\n    algo que ustedes combaten con sa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han eliminado de ra\u00edz la asignatura\n    de Educaci\u00f3n para la Ciudadan\u00eda y ya van, seg\u00fan parece, por el quinto\n    informe de expertos buscando alguno que les diga que la p\u00edldora poscoital\n    es perjudicial para la salud, y no lo encuentran. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas hist\u00f3ricas y ustedes a\u00fan est\u00e1n combatiendo la educaci\u00f3n\n    sexual y los m\u00e9todos anticonceptivos como la p\u00edldora poscoital, que es un\n    m\u00e9todo anticonceptivo de emergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es\n    similar a las leyes europeas de nuestro entorno, est\u00e1 basada en las\n    recomendaciones de organismos internacionales, est\u00e1 avalada por el\n    Consejo de Estado y ha sido aprobada, aunque a usted le pese, por un\n    amplio consenso pol\u00edtico y tambi\u00e9n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20130424_doc_marked.html#000113\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 24-04-2013', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 6, 8, 19, 20, 24, 27, 29, 30, 32, 33, 35, 36, 39, 42], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 5, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 21, 22, 23, 25, 26, 28, 43, 44], "party": "Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [3, 31, 34], "party": "Cayo Lara Moya", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [18], "party": "Pere Macias i Arau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [37, 38, 40, 41], "party": "<group>", "name": "Mixto"}]}