{"blocks": [{"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... S\u00ed, el Gobierno cumple las iniciativas\n    parlamentarias de car\u00e1cter econ\u00f3mico aprobadas por esta C\u00e1mara dentro del\n    marco de sus competencias, y en concreto muchas de las iniciativas que\n    incluso han culminado en acuerdos suscritos con los grupos y desde luego\n    tambi\u00e9n con el suyo han tenido plasmaci\u00f3n en diversas decisiones del\n    Gobierno, por ejemplo, el respaldo al sistema financiero, acceso de\n    empresas al cr\u00e9dito a trav\u00e9s del ICO, fiscalidad de las pymes,\n    deducciones en I+D+i, y seguir\u00e1 siendo as\u00ed en funci\u00f3n de las iniciativas\n    y los acuerdos que adopte esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2], "aut\u00f3nomos": [3, 4], "empresas": [0, 1], "industria": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los problemas de\n    financiaci\u00f3n de las empresas llevaron a Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 a proponer al\n    Gobierno aprobar, a principios de a\u00f1o, la medida de acelerar la\n    devoluci\u00f3n del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en un momento en\n    que no hay flujo de cr\u00e9dito no solo no les llega el cr\u00e9dito a las\n    empresas, sino que estas empresas financian al Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adecuaci\u00f3n de la tributaci\u00f3n por signos, \u00edndices y m\u00f3dulos del IRPF al\n    descenso de la actividad econ\u00f3mica, con una gran significaci\u00f3n para el\n    mundo de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adecuaci\u00f3n de la tributaci\u00f3n por signos, \u00edndices y m\u00f3dulos del IRPF al\n    descenso de la actividad econ\u00f3mica, con una gran significaci\u00f3n para el\n    mundo de los trabajadores aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, ustedes no cumplen ni las mociones ni las\n    proposiciones no de ley aprobadas por esta C\u00e1mara en unas cuestiones\n    b\u00e1sicas para apoyar a los peque\u00f1os y medianos empresarios, a los\n    aut\u00f3nomos, en esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer mismo, una federaci\u00f3n catalana de industria\n    de la carne nos dec\u00eda: Estamos constatando c\u00f3mo la Agencia Tributaria\n    est\u00e1 demorando de manera significativa e injustificada las devoluciones\n    del impuesto del valor a\u00f1adido, IVA, en la medida en que el IVA lo\n    soportan ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [1, 2, 3], "empresas": [0], "social": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El ICO ha concedido pr\u00e9stamos a 130.000\n    empresas, en su gran mayor\u00eda pymes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aut\u00f3nomos y las pymes\n    tienen un beneficio de financiaci\u00f3n del ICO que ha afectado hasta el 9 de\n    noviembre a 54.000 aut\u00f3nomos, que han obtenido financiaci\u00f3n del ICO por\n    1.300 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aut\u00f3nomos que tributan por\n    impuesto sobre sociedades vienen reduciendo el tipo de gravamen en 5\n    puntos en la \u00faltima reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha reclamado\n    actuaciones frente a la morosidad, y el Gobierno ha autorizado una l\u00ednea\n    de avales del ICO por la que hasta hoy se han descontado 45.000 facturas\n    de m\u00e1s de 4.000 pymes y aut\u00f3nomos por importe de 152 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n como en ning\u00fan otro periodo\n    se han concedido hasta 7.000 y 8.000 millones de aplazamiento de cuotas a\n    la Seguridad Social y se han elevado los umbrales para no tener que\n    prestar garant\u00edas y reducido los intereses de demora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000756\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por\n    ello, planteamos una ley que intenta prevenir mejor los embarazos no\n    deseados a trav\u00e9s de una actuaci\u00f3n integral a favor de la salud sexual y\n    reproductiva de las mujeres; que tiene como objetivo que ninguna mujer\n    vaya a la c\u00e1rcel por una interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo\n    (Rumores.-Aplausos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta C\u00e1mara tiene la\n    soberan\u00eda para garantizar una ley que prevenga m\u00e1s embarazos no deseados,\n    para proteger a las mujeres, para dar garant\u00eda y para que ninguna mujer\n    se sienta, despu\u00e9s de un drama como es una interrupci\u00f3n del embarazo,\n    compelida por la sociedad a ir a la c\u00e1rcel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000769\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La primera es que en relaci\u00f3n con el\n    crecimiento de la econom\u00eda le debo hacer dos matices. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le recuerdo que la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    entr\u00f3 en un trimestre posterior a cuando lo han hecho otras econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [3], "econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le\n    recuerdo que hasta ahora nuestra econom\u00eda, en t\u00e9rminos PIB, ha ca\u00eddo\n    menos que la media de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una, respaldo y rescate del sistema financiero para\n    que no se produjera un crac en la econom\u00eda mundial y en la de cada uno de\n    nuestros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted conoce los\n    planes que el Gobierno ha puesto en marcha para contrarrestar la\n    situaci\u00f3n de la crisis y tambi\u00e9n conoce las medidas de cambios, de\n    modernizaci\u00f3n, de reformas que estamos poniendo en marcha y que vamos a\n    completar con la ley de econom\u00eda sostenible para la recuperaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica y para un nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico en nuestro\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, las medidas que ante la\n    crisis econ\u00f3mica y financiera ha venido adoptando el Gobierno de Espa\u00f1a\n    son las que han establecido el G-20 y la Comisi\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Apoyo financiero a las\n    empresas, en particular a las pymes; preg\u00fanteles usted a las pymes lo que\n    hace. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  ... y, por\n    supuesto, el esfuerzo en investigaci\u00f3n y en econom\u00eda productiva... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  ... y, por\n    supuesto, el esfuerzo en investigaci\u00f3n y en econom\u00eda productiva... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000759\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ahora llega el momento de dar respuestas, de responder a\n    las much\u00edsimas dudas que tienen todos los espa\u00f1oles, y usted sabe\n    perfectamente cu\u00e1les son. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  ... no apoyar para\n    que la econom\u00eda funcione ni poco ni mucho, ni demasiado bien ni demasiado\n    mal; poner en solfa de nuevo el funcionamiento de la lucha\n    antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000760\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la\n    Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, para demostrar a todo el mundo\n    que ustedes ni se coordinan ni cumplen, hace una semana aprobaron el\n    nuevo modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica y aprobaron tambi\u00e9n los\n    Presupuestos Generales del Estado nada m\u00e1s y nada menos que usando la\n    f\u00f3rmula de restar a los ayuntamientos espa\u00f1oles una cantidad\n    important\u00edsima de su financiaci\u00f3n -el 20 por ciento-, eso s\u00ed a cambio de\n    disponer de unos cientos de millones de euros para cambiarlos por unos\n    votos, unos pobres votos, para poder sacar adelante los presupuestos y la\n    financiaci\u00f3n auton\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, para mejorar su propio ejercicio de coherencia -de la que creo\n    que est\u00e1n muy necesitados-, quisiera recordarle aqu\u00ed que quienes sus\n    l\u00edderes consideran el mejor ministro de Econom\u00eda de la historia de este\n    pa\u00eds, el se\u00f1or Rato, ha dicho que le parec\u00eda muy bien el incremento de\n    impuestos que est\u00e1 planteado en el proyecto de ley de Presupuestos\n    Generales del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... No tiene raz\u00f3n\n    porque los ayuntamientos espa\u00f1oles llevan 30 a\u00f1os esperando una\n    financiaci\u00f3n clara (Rumores.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000763\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO SOBRE LA PUESTA EN MARCHA DEL DISTINTIVO DE IGUALDAD EN\n    LAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N\n    HACE EL GOBIERNO SOBRE LA PUESTA EN MARCHA DEL DISTINTIVO DE IGUALDAD EN\n    LAS EMPRESAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3], "empresas": [7, 8, 9], "econom\u00eda": [4], "mujeres": [5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hablo de igualdad\n    efectiva, de la igualdad del d\u00eda a d\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es nuestro deber continuar\n    actuando para llegar a una igualdad formal, como ya se est\u00e1 haciendo,\n    pero tenemos que avanzar hacia una igualdad material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tengo que felicitar\n    porque se han creado premios y distinciones a las empresas que fomentan\n    verdaderas pol\u00edticas de igualdad, sin discriminaciones encubiertas entre\n    trabajadores por cuesti\u00f3n de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, ministra, por lo que me\n    gustar\u00eda que me hiciera su valoraci\u00f3n sobre la puesta en marcha de los\n    distintivos de igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es ese sector en el que\n    debemos actuar para llegar a una equiparaci\u00f3n entre g\u00e9neros en el \u00e1mbito\n    econ\u00f3mico, y econom\u00eda es tanto el resultado de la cuenta de explotaci\u00f3n\n    de las empresas como la econom\u00eda personal de los trabajadores y\n    trabajadoras, as\u00ed como las pol\u00edticas conciliadoras que en la empresa se\n    lleven a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, no hace falta que le diga que la asunci\u00f3n de derechos por\n    parte de las mujeres ha sido un proceso dif\u00edcil, costoso y desigual,\n    marcado por las concepciones paternalistas que consideraban a las mujeres\n    incapaces legales o, en el mejor de los casos, menores de edad eternas,\n    que deb\u00edan ser tuteladas en todas y cada una de sus decisiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cierto es que las mujeres hemos entrado con fuerza en el mercado laboral,\n    pero en muchas ocasiones -demasiadas- continuamos siendo trabajadoras de\n    segunda, obteniendo menores sueldos que nuestros compa\u00f1eros o debiendo\n    elegir entre la vida personal y la profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa es ese sector en el que\n    debemos actuar para llegar a una equiparaci\u00f3n entre g\u00e9neros en el \u00e1mbito\n    econ\u00f3mico, y econom\u00eda es tanto el resultado de la cuenta de explotaci\u00f3n\n    de las empresas como la econom\u00eda personal de los trabajadores y\n    trabajadoras, as\u00ed como las pol\u00edticas conciliadoras que en la empresa se\n    lleven a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tengo que felicitar\n    porque se han creado premios y distinciones a las empresas que fomentan\n    verdaderas pol\u00edticas de igualdad, sin discriminaciones encubiertas entre\n    trabajadores por cuesti\u00f3n de g\u00e9nero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por ello, ministra, por lo que me\n    gustar\u00eda que me hiciera su valoraci\u00f3n sobre la puesta en marcha de los\n    distintivos de igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [9, 10, 11, 12, 13, 14], "mujeres": [7, 8], "social": [15, 16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, seguimos avanzando y el pasado 23 de octubre el Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 el real decreto que regula la concesi\u00f3n y la utilizaci\u00f3n\n    del distintivo igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este est\u00e1 recogido en el\n    art\u00edculo 50 de la Ley para la igualdad efectiva entre mujeres y hombres,\n    y con el mismo se quiere reconocer a aquellas empresas que realizan una\n    labor que destaca por las pol\u00edticas de igualdad de trato y oportunidades\n    entre mujeres y hombres, tanto en las condiciones de trabajo como en los\n    modelos de organizaci\u00f3n o en otros \u00e1mbitos como los productos, los\n    servicios o la publicidad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la concesi\u00f3n de este\n    distintivo se tendr\u00e1n en cuenta, en primer lugar, las medidas de\n    conciliaci\u00f3n entre la vida familiar, personal y profesional que se pongan\n    en marcha; en segundo lugar, la adopci\u00f3n de planes de igualdad o la\n    representaci\u00f3n equilibrada entre mujeres y hombres en los distintos\n    niveles y categor\u00edas profesionales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, en definitiva, una marca de\n    excelencia en igualdad; un sello de responsabilidad social de las\n    empresas porque el binomio igualdad y competitividad no solo es posible\n    sino totalmente necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, es en el momento econ\u00f3mico actual cuando m\u00e1s debemos potenciar\n    las pol\u00edticas y las medidas de igualdad, especialmente aquellas que se\n    desarrollen en el \u00e1mbito econ\u00f3mico y en el \u00e1mbito del empleo porque son\n    una de las claves para cambiar el modelo, para contribuir a la mejora del\n    bienestar y del desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente ahora cuando se\n    pone de manifiesto con m\u00e1s claridad que nunca que la consecuci\u00f3n de la\n    igualdad no solo es una cuesti\u00f3n de justicia social sino tambi\u00e9n de\n    rentabilidad, competitividad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este distintivo, el\n    Gobierno lo que quiere es contribuir a reconocer y estimular la labor que\n    realizan las empresas que destacan por su pol\u00edtica de igualdad; una\n    igualdad que es positiva para sus cuentas de resultados y que es positiva\n    tambi\u00e9n para toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este est\u00e1 recogido en el\n    art\u00edculo 50 de la Ley para la igualdad efectiva entre mujeres y hombres,\n    y con el mismo se quiere reconocer a aquellas empresas que realizan una\n    labor que destaca por las pol\u00edticas de igualdad de trato y oportunidades\n    entre mujeres y hombres, tanto en las condiciones de trabajo como en los\n    modelos de organizaci\u00f3n o en otros \u00e1mbitos como los productos, los\n    servicios o la publicidad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la concesi\u00f3n de este\n    distintivo se tendr\u00e1n en cuenta, en primer lugar, las medidas de\n    conciliaci\u00f3n entre la vida familiar, personal y profesional que se pongan\n    en marcha; en segundo lugar, la adopci\u00f3n de planes de igualdad o la\n    representaci\u00f3n equilibrada entre mujeres y hombres en los distintos\n    niveles y categor\u00edas profesionales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00edas, seguimos avanzando y el pasado 23 de octubre el Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 el real decreto que regula la concesi\u00f3n y la utilizaci\u00f3n\n    del distintivo igualdad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este est\u00e1 recogido en el\n    art\u00edculo 50 de la Ley para la igualdad efectiva entre mujeres y hombres,\n    y con el mismo se quiere reconocer a aquellas empresas que realizan una\n    labor que destaca por las pol\u00edticas de igualdad de trato y oportunidades\n    entre mujeres y hombres, tanto en las condiciones de trabajo como en los\n    modelos de organizaci\u00f3n o en otros \u00e1mbitos como los productos, los\n    servicios o la publicidad en las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para la concesi\u00f3n de este\n    distintivo se tendr\u00e1n en cuenta, en primer lugar, las medidas de\n    conciliaci\u00f3n entre la vida familiar, personal y profesional que se pongan\n    en marcha; en segundo lugar, la adopci\u00f3n de planes de igualdad o la\n    representaci\u00f3n equilibrada entre mujeres y hombres en los distintos\n    niveles y categor\u00edas profesionales de las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se convocar\u00e1\n    anualmente y tendr\u00e1 una vigencia de tres a\u00f1os, aunque las empresas que lo\n    tengan tendr\u00e1n que realizar un informe anual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, en definitiva, una marca de\n    excelencia en igualdad; un sello de responsabilidad social de las\n    empresas porque el binomio igualdad y competitividad no solo es posible\n    sino totalmente necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este distintivo, el\n    Gobierno lo que quiere es contribuir a reconocer y estimular la labor que\n    realizan las empresas que destacan por su pol\u00edtica de igualdad; una\n    igualdad que es positiva para sus cuentas de resultados y que es positiva\n    tambi\u00e9n para toda la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es, en definitiva, una marca de\n    excelencia en igualdad; un sello de responsabilidad social de las\n    empresas porque el binomio igualdad y competitividad no solo es posible\n    sino totalmente necesario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es precisamente ahora cuando se\n    pone de manifiesto con m\u00e1s claridad que nunca que la consecuci\u00f3n de la\n    igualdad no solo es una cuesti\u00f3n de justicia social sino tambi\u00e9n de\n    rentabilidad, competitividad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000774\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL SE\u00d1OR MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N CON LA GESTI\u00d3N DE LA CONCESI\u00d3N DE SUBVENCIONES\n    LLEVADA A CABO POR EL SECRETARIO DE ESTADO PARA LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL SE\u00d1OR MINISTRO DE ASUNTOS EXTERIORES Y\n    DE COOPERACI\u00d3N CON LA GESTI\u00d3N DE LA CONCESI\u00d3N DE SUBVENCIONES\n    LLEVADA A CABO POR EL SECRETARIO DE ESTADO PARA LA UNI\u00d3N EUROPEA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [4, 5], "presidencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Voy a centrarme en el hecho de que se trata del secretario de\n    Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n Europea y estamos en v\u00edsperas de la\n    Presidencia europea de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen muchas esperanzas\n    puestas en esa Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y malogren por un empe\u00f1o\n    partidista una presidencia europea de la que todos esperamos mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, con el secretario de Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n\n    Europea imputado por malversaci\u00f3n y con usted en b\u00fasqueda de segundo\n    destino, \u00bfcree que estamos en condiciones de asumir bien la Presidencia\n    de la Uni\u00f3n Europea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles tienen muchas esperanzas\n    puestas en esa Presidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles esperan que ustedes no antepongan el\n    inter\u00e9s particular de su Gobierno al inter\u00e9s general de los espa\u00f1oles (La\n    se\u00f1ora Monteser\u00edn Rodr\u00edguez: \u00a1Qu\u00e9 cara tiene!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4], "exteriores": [5], "espa\u00f1oles": [6, 7], "presidencia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se trata del secretario de\n    Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n Europea y estamos en v\u00edsperas de entrar\n    en la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si entramos en la Presidencia de\n    la Uni\u00f3n Europea con un secretario de Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n\n    Europea que puede ser en cualquier momento condenado el da\u00f1o no ser\u00e1 para\n    su Gobierno, el da\u00f1o ser\u00e1 para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted tres soluciones: o le monta a su secretario de\n    Estado un juicio r\u00e1pido como el que son ustedes capaces de montar solo\n    para los piratas, no para el resto de los espa\u00f1oles; o el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido se retira tranquilamente y con su honor intacto; o ahora, cuando\n    a un se\u00f1or de la Presidencia del Gobierno lo nombren ministro de Asuntos\n    Exteriores porque a usted lo env\u00eden o a C\u00f3rdoba o a Bruselas, (Varios\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados: \u00a1Oh! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque a alg\u00fan sitio lo quieren\n    enviar de segunda actividad, ponen al se\u00f1or L\u00f3pez Garrido en Presidencia\n    del Gobierno en un puesto que, con todo el respeto para el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido, como m\u00ednimo no perjudique los intereses de Espa\u00f1a ante la\n    Presidencia de la Uni\u00f3n Europea de la que tanto esperamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), porque a alg\u00fan sitio lo quieren\n    enviar de segunda actividad, ponen al se\u00f1or L\u00f3pez Garrido en Presidencia\n    del Gobierno en un puesto que, con todo el respeto para el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido, como m\u00ednimo no perjudique los intereses de Espa\u00f1a ante la\n    Presidencia de la Uni\u00f3n Europea de la que tanto esperamos todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted tres soluciones: o le monta a su secretario de\n    Estado un juicio r\u00e1pido como el que son ustedes capaces de montar solo\n    para los piratas, no para el resto de los espa\u00f1oles; o el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido se retira tranquilamente y con su honor intacto; o ahora, cuando\n    a un se\u00f1or de la Presidencia del Gobierno lo nombren ministro de Asuntos\n    Exteriores porque a usted lo env\u00eden o a C\u00f3rdoba o a Bruselas, (Varios\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados: \u00a1Oh! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si entramos en la Presidencia de\n    la Uni\u00f3n Europea con un secretario de Estado de Relaciones con la Uni\u00f3n\n    Europea que puede ser en cualquier momento condenado el da\u00f1o no ser\u00e1 para\n    su Gobierno, el da\u00f1o ser\u00e1 para todos los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted tres soluciones: o le monta a su secretario de\n    Estado un juicio r\u00e1pido como el que son ustedes capaces de montar solo\n    para los piratas, no para el resto de los espa\u00f1oles; o el se\u00f1or L\u00f3pez\n    Garrido se retira tranquilamente y con su honor intacto; o ahora, cuando\n    a un se\u00f1or de la Presidencia del Gobierno lo nombren ministro de Asuntos\n    Exteriores porque a usted lo env\u00eden o a C\u00f3rdoba o a Bruselas, (Varios\n    se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados: \u00a1Oh! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Mi futuro est\u00e1 muy bien como\n    ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, con la plena confianza del\n    Gobierno y de su presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi futuro est\u00e1 muy bien como\n    ministro de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n, con la plena confianza del\n    Gobierno y de su presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000776\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno, en efecto, responde de haber actuado conforme a\n    la ley, deteniendo a quienes hab\u00edan atentado contra intereses y\n    ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000775\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... A la vista\n    de esto, doy por reproducida la pregunta en el sentido de c\u00f3mo valora el\n    Gobierno que se celebren consultas independentistas ilegales en\n    municipios espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000766\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 EL GOBIERNO SATISFECHO CON LOS RESULTADOS DE LA APLICACI\u00d3N\n    DE LA LEY DE LA CARRERA MILITAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y paso, se\u00f1ora ministra, a la Ley de la\n    Carrera Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, lo que hacemos con la Ley de Carrera Militar es aplicar la ley,\n    una ley que por amplio consenso, tambi\u00e9n el de su grupo, aprob\u00f3 esta\n    C\u00e1mara y que, como sabe, es un salto de gigante en la modernizaci\u00f3n de\n    nuestras Fuerzas Armadas y tambi\u00e9n en las expectativas profesionales de\n    nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or\n    presidente ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, lo que le\n    agradecer\u00e9 es que alg\u00fan d\u00eda se aclaren respecto a lo que quieren con la\n    Ley de la Carrera Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entonces, de qu\u00e9 me habla, porque de lo que debi\u00e9ramos\n    estar hablando aqu\u00ed ser\u00eda del gran salto que para nuestras Fuerzas\n    Armadas supone la Ley de la Carrera Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si por lo que me\n    est\u00e1 preguntando es por si estoy satisfecha con los centros\n    universitarios de la Defensa y con que nuestros oficiales, adem\u00e1s de\n    tener una excelente formaci\u00f3n militar -que la tienen- tengan un t\u00edtulo\n    universitario, mi respuesta es s\u00ed y mucho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000767\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... La fuga de la vicepresidenta\n    es la expresi\u00f3n del miedo a comprometerse en un asunto en el que alguien\n    traicion\u00f3 a la ley, a la democracia, a la polic\u00eda y a las v\u00edctimas del\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro del Interior, contesta usted el tenor literal de esta\n    pregunta porque as\u00ed lo ha querido la se\u00f1ora vicepresidenta primera del\n    Gobierno, que se neg\u00f3 a debatir con la portavoz de mi grupo\n    parlamentario; un hecho ins\u00f3lito que acredita todas las verg\u00fcenzas que el\n    Gobierno esconde en el llamado caso Fais\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diga por tanto, se\u00f1or ministro del\n    Interior, si cree que la se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno est\u00e1\n    satisfecha o no con el curso de las investigaciones, pero mida sus\n    palabras, se\u00f1or ministro, porque con la hu\u00edda del debate la se\u00f1ora\n    vicepresidenta del Gobierno ha querido se\u00f1alarle de antemano como \u00fanico\n    responsable pol\u00edtico de este suceso, y esa pretensi\u00f3n tambi\u00e9n es in\u00fatil,\n    porque si al final el responsable pol\u00edtico lo fuera usted, tanto como\n    usted lo ser\u00eda ella y m\u00e1s que ambos el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "interior": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro,\n    usted es el principal responsable de tratar de esclarecer los hechos, en\n    vez de intentar confundir las cosas, imponer el silencio en el seno de la\n    polic\u00eda o enga\u00f1ar a esta C\u00e1mara -como hizo, por cierto, en la sesi\u00f3n del\n    pasado 14 de octubre-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfAlguien puede creer seriamente que la\n    petici\u00f3n de archivo de la fiscal\u00eda es ajena al Gobierno, teniendo en\n    cuenta la identidad de las personas que han sido inves\n    tigadas y su especial v\u00ednculo de confianza pol\u00edtica dentro\n    de la estructura de mando del Ministerio del Interior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En este momento hay un procedimiento abierto; hay unas partes\n    personadas -ustedes por cierto lo van a hacer, si no lo han hecho ya-;\n    hay un polic\u00eda que act\u00faa como Polic\u00eda judicial, por tanto bajo las\n    instrucciones de un juez; hay un juez instructor; y hay un fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y los pol\u00edticos lo que tenemos que hacer -y le he\n    o\u00eddo aqu\u00ed en esta C\u00e1mara declaraciones sin cuento sobre esta materia- es\n    respetar la actuaci\u00f3n judicial, no arremeter contra el fiscal porque no\n    le gusta lo que hace, no arremeter contra la polic\u00eda porque no le gusta\n    lo que hace, no arremeter contra los jueces cuando no les gusta lo que\n    hacen, que es lo que llevan haciendo unos cuantos meses, arremeter contra\n    los jueces cuando no les gusta lo que hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no me hable de polic\u00edas y\n    de informes porque recuerdo muy bien el informe de las finanzas del\n    Partido Popular en Valencia; arremetieron contra toda la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Simplemente, siguiendo la doctrina al final de la\n    sesi\u00f3n de control precisar que el se\u00f1or ministro de Interior acaba de\n    volver a mentir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000741\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 RAZ\u00d3N QUISO HACER CREER EL MINISTRO DEL INTERIOR AL PLENO DEL\n    CONGRESO DE LOS DIPUTADOS QUE LA CONCESI\u00d3N DE LA CONDECORACI\u00d3N AL\n    INSPECTOR QUE INVESTIG\u00d3 EL CASO \"FAIS\u00c1N\" SE DEBI\u00d3 AL ESCLARECIMIENTO DE\n    UN DELITO COMETIDO DOS A\u00d1OS DESPU\u00c9S DE SER CONDECORADO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Usted, el 14 de octubre, nos dijo que condecor\u00f3 a un polic\u00eda por una\n    operaci\u00f3n que sucedi\u00f3 pr\u00e1cticamente tres a\u00f1os despu\u00e9s de ser condecorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo que quise hacer es sencillamente\n    defender la honorabilidad de un polic\u00eda que ustedes estaban cuestionando,\n    como hacen siempre con aquellos polic\u00edas que no hacen lo que les gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "polic\u00eda": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nos minti\u00f3 con sus\n    informes de verificaci\u00f3n diciendo que ETA hab\u00eda cesado por completo en su\n    actividad de extorsi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo no acuso a ning\u00fan polic\u00eda, yo le pido responsabilidades\n    a usted que es mi obligaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Sobre este tema los\n    espa\u00f1oles tambi\u00e9n merecen conocer la verdad, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevamos m\u00e1s de un mes esperando\n    su comparecencia en la Comisi\u00f3n de Interior para explicar, para\n    responder, porque era el ministro cuando se produjo este chivatazo y\n    usted es, por tanto, el m\u00e1ximo responsable pol\u00edtico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... D\u00e9jeme que vuelva un moment\u00edn al tema de la medalla, porque lo que ustedes\n    hicieron el otro d\u00eda aqu\u00ed en esta C\u00e1mara -y es a lo que yo sal\u00ed- fue\n    insinuar, o m\u00e1s que insinuar, que un polic\u00eda hab\u00eda recibido una medalla\n    por tapar un asunto que est\u00e1 investig\u00e1ndose en los tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... a quien le da la medalla y a un polic\u00eda, que recibe una\n    medalla por hacer una indecencia; doblemente indecente, doblemente\n    indecente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000764\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Para dar p\u00e1bulo, para azuzar la monstruosidad que dijo\n    la se\u00f1ora De Cospedal en verano acusando sin pruebas al Gobierno y a la\n    polic\u00eda de que les escuchaban a ustedes ilegalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ); que las escuchas en Espa\u00f1a las ordena un\n    juez, las efect\u00faa una operadora que pone a disposici\u00f3n de la polic\u00eda el\n    resultado de esas escuchas para investigar y para volver al juzgado; que\n    para que haya una escucha ilegal en Espa\u00f1a hace falta un polic\u00eda que no\n    act\u00fae bajo la ley y una operadora que se juegue la licencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000765\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2], "econom\u00eda": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hizo bien, sin duda, el\n    Gobierno socialista en ampliar los l\u00edmites al concepto de libro, como\n    tambi\u00e9n acert\u00f3 con la creaci\u00f3n del Observatorio de la lectura y el libro,\n    sabedor de la importancia del sector en nuestra econom\u00eda y de las\n    consecuencias del libro electr\u00f3nico en c\u00f3mo nos enfrentamos a la lectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora\n    vicepresidenta, Cunillera i Mestres, ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En un estudio de abril de este mismo a\u00f1o, el 75 por ciento de los\n    espa\u00f1oles encuestados conoc\u00eda la existencia del libro electr\u00f3nico pero\n    solo un 2,7 afirmaba tener uno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Son cifras comparables a las de los pa\u00edses de nuestro\n    entorno y son los n\u00fameros de una industria cultural s\u00f3lida y potente que\n    est\u00e1 preparada para absorber ese cambio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000771\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0], "social": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... A estas cantidades hay que sumar otras 400.000\n    vacunas que son para administrar espec\u00edficamente a mujeres embarazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo desde el primer momento de una pol\u00edtica de\n    total transparencia y rigor en la transmisi\u00f3n de la informaci\u00f3n, as\u00ed como\n    la seriedad informativa, nos est\u00e1n permitiendo evitar la alarma social,\n    una alarma social que solo puede generar un clima de confusi\u00f3n que en\n    absoluto beneficia a los ciudadanos, ya que la gripe A hasta el momento\n    est\u00e1 teniendo un efecto menor que la gripe estacional com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero\n    destacar tambi\u00e9n la actitud responsable y serena de los ciudadanos que\n    est\u00e1n incluidos en los grupos de riesgo, que ya han empezado a recibir la\n    vacuna de una manera gratuita, as\u00ed como trasladar un mensaje de\n    tranquilidad a las mujeres embarazadas, porque saben que hemos tomado\n    todas las medidas para garantizar una mayor seguridad de la vacuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    tanto, las mujeres embarazadas tendr\u00e1n una vacuna sin adyuvante que les\n    va a permitir que est\u00e9 ensayada y en consecuencia puedan acudir a ella\n    con total seguridad, porque, se\u00f1or\u00eda, pese que ahora el riesgo es menor\n    del esperado es recomendable, y sigo recomend\u00e1ndolo, que todas aquellas\n    personas que est\u00e1n incluidas en los grupos de riesgo se vacunen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tambi\u00e9n quisiera poner en valor que Gobierno, pero tambi\u00e9n\n    comunidades aut\u00f3nomas y partidos pol\u00edticos, estamos ofreciendo en este\n    momento una respuesta com\u00fan y coordinada que ha contribuido no solamente\n    a dar tranquilidad a la ciudadan\u00eda sino a reforzar la credibilidad social\n    en las medidas que se han ido adoptando en cada momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000772\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como sabe, el Gobierno de Espa\u00f1a constituy\u00f3 en el a\u00f1o 2008 una\n    candidatura formal junto al Gobierno de Canarias para albergar esta gran\n    instalaci\u00f3n cient\u00edfica de la Organizaci\u00f3n Europea para la Investigaci\u00f3n\n    en Astronom\u00eda del Hemisferio Sur, y estamos haciendo todo lo posible, los\n    mayores esfuerzos para alcanzar el logro que merece esta gran\n    candidatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3], "exteriores": [2], "industria": [1], "presidencia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Eso\n    lo sabe Chile y por eso ha creado una oficina interministerial con el\n    objetivo de convencer a los responsables del Observatorio Austral Europeo\n    de la idoneidad de su pa\u00eds, y eso es lo que le pedimos a usted, se\u00f1ora\n    ministra, que eche el resto, que ponga toda la carne en el asador en la\n    tarea de convencer a los responsables del observatorio europeo; que\n    movilice e implique a los ministerios de Asuntos Exteriores, de Industria\n    y de Hacienda, responsable de garantizar los fondos, y adem\u00e1s a la propia\n    Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    lo sabe Chile y por eso ha creado una oficina interministerial con el\n    objetivo de convencer a los responsables del Observatorio Austral Europeo\n    de la idoneidad de su pa\u00eds, y eso es lo que le pedimos a usted, se\u00f1ora\n    ministra, que eche el resto, que ponga toda la carne en el asador en la\n    tarea de convencer a los responsables del observatorio europeo; que\n    movilice e implique a los ministerios de Asuntos Exteriores, de Industria\n    y de Hacienda, responsable de garantizar los fondos, y adem\u00e1s a la propia\n    Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    lo sabe Chile y por eso ha creado una oficina interministerial con el\n    objetivo de convencer a los responsables del Observatorio Austral Europeo\n    de la idoneidad de su pa\u00eds, y eso es lo que le pedimos a usted, se\u00f1ora\n    ministra, que eche el resto, que ponga toda la carne en el asador en la\n    tarea de convencer a los responsables del observatorio europeo; que\n    movilice e implique a los ministerios de Asuntos Exteriores, de Industria\n    y de Hacienda, responsable de garantizar los fondos, y adem\u00e1s a la propia\n    Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    lo sabe Chile y por eso ha creado una oficina interministerial con el\n    objetivo de convencer a los responsables del Observatorio Austral Europeo\n    de la idoneidad de su pa\u00eds, y eso es lo que le pedimos a usted, se\u00f1ora\n    ministra, que eche el resto, que ponga toda la carne en el asador en la\n    tarea de convencer a los responsables del observatorio europeo; que\n    movilice e implique a los ministerios de Asuntos Exteriores, de Industria\n    y de Hacienda, responsable de garantizar los fondos, y adem\u00e1s a la propia\n    Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000768\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [4], "empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los objetivos del Gobierno priorizan, como tambi\u00e9n lo\n    hace la Uni\u00f3n Europea, la necesidad de impulsar una econom\u00eda basada en el\n    conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los programas de financiaci\u00f3n de la I+D+i son claves para\n    cambiar las estructura de nuestra econom\u00eda, involucrando a los distintos\n    sectores, y entre ellos el empresarial, en la gesti\u00f3n del conocimiento y\n    la innovaci\u00f3n como factor de competitividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un dato alentador es que en la actualidad, como\n    resultado del esfuerzo del Gobierno, las empresas han alcanzado un 60 por\n    ciento del gasto dedicado a I+D+i en nuestro pa\u00eds, dato sin precedentes\n    en legislaturas anteriores a las del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dado el esfuerzo presupuestario realizado por el Gobierno y\n    la necesidad de incrementar la participaci\u00f3n de las empresas en las\n    pol\u00edticas de I+D+i, \u00bfconsidera el Gobierno que el programa Consolider\n    fomentar\u00e1 las capacidades de transferencia de conocimiento y tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este programa facilita el posicionamiento internacional de los\n    grupos de excelencia nacionales en distintos \u00e1mbitos de la investigaci\u00f3n,\n    por lo que confiere un importante valor a\u00f1adido al sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"proyectos": [4, 5, 6, 7], "investigaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el programa Consolider forma parte de la estrategia Ingenio 2010,\n    y fue concebido precisamente para potenciar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    de excelencia en Espa\u00f1a mediante la financiaci\u00f3n a grupos de\n    investigaci\u00f3n consolidados y de reconocido prestigio internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente los 57 proyectos Consolider en\n    funcionamiento agrupan a m\u00e1s de 600 grupos de investigaci\u00f3n, con 5.000\n    investigadores involucrados, agrup\u00e1ndose fundamentalmente en siete \u00e1reas\n    tem\u00e1ticas: biotecnolog\u00eda; telecomunicaciones y sociedad de la\n    informaci\u00f3n; nanotecnolog\u00eda y nanociencia; salud y biomedicina; qu\u00edmica,\n    energ\u00eda y sostenibilidad; ciencias sociales, y materiales e\n    instrumentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas personas se van a integrar de\n    forma directa y exclusiva a estos grupos de investigaci\u00f3n y no\n    descartamos, en funci\u00f3n de su evoluci\u00f3n, extender estos perfiles a otros\n    agentes del sistema a lo largo de 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para finalizar quisiera se\u00f1alar que a finales de 2009 se\n    resolver\u00e1 una nueva convocatoria de proyectos Consolider que elevar\u00e1 a 70\n    el total de grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente los 57 proyectos Consolider en\n    funcionamiento agrupan a m\u00e1s de 600 grupos de investigaci\u00f3n, con 5.000\n    investigadores involucrados, agrup\u00e1ndose fundamentalmente en siete \u00e1reas\n    tem\u00e1ticas: biotecnolog\u00eda; telecomunicaciones y sociedad de la\n    informaci\u00f3n; nanotecnolog\u00eda y nanociencia; salud y biomedicina; qu\u00edmica,\n    energ\u00eda y sostenibilidad; ciencias sociales, y materiales e\n    instrumentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los primeros proyectos, aprobados en el a\u00f1o 2006,\n    atraviesan ahora en 2009 su ecuador y comienzan ya a generar importantes\n    resultados que est\u00e1n suscitando el inter\u00e9s del sector productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con cargo al PlanE hemos puesto en\n    marcha un programa pionero en recursos humanos que permitir\u00e1 la\n    contrataci\u00f3n en los proyectos Consolider de personal con experiencia\n    probada en la gesti\u00f3n de la transferencia del conocimiento y en la\n    gesti\u00f3n de la propiedad intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para finalizar quisiera se\u00f1alar que a finales de 2009 se\n    resolver\u00e1 una nueva convocatoria de proyectos Consolider que elevar\u00e1 a 70\n    el total de grupos de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000773\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"presidencia": [8, 9], "econom\u00eda": [7], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "medio ambiente": [10]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso, desde la Uni\u00f3n Europea se insiste\n    en el estrecho v\u00ednculo del cambio clim\u00e1tico con la posibilidad de\n    conseguir los objetivos del milenio, porque solo pol\u00edticas congruentes de\n    cambio clim\u00e1tico permiten avanzar en la consecuci\u00f3n de otros objetivos,\n    como el acceso al agua, a energ\u00edas, reducci\u00f3n de los riesgos de desastre\n    y protecci\u00f3n de la biodiversidad o la lucha contra el hambre en el\n    mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero subrayar, se\u00f1or\u00edas, que Espa\u00f1a, que ocupa\n    en estos momentos un puesto en la troika de la Presidencia europea, ha\n    defendido los esfuerzos de la Uni\u00f3n Europea para alcanzar un acuerdo\n    ambicioso y vinculante en materia de cambio clim\u00e1tico para el periodo\n    post 2012 en la cumbre de Copenhague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cambio, el avance ha sido menor en relaci\u00f3n con los objetivos\n    de reducci\u00f3n de emisiones de los pa\u00edses desarrollados a medio plazo y la\n    financiaci\u00f3n que permitir\u00e1 a los pa\u00edses en desarrollo limitar el\n    crecimiento de estas y adaptarse a los efectos del cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 desarrollando un amplio abanico de\n    negociaciones para que en el seno de la Uni\u00f3n Europea se pueda adoptar\n    una posici\u00f3n com\u00fan en la pr\u00f3xima cumbre del Cambio Clim\u00e1tico, con vistas\n    a conseguir un acuerdo ambicioso, efectivo y global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con respecto a la adopci\u00f3n de medidas efectivas en materia de adaptaci\u00f3n\n    en los pa\u00edses en desarrollo, la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea es que los\n    efectos del cambio clim\u00e1tico afectan m\u00e1s seriamente a los pa\u00edses m\u00e1s\n    pobres y vulnerables, siendo imprescindible que las pol\u00edticas de\n    promoci\u00f3n y ayuda oficial al desarrollo busquen soluciones congruentes\n    con los escenarios de cambio clim\u00e1tico para ser m\u00e1s eficaces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, Espa\u00f1a apuesta decididamente por un nuevo marco de cooperaci\u00f3n\n    en materia de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, reforzando los ejes\n    regionales y trabajando para dotar a los pa\u00edses y regiones m\u00e1s\n    vulnerables de capacidades para hacer frente a este reto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo\n    escenario y la revisi\u00f3n de las expectativas va a suponer durante las\n    pr\u00f3ximas semanas una intensificaci\u00f3n de los acuerdos multilaterales y\n    bilaterales para concretar una mayor definici\u00f3n de resultados para\n    Copenhague, con el objetivo -y creo que era la primera pregunta que usted\n    me planteaba- de alcanzar un acuerdo global jur\u00eddicamente vinculante\n    sobre el futuro r\u00e9gimen de cambio clim\u00e1tico que debe sustituir al\n    Protocolo de Kioto, como respalda la Uni\u00f3n Europea, al que estamos\n    dedicando todo nuestro esfuerzo y todo nuestro apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde la Uni\u00f3n Europea se insiste en la importancia de que los pa\u00edses\n    industrializados reduzcamos entre un 80 y un 95 por ciento nuestras\n    emisiones en el escenario de 2050, lo que supone b\u00e1sicamente\n    encarrilarnos hacia una econom\u00eda neutra en carbono, para dejar espacio a\n    una evoluci\u00f3n razonable de las emisiones de los pa\u00edses en desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo quiero subrayar, se\u00f1or\u00edas, que Espa\u00f1a, que ocupa\n    en estos momentos un puesto en la troika de la Presidencia europea, ha\n    defendido los esfuerzos de la Uni\u00f3n Europea para alcanzar un acuerdo\n    ambicioso y vinculante en materia de cambio clim\u00e1tico para el periodo\n    post 2012 en la cumbre de Copenhague. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s,\n    ha ejercido junto a la Presidencia de Suecia y de la Comisi\u00f3n Europea un\n    papel activo en un contexto no solo comunitario, sino que alcanza al\n    \u00e1mbito multilateral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Consejo Europeo\n    respald\u00f3 el objetivo del Consejo de Medio Ambiente de que para el a\u00f1o\n    2050 los pa\u00edses desarrollados reduzcan sus emisiones de gases de efecto\n    invernadero entre un 80 y un 95 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [7], "presidencia": [5], "cambio clim\u00e1tico": [0, 1, 2, 3, 4], "social": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que le recuerde -y espero que pueda\n    atenderme- que en el \u00faltimo debate sobre el\n    estado de la Naci\u00f3n celebrado en esta misma C\u00e1mara se inst\u00f3 al Gobierno,\n    en materia de cambio clim\u00e1tico, a asumir una posici\u00f3n de liderazgo en el\n    proceso negociador, con el objetivo de alcanzar un acuerdo global y\n    exhaustivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en esta l\u00ednea venimos trabajando de forma decidida dentro\n    del marco de los compromisos asumidos por la Uni\u00f3n Europea anteriormente\n    expuestos sobre el r\u00e9gimen futuro de la lucha contra el cambio clim\u00e1tico\n    post 2012. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, en la \u00faltima\n    reuni\u00f3n del Consejo de Ministros, ha analizado los resultados de la\n    pasada conferencia sobre cambio clim\u00e1tico organizada por Naciones Unidas\n    en Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n, desde un primer momento, hemos decidido\n    impulsar una pol\u00edtica proactiva de acci\u00f3n y de liderazgo constructivo,\n    encaminada a reforzar la presi\u00f3n pol\u00edtica para que en Copenhague se\n    adopte un acuerdo pol\u00edtico global al m\u00e1s alto nivel que contenga los\n    elementos clave del futuro r\u00e9gimen de cambio clim\u00e1tico y que d\u00e9\n    credibilidad al proceso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis del sistema econ\u00f3mico, financiero,\n    energ\u00e9tico y alimentario, revela de manera visible la insostenibilidad\n    del actual modelo de desarrollo, y la transici\u00f3n hacia un modelo\n    econ\u00f3mico que favorezca una mayor equidad y sostenibilidad medioambiental\n    deber\u00e1 orientarse a moderar el impacto social de las medidas de reducci\u00f3n\n    de gases de efecto invernadero, as\u00ed como de las medidas de adaptaci\u00f3n al\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero que uno de los grandes retos de la\n    Presidencia de Espa\u00f1a de la Uni\u00f3n Europea ser\u00e1 poner en marcha el Tratado\n    de Lisboa y desarrollar los compromisos que se alcancen en la cumbre del\n    clima en Copenhague a finales de este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis del sistema econ\u00f3mico, financiero,\n    energ\u00e9tico y alimentario, revela de manera visible la insostenibilidad\n    del actual modelo de desarrollo, y la transici\u00f3n hacia un modelo\n    econ\u00f3mico que favorezca una mayor equidad y sostenibilidad medioambiental\n    deber\u00e1 orientarse a moderar el impacto social de las medidas de reducci\u00f3n\n    de gases de efecto invernadero, as\u00ed como de las medidas de adaptaci\u00f3n al\n    cambio clim\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reitero el compromiso del Gobierno para fomentar un desarrollo sostenible\n    en las poblaciones m\u00e1s vulnerables a la crisis econ\u00f3mica y\n    medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000129\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Compartimos con usted y con el Ministerio de Medio Ambiente, y Medio\n    Rural y Marino el objetivo de trabajar para aplicar pol\u00edticas de\n    desarrollo sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos consta que durante la tramitaci\u00f3n del proyecto de la reserva, aunque\n    no en su momento inicial, sino m\u00e1s tarde -y gracias tambi\u00e9n a la presi\u00f3n\n    ejercida por colectivos del territorio, as\u00ed como por distintos grupos\n    parlamentarios, especialmente Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3-, desde el Ministerio\n    de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino se han realizado esfuerzos para\n    trasladar informaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de la zona y a sectores implicados o\n    afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, es imprescindible que se analicen detenidamente todos los\n    factores causantes de la degradaci\u00f3n del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya sabe usted que este es un tema que nos preocupa por la\n    relevancia social, econ\u00f3mica, tur\u00edstica y medioambiental que alcanza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "medio ambiente": [1], "presidencia": [0], "social": [5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or presidente ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, agradezco la oportunidad que me brinda para debatir en el Pleno\n    de esta C\u00e1mara un asunto sobre el que, como ministra de Medio Ambiente, y\n    Medio Rural y Marino, tengo el m\u00e1ximo inter\u00e9s en profundizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    pol\u00edticas de protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de nuestros recursos pesqueros y\n    reservas marinas est\u00e1n dando resultados positivos para la sostenibilidad\n    y viabilidad presente y futura de la actividad pesquera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero advertir que cuando estamos hablando de una reserva marina\n    nos referimos, por una parte, a unas aguas determinadas, ubicadas en un\n    espacio determinado, a una actividad mayoritaria, que es la pesquera,\n    pero que tambi\u00e9n hay otra serie de actividades econ\u00f3micas, como es el\n    turismo, cuyas competencias est\u00e1n transferidas a la comunidad aut\u00f3noma, y\n    que podr\u00edan verse afectadas, pero en ese caso es en el que siempre\n    estamos haciendo un esfuerzo no solamente en lo que va a ser el final,\n    sino en la previsi\u00f3n inicial, en la ordenaci\u00f3n y en la adaptaci\u00f3n\n    precisamente de todos los sectores implicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa forma, en el mes de octubre del a\u00f1o 2006 la propuesta\n    basada fundamentalmente en la necesidad de mantener la sostenibilidad de\n    la actividad pesquera artesanal del puerto de Palam\u00f3s se hizo sobre un\n    espacio de 2.873 hect\u00e1reas, entre la playa de Aro y el cabo de San\n    Sebasti\u00e1n, que adquiri\u00f3 carta de naturaleza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un \u00e1mbito que debemos tener en cuenta, que es el del\n    consenso, y yo quiero transmitirles con toda claridad -y me atrevo a\n    decirlo con absoluta nitidez- que las diez reservas que tenemos\n    funcionando hoy en Espa\u00f1a han contado con un respaldo social al cien por\n    cien, y en este caso de Palam\u00f3s, como en otros -usted recordaba que la\n    iniciativa parte de la Administraci\u00f3n local y del sector pesquero-,\n    tambi\u00e9n tenemos que llegar a ese gran consenso final con un trabajo e\n    intercambio de criterios, porque si no, no tendr\u00eda ning\u00fan sentido hacer\n    esa reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el ministerio tenemos\n    la convicci\u00f3n de que el proyecto cuenta, insisto, con un amplio respaldo\n    social e institucional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La semana\n    pasada -si no recuerdo mal, el jueves- el conseller Llena, a instancias\n    de mi grupo parlamentario en el Parlament de Catalunya, y refiri\u00e9ndose\n    tambi\u00e9n a esta cuesti\u00f3n concreta de la reserva pesquera de las Illes\n    Formigues, dec\u00eda claramente que compart\u00eda buena parte de la inquietud que\n    ten\u00eda alguno de los sectores implicados, y a\u00f1ad\u00eda que hab\u00eda hecho llegar\n    al Ministerio de Medio Ambiente un documento en el que reclamaba que se\n    profundizara en los usos de los espacios de la reserva, y que era\n    innegociable que su gesti\u00f3n se hiciera por medio de un consorcio, tal y\n    como yo tambi\u00e9n le he puesto de manifiesto anteriormente, en el que\n    aparte del ministerio tambi\u00e9n estuvieran representados los municipios\n    afectados y la Generalitat de Catalunya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted\n    es perfectamente conocedora, la repercusi\u00f3n directa e indirecta que puede\n    tener la reserva sobre la actividad del territorio puede ser de gran\n    calado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "exteriores": [2, 3], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le pido tambi\u00e9n que reflexione, que piense que defendiendo\n    quiz\u00e1 unos intereses leg\u00edtimos -insisto, intereses leg\u00edtimos- pero\n    absolutamente minoritarios podemos perjudicar a nuestro medio ambiente, y\n    tambi\u00e9n podemos perjudicar a otra serie de actividades a las que he hecho\n    referencia y que tienen muchas perspectivas de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice textualmente: defiendo la reserva marina de inter\u00e9s pesquero que\n    conjugue la actividad pesquera tradicional y el patrimonio natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las que son gestionadas\n    conjuntamente es porque incluyen aguas interiores y aguas exteriores, y\n    en este caso siempre se ha hecho con un convenio de colaboraci\u00f3n y no ha\n    existido ning\u00fan problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la reserva de Palam\u00f3s estamos\n    hablando siempre de aguas exteriores, donde la competencia es exclusiva\n    del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000128\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "presidencia": [1], "social": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y al final resulta que hay dinero para\n    ayudas al sector del autom\u00f3vil, hay dinero -sobra- para levantar farolas,\n    aceras y lo que haga falta para el PlanE, para otro PlanE, pero al final\n    no hay dinero para los agricultores y los ganaderos, que vendr\u00e1n a\n    manifestarse aqu\u00ed el s\u00e1bado y cuyas quejas, se\u00f1ora ministra, tienen que\n    ser o\u00eddas porque es un sector absolutamente decisivo e importante, es un\n    sector estrat\u00e9gico para nuestra econom\u00eda y para la producci\u00f3n agraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta, Cunillera i Mestres,\n    ocupa la Presidencia.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bonifique las cotizaciones a la Seguridad\n    Social, no es el momento ahora de subirlas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "crisis econ\u00f3mica": [7, 8], "medio ambiente": [0], "industria": [2, 3, 4], "social": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Para paliar esta situaci\u00f3n, desde el\n    Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino -aunque a usted no\n    le guste el nombre, pero de momento no gobierna para poder cambi\u00e1rselo-\n    se han tomado una serie de medidas de forma consensuada con todas las\n    partes implicadas con el objetivo de potenciar nuestro modelo productivo\n    capaz de ofrecer productos de calidad de acuerdo con las nuevas demandas\n    del consumidor, al mismo tiempo que son respetuosas con el medio ambiente\n    y con nuestros recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social por raz\u00f3n de la actividad en la agricultura y pesca en\n    septiembre de 2009 alcanzaba la cifra de m\u00e1s de 1.200.000, superando\n    tambi\u00e9n en este caso en 64.000 personas las que estaban de alta en\n    septiembre de 2008 -por cierto, uno de los pocos sectores con variaciones\n    positivas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La industria alimentaria ocupa hoy por\n    ventas el quinto puesto en Europa y supone el 17 por ciento del total de\n    la producci\u00f3n industrial nacional, constituyendo hoy mismo el primer\n    sector de la industria manufacturera de Espa\u00f1a y dando trabajo a casi\n    500.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la encuesta de poblaci\u00f3n activa del primer trimestre\n    de este a\u00f1o la industria agroalimentaria refleja una tasa de paro del\n    11,4 por ciento, por debajo -o sensiblemente inferior si lo prefiere- del\n    resto de los sectores productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si pasamos de la industria al sector agr\u00edcola vemos que\n    el n\u00famero de activos es un 2,12 por ciento superior en ese mismo periodo\n    al del a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere hablamos tambi\u00e9n de afiliaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social, y el r\u00e9gimen especial agrario en septiembre de 2009 contaba con\n    m\u00e1s de 800.000 trabajadores, cifra que supera en m\u00e1s de 74.000 personas a\n    la del mismo periodo del a\u00f1o anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El n\u00famero de afiliados a la\n    Seguridad Social por raz\u00f3n de la actividad en la agricultura y pesca en\n    septiembre de 2009 alcanzaba la cifra de m\u00e1s de 1.200.000, superando\n    tambi\u00e9n en este caso en 64.000 personas las que estaban de alta en\n    septiembre de 2008 -por cierto, uno de los pocos sectores con variaciones\n    positivas-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer\n    lugar, me gustar\u00eda se\u00f1alar que la crisis econ\u00f3mica internacional que\n    estamos padeciendo tiene repercusiones a todos los niveles, y desde luego\n    nuestro sector primario no es ajeno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si quiere hablamos tambi\u00e9n de datos correspondientes a\n    exportaci\u00f3n de productos, con valores superiores a 13.000 millones de\n    euros, y producciones tan importantes como las de frutas y hortalizas, la\n    de vino, la de carne de cerdo o la de huevos de ave, que arrojan saldos\n    comerciales positivos, lo que nos demuestra que aun estando en una\n    situaci\u00f3n de crisis econ\u00f3mica internacional siguen creciendo estas\n    actividades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2], "industria": [3], "social": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A ver si somos capaces de hablar de lo mismo y de\n    hablar de los \u00edndices que se\u00f1alan que todos los indicadores de la\n    actividad que se publican en la memoria de su ministerio, no me los\n    invento yo, est\u00e1n en alerta roja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00edgame usted si es cierto o no y\n    d\u00edgame usted si es cierto o no que por primera vez es superior al paro\n    medio general del resto de sectores productivos, y d\u00edgame usted si es\n    cierto o no que nunca ha habido tan pocos ocupados en el sector agrario\n    que solo representan el 3,9 por ciento del total de la actividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y las\n    pol\u00edticas de apoyo a la producci\u00f3n, como el apoyo a la modernizaci\u00f3n y a\n    los regad\u00edos, baja del orden del 30 por ciento y la modernizaci\u00f3n de\n    explotaciones para que haya j\u00f3venes que se incorporen a la actividad,\n    j\u00f3venes agricultores, baja del orden del 400 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9\n    por d\u00f3nde se quedar\u00e1n, a lo mejor en la industria agroalimentaria, pero\n    yo no le vengo aqu\u00ed a hablar de la industria agroalimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afiliados a la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social agraria se ha convertido en un refugio\n    para los que tienen que abandonar y son expulsados de las actividades de\n    la construcci\u00f3n y de los servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "presidencia": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Queremos\n    que sean sectores estrat\u00e9gicos de nuestra econom\u00eda y en ese contexto de\n    legalidad les ayudaremos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a defender la\n    PAC en nuestra Presidencia m\u00e1s all\u00e1 del a\u00f1o 2013 porque queremos trabajar\n    con anticipaci\u00f3n y no con improvisaci\u00f3n, y lo haremos tambi\u00e9n en el\n    \u00e1mbito nacional con todas las medidas que podamos poner en marcha en\n    funci\u00f3n de las necesidades que vayan surgiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091118_doc_marked.html#000130\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 18-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Bienvenidos a la defensa de los trabajadores del campo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000795\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora De la Vega, con los agricultores, con los\n    transportistas, con los taxistas, con los pescadores, con las pymes, con\n    los aut\u00f3nomos, con la realidad de Espa\u00f1a, no de fiesta, se\u00f1ora\n    vicepresidenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pa\u00eds": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, crisis social, pero\n    crisis fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1ora vicepresidenta, al\n    presidente del Gobierno le hemos escuchado estos d\u00edas decir dos cosas:\n    que hemos entrado los \u00faltimos en la crisis y por eso saldremos tambi\u00e9n\n    m\u00e1s tarde y que Espa\u00f1a, nuestro pa\u00eds, se encuentra a punto de salir de la\n    recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La OCDE y el Fondo\n    Monetario Internacional nos han dicho claramente que durante el a\u00f1o que\n    viene nuestro pa\u00eds seguir\u00e1 en recesi\u00f3n, el \u00fanico de los pa\u00edses avanzados\n    que seguir\u00e1 en recesi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como no puede ser de otra manera el Gobierno est\u00e1 interesado en\n    que la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola se produzca lo antes posible\n    y para eso estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como no puede ser de otra manera el Gobierno est\u00e1 interesado en\n    que la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola se produzca lo antes posible\n    y para eso estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "aut\u00f3nomos": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los espa\u00f1oles queremos\n    que Espa\u00f1a recupere su crecimiento econ\u00f3mico y que se empiece a crear\n    empleo cuanto antes; los espa\u00f1oles no pueden esperar ni m\u00e1s meses ni diez\n    a\u00f1os, no pueden esperar el m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias con todos sus\n    miembros en paro ni la cantidad de aut\u00f3nomos que necesitan un cr\u00e9dito\n    para seguir con su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, los espa\u00f1oles queremos\n    que Espa\u00f1a recupere su crecimiento econ\u00f3mico y que se empiece a crear\n    empleo cuanto antes; los espa\u00f1oles no pueden esperar ni m\u00e1s meses ni diez\n    a\u00f1os, no pueden esperar el m\u00e1s de un mill\u00f3n de familias con todos sus\n    miembros en paro ni la cantidad de aut\u00f3nomos que necesitan un cr\u00e9dito\n    para seguir con su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, los comentarios sobre las fiestas creo que se pueden contraponer\n    con los comentarios sobre esas reuniones sucesivas para autoafirmarse en\n    su autoridad, as\u00ed que, si me lo permite, vamos a hablar de econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al empleo es verdad que en Espa\u00f1a se est\u00e1 destruyendo m\u00e1s\n    empleo, lo que usted no ha dicho es que en la anterior legislatura del\n    Gobierno socialista tambi\u00e9n Espa\u00f1a fue el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que\n    cre\u00f3 m\u00e1s empleo, uno de cada dos empleos que se crearon en la Uni\u00f3n se\n    cre\u00f3 en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000782\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... TIENE CONSTANCIA\n    EL MINISTRO DE QUE EXISTA ALGUNA INSTRUCCI\u00d3N AL FISCAL GENERAL DEL ESTADO\n    PARA INICIAR LAS INVESTIGACIONES ADECUADAS PARA IDENTIFICAR A LAS\n    PERSONAS QUE PRETENDIDAMENTE EST\u00c1N PAGANDO EL BILLETE DE TRASLADO A\n    MENORES EXTRANJEROS NO ACOMPA\u00d1ADOS PARA QUE SE TRASLADEN A LAS CAPITALES\n    DE LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO A EFECTOS DE SU UBICACI\u00d3N EN SU\n    ESTRUCTURA DE SERVICIOS ASISTENCIALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha instado al fiscal general del Estado a que inicie\n    alguna suerte de investigaci\u00f3n a efectos de identificar las personas que\n    est\u00e1n pagando el billete y proporcionando dinero a menores extranjeros no\n    acompa\u00f1ados para que acudan, a efectos de su acogimiento, a los servicios\n    asistenciales de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha instado al fiscal general del Estado a que inicie\n    alguna suerte de investigaci\u00f3n a efectos de identificar las personas que\n    est\u00e1n pagando el billete y proporcionando dinero a menores extranjeros no\n    acompa\u00f1ados para que acudan, a efectos de su acogimiento, a los servicios\n    asistenciales de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Presidenta, se\u00f1or\n    diputado, lo que consta al Ministerio de Justicia es que el ministerio\n    fiscal cumple rigurosamente las funciones que la ley le encomienda,\n    incluidas las que tienen que ver con la tutela de los extranjeros menores\n    no acompa\u00f1ados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... El otro d\u00eda invoc\u00f3 el Estado de derecho\n    como autor de determinadas acciones por las que le inquir\u00ed y hoy hace una\n    reflexi\u00f3n gen\u00e9rica sobre las funciones del ministerio fiscal, que no nos\n    resultan desconocidas, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos ante un delito de tr\u00e1fico ilegal de ni\u00f1os, estamos\n    ante un delito que el ministerio fiscal debe intervenir, estamos ante un\n    hecho conocido porque todos los menores no acompa\u00f1ados que llegan a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco comentan que alguien -me imagino que\n    alguien vinculado a alguna Administraci\u00f3n auton\u00f3mica- les ha pagado el\n    billete y les ha proporcionado dinero para acudir a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, estamos ante una situaci\u00f3n verdaderamente grave que est\u00e1\n    en este momento desestructurando los servicios asistenciales de\n    determinadas comunidades aut\u00f3nomas, aquellas que tienen servicios\n    asistenciales m\u00e1s potentes, que se est\u00e1n viendo notoriamente debilitados\n    por esta circunstancia, y estamos ante augurios peligrosos, negros,\n    porque sabemos que ma\u00f1ana su grupo parlamentario va a intentar levantar\n    una enmienda aprobada en el Senado que establece un sistema de cupos,\n    razonable en nuestra opini\u00f3n, vinculando el n\u00famero de menores no\n    acompa\u00f1ados al n\u00famero de habitantes de cada comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tema de los menores no acompa\u00f1ados en estos momentos configura un dato\n    dram\u00e1tico, consistente en la circunstancia de que los servicios\n    asistenciales de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco acogen a 700;\n    Canarias, por razones geoestrat\u00e9gicas, a 1.300; la Comunidad de Catalu\u00f1a,\n    a m\u00e1s de 700; sin embargo la Comunidad de Madrid tiene 120 menores no\n    acompa\u00f1ados; en la Comunidad Valenciana no llegan a cien; La Rioja\n    renunci\u00f3 incluso a las subvenciones del fondo de integraci\u00f3n previsto en\n    la Ley de Extranjer\u00eda y se ha negado a acoger a ning\u00fan menor no\n    acompa\u00f1ado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s esto se agrava por la circunstancia de que hay\n    personas -no hay que ser adivino para saber que pertenecen al entourage o\n    al entorno de las administraciones p\u00fablicas- menos proclives al\n    acogimiento de menores no acompa\u00f1ados que est\u00e1n pagando el billete y\n    est\u00e1n proporcionando dinero a estos menores para que acudan a los\n    servicios asistenciales particularmente de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds\n    Vasco, que ya triplica su capacidad de acogida de estos menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estamos ante un delito de tr\u00e1fico ilegal de ni\u00f1os, estamos\n    ante un delito que el ministerio fiscal debe intervenir, estamos ante un\n    hecho conocido porque todos los menores no acompa\u00f1ados que llegan a la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco comentan que alguien -me imagino que\n    alguien vinculado a alguna Administraci\u00f3n auton\u00f3mica- les ha pagado el\n    billete y les ha proporcionado dinero para acudir a la Comunidad Aut\u00f3noma\n    del Pa\u00eds Vasco, estamos ante una situaci\u00f3n verdaderamente grave que est\u00e1\n    en este momento desestructurando los servicios asistenciales de\n    determinadas comunidades aut\u00f3nomas, aquellas que tienen servicios\n    asistenciales m\u00e1s potentes, que se est\u00e1n viendo notoriamente debilitados\n    por esta circunstancia, y estamos ante augurios peligrosos, negros,\n    porque sabemos que ma\u00f1ana su grupo parlamentario va a intentar levantar\n    una enmienda aprobada en el Senado que establece un sistema de cupos,\n    razonable en nuestra opini\u00f3n, vinculando el n\u00famero de menores no\n    acompa\u00f1ados al n\u00famero de habitantes de cada comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Es\n    cierto que con el vigente C\u00f3digo Civil el ministerio fiscal asume\n    competencias fundamentales en el \u00e1mbito de la tutela y protecci\u00f3n de los\n    menores desamparados, encomend\u00e1ndosele precisamente la supervisi\u00f3n de las\n    administraciones p\u00fablicas competentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no tiene\n    ning\u00fan sentido, se\u00f1or\u00eda, es que se den instrucciones al Fiscal General\n    del Estado para que realice algo que ya la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, las\n    competencias en materia de asistencia a menores, como muy bien sabe\n    usted, corresponden a las comunidades aut\u00f3nomas y, en el caso del Pa\u00eds\n    Vasco, a las diputaciones forales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, respetando ese espacio\n    competencial, ha venido trabajando de manera continuada para mejorar la\n    situaci\u00f3n de los extranjeros no acompa\u00f1ados en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000778\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "pa\u00eds": [2], "defensa": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Luego, se\u00f1or\u00eda, el aperitivo que\n    nos depararon por cuenta de la edad de uno de los encausados los\n    forenses, la Audiencia Nacional, la Fiscal\u00eda y el Juzgado Central de\n    Menores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puesto que tenemos unos\n    cuantos infantes de marina desocupados, ya que no quieren ustedes\n    enviarlos al \u00cdndico, podr\u00edan desplegarlos en la Casona de San Bernardo,\n    en el Palacio de Santa Cruz, en el Ministerio de Defensa y en la\n    Vicepresidencia del Gobierno, y as\u00ed les proteger\u00edan a los unos de los\n    otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al fin y al cabo, si algo ha\n    quedado probado a lo largo de esta legislatura es que un ministro de\n    Justicia en este pa\u00eds es b\u00e1sicamente prescindible, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Y una vez puestos en manos de los jueces,\n    se\u00f1or\u00eda, solo a ustedes, y solo desde la mala fe, les es posible\n    interpretar o imaginar que un gobierno y su ministro de Justicia puedan\n    dar instrucciones o indicaciones a los jueces y tribunales de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000784\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO EXPLICA LA MINISTRA DE DEFENSA QUE NO SE CAPTURARA A\n    NING\u00daN PIRATA TRAS LA LIBERACI\u00d3N DE LOS MARINEROS DEL PESQUERO ALAKRANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Defensa, dos fragatas, la Canarias y la M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez,\n    armadas hasta los dientes y con todo el cargo de guerra a bordo, dos\n    equipos de guerra naval especial, con los mejores infantes de marina que\n    pueda haber homologables en el mundo, helic\u00f3pteros, aviones... \u00bfC\u00f3mo es\n    posible, se\u00f1ora ministra, que nos diga el Gobierno que se han escapado en\n    el esquife porque no han sido capaces de disparar o no han sido capaces\n    de acertar en su tiro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es de recibo que la ministra de Defensa y el\n    jefe del Estado Mayor de la Defensa responsabilicen en este caso a quien\n    desde un helic\u00f3ptero tiene que efectuar disparos para tratar de paralizar\n    a unos piratas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, \u00bfcon qu\u00e9 reglas de enfrentamiento han contado\n    nuestros militares en el \u00cdndico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, la respuesta no\n    se la dar\u00e9 yo, se la voy a poner en boca de quien ha estado al frente del\n    operativo, el jefe del Estado Mayor de la Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Jefe del\n    Estado Mayor de la Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la misma\n    contestaci\u00f3n que se hizo en rueda de prensa, pero no la ha terminado,\n    porque el jefe del Estado Mayor de la Defensa termin\u00f3 diciendo que el\n    responsable era, desgraciadamente, quien desde el helic\u00f3ptero no hab\u00eda\n    acertado en sus tiros para darle al motor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que no se puede creer la\n    sociedad espa\u00f1ola es que m\u00e1s de 400 militares en dos dotaciones de dos\n    barcos -usted lo cifra en quinientos y pico-, con dos fragatas de las m\u00e1s\n    modernas que hay en el mundo, con helic\u00f3pteros y con barcos, son\n    incapaces de detener un esquife en el que van seis piratas, sobre todo\n    con todo el operativo formado, como dec\u00eda, se\u00f1ora ministra, el comandante\n    de la fragata Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, por mucho\n    que quieran, el Gobierno, aunque se empe\u00f1e, no podr\u00e1 quitar la honra de\n    unos militares (La se\u00f1ora Hermos\u00edn Bono: \u00a1Anda, pero qu\u00e9 dices!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Ni usurpe ni manipule lo\n    que dicen los militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En resumen, se\u00f1or\u00eda, nuestros militares hicieron lo m\u00e1ximo, lo m\u00e1ximo\n    dentro de la ley; lo m\u00e1ximo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que usted me est\u00e1 pidiendo es que yo\n    empuje a nuestros militares a cometer actos ilegales para que despu\u00e9s\n    sean ellos los que respondan ante los tribunales, para eso no cuente\n    conmigo, tendr\u00e1 que volver a buscar en sus esca\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000788\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... A\n    QU\u00c9 SE REFER\u00cdA LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE DEFENSA CUANDO DECLAR\u00d3 QUE SAB\u00cdA\n    EXACTAMENTE D\u00d3NDE ESTABAN LOS MARINEROS TRASLADADOS A TIERRA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... As\u00ed, y a pesar de que estamos\n    hablando de un secuestro que se produce a m\u00e1s de 6.000 kil\u00f3metros de\n    nuestro pa\u00eds, de un pesquero fondeado a solo una milla y media de la\n    costa somal\u00ed y de un espacio escaso donde hay otros cuatro barcos m\u00e1s\n    secuestrados, ten\u00edamos informaci\u00f3n de nuestra inteligencia en zona; datos\n    de distintos servicios de inteligencia que han colaborado con nosotros y\n    tambi\u00e9n la experiencia del buque alem\u00e1n secuestrado el pasado mes de\n    marzo, el Hansa Stavenger. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000789\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... FACILIT\u00d3 LA SE\u00d1ORA MINISTRA DE DEFENSA INFORMACI\u00d3N VERAZ Y\n    CONSTATADA A LOS CIUDADANOS DURANTE EL SECUESTRO DEL BUQUE ALAKRANA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece a\n    usted responsable que dos d\u00edas m\u00e1s tarde, encima en un mitin, el se\u00f1or\n    Rajoy afirmara que estas cosas solo le pasaban a Espa\u00f1a y no le pasaban a\n    ning\u00fan otro pa\u00eds europeo, cuando solo este a\u00f1o ha habido el secuestro de\n    hasta diecisiete barcos europeos y m\u00e1s de sesenta barcos de todo el\n    mundo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000790\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "eta": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Ahora la fiscal\u00eda pretende que se\n    archiven las actuaciones, lo que constituye un esc\u00e1ndalo a\u00f1adido al del\n    chivatazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo,\n    tambi\u00e9n era una operaci\u00f3n de gran calado la prevista el 4 de mayo de 2006\n    contra la red de extorsi\u00f3n de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000785\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR\n    QU\u00c9 CREE EL MINISTRO QUE LA CINTA QUE GRAB\u00d3 LA POLIC\u00cdA EN EL BAR \"FAIS\u00c1N\"\n    EL D\u00cdA DEL SUPUESTO CHIVATAZO A ETA TEN\u00cdA DOS CORTES QUE POD\u00cdAN CONTENER\n    IM\u00c1GENES CLAVE PARA LA INVESTIGACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, yo quiero transmitirle algo m\u00e1s que nuestra felicitaci\u00f3n\n    por los 34 detenidos de ayer, yo quiero transmitirle el apoyo sin fisuras\n    del Partido Popular a la pol\u00edtica antiterrorista que el Gobierno est\u00e1\n    haciendo en este momento porque este es el camino para la derrota de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [2], "pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Porque, mire, \u00bfsabe qui\u00e9nes son los \u00fanicos que en este pa\u00eds hoy quieren\n    tapar el caso Fais\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pase a la historia como el ministro que encubri\u00f3 el hecho m\u00e1s\n    grave en la lucha contra el terrorismo de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted y ETA, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000786\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Entre tanto, como\n    ministro de la Presidencia, usted lo negaba todo, como neg\u00f3 la existencia\n    de los GAL, como m\u00e1s recientemente ha asegurado la verificaci\u00f3n del\n    abandono de las armas por ETA o como que todos los miembros del caso\n    Fais\u00e1n fuesen detenidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Floriano, de la semana pasada a aqu\u00ed han pasado cuatro cosas: la\n    primera, que el Supremo ha dicho por novena vez que el Sitel es un\n    sistema legal y que respeta los derechos mejor que lo hac\u00edan los\n    anteriores; la segunda, que el Defensor del Pueblo ha rechazado una\n    sentencia con los mismos argumentos; la tercera es que ustedes ayer se\n    quedaron solos, solos, bueno hab\u00eda un par de grupos peque\u00f1os que les\n    apoyaron; y la cuarta, y esta es la m\u00e1s relevante, es que la portavoz del\n    Gobierno valenciano ha puesto letra a la m\u00fasica con la que ustedes llevan\n    atronando al pa\u00eds desde hace algunos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000787\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el radar meteorol\u00f3gico ubicado en la isla de Gran Canaria y como\n    consecuencia de una aver\u00eda requiere la sustituci\u00f3n de una pieza, lo que\n    se realizar\u00e1 en breve, una vez resuelto el expediente administrativo,\n    expediente administrativo que se ha retrasado porque una de las empresas\n    licitantes que se ha presentado al concurso ha presentado un recurso al\n    mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000777\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DEL GOBIERNO CONTRA EL PARO JUVENIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LA POL\u00cdTICA\n    DEL GOBIERNO CONTRA EL PARO JUVENIL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [37, 38, 39], "paro": [40, 41, 42], "agentes sociales": [46], "desempleo juvenil": [43, 44, 45], "di\u00e1logo social": [33, 34, 35, 36], "actividad": [51], "desempleo": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30], "empresas": [31, 32], "contratos": [47, 48, 49, 50], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En los dos \u00faltimos a\u00f1os el\n    desempleo entre los j\u00f3venes se ha doblado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado de 235.000\n    j\u00f3venes en paro, en octubre de 2007, a m\u00e1s de 460.000 el pasado mes de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos\n    nueve trimestres, el desempleo entre los j\u00f3venes ha ido aumentando de\n    manera paulatina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos situamos en un desempleo del 41,7 por ciento entre\n    los j\u00f3venes, la cifra m\u00e1s alta del conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y\n    duplicamos la tasa media de desempleo juvenil en la propia Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente, con esta crisis estamos hipotecando toda una\n    generaci\u00f3n de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la crisis acent\u00faa un problema que venimos\n    arrastrando desde hace tiempo y que los medios de comunicaci\u00f3n han\n    situado en los \u00faltimos meses en la agenda p\u00fablica con la expresi\u00f3n de\n    generaci\u00f3n ni-ni, esos j\u00f3venes que ni trabajan ni estudian, inspir\u00e1ndose\n    en una terminolog\u00eda importada de Gran Breta\u00f1a, los j\u00f3venes NEET, aquellos\n    que no est\u00e1n empleados ni educados ni en cursos de formaci\u00f3n ocupacional,\n    not employment, not education, not training. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace pocas semanas, la Uni\u00f3n\n    General de Trabajadores de Catalu\u00f1a cifraba en un estudio, en Catalu\u00f1a\n    tan solo, en 100.000 el n\u00famero de j\u00f3venes que no estaban estudiando ni\n    trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las \u00faltimas cifras de la EPA del tercer trimestre de 2009\n    para el conjunto de Espa\u00f1a indicaban que eran casi 600.000 los j\u00f3venes\n    que no estaban ni estudiando ni trabajando ni participando en ning\u00fan\n    programa vinculado a la formaci\u00f3n para el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de cada cuatro j\u00f3venes no agota el periodo\n    de presencia hasta la edad obligatoria en el sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el\n    mercado de trabajo, nuestros j\u00f3venes se ven segmentados en funci\u00f3n de su\n    formaci\u00f3n; seguramente es la mayor segmentaci\u00f3n de este tipo que se\n    produce en el contexto europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes universitarios y los j\u00f3venes\n    con formaci\u00f3n profesional consiguen incorporarse al mercado de trabajo,\n    pero eso no sucede con los j\u00f3venes que no han alcanzado esos niveles\n    educativos, y en j\u00f3venes procedentes de familias con padres extranjeros,\n    en j\u00f3venes que padecen alg\u00fan tipo de discapacidad o en j\u00f3venes que llevan\n    largo tiempo en el desempleo esa situaci\u00f3n se acent\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un elevado porcentaje de\n    j\u00f3venes universitarios que trabajan en empleos que no exigen aquella\n    cualificaci\u00f3n para la que se han preparado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas afirmaciones que estamos haciendo,\n    y las que vamos a continuar haciendo en esta interpelaci\u00f3n, no son\n    cuestiones que se haya inventado Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sino que responden a\n    informes de la Uni\u00f3n Europea y, en concreto -y usted lo debe conocer-, a\n    ese informe que la OCDE realiz\u00f3 antes de la crisis, en 2007, sobre la\n    situaci\u00f3n del mercado de trabajo en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si me permite, voy a continuar profundizando en algunas de las cuestiones\n    que ese informe de la OCDE, al que hac\u00eda referencia hace un rato, insiste\n    en nuestro caso: esa d\u00e9bil relaci\u00f3n entre el sistema educativo y el\n    trabajo; ese apoyo limitado para encontrar empleo, especialmente para los\n    j\u00f3venes que han nacido con alg\u00fan tipo de desventaja; esa poca existencia\n    de programas en nuestras pol\u00edticas activas de empleo orientados a ofrecer\n    segundas oportunidades para los j\u00f3venes que no encuentran trabajo o que\n    lo pierden; la rigidez de los programas de las escuelas taller y casas de\n    oficio que no contemplan un retorno f\u00e1cil al sistema educativo a los\n    j\u00f3venes que participan en esas actividades; esa d\u00e9bil utilizaci\u00f3n del\n    contrato a tiempo parcial en paralelo con el poco n\u00famero de estudiantes\n    que est\u00e1n compatibilizando sus estudios con su trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, esos contratos, pensados\n    para incorporar a los j\u00f3venes al mercado de trabajo a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas\n    o de formaci\u00f3n, en funci\u00f3n de sus titulaciones previas, tan solo\n    representan el 0,75 por ciento de los contratos de trabajo que se\n    realizan en Espa\u00f1a -cifras de octubre de este a\u00f1o-; el principal\n    instrumento de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo por la v\u00eda de la\n    legalidad no est\u00e1 funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la configuraci\u00f3n de un panorama\n    de becas, utilizadas a veces por las empresas para facilitar esa\n    incorporaci\u00f3n a los j\u00f3venes pero precisamente sin las seguridades que los\n    contratos formativos nos dan y, al mismo tiempo, la precariedad vinculada\n    a la excesiva temporalidad de nuestro mercado de trabajo que est\u00e1\n    castigando especialmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos datos que la OCDE tambi\u00e9n\n    apunta: cerca del 60 por ciento de los contratos de menos de siete d\u00edas\n    se concentra en los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os y tan solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes pasa de un contrato temporal a un contrato indefinido cada\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La temporalidad, esa segmentaci\u00f3n del mercado de trabajo, en el caso de\n    los j\u00f3venes se convierte en precariedad, con todo lo que implica desde el\n    punto de vista de las carreras laborales de esas personas, de las\n    inversiones que las empresas pueden hacer en su formaci\u00f3n, de las\n    posibilidades de emancipaci\u00f3n y de construir su propio proyecto familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las escuelas taller y las casas\n    de oficio, seg\u00fan las cifras que maneja Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 -no s\u00e9 si\n    usted tiene cifras m\u00e1s recientes de las que tengo yo-, tan solo un 3 por\n    ciento de los j\u00f3venes en desempleo se est\u00e1 beneficiando de esa realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el conjunto de los servicios p\u00fablicos de empleo nos da muy poca\n    informaci\u00f3n, muy poca rendici\u00f3n de cuentas sobre esas pol\u00edticas en\n    materia de ocupaci\u00f3n para los j\u00f3venes para poder valorar si las pol\u00edticas\n    existentes est\u00e1n teniendo alguna efectividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco, se\u00f1or ministro -y eso me consta\n    que usted lo tiene claro-, ser\u00eda bueno que el gabinete se instalase, ante\n    esta situaci\u00f3n del 41 por ciento de desempleo entre los j\u00f3venes, en\n    visiones ideol\u00f3gicas m\u00e1s propias quiz\u00e1s de otros tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ah\u00ed le planteamos la necesidad, se\u00f1or ministro, de que haga ese esfuerzo\n    de situar el empleo de los j\u00f3venes en el centro del di\u00e1logo social y en\n    el centro de su pol\u00edtica, porque nos la jugamos en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n\n    social y de convivencia en los barrios; nos la jugamos en t\u00e9rminos de\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes, de hacer posible sus proyectos de vida, y\n    nos la jugamos tambi\u00e9n en sus futuras carreras profesionales e incluso,\n    se\u00f1or ministro, si me permite, en funci\u00f3n de sus futuros derechos a\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los dos \u00faltimos a\u00f1os el\n    desempleo entre los j\u00f3venes se ha doblado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos\n    nueve trimestres, el desempleo entre los j\u00f3venes ha ido aumentando de\n    manera paulatina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos situamos en un desempleo del 41,7 por ciento entre\n    los j\u00f3venes, la cifra m\u00e1s alta del conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y\n    duplicamos la tasa media de desempleo juvenil en la propia Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los j\u00f3venes universitarios y los j\u00f3venes\n    con formaci\u00f3n profesional consiguen incorporarse al mercado de trabajo,\n    pero eso no sucede con los j\u00f3venes que no han alcanzado esos niveles\n    educativos, y en j\u00f3venes procedentes de familias con padres extranjeros,\n    en j\u00f3venes que padecen alg\u00fan tipo de discapacidad o en j\u00f3venes que llevan\n    largo tiempo en el desempleo esa situaci\u00f3n se acent\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las escuelas taller y las casas\n    de oficio, seg\u00fan las cifras que maneja Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 -no s\u00e9 si\n    usted tiene cifras m\u00e1s recientes de las que tengo yo-, tan solo un 3 por\n    ciento de los j\u00f3venes en desempleo se est\u00e1 beneficiando de esa realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tampoco, se\u00f1or ministro -y eso me consta\n    que usted lo tiene claro-, ser\u00eda bueno que el gabinete se instalase, ante\n    esta situaci\u00f3n del 41 por ciento de desempleo entre los j\u00f3venes, en\n    visiones ideol\u00f3gicas m\u00e1s propias quiz\u00e1s de otros tiempos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la configuraci\u00f3n de un panorama\n    de becas, utilizadas a veces por las empresas para facilitar esa\n    incorporaci\u00f3n a los j\u00f3venes pero precisamente sin las seguridades que los\n    contratos formativos nos dan y, al mismo tiempo, la precariedad vinculada\n    a la excesiva temporalidad de nuestro mercado de trabajo que est\u00e1\n    castigando especialmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La temporalidad, esa segmentaci\u00f3n del mercado de trabajo, en el caso de\n    los j\u00f3venes se convierte en precariedad, con todo lo que implica desde el\n    punto de vista de las carreras laborales de esas personas, de las\n    inversiones que las empresas pueden hacer en su formaci\u00f3n, de las\n    posibilidades de emancipaci\u00f3n y de construir su propio proyecto familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pueden excusarse tampoco\n    en la falta de resultados del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos avanzando hacia el\n    ecuador de esta legislatura y los resultados del di\u00e1logo social est\u00e1n\n    siendo nulos en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero esa ausencia\n    de resultados en el di\u00e1logo social no puede permitir que nos quedemos\n    indiferentes ante esas cifras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    ah\u00ed le planteamos la necesidad, se\u00f1or ministro, de que haga ese esfuerzo\n    de situar el empleo de los j\u00f3venes en el centro del di\u00e1logo social y en\n    el centro de su pol\u00edtica, porque nos la jugamos en t\u00e9rminos de cohesi\u00f3n\n    social y de convivencia en los barrios; nos la jugamos en t\u00e9rminos de\n    emancipaci\u00f3n de los j\u00f3venes, de hacer posible sus proyectos de vida, y\n    nos la jugamos tambi\u00e9n en sus futuras carreras profesionales e incluso,\n    se\u00f1or ministro, si me permite, en funci\u00f3n de sus futuros derechos a\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos situamos en un desempleo del 41,7 por ciento entre\n    los j\u00f3venes, la cifra m\u00e1s alta del conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y\n    duplicamos la tasa media de desempleo juvenil en la propia Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos pasado de 235.000\n    j\u00f3venes en paro, en octubre de 2007, a m\u00e1s de 460.000 el pasado mes de\n    octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso en t\u00e9rminos de paro registrado en las oficinas de los\n    servicios p\u00fablicos de empleo; en t\u00e9rminos de la EPA del tercer trimestre\n    de 2009, el n\u00famero de parados menores de veinticinco a\u00f1os se sit\u00faa en\n    cerca de 900.000, con un incremento del 93 por ciento respecto a octubre\n    de 2007, cerca de 430.000 nuevos parados, seg\u00fan la EPA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Trabajo, se\u00f1or Corbacho, Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 le plantea\n    hoy una interpelaci\u00f3n en relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del Gobierno y de su\n    ministerio contra el paro juvenil, y lo hace, se\u00f1or ministro, partiendo\n    de las cifras del desempleo juvenil en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos situamos en un desempleo del 41,7 por ciento entre\n    los j\u00f3venes, la cifra m\u00e1s alta del conjunto de la Uni\u00f3n Europea, y\n    duplicamos la tasa media de desempleo juvenil en la propia Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00f3gicamente es una\n    responsabilidad compartida, es compartida con esta C\u00e1mara, es compartida\n    con las comunidades aut\u00f3nomas y es compartida con los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hay una\n    escas\u00edsima utilizaci\u00f3n de los contratos formativos, tanto del contrato de\n    formaci\u00f3n como del contrato en pr\u00e1cticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, esos contratos, pensados\n    para incorporar a los j\u00f3venes al mercado de trabajo a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas\n    o de formaci\u00f3n, en funci\u00f3n de sus titulaciones previas, tan solo\n    representan el 0,75 por ciento de los contratos de trabajo que se\n    realizan en Espa\u00f1a -cifras de octubre de este a\u00f1o-; el principal\n    instrumento de inserci\u00f3n en el mercado de trabajo por la v\u00eda de la\n    legalidad no est\u00e1 funcionando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la configuraci\u00f3n de un panorama\n    de becas, utilizadas a veces por las empresas para facilitar esa\n    incorporaci\u00f3n a los j\u00f3venes pero precisamente sin las seguridades que los\n    contratos formativos nos dan y, al mismo tiempo, la precariedad vinculada\n    a la excesiva temporalidad de nuestro mercado de trabajo que est\u00e1\n    castigando especialmente a los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos datos que la OCDE tambi\u00e9n\n    apunta: cerca del 60 por ciento de los contratos de menos de siete d\u00edas\n    se concentra en los j\u00f3venes de menos de 30 a\u00f1os y tan solo uno de cada\n    cinco j\u00f3venes pasa de un contrato temporal a un contrato indefinido cada\n    a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando tan solo del desempleo juvenil, sino de aquellos\n    j\u00f3venes que est\u00e1n renunciando a formarse, renunciando a buscar empleo,\n    renunciando a participar en cualquier tipo de actividad formativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desempleo": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El desempleo, la precariedad, la sobrecualificaci\u00f3n, el abandono escolar y\n    la exclusi\u00f3n son hoy la realidad que marca el mundo de los j\u00f3venes en el\n    mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desempleo, la precariedad, la sobrecualificaci\u00f3n, el abandono escolar y\n    la exclusi\u00f3n son hoy la realidad que marca el mundo de los j\u00f3venes en el\n    mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [22, 23], "crisis econ\u00f3mica": [35], "paro": [31, 32], "agentes sociales": [33, 34], "econom\u00eda": [11, 12], "di\u00e1logo social": [17, 18, 19, 20, 21], "desempleo": [13, 14, 15, 16], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [30], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "mercado laboral": [24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Lo que usted plantea es\n    una acci\u00f3n decidida en el tema del empleo para los j\u00f3venes, pero unas\n    pol\u00edticas activas encaminadas a los j\u00f3venes no pueden hacerse al margen\n    de la formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ven\u00edamos siempre de una serie hist\u00f3rica donde la tasa de\n    desempleo de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a estaba distanciada de la tasa media de\n    la Uni\u00f3n Europea, pero esas dos l\u00edneas se aproximaron y se acercaron\n    llegando al 18 por ciento en los a\u00f1os 2006 y 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema del paro\n    juvenil, se\u00f1or\u00eda, es un problema en Nueva Zelanda, es un problema en\n    Suecia y es un problema en Espa\u00f1a, en Italia, en Alemania, en Francia, en\n    toda la Uni\u00f3n Europea y en todas las econom\u00edas desarrolladas, porque esta\n    crisis ha impactado de manera directa en el sector de los j\u00f3venes con m\u00e1s\n    dureza que en el conjunto de la poblaci\u00f3n activa de otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, la tasa de desempleo de los\n    j\u00f3venes es mayor en estos momentos, muy superior a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que ha pasado es que no podemos ver ese hecho\n    aisladamente de lo que ha sido la empleabilidad en Espa\u00f1a en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, la generaci\u00f3n de empleo en los \u00faltimos a\u00f1os y lo que ha sido mucho\n    del empleo que se gener\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os, ocupado en una parte\n    importante por los j\u00f3venes pertenecientes al sector de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte importante de ese paro viene directamente de j\u00f3venes que\n    estaban trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, que adem\u00e1s hab\u00edan\n    abandonado en muchos casos el ciclo escolar para acabar la formaci\u00f3n\n    atendiendo a una circunstancia atractiva en un momento determinado desde\n    el punto de vista econ\u00f3mico, un trabajo con un pago importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha enumerado otro de los conceptos que ha afectado y afecta\n    directamente a los j\u00f3venes, que es la alta temporalidad, que afecta a los\n    j\u00f3venes y al conjunto del mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo dec\u00eda-, efectivamente es el de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el segundo\n    elemento de ajuste que ha hecho que muchos j\u00f3venes que entraron\n    recientemente en el mercado laboral hayan perdido el empleo,\n    sencillamente porque entraron en \u00e9l mediante un contrato temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para concluir, se\u00f1or\u00eda, le agradezco su interpelaci\u00f3n y sobre todo el tono\n    positivo al expresar una preocupaci\u00f3n de usted, de su grupo y del\n    Gobierno por un tema importante como es el empleo de los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El empleo de los j\u00f3venes,\n    como usted bien dec\u00eda, tiene que ser una preocupaci\u00f3n de todas y de\n    todos, de todas las instituciones y de todos los que tenemos\n    responsabilidades, porque el futuro depende de esa generaci\u00f3n que no\n    podemos permitir que se frustre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la pregunta es: \u00bfqu\u00e9 ha pasado en la econom\u00eda espa\u00f1ola para\n    que se d\u00e9 ese hecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la media en Europa est\u00e1\n    en el 20 por ciento del trabajo a tiempo parcial y econom\u00edas con una\n    garant\u00eda de protecci\u00f3n de los derechos de los trabajadores importante,\n    como son la econom\u00eda n\u00f3rdica, la francesa, la alemana u otras, tienen un\n    25 por ciento de media, \u00bfpor qu\u00e9 nosotros no vamos a querer reflexionar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha dicho usted una cosa que es verdad; Espa\u00f1a hab\u00eda alcanzado, hace dos\n    a\u00f1os y algo, unos niveles de tasa de desempleo similares a la media de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ven\u00edamos siempre de una serie hist\u00f3rica donde la tasa de\n    desempleo de los j\u00f3venes en Espa\u00f1a estaba distanciada de la tasa media de\n    la Uni\u00f3n Europea, pero esas dos l\u00edneas se aproximaron y se acercaron\n    llegando al 18 por ciento en los a\u00f1os 2006 y 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, por fin, hab\u00eda\n    alcanzado la tasa de desempleo de la media de la Uni\u00f3n Europea, pero el\n    efecto de la crisis ha golpeado con m\u00e1s dureza a Espa\u00f1a que a otras\n    econom\u00edas y, de manera directa, ha golpeado al empleo juvenil m\u00e1s\n    directamente en Espa\u00f1a que en otras econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, la tasa de desempleo de los\n    j\u00f3venes es mayor en estos momentos, muy superior a la media de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quisiera hacer un comentario respecto al final de su intervenci\u00f3n\n    referido al di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que el di\u00e1logo social -una vez\n    resuelto ese acuerdo de declaraci\u00f3n entre empresarios y sindicatos y en\n    ese plazo de 30 d\u00edas que los propios agentes sociales han considerado que\n    deber\u00eda ser necesario para seguir desarroll\u00e1ndolo y, a partir de ah\u00ed,\n    pasar al di\u00e1logo social tripartito- concluya favorablemente en esa\n    direcci\u00f3n que los propios agentes sociales han anunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda y\n    me interpelaba que si por casualidad eso no fuera posible, el Gobierno no\n    siguiera escud\u00e1ndose en la ausencia del di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estoy convencido\n    de que no vamos a tener necesidad de escudarnos en ello porque vamos a\n    pasar pronto a ese di\u00e1logo social tripartido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es\n    un tema prioritario en el que el Gobierno ya est\u00e1 trabajando y quiere\n    conseguir el m\u00e1ximo consenso con el di\u00e1logo social pero tambi\u00e9n con la\n    concertaci\u00f3n y con las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, por fin, hab\u00eda\n    alcanzado la tasa de desempleo de la media de la Uni\u00f3n Europea, pero el\n    efecto de la crisis ha golpeado con m\u00e1s dureza a Espa\u00f1a que a otras\n    econom\u00edas y, de manera directa, ha golpeado al empleo juvenil m\u00e1s\n    directamente en Espa\u00f1a que en otras econom\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema del paro\n    juvenil, se\u00f1or\u00eda, es un problema en Nueva Zelanda, es un problema en\n    Suecia y es un problema en Espa\u00f1a, en Italia, en Alemania, en Francia, en\n    toda la Uni\u00f3n Europea y en todas las econom\u00edas desarrolladas, porque esta\n    crisis ha impactado de manera directa en el sector de los j\u00f3venes con m\u00e1s\n    dureza que en el conjunto de la poblaci\u00f3n activa de otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha enumerado otro de los conceptos que ha afectado y afecta\n    directamente a los j\u00f3venes, que es la alta temporalidad, que afecta a los\n    j\u00f3venes y al conjunto del mercado laboral espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema del\n    mercado laboral espa\u00f1ol es que tiene una tasa de temporalidad que no se\n    da en otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    Espa\u00f1a, la alta temporalidad en nuestro mercado laboral produce un ajuste\n    inmediato sobre la plantilla en esta dualidad del mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    hay un segmento de poblaci\u00f3n que seguramente pertenece en mayor cantidad\n    que otro, en esa dualidad, a la temporalidad de ese mercado laboral -y\n    S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese es el segundo\n    elemento de ajuste que ha hecho que muchos j\u00f3venes que entraron\n    recientemente en el mercado laboral hayan perdido el empleo,\n    sencillamente porque entraron en \u00e9l mediante un contrato temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se trata ahora de hacer una revisi\u00f3n ni de hacer un\n    nuevo contrato, se trata de hacer una reflexi\u00f3n para ver cu\u00e1les son los\n    elementos positivos del contrato en formaci\u00f3n y para ver cu\u00e1les son los\n    elementos que deber\u00edan corregirse para hacer que cumpliera el objetivo\n    fundamental de que haya mayor facilidad para contratar mediante este\n    contrato sin perder el objetivo que es, sobre todo y fundamentalmente\n    -aparte de la incorporaci\u00f3n al mercado laboral-, ampliar y mejorar la\n    formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la pregunta es: \u00bfqu\u00e9 ha pasado en la econom\u00eda espa\u00f1ola para\n    que se d\u00e9 ese hecho? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema del paro\n    juvenil, se\u00f1or\u00eda, es un problema en Nueva Zelanda, es un problema en\n    Suecia y es un problema en Espa\u00f1a, en Italia, en Alemania, en Francia, en\n    toda la Uni\u00f3n Europea y en todas las econom\u00edas desarrolladas, porque esta\n    crisis ha impactado de manera directa en el sector de los j\u00f3venes con m\u00e1s\n    dureza que en el conjunto de la poblaci\u00f3n activa de otros sectores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una parte importante de ese paro viene directamente de j\u00f3venes que\n    estaban trabajando en el sector de la construcci\u00f3n, que adem\u00e1s hab\u00edan\n    abandonado en muchos casos el ciclo escolar para acabar la formaci\u00f3n\n    atendiendo a una circunstancia atractiva en un momento determinado desde\n    el punto de vista econ\u00f3mico, un trabajo con un pago importante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que el di\u00e1logo social -una vez\n    resuelto ese acuerdo de declaraci\u00f3n entre empresarios y sindicatos y en\n    ese plazo de 30 d\u00edas que los propios agentes sociales han considerado que\n    deber\u00eda ser necesario para seguir desarroll\u00e1ndolo y, a partir de ah\u00ed,\n    pasar al di\u00e1logo social tripartito- concluya favorablemente en esa\n    direcci\u00f3n que los propios agentes sociales han anunciado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no se\n    trata de decir qui\u00e9n tiene m\u00e1s responsabilidad en esta materia, sino de\n    hacer una llamada de atenci\u00f3n, y yo estoy convencido de que en estos\n    momentos estamos teniendo oportunidades de implicarnos -no solo\n    bilateralmente sino tambi\u00e9n multilateralmente a trav\u00e9s de la conferencia\n    sectorial-, tanto las comunidades aut\u00f3nomas como el Gobierno del Estado y\n    los agentes sociales, en un tema que se ha convertido hoy en el principal\n    problema, no ya de Espa\u00f1a, sino de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ning\u00fan caso vamos a\n    dejar de tomar cuantas medidas estimemos oportunas para salir de la\n    crisis econ\u00f3mica y poder volver a la senda de creaci\u00f3n de empleo lo antes\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [10, 11], "desempleo juvenil": [12, 13], "contratos": [14], "desempleo": [6, 7, 8], "empresas": [9], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... En\n    segundo lugar, no es menor que seamos l\u00edderes en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea en desempleo entre j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la pregunta de por qu\u00e9 era as\u00ed, nuestros colegas\n    holandeses respondieron: Holanda es l\u00edder en creaci\u00f3n y mantenimiento de\n    empleo entre los j\u00f3venes; Espa\u00f1a es el farolillo rojo del vag\u00f3n europeo y\n    queremos conocer lo que no se debe hacer y explicar lo que se debe hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -sabe que el estilo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es un estilo\n    propositivo y en positivo frente a los problemas que afectan y preocupan\n    a la sociedad-, le reclamo que sea capaz de impulsar un acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los sindicatos, con la patronal y con las\n    organizaciones que trabajan cerca de los j\u00f3venes para la formaci\u00f3n, el\n    emprendimiento y el empleo, que incluya una estrategia con medidas\n    concretas, con calendario de implementaci\u00f3n y con compromisos\n    presupuestarios con el objeto de activar a los j\u00f3venes hacia el mercado\n    de trabajo, que incorpore la revisi\u00f3n de los contratos en formaci\u00f3n y en\n    pr\u00e1cticas, que incorpore la limitaci\u00f3n del uso abusivo de la contrataci\u00f3n\n    temporal y la superaci\u00f3n de la actual segmentaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, que facilite la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas activas y pasivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dif\u00edcilmente hoy las\n    comunidades aut\u00f3nomas pueden darle sentido a la capacidad de\n    responsabilizar a aquellos j\u00f3venes que se est\u00e1n beneficiando de las\n    pol\u00edticas pasivas que pasen a incorporarse a las pol\u00edticas activas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    acuerdo que incorpore est\u00edmulos para que los j\u00f3venes participen de forma\n    temprana en los programas de las pol\u00edticas activas de empleo; que\n    contemple la colaboraci\u00f3n con el sector privado y con el tercer sector en\n    la gesti\u00f3n de los programas de las pol\u00edticas activas de empleo; que\n    impulse el emprendimiento, la capacidad de los j\u00f3venes de arriesgar con\n    pol\u00edticas fiscales y sociales que faciliten la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas y que sit\u00fae la idea de la responsabilidad en el centro de estos\n    planteamientos; que desarrolle y, si conviene, que se formulen las\n    modificaciones legales correspondientes para desarrollar la formaci\u00f3n\n    dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de la puesta\n    en marcha de la revisi\u00f3n de las bonificaciones a la contrataci\u00f3n\n    indefinida, aprobadas en una enmienda pactada con el Grupo Socialista y\n    otros grupos y ahora ya en tr\u00e1mite en el Senado en el proyecto de ley de\n    medidas del fomento del empleo, seamos capaces de focalizar de manera muy\n    determinante y decisiva las bonificaciones al empleo para aquellos\n    j\u00f3venes en mayor situaci\u00f3n de vulnerabilidad en nuestro mercado de\n    trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    segundo lugar, no es menor que seamos l\u00edderes en el conjunto de la Uni\u00f3n\n    Europea en desempleo entre j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    pocos meses, Dem\u00f3cratas 66, que es el partido liberal de centroizquierda\n    de Holanda, se puso en contacto con los responsables de Converg\u00e8ncia\n    Democr\u00e0tica de Catalunya, mi partido, para organizar un seminario sobre\n    el desempleo juvenil, y mis colegas que llevan el \u00e1rea internacional de\n    Converg\u00e8ncia quedaron sorprendidos por el inter\u00e9s de ese partido holand\u00e9s\n    en ese seminario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hoy sucede en esta materia, partiendo de que efectivamente\n    hay que aproximarnos a esa realidad sin ning\u00fan tipo de apriorismo\n    ideol\u00f3gico, inspir\u00e1ndonos en las mejores pr\u00e1cticas que en el contexto de\n    la Uni\u00f3n Europea se est\u00e1n desarrollando y que permiten que las tasas de\n    desempleo juvenil no sean las que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un\n    acuerdo que incorpore est\u00edmulos para que los j\u00f3venes participen de forma\n    temprana en los programas de las pol\u00edticas activas de empleo; que\n    contemple la colaboraci\u00f3n con el sector privado y con el tercer sector en\n    la gesti\u00f3n de los programas de las pol\u00edticas activas de empleo; que\n    impulse el emprendimiento, la capacidad de los j\u00f3venes de arriesgar con\n    pol\u00edticas fiscales y sociales que faciliten la creaci\u00f3n de nuevas\n    empresas y que sit\u00fae la idea de la responsabilidad en el centro de estos\n    planteamientos; que desarrolle y, si conviene, que se formulen las\n    modificaciones legales correspondientes para desarrollar la formaci\u00f3n\n    dual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    pocos meses, Dem\u00f3cratas 66, que es el partido liberal de centroizquierda\n    de Holanda, se puso en contacto con los responsables de Converg\u00e8ncia\n    Democr\u00e0tica de Catalunya, mi partido, para organizar un seminario sobre\n    el desempleo juvenil, y mis colegas que llevan el \u00e1rea internacional de\n    Converg\u00e8ncia quedaron sorprendidos por el inter\u00e9s de ese partido holand\u00e9s\n    en ese seminario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hoy sucede en esta materia, partiendo de que efectivamente\n    hay que aproximarnos a esa realidad sin ning\u00fan tipo de apriorismo\n    ideol\u00f3gico, inspir\u00e1ndonos en las mejores pr\u00e1cticas que en el contexto de\n    la Uni\u00f3n Europea se est\u00e1n desarrollando y que permiten que las tasas de\n    desempleo juvenil no sean las que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    pocos meses, Dem\u00f3cratas 66, que es el partido liberal de centroizquierda\n    de Holanda, se puso en contacto con los responsables de Converg\u00e8ncia\n    Democr\u00e0tica de Catalunya, mi partido, para organizar un seminario sobre\n    el desempleo juvenil, y mis colegas que llevan el \u00e1rea internacional de\n    Converg\u00e8ncia quedaron sorprendidos por el inter\u00e9s de ese partido holand\u00e9s\n    en ese seminario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que hoy sucede en esta materia, partiendo de que efectivamente\n    hay que aproximarnos a esa realidad sin ning\u00fan tipo de apriorismo\n    ideol\u00f3gico, inspir\u00e1ndonos en las mejores pr\u00e1cticas que en el contexto de\n    la Uni\u00f3n Europea se est\u00e1n desarrollando y que permiten que las tasas de\n    desempleo juvenil no sean las que tenemos en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro -sabe que el estilo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 es un estilo\n    propositivo y en positivo frente a los problemas que afectan y preocupan\n    a la sociedad-, le reclamo que sea capaz de impulsar un acuerdo con las\n    comunidades aut\u00f3nomas, con los sindicatos, con la patronal y con las\n    organizaciones que trabajan cerca de los j\u00f3venes para la formaci\u00f3n, el\n    emprendimiento y el empleo, que incluya una estrategia con medidas\n    concretas, con calendario de implementaci\u00f3n y con compromisos\n    presupuestarios con el objeto de activar a los j\u00f3venes hacia el mercado\n    de trabajo, que incorpore la revisi\u00f3n de los contratos en formaci\u00f3n y en\n    pr\u00e1cticas, que incorpore la limitaci\u00f3n del uso abusivo de la contrataci\u00f3n\n    temporal y la superaci\u00f3n de la actual segmentaci\u00f3n del mercado de\n    trabajo, que facilite la vinculaci\u00f3n entre pol\u00edticas activas y pasivas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Mi grupo le pide, y lo vamos a plantear en la correspondiente moci\u00f3n, que\n    el Gobierno sea capaz de alcanzar ese acuerdo para hacer frente a este\n    drama de cientos de miles de j\u00f3venes de toda Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"agentes sociales": [5, 6], "empresas": [3], "mercado laboral": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por ello, el Gobierno entiende que, sin dejar de tomar\n    las medidas que deba ir adoptando, debe procurar hacerlo con el consenso\n    y el acuerdo, y vamos a seguir trabajando en esa direcci\u00f3n; en la\n    direcci\u00f3n de la formaci\u00f3n; de un acuerdo lo m\u00e1s ampliamente compartido\n    posible; de un compromiso con los j\u00f3venes; con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    elemento esencial para poder desarrollar una pol\u00edtica en esa direcci\u00f3n;\n    con los agentes sociales, que est\u00e1n comprometidos -y sus declaraciones\n    van en la buena direcci\u00f3n- en ese acuerdo por los j\u00f3venes y por pol\u00edticas\n    activas para los j\u00f3venes; y con aquellas entidades y empresas de\n    responsabilidad social que han demostrado una pol\u00edtica activa en materia\n    de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa ha hecho muchas cosas, pero no crea que esta crisis est\u00e1 siendo\n    neutra en las econom\u00edas desarrolladas, es decir, que los efectos no est\u00e1n\n    siendo tan importantes como en nuestro caso, y la prueba de que eso es\n    as\u00ed y no de otra manera es que en estos momentos en el debate abierto en\n    la Uni\u00f3n Europea hay plena coincidencia en que en la estrategia post 2010\n    deben ocupar un espacio prioritario dos segmentos de la poblaci\u00f3n que\n    tienen relaci\u00f3n con la crisis y el empleo, que son los parados y paradas\n    de larga duraci\u00f3n y los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer estaba en Italia, y est\u00e1n en la reflexi\u00f3n; hace poco\n    estaba en Francia, y tienen el plan en reflexi\u00f3n; igual que Reino Unido y\n    Alemania, porque la crisis este a\u00f1o ha tenido un impacto sobre todas las\n    econom\u00edas desarrolladas, y de manera muy especial sobre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno entiende que, sin dejar de tomar\n    las medidas que deba ir adoptando, debe procurar hacerlo con el consenso\n    y el acuerdo, y vamos a seguir trabajando en esa direcci\u00f3n; en la\n    direcci\u00f3n de la formaci\u00f3n; de un acuerdo lo m\u00e1s ampliamente compartido\n    posible; de un compromiso con los j\u00f3venes; con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    elemento esencial para poder desarrollar una pol\u00edtica en esa direcci\u00f3n;\n    con los agentes sociales, que est\u00e1n comprometidos -y sus declaraciones\n    van en la buena direcci\u00f3n- en ese acuerdo por los j\u00f3venes y por pol\u00edticas\n    activas para los j\u00f3venes; y con aquellas entidades y empresas de\n    responsabilidad social que han demostrado una pol\u00edtica activa en materia\n    de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha demostrado a lo largo de la historia que aquellos acuerdos que han\n    sido ampliamente compartidos y pactados son los que m\u00e1s solidez tienen\n    despu\u00e9s en el futuro, sobre todo cuando estamos hablando de materias del\n    mercado laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha hecho referencia a un real\n    decreto-ley que ha sido enmendado y en el que su grupo y usted en\n    particular han tenido un papel destacado, que es la consecuencia tambi\u00e9n\n    de un conjunto de medidas adoptadas por el propio Gobierno sin el\n    concurso y el acuerdo de los agentes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, el Gobierno entiende que, sin dejar de tomar\n    las medidas que deba ir adoptando, debe procurar hacerlo con el consenso\n    y el acuerdo, y vamos a seguir trabajando en esa direcci\u00f3n; en la\n    direcci\u00f3n de la formaci\u00f3n; de un acuerdo lo m\u00e1s ampliamente compartido\n    posible; de un compromiso con los j\u00f3venes; con las comunidades aut\u00f3nomas,\n    elemento esencial para poder desarrollar una pol\u00edtica en esa direcci\u00f3n;\n    con los agentes sociales, que est\u00e1n comprometidos -y sus declaraciones\n    van en la buena direcci\u00f3n- en ese acuerdo por los j\u00f3venes y por pol\u00edticas\n    activas para los j\u00f3venes; y con aquellas entidades y empresas de\n    responsabilidad social que han demostrado una pol\u00edtica activa en materia\n    de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000132\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [9], "juvenil": [8], "crisis econ\u00f3mica": [33], "paro": [26, 27, 28, 29, 30, 31], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "actividad": [32], "empresas": [4, 5, 6, 7], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [14, 15], "defensa": [10], "aut\u00f3nomos": [11, 12, 13]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En econom\u00eda tambi\u00e9n se libran\n    batallas por el bienestar de los espa\u00f1oles, y esas batallas son las que\n    est\u00e1 perdiendo el Gobierno de Espa\u00f1a puesto que, adem\u00e1s, es un Gobierno\n    incapaz de defender los valores de los espa\u00f1oles en las situaciones de\n    crisis y de dificultad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es el momento de hacer un an\u00e1lisis, una reflexi\u00f3n sobre\n    el potencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas\n    que devuelvan la libertad econ\u00f3mica a toda la econom\u00eda, pero\n    especialmente a los sectores estrat\u00e9gicos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1nto tiene que caer la econom\u00eda espa\u00f1ola para equilibrar su sector\n    exterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha hecho\n    que 1.763.000 ciudadanos, espa\u00f1oles en su gran mayor\u00eda, hayan perdido su\n    puesto de trabajo; ha hecho que 222.000 aut\u00f3nomos hayan cerrado su\n    actividad; ha hecho que 118.000 empresas tambi\u00e9n hayan tenido que cerrar\n    sus puertas; ha hecho que 2.300.000 personas hayan ido al paro, y que el\n    paro alcance pr\u00e1cticamente la cifra de 4.500.000 personas al final de\n    este verano, de acuerdo con las estad\u00edsticas de Eurostat, el 19,3 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola; ha hecho que el comercio, los\n    servicios, en definitiva, hayan retrocedido en Espa\u00f1a entre un 25 y un 26\n    por ciento, lo que significa que la actividad de servicios y en\n    particular la actividad comercial haya retrocedido a niveles de\n    facturaci\u00f3n de ventas de hace ocho o nueve a\u00f1os; ha hecho que la\n    producci\u00f3n industrial se retraiga en Espa\u00f1a un 12 por ciento; ha hecho\n    que la producci\u00f3n de la construcci\u00f3n en edificaci\u00f3n haya ca\u00eddo un 46 por\n    ciento y la construcci\u00f3n en obra civil ha ca\u00eddo un 32 por ciento; ha\n    hecho que la tasa de morosidad que padecen las entidades bancarias, de no\n    llegar al 1 por ciento, est\u00e9 cercana el 5 por ciento; ha hecho que la\n    financiaci\u00f3n para las familias y para las empresas haya desaparecido y\n    todo el cr\u00e9dito que se est\u00e1\n    concediendo en Espa\u00f1a vaya a las Administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pa\u00eds es m\u00e1s pobre, hemos vuelto a liderar las tasas de paro\n    en el mundo, hemos restado la confianza a todos; a las familias, a las\n    empresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas,\n    en definitiva, tan necesarias en nuestro pa\u00eds de ordenamiento\n    institucional para evitar que en Espa\u00f1a haya barreras para el\n    funcionamiento de nuestras empresas en el mercado interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenible es que tengamos un cierre de\n    empresas, de comercios, de aut\u00f3nomos, una ca\u00edda de la renta disponible de\n    las clases medias en Espa\u00f1a al ritmo que se est\u00e1 haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis en Espa\u00f1a es una crisis financiera, una crisis de endeudamiento\n    exterior, una crisis de paro, una crisis de p\u00e9rdida de confianza como\n    consecuencia de la extensi\u00f3n del paro, que alcanza tasas realmente\n    escalofriantes, como es superar el 40 por ciento del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es una\n    crisis fiscal del Estado que ha hundido la recaudaci\u00f3n y que, debido a la\n    pol\u00edtica de este Gobierno de gastar, de despilfarrar lo que no ten\u00eda\n    delante, nos ha sumido en un aut\u00e9ntico dilema de c\u00f3mo financiar los\n    servicios p\u00fablicos de los espa\u00f1oles, cuya financiaci\u00f3n est\u00e1 amenazada y,\n    por tanto, amenazada la garant\u00eda b\u00e1sica de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablaba la ministra de Defensa de batallas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha hecho\n    que 1.763.000 ciudadanos, espa\u00f1oles en su gran mayor\u00eda, hayan perdido su\n    puesto de trabajo; ha hecho que 222.000 aut\u00f3nomos hayan cerrado su\n    actividad; ha hecho que 118.000 empresas tambi\u00e9n hayan tenido que cerrar\n    sus puertas; ha hecho que 2.300.000 personas hayan ido al paro, y que el\n    paro alcance pr\u00e1cticamente la cifra de 4.500.000 personas al final de\n    este verano, de acuerdo con las estad\u00edsticas de Eurostat, el 19,3 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola; ha hecho que el comercio, los\n    servicios, en definitiva, hayan retrocedido en Espa\u00f1a entre un 25 y un 26\n    por ciento, lo que significa que la actividad de servicios y en\n    particular la actividad comercial haya retrocedido a niveles de\n    facturaci\u00f3n de ventas de hace ocho o nueve a\u00f1os; ha hecho que la\n    producci\u00f3n industrial se retraiga en Espa\u00f1a un 12 por ciento; ha hecho\n    que la producci\u00f3n de la construcci\u00f3n en edificaci\u00f3n haya ca\u00eddo un 46 por\n    ciento y la construcci\u00f3n en obra civil ha ca\u00eddo un 32 por ciento; ha\n    hecho que la tasa de morosidad que padecen las entidades bancarias, de no\n    llegar al 1 por ciento, est\u00e9 cercana el 5 por ciento; ha hecho que la\n    financiaci\u00f3n para las familias y para las empresas haya desaparecido y\n    todo el cr\u00e9dito que se est\u00e1\n    concediendo en Espa\u00f1a vaya a las Administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pa\u00eds es m\u00e1s pobre, hemos vuelto a liderar las tasas de paro\n    en el mundo, hemos restado la confianza a todos; a las familias, a las\n    empresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenible es que tengamos un cierre de\n    empresas, de comercios, de aut\u00f3nomos, una ca\u00edda de la renta disponible de\n    las clases medias en Espa\u00f1a al ritmo que se est\u00e1 haciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora es el momento de hacer un an\u00e1lisis, una reflexi\u00f3n sobre\n    el potencial de crecimiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1nto tiene que caer la econom\u00eda espa\u00f1ola para equilibrar su sector\n    exterior? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pa\u00eds es m\u00e1s pobre, hemos vuelto a liderar las tasas de paro\n    en el mundo, hemos restado la confianza a todos; a las familias, a las\n    empresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, lo que era una crisis que pod\u00eda haberse evitado en nuestro\n    pa\u00eds, se\u00f1or\u00edas, por lo menos en sus peores consecuencias, se ha agrandado\n    por una pol\u00edtica equivocada del Gobierno socialista, que nos dijo que\n    \u00e9ramos invulnerables a la crisis financiera mundial, cuando ahora podemos\n    constatar que era todo lo contrario; \u00e9ramos extremadamente vulnerables a\n    esa crisis financiera mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas\n    que devuelvan la libertad econ\u00f3mica a toda la econom\u00eda, pero\n    especialmente a los sectores estrat\u00e9gicos de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas que\n    modernicen, que actualicen las relaciones laborales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas estructurales\n    que necesita nuestro pa\u00eds para asentarse en la sociedad del conocimiento,\n    de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reformas,\n    en definitiva, tan necesarias en nuestro pa\u00eds de ordenamiento\n    institucional para evitar que en Espa\u00f1a haya barreras para el\n    funcionamiento de nuestras empresas en el mercado interior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, es el momento de la estabilidad econ\u00f3mica y de la estabilidad\n    pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenible es que tengamos el mayor\n    d\u00e9ficit p\u00fablico de toda la Uni\u00f3n Europea y el incremento de deuda p\u00fablica\n    que nos convierte en un pa\u00eds de riesgo, como ha denunciado la Comisi\u00f3n\n    Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cambien ustedes el lenguaje y aseguren su estabilidad pol\u00edtica sobre\n    quienes estamos realmente comprometidos con las reformas econ\u00f3micas de\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando anuncia una\n    recuperaci\u00f3n y a continuaci\u00f3n dice: no conozco la intensidad de la\n    recuperaci\u00f3n y no s\u00e9 cu\u00e1ndo se va a producir la creaci\u00f3n de empleo, este\n    presidente de Gobierno est\u00e1 desacreditando a su pa\u00eds y, en definitiva,\n    est\u00e1 sembrando la duda y est\u00e1 contribuyendo a la p\u00e9rdida de confianza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha hecho\n    que 1.763.000 ciudadanos, espa\u00f1oles en su gran mayor\u00eda, hayan perdido su\n    puesto de trabajo; ha hecho que 222.000 aut\u00f3nomos hayan cerrado su\n    actividad; ha hecho que 118.000 empresas tambi\u00e9n hayan tenido que cerrar\n    sus puertas; ha hecho que 2.300.000 personas hayan ido al paro, y que el\n    paro alcance pr\u00e1cticamente la cifra de 4.500.000 personas al final de\n    este verano, de acuerdo con las estad\u00edsticas de Eurostat, el 19,3 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola; ha hecho que el comercio, los\n    servicios, en definitiva, hayan retrocedido en Espa\u00f1a entre un 25 y un 26\n    por ciento, lo que significa que la actividad de servicios y en\n    particular la actividad comercial haya retrocedido a niveles de\n    facturaci\u00f3n de ventas de hace ocho o nueve a\u00f1os; ha hecho que la\n    producci\u00f3n industrial se retraiga en Espa\u00f1a un 12 por ciento; ha hecho\n    que la producci\u00f3n de la construcci\u00f3n en edificaci\u00f3n haya ca\u00eddo un 46 por\n    ciento y la construcci\u00f3n en obra civil ha ca\u00eddo un 32 por ciento; ha\n    hecho que la tasa de morosidad que padecen las entidades bancarias, de no\n    llegar al 1 por ciento, est\u00e9 cercana el 5 por ciento; ha hecho que la\n    financiaci\u00f3n para las familias y para las empresas haya desaparecido y\n    todo el cr\u00e9dito que se est\u00e1\n    concediendo en Espa\u00f1a vaya a las Administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, el pa\u00eds es m\u00e1s pobre, hemos vuelto a liderar las tasas de paro\n    en el mundo, hemos restado la confianza a todos; a las familias, a las\n    empresas, a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los aut\u00f3nomos de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La balanza de pagos espa\u00f1ola nos est\u00e1 diciendo que no somos\n    competitivos, que dependemos financieramente del resto del mundo y que\n    cuando el resto del mundo nos quita esa financiaci\u00f3n estrangula el\n    crecimiento y aumenta el paro a una velocidad realmente vertiginosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crisis en Espa\u00f1a es una crisis financiera, una crisis de endeudamiento\n    exterior, una crisis de paro, una crisis de p\u00e9rdida de confianza como\n    consecuencia de la extensi\u00f3n del paro, que alcanza tasas realmente\n    escalofriantes, como es superar el 40 por ciento del paro juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenible, se\u00f1or\u00edas, es que Espa\u00f1a sea el\n    l\u00edder mundial del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s d\u00e9ficit y m\u00e1s\n    deuda se convierten inexorablemente en incrementos del paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La recesi\u00f3n econ\u00f3mica ha hecho\n    que 1.763.000 ciudadanos, espa\u00f1oles en su gran mayor\u00eda, hayan perdido su\n    puesto de trabajo; ha hecho que 222.000 aut\u00f3nomos hayan cerrado su\n    actividad; ha hecho que 118.000 empresas tambi\u00e9n hayan tenido que cerrar\n    sus puertas; ha hecho que 2.300.000 personas hayan ido al paro, y que el\n    paro alcance pr\u00e1cticamente la cifra de 4.500.000 personas al final de\n    este verano, de acuerdo con las estad\u00edsticas de Eurostat, el 19,3 por\n    ciento de la poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola; ha hecho que el comercio, los\n    servicios, en definitiva, hayan retrocedido en Espa\u00f1a entre un 25 y un 26\n    por ciento, lo que significa que la actividad de servicios y en\n    particular la actividad comercial haya retrocedido a niveles de\n    facturaci\u00f3n de ventas de hace ocho o nueve a\u00f1os; ha hecho que la\n    producci\u00f3n industrial se retraiga en Espa\u00f1a un 12 por ciento; ha hecho\n    que la producci\u00f3n de la construcci\u00f3n en edificaci\u00f3n haya ca\u00eddo un 46 por\n    ciento y la construcci\u00f3n en obra civil ha ca\u00eddo un 32 por ciento; ha\n    hecho que la tasa de morosidad que padecen las entidades bancarias, de no\n    llegar al 1 por ciento, est\u00e9 cercana el 5 por ciento; ha hecho que la\n    financiaci\u00f3n para las familias y para las empresas haya desaparecido y\n    todo el cr\u00e9dito que se est\u00e1\n    concediendo en Espa\u00f1a vaya a las Administraciones p\u00fablicas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no es sostenible es que suban los impuestos, como usted\n    pretende hacer en medio de esta crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [23, 24], "crisis econ\u00f3mica": [29, 30], "actividad": [28], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "pa\u00eds": [27], "desempleo": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "empresas": [20, 21, 22], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [25, 26]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, podr\u00eda usted al menos seguir a su\n    l\u00edder, que comienza ya a decir -afortunadamente, \u00e9l tambi\u00e9n- que lo peor\n    parece haber pasado y que comienzan a verse se\u00f1ales positivas en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Grau Rein\u00e9s pronuncia palabras que no se\n    perciben.-Rumores) Es verdad, los \u00faltimos datos acerca de la evoluci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola demuestran que el deterioro de los dos \u00faltimos a\u00f1os\n    ha comenzado a perder fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado aplicando una\n    pol\u00edtica fiscal expansiva, como el resto de los pa\u00edses; hemos adoptado\n    medidas financieras que proporcionan un est\u00edmulo a la econom\u00eda, y hemos\n    reforzado la cobertura social para dar apoyo a aquellos m\u00e1s afectados por\n    la coyuntura actual: los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elevado desempleo es, desde\n    luego, un elemento negativo de nuestra econom\u00eda; es consecuencia de\n    nuestro actual modelo productivo y es, por supuesto, la principal\n    preocupaci\u00f3n de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera decirle que una tasa alta de\n    desempleo no es algo nuevo en nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la temporalidad y el desempleo,\n    desgraciadamente, vienen siendo estructurales en nuestra econom\u00eda desde\n    hace muchos a\u00f1os, y por eso tenemos que hacer reformas importantes para\n    reconducir esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que hicimos fue tratar de parar la\n    crisis, tratar de que esa crisis no tuviera efectos devastadores sobre\n    nuestra econom\u00eda y, por eso, pusimos en marcha el PlanE, el Fondo Estatal\n    de Inversi\u00f3n Local -que quiero recordar que ha creado o mantenido m\u00e1s de\n    400.000 puestos de trabajo-, otro fondo estatal que va a tener su\n    continuaci\u00f3n en este a\u00f1o con 5.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a centrarnos\n    en trabajar tambi\u00e9n en objetivos de largo plazo con el prop\u00f3sito de que\n    nuestra econom\u00eda regrese cuanto antes a nuestro nivel potencial, con una\n    prioridad m\u00e1xima: reducir el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello es necesario crecer de\n    manera sostenida, fortalecer la competitividad de la econom\u00eda, aumentar\n    su capacidad de adaptaci\u00f3n a un entorno cambiante e impulsar un cambio\n    profundo en el modelo econ\u00f3mico actual hacia otro m\u00e1s equilibrado y m\u00e1s\n    sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer\n    mismo, el presidente de la Comisi\u00f3n Europea ha lanzado una iniciativa\n    dirigida a que los ciudadanos aporten sus ideas para crear una econom\u00eda\n    social de mercado y sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro compromiso en el sentido de crear, de poner las bases para una\n    econom\u00eda m\u00e1s sostenible, es un compromiso claro y es un compromiso\n    cre\u00edble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos mejorar la productividad, necesitamos proseguir con la\n    capitalizaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda, necesitamos consolidar la mejora en\n    los \u00edndices de competitividad-precio que ya han empezado a mejorar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El elevado desempleo es, desde\n    luego, un elemento negativo de nuestra econom\u00eda; es consecuencia de\n    nuestro actual modelo productivo y es, por supuesto, la principal\n    preocupaci\u00f3n de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero quisiera decirle que una tasa alta de\n    desempleo no es algo nuevo en nuestra\n    econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quisiera recordarle que en los \u00faltimos veinticinco a\u00f1os un 40\n    por ciento de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola con deseos de trabajar -de la\n    poblaci\u00f3n activa espa\u00f1ola- ha estado oscilando entre el desempleo y el\n    empleo temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, la temporalidad y el desempleo,\n    desgraciadamente, vienen siendo estructurales en nuestra econom\u00eda desde\n    hace muchos a\u00f1os, y por eso tenemos que hacer reformas importantes para\n    reconducir esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ampliamos la protecci\u00f3n por desempleo a\n    los trabajadores que han agotado las prestaciones con una ayuda que desde\n    luego tambi\u00e9n est\u00e1 destinada a fomentar la participaci\u00f3n en actividades\n    formativas para contribuir al logro de nuestros objetivos de largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a centrarnos\n    en trabajar tambi\u00e9n en objetivos de largo plazo con el prop\u00f3sito de que\n    nuestra econom\u00eda regrese cuanto antes a nuestro nivel potencial, con una\n    prioridad m\u00e1xima: reducir el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la m\u00e1xima prioridad del Gobierno es combatir el desempleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    verdad que el desempleo ha aumentado mucho m\u00e1s r\u00e1pidamente que en otros\n    pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe S.S., efectivamente, adem\u00e1s del contexto internacional, en la\n    crisis espa\u00f1ola han incidido algunos desequilibrios singulares, como el\n    sector inmobiliario, el endeudamiento de familias y empresas, la\n    evoluci\u00f3n de los precios y la demanda exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos tomado medidas para tratar de aliviar las restricciones de\n    cr\u00e9dito a familias y empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que en este momento el\n    25 por ciento del cr\u00e9dito que se concede en nuestro pa\u00eds a familias y\n    empresas cuenta con el apoyo del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado aplicando una\n    pol\u00edtica fiscal expansiva, como el resto de los pa\u00edses; hemos adoptado\n    medidas financieras que proporcionan un est\u00edmulo a la econom\u00eda, y hemos\n    reforzado la cobertura social para dar apoyo a aquellos m\u00e1s afectados por\n    la coyuntura actual: los desempleados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto se enmarcan los Presupuestos Generales del\n    Estado, que suponen un primer paso para devolver nuestra pol\u00edtica fiscal\n    a una situaci\u00f3n de normalidad y para avanzar hacia nuestro objetivo de\n    reducci\u00f3n del d\u00e9ficit p\u00fablico en el marco del Pacto de Estabilidad y\n    Crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, podr\u00eda usted al menos seguir a su\n    l\u00edder, que comienza ya a decir -afortunadamente, \u00e9l tambi\u00e9n- que lo peor\n    parece haber pasado y que comienzan a verse se\u00f1ales positivas en la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Grau Rein\u00e9s pronuncia palabras que no se\n    perciben.-Rumores) Es verdad, los \u00faltimos datos acerca de la evoluci\u00f3n de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola demuestran que el deterioro de los dos \u00faltimos a\u00f1os\n    ha comenzado a perder fuerza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que en este momento el\n    25 por ciento del cr\u00e9dito que se concede en nuestro pa\u00eds a familias y\n    empresas cuenta con el apoyo del ICO. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La mayor\u00eda de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea han coincidido -y as\u00ed lo dec\u00eda el presidente de Banco Central\n    Europeo hace muy pocos d\u00edas- en que el sistema financiero espa\u00f1ol y la\n    calidad de su supervis\u00f3n han permitido que nuestro sistema financiero\n    resista mejor que otros los efectos de la crisis, pero no es menos cierto\n    que la menor actividad y la correcci\u00f3n del endeudamiento suponen un\n    descenso del volumen de negocio y, por tanto, en los pr\u00f3ximos meses\n    podr\u00edan tener una evoluci\u00f3n m\u00e1s negativa en t\u00e9rminos de rentabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, adoptamos\n    medidas en el sector automovil\u00edstico o en el sector de la construcci\u00f3n,\n    fundamentalmente para fomentar el alquiler y la vivienda de protecci\u00f3n\n    oficial, y al mismo tiempo garantizamos que una crisis econ\u00f3mica no fuera\n    acompa\u00f1ada de una crisis social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, se\u00f1or\u00eda, este Gobierno ha actuado con firmeza para hacer\n    frente a la crisis econ\u00f3mica, ha adoptado medidas importantes que han\n    permitido suavizar los efectos de la crisis en los colectivos m\u00e1s\n    desfavorecidos y ahora, en este momento, estamos actuando, y lo vamos a\n    seguir haciendo, con rigor, para que en el plazo m\u00e1s breve posible\n    podamos recuperar una senda de crecimiento estable y podamos generar\n    empleo de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [9], "paro": [7, 8], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "aut\u00f3nomos": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en este mundo global, no en este mundo mundial, en\n    Europa tambi\u00e9n -como usted plantea- hay un movimiento en torno a lo que\n    es ese concepto de sostenibilidad en la econom\u00eda, en el bienestar de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a fue modelo de Europa y del mundo en creaci\u00f3n de empleo, y con\n    ustedes se ha abierto la brecha exterior hasta una cifra insoportable, y\n    con ustedes se est\u00e1 haciendo el ajuste m\u00e1s brutal que ha vivido la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, a pesar de que solo hemos reducido nuestra necesidad\n    de endeudamiento frente al exterior en la mitad de lo que ten\u00edamos al\n    comienzo de esta crisis, como dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), para\n    que sea debatida en esta C\u00e1mara el pr\u00f3ximo martes y tenga el respaldo del\n    Grupo Parlamentario Socialista el pr\u00f3ximo martes, antes de que se celebre\n    el Pleno del mi\u00e9rcoles, sobre esto que est\u00e1n ustedes construyendo como el\n    cambio del modelo productivo de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si llevan como lema el paro, llevan como lema la subida de\n    impuestos, el d\u00e9ficit p\u00fablico, la deuda, y eso restringe el cr\u00e9dito a\n    todas las pymes y los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a fue modelo de Europa y del mundo en creaci\u00f3n de empleo, y con\n    ustedes se ha abierto la brecha exterior hasta una cifra insoportable, y\n    con ustedes se est\u00e1 haciendo el ajuste m\u00e1s brutal que ha vivido la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, a pesar de que solo hemos reducido nuestra necesidad\n    de endeudamiento frente al exterior en la mitad de lo que ten\u00edamos al\n    comienzo de esta crisis, como dice. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, \u00bfusted conoce alg\u00fan pa\u00eds en ese mundo del que\n    usted habla, alg\u00fan pa\u00eds en esa Europa, que pretenda cambiar de modelo\n    productivo por ley? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY eso es un pa\u00eds competitivo,\n    se\u00f1or\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es verdad que somos\n    l\u00edderes del mundo en destrucci\u00f3n de puestos de trabajo y en aumento del\n    paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si llevan como lema el paro, llevan como lema la subida de\n    impuestos, el d\u00e9ficit p\u00fablico, la deuda, y eso restringe el cr\u00e9dito a\n    todas las pymes y los aut\u00f3nomos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene todav\u00eda la osad\u00eda -porque es una osad\u00eda- de\n    subir a esta tribuna para decir que han tomado las medidas que han\n    paliado las consecuencias de esta crisis econ\u00f3mica que nos ha convertido\n    en la primera f\u00e1brica del mundo en parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [4, 5], "empresas": [1], "econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Desde luego, el horizonte\n    negro que ustedes auguran no se va a producir, en primer lugar, porque la\n    sociedad espa\u00f1ola va a apostar sin ninguna duda por un pa\u00eds m\u00e1s\n    competitivo, con empresarios y trabajadores como grandes protagonistas de\n    este modelo, y adem\u00e1s porque este Gobierno est\u00e1 comprometido con la\n    mejora de las perspectivas de futuro, est\u00e1 comprometido con la\n    realizaci\u00f3n de reformas necesarias, aunque sean dif\u00edciles, para que en el\n    menor tiempo posible la econom\u00eda se recupere y vuelva a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No pretender\u00e1 hacernos creer\n    que la famosa enmienda de reducir el gasto en 10.000 millones de euros\n    era su propuesta de actuaci\u00f3n contra la crisis, porque les voy a recordar\n    algunos datos de esta propuesta: enmienda en la que solo especificaba\n    3.677 millones de los 10.0000; quer\u00edan reducir 2.500 de las\n    transferencias a empresas p\u00fablicas, cuando la partida est\u00e1 dotada\n    \u00fanicamente con 1.183; quitaban 850 millones de euros de gasto corriente\n    en una dotaci\u00f3n de 3.500 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, el horizonte\n    negro que ustedes auguran no se va a producir, en primer lugar, porque la\n    sociedad espa\u00f1ola va a apostar sin ninguna duda por un pa\u00eds m\u00e1s\n    competitivo, con empresarios y trabajadores como grandes protagonistas de\n    este modelo, y adem\u00e1s porque este Gobierno est\u00e1 comprometido con la\n    mejora de las perspectivas de futuro, est\u00e1 comprometido con la\n    realizaci\u00f3n de reformas necesarias, aunque sean dif\u00edciles, para que en el\n    menor tiempo posible la econom\u00eda se recupere y vuelva a crear empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a seguir gobernando,\n    vamos a seguir\n    cumpliendo con nuestra tarea y vamos a sacar a este pa\u00eds de la crisis\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no deja de sorprenderme que niegue usted la acci\u00f3n pol\u00edtica y la\n    acci\u00f3n de los parlamentos para poder cambiar las condiciones en las que\n    se desarrolla la actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, es\n    nuestro modelo econ\u00f3mico lo que produce esas fluctuaciones en la creaci\u00f3n\n    de empleo y, por eso, es un modelo econ\u00f3mico que queremos cambiar,\n    haciendo que una ley cree las condiciones para que empresarios y\n    trabajadores puedan desarrollar su actividad en otro marco distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091125_doc_marked.html#000133\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 25-11-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 3, 4, 5, 6, 8, 10, 12, 14, 15, 16, 20, 21, 25, 27, 30, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 45, 47, 48, 50, 52, 54, 56, 57, 60, 62, 65, 67, 69, 72, 74, 76, 78, 84, 85, 89, 92, 94, 96], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 49, 51, 86, 87, 88, 90, 91], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [7, 9, 11, 13, 17, 18, 19, 22, 23, 24, 26, 28, 29, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 43, 44, 46, 53, 55, 58, 59, 61, 68, 70, 71, 73, 75, 77, 79, 80, 81, 82, 83, 93, 95], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [63, 64, 66], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}]}