{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las declaraciones\n    del Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul Krugman, sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merecen las declaraciones\n    del Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul Krugman, sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Las mismas que me\n    merecen las que ha dicho sobre la econom\u00eda mundial o sobre la econom\u00eda\n    norteamericana, es decir, respeto intelectual a alguien que es Premio\n    Nobel de Econom\u00eda, l\u00f3gicamente, como no pod\u00eda ser de otra manera. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como dec\u00eda antes, todo lo contrario a lo que ha\n    sustentado y sostiene usted sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Dijo\n    referente a la econom\u00eda mundial que las perspectivas son aterradoras, y\n    en este contexto Espa\u00f1a necesita pol\u00edticas dr\u00e1sticas. ...\"", "\"... Como dec\u00eda antes, todo lo contrario a lo que ha\n    sustentado y sostiene usted sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Nuestra econom\u00eda\n    est\u00e1 peor preparada y sufre una crisis mucho m\u00e1s profunda que la que\n    padecen otros pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n Europea, otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Krugman est\u00e1 dando opiniones por toda Europa y por todo\n    el mundo sobre la econom\u00eda de los pa\u00edses, sobre la econom\u00eda mundial,\n    sobre la econom\u00eda norteamericana; acaba de pronunciarse muy cr\u00edticamente\n    contra el Plan Obama. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... porque usted ha preguntado:\n    \u00bfcomparte la idea manifestada por el Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul\n    Krugman, de que las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son aterradoras? ...\"", "\"... y si el se\u00f1or Krugman ve terror\u00edfico el\n    horizonte de la econom\u00eda mundial, \u00a1hombre!, ser\u00eda para nota, ser\u00eda\n    tambi\u00e9n ins\u00f3lito que el horizonte de la econom\u00eda espa\u00f1ola lo viera\n    favorable, f\u00e1cil y positivo. ...\"", "\"... porque usted ha preguntado:\n    \u00bfcomparte la idea manifestada por el Premio Nobel de Econom\u00eda, Paul\n    Krugman, de que las perspectivas de la econom\u00eda espa\u00f1ola son aterradoras? ...\"", "\"... buscando la cr\u00edtica se le ha ido la mano\n    porque la expresi\u00f3n \"terror\u00edfica\" el se\u00f1or Krugman la refiri\u00f3 a la\n    econom\u00eda mundial, (Rumores.) ...\"", "\"... y si el se\u00f1or Krugman ve terror\u00edfico el\n    horizonte de la econom\u00eda mundial, \u00a1hombre!, ser\u00eda para nota, ser\u00eda\n    tambi\u00e9n ins\u00f3lito que el horizonte de la econom\u00eda espa\u00f1ola lo viera\n    favorable, f\u00e1cil y positivo. ...\"", "\"... Si ve la econom\u00eda mundial terror\u00edfica, es\n    l\u00f3gico que vea serias dificultades y graves problemas en todos los\n    pa\u00edses, como est\u00e1 diciendo en todos los foros en los que se le quiere\n    escuchar. ...\"", "\"... Cuesti\u00f3n distinta es cu\u00e1l sea la evoluci\u00f3n de aqu\u00ed a los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os sobre la econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le llamo un poco al rigor, ya\n    s\u00e9 lo que est\u00e1 pasando, y relea a Krugman porque cuando hablaba de\n    situaci\u00f3n terror\u00edfica se refer\u00eda a la econom\u00eda mundial, no a la espa\u00f1ola. ...\"", "\"... \u00bfPero qu\u00e9 tiene que ver, se\u00f1or Erkoreka, el espa\u00f1olismo con\n    la crisis econ\u00f3mica, que acaba mezclando? ...\""]}, {"words": {"agencia": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por otro lado, dentro de las competencias de la Zona\n    Franca, independientemente de c\u00f3mo se interprete lo que dice el Tribunal\n    de Cuentas, y dado que como agencia de desarrollo local debe canalizar\n    los fondos para inversiones productivas y generadoras de empleo, si bien\n    esto no es una inversi\u00f3n productiva, s\u00ed es una inversi\u00f3n generadora de\n    empleo no solamente por lo que se refiere a la adecuaci\u00f3n de estas\n    instalaciones, sino que despu\u00e9s se van a generar unos puestos de trabajo\n    fijos, de los cuales se tendr\u00e1 que hacer cargo el ayuntamiento en la\n    medida en que esas instalaciones van a dar un servicio p\u00fablico a los\n    ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Yo creo que el Gobierno est\u00e1 actuando con\n    absoluta responsabilidad ante, yo no dir\u00eda las dificultades del sistema\n    financiero espa\u00f1ol -por eso me parece de una cierta irresponsabilidad\n    plantear la pregunta de esa forma-, sino las dificultades financieras en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\"", "\"...  Yo creo que el Gobierno est\u00e1 actuando con\n    absoluta responsabilidad ante, yo no dir\u00eda las dificultades del sistema\n    financiero espa\u00f1ol -por eso me parece de una cierta irresponsabilidad\n    plantear la pregunta de esa forma-, sino las dificultades financieras en\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola en este momento. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A m\u00ed lo que me parece\n    irresponsabilidad es haber dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola era la m\u00e1s\n    potente de las econom\u00edas europeas, y que hoy sea la m\u00e1s sobresaliente\n    -con un suspenso absolutamente cum laude- en materia de paro. ...\"", "\"... A m\u00ed lo que me parece\n    irresponsabilidad es haber dicho que la econom\u00eda espa\u00f1ola era la m\u00e1s\n    potente de las econom\u00edas europeas, y que hoy sea la m\u00e1s sobresaliente\n    -con un suspenso absolutamente cum laude- en materia de paro. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En cuanto a nuestras cifras y nuestra posici\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda, hemos seguido en l\u00ednea con lo\n    que han hecho otros organismos internacionales; cuando nosotros dec\u00edamos\n    que no hab\u00eda dificultades tambi\u00e9n lo dec\u00edan los dem\u00e1s. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0], "actividad econ\u00f3mica": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy\n    todos somos conscientes de las terribles consecuencias que se advierten\n    cuando el sistema financiero deja de funcionar, deja de fluir el cr\u00e9dito\n    y repercute negativamente en la actividad econ\u00f3mica generando un c\u00edrculo\n    vicioso. ...\"", "\"... Hoy\n    todos somos conscientes de las terribles consecuencias que se advierten\n    cuando el sistema financiero deja de funcionar, deja de fluir el cr\u00e9dito\n    y repercute negativamente en la actividad econ\u00f3mica generando un c\u00edrculo\n    vicioso. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Digo, en primer lugar, reconocimiento del\n    peso econ\u00f3mico espa\u00f1ol -Espa\u00f1a es la octava potencia del mundo- porque es\n    una econom\u00eda\n    crecientemente internacionalizada, porque nuestro sistema financiero ocupa\n    la s\u00e9ptima posici\u00f3n en el tama\u00f1o de sus activos bancarios, con una fuerte\n    presencia en Latinoam\u00e9rica y en Europa y tambi\u00e9n porque hay numerosas\n    compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas con una alta presencia internacional en econom\u00edas\n    emergentes y en sectores cr\u00edticos. ...\"", "\"... Hay un espa\u00f1ol presidiendo el Comit\u00e9 de Supervisi\u00f3n Bancaria del Banco\n    Internacional de Pagos; hemos presidido el GAFI; el secretario de Estado\n    de Econom\u00eda presidi\u00f3 el Comit\u00e9 de Servicios Financieros de la Uni\u00f3n\n    Europa, y por todo ello, nuestro peso en la econom\u00eda financiera\n    internacional es creciente. ...\""]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... PUEDE LA MINISTRA ACLARAR LAS GESTIONES QUE HA REALIZADO EL\n    GOBIERNO ANTES Y DESPU\u00c9S DE ANUNCIAR LA RETIRADA DE NUESTRAS TROPAS DE\n    KOSOVO ...\""]}, {"words": {"militar": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Cuando se decidi\u00f3\n    la fecha, lo comuniqu\u00e9 con anterioridad a nuestros principales aliados,\n    yo misma personalmente al secretario general de la OTAN, a los portavoces\n    parlamentarios y presidentes de las Comisiones de Defensa del Congreso y\n    del Senado, y posteriormente a nuestros soldados, que son los que llevan\n    diez a\u00f1os all\u00ed haciendo un magn\u00edfico trabajo. ...\"", "\"... Durante meses hemos expresado la posici\u00f3n de Espa\u00f1a de reducir la\n    presencia militar en Kosovo. ...\""]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dos, la postura\n    del Partido Popular, meridiana -y la conoce-: salida de Kosovo con\n    autorizaci\u00f3n parlamentaria, acuerdo con los aliados y por supuesto\n    respeto al Ej\u00e9rcito. ...\""]}, {"words": {"tropas": [3], "seguridad": [2], "apoyo": [4], "militares": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Porque ellos s\u00ed reconocen la\n    declaraci\u00f3n unilateral de independencia de Kosovo y s\u00ed quieren trabajar y\n    seguir trabajando por reforzar las nuevas instituciones de seguridad y\n    defensa. ...\"", "\"... A nuestros aliados les\n    constaba desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o que Espa\u00f1a no reconoc\u00eda la\n    independencia de Kosovo, que nosotros nos mantendr\u00edamos all\u00ed en tanto en\n    cuanto las funciones militares que hac\u00edan nuestros aliados no ten\u00edan que\n    ver con la creaci\u00f3n ni la consolidaci\u00f3n de infraestructuras de un nuevo\n    Estado que Espa\u00f1a no reconoc\u00eda. ...\"", "\"... Porque ellos s\u00ed reconocen la\n    declaraci\u00f3n unilateral de independencia de Kosovo y s\u00ed quieren trabajar y\n    seguir trabajando por reforzar las nuevas instituciones de seguridad y\n    defensa. ...\"", "\"... Una decisi\u00f3n\n    firme del Gobierno de no dejar que sus tropas est\u00e9n reforzando un Estado\n    que Espa\u00f1a no reconoce; un incidente que ya se ha aclarado; 22.000\n    soldados que han hecho un gran trabajo y un Partido Popular al que, como\n    siempre, le dan igual los principios y la coherencia si ven un resquicio,\n    aunque sea m\u00ednimo, de desgastar al Gobierno, aunque sea a costa de los\n    intereses de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Lo \u00fanico que dur\u00f3 diez minutos -y eso s\u00ed que no me lo\n    dijo- era su apoyo. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De esa reapertura de la\n    investigaci\u00f3n se deduce que se hab\u00eda cerrado en falso. ...\""]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por parte del Ministerio de Defensa se prest\u00f3 -y\n    se ha seguido haciendo- toda la colaboraci\u00f3n y se ha puesto a disposici\u00f3n\n    de la investigaci\u00f3n cuanta informaci\u00f3n nos ha sido requerida. ...\""]}, {"words": {"militares": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Aprendan, se\u00f1ores del Partido Popular y, por cierto, para\n    protegerse detr\u00e1s de los militares solo hay que ir a la Audiencia\n    Nacional para comprobarlo hoy, ayer y antesdeayer. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos los aliados de Espa\u00f1a saben por\n    experiencia durante estos a\u00f1os que los espa\u00f1oles y el presidente Zapatero\n    respetan escrupulosamente la legalidad internacional, que respetan a las\n    Naciones Unidas siempre y en todas partes, en todos los pa\u00edses, empiecen\n    por i o empiecen por k, en todas partes. ...\"", "\"... Lo que importa\n    es que los espa\u00f1oles saben a qu\u00e9 atenerse. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [2], "militares": [0, 1], "buque": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Gracias a la presencia de todos estos medios\n    militares el n\u00famero de ataques a los barcos que transitan por esas aguas\n    se ha reducido a la mitad: de una media de catorce en el mes en\n    septiembre, hemos pasado a seis ataques en febrero; asimismo, el n\u00famero\n    de asaltos que han resultado en secuestro ha disminuido radicalmente,\n    nueve en septiembre frente a dos en febrero; y el n\u00famero de barcos que\n    permanecen secuestrados tambi\u00e9n se ha reducido a una tercera parte,\n    pasando de diecinueve en noviembre a siete en febrero. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de esas\n    labores de disuasi\u00f3n y prevenci\u00f3n, la actuaci\u00f3n de nuestros militares\n    debe producirse dentro del marco legal adecuado y con pleno respeto a las\n    garant\u00edas que reservan, tanto nuestro derecho interno como el derecho\n    internacional, a toda persona detenida, tal y como esta C\u00e1mara me\n    solicit\u00f3 que hici\u00e9ramos cuando vine a plenario. ...\"", "\"... El pasado 6 de marzo se suscribi\u00f3 un acuerdo entre la Uni\u00f3n\n    Europea y Kenia, que establece las condiciones por las que este pa\u00eds va a\n    recibir y va a enjuiciar a los presuntos piratas capturados por las\n    fuerzas de la operaci\u00f3n Atalanta en alta mar. ...\"", "\"... Tan solo tres d\u00edas despu\u00e9s\n    de la firma, una fragata alemana entreg\u00f3 por primera vez a las\n    autoridades de Kenia a nueve piratas que hab\u00edan sido detenidos como\n    consecuencia de un ataque frustrado a un buque mercante. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA\n    EL GOBIERNO DE LA NACI\u00d3N QUE EN PENA CRISIS DEL PACTO DE GOBIERNO EN LAS\n    ISLAS BALEARES, LA FISCAL\u00cdA ADOPTE MEDIDAS QUE DETERMINAN LA AGENDA\n    POL\u00cdTICA ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo justifica el Gobierno de la naci\u00f3n que en plena crisis del Gobierno\n    de las Islas Baleares la fiscal\u00eda adopte determinadas medidas que\n    condicionan la agenda pol\u00edtica? ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo justifica el Gobierno de la naci\u00f3n que en plena crisis del Gobierno\n    de las Islas Baleares la fiscal\u00eda adopte determinadas medidas que\n    condicionan la agenda pol\u00edtica? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "estatuto org\u00e1nico": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que el ministerio fiscal establece en el art\u00edculo 2.\u00ba\n    de la Ley reguladora de su estatuto org\u00e1nico que act\u00faa con autonom\u00eda\n    funcional y con sujeci\u00f3n a los principios de legalidad e imparcialidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, le recuerdo que el ministerio fiscal establece en el art\u00edculo 2.\u00ba\n    de la Ley reguladora de su estatuto org\u00e1nico que act\u00faa con autonom\u00eda\n    funcional y con sujeci\u00f3n a los principios de legalidad e imparcialidad. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0, 1, 2], "justicia": [6], "fiscal\u00eda": [3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Mientras, el delegado del Gobierno dice cu\u00e1ndo\n    un determinado detenido ser\u00e1 puesto en libertad y cu\u00e1ndo no y dice que la\n    fiscal\u00eda va a destapar nuevos casos de corrupci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfAcaso es el delegado\n    del Gobierno el portavoz de la fiscal\u00eda en Baleares? ...\"", "\"... Rectifiquen, se\u00f1or ministro, renuncien a seguir\n    utilizando la fiscal\u00eda en beneficio propio, por el bien de la democracia. ...\"", "\"... Mientras, el delegado del Gobierno dice cu\u00e1ndo\n    un determinado detenido ser\u00e1 puesto en libertad y cu\u00e1ndo no y dice que la\n    fiscal\u00eda va a destapar nuevos casos de corrupci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfAcaso es el delegado\n    del Gobierno el portavoz de la fiscal\u00eda en Baleares? ...\"", "\"... Rectifiquen, se\u00f1or ministro, renuncien a seguir\n    utilizando la fiscal\u00eda en beneficio propio, por el bien de la democracia. ...\"", "\"... Sus antecesores\n    -el se\u00f1or Pumpido como c\u00f3mplice necesario- han instalado la doctrina de\n    la doble vara de medir de la justicia en funci\u00f3n de los intereses del\n    Gobierno socialista. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscales": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y le puedo asegurar, se\u00f1or\u00eda, que ni en\n    Baleares ni en ning\u00fan otro lugar del territorio de Espa\u00f1a encontrar\u00e1\n    usted a un solo fiscal preocupado por incidir en la agenda pol\u00edtica. ...\"", "\"... No\n    les gusta c\u00f3mo act\u00faa la polic\u00eda, no les gusta c\u00f3mo act\u00faan los jueces,\n    parece que tampoco les gusta c\u00f3mo act\u00faa la Abogac\u00eda del Estado ni c\u00f3mo\n    act\u00faan los fiscales. ...\""]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, la vicepresidenta ha vivido y vive en Madrid como todo el mundo\n    sabe. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [1, 3, 4, 5, 7, 9, 10, 11, 13, 15, 17, 18, 19, 22, 24], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [6], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [8, 12, 14, 16, 20, 21, 23, 25], "party": "Ram\u00f3n Aguirre Rodr\u00edguez", "name": "Popular (PP)"}]}