{"blocks": [{"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Primera, que el modelo de\n    gesti\u00f3n aeroportuaria de Canarias tiene que ir m\u00e1s all\u00e1 de un mero\n    elemento economicista; es un elemento estrat\u00e9gico, de derechos de los\n    canarios y elemento vital de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El transporte a\u00e9reo es especialmente\n    importante para la econom\u00eda y la sociedad en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 en qu\u00e9 hemos mejorado,\n    se\u00f1or presidente, porque tenemos m\u00e1s del doble de tasa de paro que los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro juvenil es del 43 por ciento, m\u00e1s del\n    doble que el resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, crecemos menos que\n    el resto de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, la SEPI, a trav\u00e9s de\n    Mercasa, posee el 48 por ciento de las acciones de Mercasevilla; es\n    decir, depende del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y usted es la\n    responsable de su gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Con su silencio c\u00f3mplice -s\u00ed, se\u00f1or\u00edas, no se\n    r\u00edan- han permitido todo tipo de irregularidades de conocidos socialistas\n    en la gesti\u00f3n de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfa qu\u00e9 se dedican los\n    consejeros elegidos por usted en las empresas p\u00fablicas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001402\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... De lo \u00fanico que podemos hablar y hablar mucho es de su\n    permanente\n    implicaci\u00f3n en graves esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n, esc\u00e1ndalos como la\n    subvenci\u00f3n de m\u00e1s de 10 millones de euros a una empresa donde trabajaba\n    su hija y donde curiosamente mediaron dos ex dirigentes socialistas como\n    el se\u00f1or Solchaga y el se\u00f1or Recio (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001403\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "militares": [3], "militar": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Segovia, Toledo, Valladolid y Hoyo de Manzanares\n    pierden por virtud de una simple directiva ministerial la formaci\u00f3n de\n    los oficiales de artiller\u00eda, infanter\u00eda, caballer\u00eda e ingenieros, y con\n    ello una clara se\u00f1a de identidad y de prestigio que desde hace casi 200\n    a\u00f1os ten\u00edan la mayor\u00eda de ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni Bolonia, ni la mejora de la formaci\u00f3n\n    militar, ni siquiera la situaci\u00f3n econ\u00f3mica justifican la medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ni Bolonia, ni la mejora de la formaci\u00f3n\n    militar, ni siquiera la situaci\u00f3n econ\u00f3mica justifican la medida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    esta ocasi\u00f3n la genialidad ha sido la de privar a las academias del\n    Ej\u00e9rcito de Tierra de los estudios militares superiores sin dar raz\u00f3n\n    suficiente de ello. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "militar": [2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En todas esas academias que usted cita va a\n    seguir d\u00e1ndose formaci\u00f3n de m\u00e1ximo nivel, adem\u00e1s de perfeccionamiento\n    tanto a nuestros oficiales como a nuestros suboficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha\n    concentrado con la directiva en Zaragoza ha sido la nueva formaci\u00f3n\n    reglada, que a partir de ahora va a dar acceso a nuestros oficiales a una\n    doble titulaci\u00f3n, militar y civil, de ingenier\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, le escucho y\n    llego a una muy simple conclusi\u00f3n, no ha entendido usted nada del nuevo\n    modelo de ense\u00f1anza militar, pero estoy encantada de cont\u00e1rselo y de\n    darle una buena noticia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se ha\n    concentrado con la directiva en Zaragoza ha sido la nueva formaci\u00f3n\n    reglada, que a partir de ahora va a dar acceso a nuestros oficiales a una\n    doble titulaci\u00f3n, militar y civil, de ingenier\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militares": [2, 3], "militar": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, creo que quien no se ha enterado de la reforma es usted,\n    porque la reforma de la ense\u00f1anza militar superior llevada a cabo por los\n    gobiernos socialistas, quiz\u00e1s por un prejuicio injustificable de\n    considerarla de peor condici\u00f3n que los estudios universitarios, ha estado\n    mal concebida, es una mala copia de otros modelos de nuestro entorno y\n    est\u00e1 siendo peor ejecutada por la absoluta imprevisi\u00f3n del ministerio en\n    la forma de llevarla a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    fusi\u00f3n de una ingenier\u00eda militar y de la ense\u00f1anza militar en que\n    consiste la reforma se ha hecho a las bravas, sin prever sus\n    dificultades, la especializaci\u00f3n de las armas, la propia capacidad de los\n    alumnos y el tiempo indispensable para cursar unos y otros estudios\n    simult\u00e1neamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa forma\n    de hacer las cosas que caracteriza al Gobierno socialista -gobierna por\n    impulsos y sin la debida reflexi\u00f3n- ahora le ha tocado el turno a los\n    estudios militares que, lejos de mejorar, se han empobrecido y causa\n    agravios innecesarios a unos colectivos dignos de toda consideraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que los oficiales que salgan despu\u00e9s de su\n    reforma no ser\u00e1n mejores militares ni ser\u00e1n mejores ingenieros, y las\n    ciudades de Segovia, Toledo, Valladolid y Hoyo de Manzanares, pese a su\n    prestigio y a su gran tradici\u00f3n, habr\u00e1n dejado de ser unos referentes de\n    academias militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0, 1], "militares": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... As\u00ed que le vuelvo a decir que en las academias, tambi\u00e9n en la de Toledo,\n    se va a continuar ofreciendo formaci\u00f3n a nuestros oficiales de m\u00e1ximo\n    nivel, y adem\u00e1s va a asumir una parte mayor de formaci\u00f3n de nuestros\n    suboficiales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no tiene nada que ver con recortes, ya que le recuerdo\n    que desde el a\u00f1o 2009 hemos invertido 56 millones de\n    euros y para el a\u00f1o 2012 vamos a destinar 7 millones de euros a la nueva\n    formaci\u00f3n de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no tiene nada que ver con recortes, ya que le recuerdo\n    que desde el a\u00f1o 2009 hemos invertido 56 millones de\n    euros y para el a\u00f1o 2012 vamos a destinar 7 millones de euros a la nueva\n    formaci\u00f3n de nuestros militares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001410\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la Ley de Econom\u00eda Sostenible recientemente aprobada en\n    este Congreso contempla la educaci\u00f3n como un factor b\u00e1sico para sustentar\n    el nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la Ley de Econom\u00eda Sostenible recientemente aprobada en\n    este Congreso contempla la educaci\u00f3n como un factor b\u00e1sico para sustentar\n    el nuevo modelo de crecimiento econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "educaci\u00f3n": [7, 8], "sistema educativo": [9], "econom\u00eda": [0], "formaci\u00f3n profesional": [5, 6]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso esta Ley de Econom\u00eda Sostenible a la que\n    alud\u00eda ha optado por un modelo en el que el capital humano es la\n    principal riqueza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que hemos sostenido en numerosas ocasiones que hoy\n    la principal pol\u00edtica econ\u00f3mica, la m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de\n    rentabilidad y de crecimiento econ\u00f3mico es la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n y\n    la ampliaci\u00f3n del conocimiento, precisamente porque las sociedades y las\n    econom\u00edas del conocimiento precisan, exigen una poblaci\u00f3n con elevados\n    \u00edndices de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s ha elegido un camino para crecer con equidad y\n    para reforzar la cohesi\u00f3n social, cuando pretende que la mayor\u00eda de la\n    poblaci\u00f3n tenga una alta cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional; pero\n    sobre todo me importa mucho resaltar que esta ley promueve un cambio\n    cultural ya que pretende que la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n permanente, el\n    talento y el saber sean algunos de los principales valores a potenciar en\n    el conjunto de la ciudadan\u00eda, pero tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en esta ley se habla tanto de formaci\u00f3n\n    profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -no ser\u00eda justo no se\u00f1alarlo- que la\n    formaci\u00f3n profesional ha cambiado much\u00edsimo en los \u00faltimos a\u00f1os, con\n    tasas muy elevadas de inserci\u00f3n laboral y adem\u00e1s con una estima social\n    creciente, pero tambi\u00e9n es verdad que necesitamos hacer ajustes, aquellos\n    que exige la sociedad de hoy, que est\u00e1 en cambio permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s ha elegido un camino para crecer con equidad y\n    para reforzar la cohesi\u00f3n social, cuando pretende que la mayor\u00eda de la\n    poblaci\u00f3n tenga una alta cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional; pero\n    sobre todo me importa mucho resaltar que esta ley promueve un cambio\n    cultural ya que pretende que la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n permanente, el\n    talento y el saber sean algunos de los principales valores a potenciar en\n    el conjunto de la ciudadan\u00eda, pero tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es verdad -no ser\u00eda justo no se\u00f1alarlo- que la\n    formaci\u00f3n profesional ha cambiado much\u00edsimo en los \u00faltimos a\u00f1os, con\n    tasas muy elevadas de inserci\u00f3n laboral y adem\u00e1s con una estima social\n    creciente, pero tambi\u00e9n es verdad que necesitamos hacer ajustes, aquellos\n    que exige la sociedad de hoy, que est\u00e1 en cambio permanente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda, se\u00f1or ministro, que hemos sostenido en numerosas ocasiones que hoy\n    la principal pol\u00edtica econ\u00f3mica, la m\u00e1s importante en t\u00e9rminos de\n    rentabilidad y de crecimiento econ\u00f3mico es la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n y\n    la ampliaci\u00f3n del conocimiento, precisamente porque las sociedades y las\n    econom\u00edas del conocimiento precisan, exigen una poblaci\u00f3n con elevados\n    \u00edndices de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s ha elegido un camino para crecer con equidad y\n    para reforzar la cohesi\u00f3n social, cuando pretende que la mayor\u00eda de la\n    poblaci\u00f3n tenga una alta cualificaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional; pero\n    sobre todo me importa mucho resaltar que esta ley promueve un cambio\n    cultural ya que pretende que la educaci\u00f3n, la formaci\u00f3n permanente, el\n    talento y el saber sean algunos de los principales valores a potenciar en\n    el conjunto de la ciudadan\u00eda, pero tambi\u00e9n entre los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    se\u00f1or ministro, le pregunto qu\u00e9 repercusiones va a tener esta ley en el\n    sistema educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [12, 13], "sistema educativo": [14, 15, 16], "econom\u00eda": [1, 2], "formaci\u00f3n profesional": [8, 9, 10, 11], "formaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "empresas": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Con el reconocimiento rec\u00edproco entre los\n    m\u00f3dulos de los ciclos formativos de grado superior y cr\u00e9ditos de los\n    diferentes estudios de grados universitarios relacionados flexibilizamos\n    claramente el sistema, abrimos puertas, incrementamos la coordinaci\u00f3n y\n    la colaboraci\u00f3n entre empresas, centros de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior y universidades en el \u00e1mbito de los campus de excelencia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hemos buscado impulsar y reformar la formaci\u00f3n\n    profesional y adem\u00e1s flexibilizar el sistema educativo agilizando el\n    procedimiento para actualizar y programar las ofertas de FP y adecuarlas\n    a la realidad socioecon\u00f3mica y a las demandas de los distintos sectores\n    productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha flexibilizado la oferta de\n    ense\u00f1anzas de la FP para favorecer la combinaci\u00f3n del estudio y la\n    formaci\u00f3n con la actividad laboral, as\u00ed como se ha consolidado\n    una red de centros de FP, armonizando la oferta de titulaciones, mejorando\n    su calidad y se\u00f1alando el procedimiento para que los centros autorizados\n    para impartir FP puedan tambi\u00e9n ofrecer formaci\u00f3n profesional para el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho posible en 4\u00ba\n    de la ESO la orientaci\u00f3n hacia diferentes modalidades de bachillerato,\n    hacia los diferentes ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el reconocimiento rec\u00edproco entre los\n    m\u00f3dulos de los ciclos formativos de grado superior y cr\u00e9ditos de los\n    diferentes estudios de grados universitarios relacionados flexibilizamos\n    claramente el sistema, abrimos puertas, incrementamos la coordinaci\u00f3n y\n    la colaboraci\u00f3n entre empresas, centros de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior y universidades en el \u00e1mbito de los campus de excelencia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha flexibilizado la oferta de\n    ense\u00f1anzas de la FP para favorecer la combinaci\u00f3n del estudio y la\n    formaci\u00f3n con la actividad laboral, as\u00ed como se ha consolidado\n    una red de centros de FP, armonizando la oferta de titulaciones, mejorando\n    su calidad y se\u00f1alando el procedimiento para que los centros autorizados\n    para impartir FP puedan tambi\u00e9n ofrecer formaci\u00f3n profesional para el\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos hecho posible en 4\u00ba\n    de la ESO la orientaci\u00f3n hacia diferentes modalidades de bachillerato,\n    hacia los diferentes ciclos de formaci\u00f3n profesional de grado medio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con el reconocimiento rec\u00edproco entre los\n    m\u00f3dulos de los ciclos formativos de grado superior y cr\u00e9ditos de los\n    diferentes estudios de grados universitarios relacionados flexibilizamos\n    claramente el sistema, abrimos puertas, incrementamos la coordinaci\u00f3n y\n    la colaboraci\u00f3n entre empresas, centros de formaci\u00f3n profesional de grado\n    superior y universidades en el \u00e1mbito de los campus de excelencia\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, hemos buscado impulsar y reformar la formaci\u00f3n\n    profesional y adem\u00e1s flexibilizar el sistema educativo agilizando el\n    procedimiento para actualizar y programar las ofertas de FP y adecuarlas\n    a la realidad socioecon\u00f3mica y a las demandas de los distintos sectores\n    productivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hemos flexibilizado el sistema educativo,\n    facilitando el acceso a los programas de cualificaci\u00f3n profesional\n    inicial para reducir las tasas de fracaso y de abandono prematuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, este doble objetivo, impulsar y reformar una\n    formaci\u00f3n profesional y flexibilizar el sistema educativo, pone la\n    educaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la econom\u00eda sostenible, y estamos ultimando el\n    texto de los reales decretos de desarrollo de ambas leyes para que las\n    medidas se\u00f1aladas se implanten a la mayor brevedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001411\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS LECCIONES QUE EL\n    GOBIERNO EXTRAE DEL ACCIDENTE NUCLEAR EN JAP\u00d3N PARA LA SEGURIDAD DE LAS\n    CENTRALES ESPA\u00d1OLAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a es un pa\u00eds que cuenta con una instituci\u00f3n de acreditada\n    solvencia en el \u00e1mbito de la seguridad nuclear, el Consejo de Seguridad\n    Nuclear, el CSN. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho esto, quiero dejar claro que\n    para el Gobierno la seguridad en materia nuclear, antes y despu\u00e9s de este\n    accidente, es una prioridad absoluta, con independencia de cu\u00e1les sean\n    las lecciones que todos saquemos de esta cat\u00e1strofe y de sus\n    implicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Le voy a adelantar una\n    que se tom\u00f3 ayer en colaboraci\u00f3n con el Consejo de Seguridad Nuclear. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    l\u00ednea con lo debatido ayer en el seno de la Uni\u00f3n Europea, se va a\n    proceder a una revisi\u00f3n de los sistemas de seguridad de todas las\n    centrales en nuestro pa\u00eds para aplicar las lecciones que de este suceso\n    se puedan derivar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero reiterar,\n    se\u00f1or\u00eda, que las centrales en Espa\u00f1a son seguras y que estas medidas se\n    adoptan para garantizar su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001415\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE INDUSTRIA QUE\n    LAS DECISIONES DEL GOBIERNO SON LAS ADECUADAS PARA QUE EL SECTOR\n    TUR\u00cdSTICO PUEDA RECUPERAR SU CAPACIDAD DE CRECIMIENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001406\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL MINISTERIO DE\n    INDUSTRIA, TURISMO Y COMERCIO PARA IMPULSAR EL DESARROLLO Y LA\n    SOSTENIBILIDAD DE LAS ISLAS CANARIAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"centrales nucleares": [4], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "industria": [3], "seguridad": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En estas circunstancias es m\u00e1s que\n    prioritario articular un conjunto de actuaciones pol\u00edticas que permitan a\n    los ciudadanos y empresas canarias abandonar la situaci\u00f3n de retraso en\n    la que se encuentran y generar un tejido productivo mucho m\u00e1s\n    competitivo, diversificado, innovador y sobre todo sostenible, que no\n    est\u00e9 \u00fanica y exclusivamente basado en el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello y desde\n    finales de 2009, este Gobierno ha puesto en marcha una estrategia\n    integral para fomentar el desarrollo y la sostenibilidad en las islas\n    Canarias, el llamado Plan Canarias tan denostado por el Partido Popular\n    pero tan indispensable para los socialistas canarios y que ha tenido su\n    reflejo normativo incluso en ley con la Ley de Econom\u00eda Sostenible,\n    mediante una disposici\u00f3n adicional espec\u00edfica para la Comunidad Aut\u00f3noma\n    de Canarias; plan integral que ha supuesto una movilizaci\u00f3n de recursos\n    econ\u00f3micos sin precedentes y que sin duda va a contribuir a sentar las\n    bases de cambios cualitativos que producir\u00e1n sus mayores y mejores\n    r\u00e9ditos a largo y medio plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ante todo mostramos nuestra confianza en este Gobierno en\n    cualquiera de las medidas que se est\u00e9n tomando en materia de seguridad en\n    relaci\u00f3n con las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas pol\u00edticas y al impulso que\n    est\u00e1 dando un Gobierno socialista, Canarias podr\u00e1 abandonar un modelo de\n    crecimiento cortoplacista y poco s\u00f3lido que est\u00e1 en el origen de todos\n    los males que acucian a las islas y podr\u00e1 adentrarse en el camino de\n    sostenibilidad y progreso, un camino que se ha dirigido especialmente por\n    el Ministerio de Industria y que est\u00e1 relacionado no solamente con las\n    pol\u00edticas sectoriales sino adem\u00e1s con nuestro tejido productivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, ante todo mostramos nuestra confianza en este Gobierno en\n    cualquiera de las medidas que se est\u00e9n tomando en materia de seguridad en\n    relaci\u00f3n con las centrales nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001412\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    MINISTRO QUE LA DECISI\u00d3N DEL EJECUTIVO DE VENDER PARTE DE LA EMPRESA\n    P\u00daBLICA AENA CUENTA CON EL NECESARIO RESPALDO SOCIAL E INSTITUCIONAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [1, 2], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... AENA\n    seguir\u00e1 siendo una empresa p\u00fablica, se garantizar\u00e1n los derechos de los\n    trabajadores, se garantizar\u00e1 la estabilidad en el empleo; vamos a ir a un\n    r\u00e9gimen concesional para mejorar la capacidad de competir en un marco\n    global; estamos rebajando las tasas aeroportuarias y las tasas de\n    navegaci\u00f3n para incrementar el potencial de un sector que es estrat\u00e9gico\n    para Espa\u00f1a, porque el turismo es estrat\u00e9gico, es un motor de nuestra\n    econom\u00eda, y solo con tasas m\u00e1s competitivas podremos seguir impulsando su\n    crecimiento y su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente lo que ustedes querr\u00edan es\n    privatizar AENA y que AENA no siguiera siendo una empresa p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... AENA\n    seguir\u00e1 siendo una empresa p\u00fablica, se garantizar\u00e1n los derechos de los\n    trabajadores, se garantizar\u00e1 la estabilidad en el empleo; vamos a ir a un\n    r\u00e9gimen concesional para mejorar la capacidad de competir en un marco\n    global; estamos rebajando las tasas aeroportuarias y las tasas de\n    navegaci\u00f3n para incrementar el potencial de un sector que es estrat\u00e9gico\n    para Espa\u00f1a, porque el turismo es estrat\u00e9gico, es un motor de nuestra\n    econom\u00eda, y solo con tasas m\u00e1s competitivas podremos seguir impulsando su\n    crecimiento y su desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001416\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se vendi\u00f3 que\n    se iba a hacer un gran ejercicio de austeridad minorando en 15 por ciento\n    la cantidad m\u00e1xima que pod\u00eda gastar cada formaci\u00f3n pol\u00edtica en campa\u00f1a\n    electoral, que se iba a limitar a dos semanas de campa\u00f1a las inserciones\n    en anuncios en medios de comunicaci\u00f3n y la exhibici\u00f3n de vallas y\n    carteler\u00eda electoral en las calles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001417\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO DE LA PRESIDENCIA QUE LOS M\u00c1S DE 500.000 EMPLEOS\n    DESTRUIDOS DESDE LA APROBACI\u00d3N DE LA REFORMA LABORAL JUSTIFICAN LOS\n    ARGUMENTOS DE LOS QUE EN SU MOMENTO LA CRITICAMOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, va a hacer un a\u00f1o desde que el Gobierno aprob\u00f3 un real\n    decreto-ley de reforma laboral que se tramit\u00f3 como ley y que naci\u00f3\n    hu\u00e9rfano de apoyos, ni acuerdo social ni acuerdo pol\u00edtico; el Partido\n    Socialista se qued\u00f3 solo, nadie, ni patronal ni sindicatos ni grupos\n    pol\u00edticos nos cre\u00edmos aquel texto cosm\u00e9tico, superficial e improvisado,\n    ni siquiera se lo crey\u00f3 el ministro de Trabajo, f\u00edjese usted, que\n    respald\u00f3 con su presencia la convocatoria de la manifestaci\u00f3n de la\n    huelga general contra esta norma, lo que muy coherentemente supuso sin\n    duda un m\u00e9rito para sustituir al se\u00f1or Corbacho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2], "paro": [3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Ech\u00e1niz, con\n    mucho gusto respondo a la pregunta que usted plantea al ministro de\n    Trabajo se\u00f1al\u00e1ndole que no son 500.000, son 400.000 aproximadamente los\n    parados en que se ha incrementado nuestra poblaci\u00f3n laboral en los\n    \u00faltimos ocho meses, pero d\u00e9jeme que le diga algo que tambi\u00e9n usted conoce\n    bien, y es que no es una reforma laboral la que genera el paro, como\n    usted sugiere; decir eso, como usted ha planteado en su pregunta, no\n    solamente es simplista y demag\u00f3gico, sobre todo es falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La reforma laboral lo que\n    pretende es que cuando haya crecimiento econ\u00f3mico -ojal\u00e1 que sea pronto y\n    esperamos que sea este a\u00f1o- el mercado laboral permita contratar m\u00e1s y\n    mejor, es decir, que haya m\u00e1s empleo con el crecimiento econ\u00f3mico y que\n    ese empleo sea mejor, es decir, m\u00e1s estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa reforma laboral este\n    Gobierno la apoy\u00f3 y sigue creyendo firmemente que es el instrumento\n    adecuado para que eso ocurra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Ech\u00e1niz, con\n    mucho gusto respondo a la pregunta que usted plantea al ministro de\n    Trabajo se\u00f1al\u00e1ndole que no son 500.000, son 400.000 aproximadamente los\n    parados en que se ha incrementado nuestra poblaci\u00f3n laboral en los\n    \u00faltimos ocho meses, pero d\u00e9jeme que le diga algo que tambi\u00e9n usted conoce\n    bien, y es que no es una reforma laboral la que genera el paro, como\n    usted sugiere; decir eso, como usted ha planteado en su pregunta, no\n    solamente es simplista y demag\u00f3gico, sobre todo es falso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que crea\n    paro desgraciadamente es la crisis econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [3, 4], "formaci\u00f3n": [2], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "seguridad": [5, 6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Les dijimos que\n    sin reformar la flexibilidad interna de las empresas, la negociaci\u00f3n\n    colectiva, la formaci\u00f3n para el empleo, el tratamiento a las pymes y sin\n    generar confianza habr\u00eda m\u00e1s parados y as\u00ed ha sido; hoy hay 500.000\n    parados m\u00e1s gracias o a pesar de la reforma laboral, porque ustedes no\n    escuchan nunca, se\u00f1or J\u00e1uregui, y un a\u00f1o despu\u00e9s se han inventado un\n    contrato temporal a tiempo parcial sin cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    que aun empeora m\u00e1s las cosas y cuya contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de empleo\n    precario va a ser absolutamente p\u00edrrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, estos fracasos, esta pol\u00edtica laboral fracasada que ya\n    pagan casi 5 millones de trabajadores demuestra que ustedes no son\n    capaces de dar respuesta ni soluciones a los graves problemas de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dijimos que\n    sin reformar la flexibilidad interna de las empresas, la negociaci\u00f3n\n    colectiva, la formaci\u00f3n para el empleo, el tratamiento a las pymes y sin\n    generar confianza habr\u00eda m\u00e1s parados y as\u00ed ha sido; hoy hay 500.000\n    parados m\u00e1s gracias o a pesar de la reforma laboral, porque ustedes no\n    escuchan nunca, se\u00f1or J\u00e1uregui, y un a\u00f1o despu\u00e9s se han inventado un\n    contrato temporal a tiempo parcial sin cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    que aun empeora m\u00e1s las cosas y cuya contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de empleo\n    precario va a ser absolutamente p\u00edrrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or J\u00e1uregui, fueron exactamente ustedes los que dijeron que esta\n    reforma laboral crear\u00eda empleo, ustedes no pueden decir que nosotros no\n    les dijimos lo contrario, que les avisamos que su obsesi\u00f3n por el\n    despido, por abaratar y facilitar el despido, incluso subsidiando\n    despidos improcedentes con fondos p\u00fablicos, no solo no aumentar\u00eda la\n    contrataci\u00f3n sino que habr\u00eda m\u00e1s despidos, y as\u00ed ha sido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dijimos que\n    sin reformar la flexibilidad interna de las empresas, la negociaci\u00f3n\n    colectiva, la formaci\u00f3n para el empleo, el tratamiento a las pymes y sin\n    generar confianza habr\u00eda m\u00e1s parados y as\u00ed ha sido; hoy hay 500.000\n    parados m\u00e1s gracias o a pesar de la reforma laboral, porque ustedes no\n    escuchan nunca, se\u00f1or J\u00e1uregui, y un a\u00f1o despu\u00e9s se han inventado un\n    contrato temporal a tiempo parcial sin cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    que aun empeora m\u00e1s las cosas y cuya contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de empleo\n    precario va a ser absolutamente p\u00edrrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les dijimos que\n    sin reformar la flexibilidad interna de las empresas, la negociaci\u00f3n\n    colectiva, la formaci\u00f3n para el empleo, el tratamiento a las pymes y sin\n    generar confianza habr\u00eda m\u00e1s parados y as\u00ed ha sido; hoy hay 500.000\n    parados m\u00e1s gracias o a pesar de la reforma laboral, porque ustedes no\n    escuchan nunca, se\u00f1or J\u00e1uregui, y un a\u00f1o despu\u00e9s se han inventado un\n    contrato temporal a tiempo parcial sin cotizaci\u00f3n a la Seguridad Social\n    que aun empeora m\u00e1s las cosas y cuya contribuci\u00f3n a la creaci\u00f3n de empleo\n    precario va a ser absolutamente p\u00edrrica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame, eso s\u00ed, pedirle al menos que le explique al\n    presidente del Gobierno, al se\u00f1or Zapatero, por si acaso, que en Espa\u00f1a\n    la pr\u00e1ctica legal no es pagar en negro, es dar de alta en la Seguridad\n    Social a quienes trabajan en el r\u00e9gimen de empleados del hogar, para\n    cotizar, para que puedan tener derechos sociales, se\u00f1or ministro, como el\n    seguro de accidentes o como para poder tener una pensi\u00f3n en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"reforma laboral": [2, 3], "paro": [4], "econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y se lo\n    digo a ustedes con todo sentimiento, porque este pa\u00eds tiene que hacer una\n    serie de cosas para afrontar la situaci\u00f3n tan cr\u00edtica que vive la\n    econom\u00eda mundial y la nuestra, y usted lo sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes\n    son, se\u00f1or\u00eda, los campeones de la nada, son los campeones de no hacer\n    nada, y yo creo que hay que decir que este Gobierno hace lo que Espa\u00f1a\n    necesita para que Espa\u00f1a recupere econom\u00eda y cree empleo, lo que hay que\n    hacer, lo que Espa\u00f1a necesita, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes le he dicho que esto que\n    usted hace de relacionar reforma laboral con paro es demag\u00f3gico,\n    simplista y falso, ahora le digo, adem\u00e1s, que es irresponsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas cosas las est\u00e1\n    haciendo este Gobierno, son reformas que este pa\u00eds tiene que hacer, la\n    reforma laboral, la reforma de la estabilidad de las pensiones, la\n    reforma de la negociaci\u00f3n colectiva, la consolidaci\u00f3n del gasto, la\n    reforma del sector financiero y la reforma del sector energ\u00e9tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes le he dicho que esto que\n    usted hace de relacionar reforma laboral con paro es demag\u00f3gico,\n    simplista y falso, ahora le digo, adem\u00e1s, que es irresponsable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001405\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "ley general": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS MOTIVOS PARA DESTITUIR AL\n    DIRECTOR GENERAL DE SALUD P\u00daBLICA AL MISMO TIEMPO QUE SE PRESENTABA EN\n    CONSEJO DE MINISTROS EL ANTEPROYECTO DE LEY GENERAL DE SALUD P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LOS MOTIVOS PARA DESTITUIR AL\n    DIRECTOR GENERAL DE SALUD P\u00daBLICA AL MISMO TIEMPO QUE SE PRESENTABA EN\n    CONSEJO DE MINISTROS EL ANTEPROYECTO DE LEY GENERAL DE SALUD P\u00daBLICA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "ley general": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, resulta llamativo que el director\n    general de Salud P\u00fablica haya sido cesado con unas horas de diferencia de\n    la consideraci\u00f3n por parte del Consejo de Ministros del anteproyecto de\n    ley general de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, resulta llamativo que el director\n    general de Salud P\u00fablica haya sido cesado con unas horas de diferencia de\n    la consideraci\u00f3n por parte del Consejo de Ministros del anteproyecto de\n    ley general de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4, 5, 6, 7], "salud": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Aqu\u00ed hay una\n    circunstancia que usted evidentemente conoce y es que precisamente la\n    persona que fue cesada dijo que usted en cuatro meses no hab\u00eda tenido la\n    deferencia de despachar con \u00e9l, a lo largo de su ejercicio como ministra\n    -esto marca el punto de inter\u00e9s que usted concede a esas cuestiones-, y\n    adem\u00e1s ha dicho otra cosa mucho m\u00e1s grave, y es que se estaba adelgazando\n    el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds dependiendo del ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirles que, aunque usted considere que esto es\n    la verdad del cesado, es una verdad que es absolutamente congruente con\n    la realidad, pero, adem\u00e1s, congruente con otras declaraciones como, por\n    ejemplo, de miembros de la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Familiar y\n    Comunitaria o de la poco sospechosa Asociaci\u00f3n de Defensa de la Salud\n    P\u00fablica, donde se est\u00e1 diciendo que usted no est\u00e1 prestando a su\n    departamento, al departamento de Sanidad, la atenci\u00f3n que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no\n    tiene respuestas ni para el d\u00e9ficit sanitario que tiene nuestro pa\u00eds, m\u00e1s\n    de 12.000 millones de euros en efectos pendientes de pago en el Sistema\n    Nacional de Salud, ni para las nuevas pol\u00edticas de prevenci\u00f3n ni mucho\n    menos para lo que es el aumento de la calidad y de la equidad de nuestro\n    sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y quiero decirles que, aunque usted considere que esto es\n    la verdad del cesado, es una verdad que es absolutamente congruente con\n    la realidad, pero, adem\u00e1s, congruente con otras declaraciones como, por\n    ejemplo, de miembros de la Sociedad Espa\u00f1ola de Medicina Familiar y\n    Comunitaria o de la poco sospechosa Asociaci\u00f3n de Defensa de la Salud\n    P\u00fablica, donde se est\u00e1 diciendo que usted no est\u00e1 prestando a su\n    departamento, al departamento de Sanidad, la atenci\u00f3n que merece. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que esto es\n    verdaderamente significativo del papel pol\u00edtico que usted est\u00e1\n    desempe\u00f1ando como ministra de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el se\u00f1or Zapatero nos ha dispensado\n    el nombramiento de cuatro ministros de Sanidad en seis a\u00f1os y yo creo que\n    efectivamente al final ha dado con la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soluci\u00f3n es nombrar a\n    un presunto ministro de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos un presunto vicepresidente, un\n    presunto ministro de Fomento, tenemos tambi\u00e9n una presunta ministra de\n    Sanidad que no est\u00e1 prestando atenci\u00f3n a lo que es el sistema universal\n    que nos ata\u00f1e a todos los espa\u00f1oles y a un sistema imprescindible para la\n    cohesi\u00f3n de nuestro Estado de bienestar y de nuestro progreso como\n    sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3, 4, 5], "salud": [0, 1], "ley general": [6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Pero lo cierto es que\n    usted no ha hablado de lo importante, que la semana pasada se aprob\u00f3 el\n    anteproyecto de ley general de salud p\u00fablica -por la que hay otros\n    compa\u00f1eros\n    que s\u00ed se interesan-, que vamos a llevar al Consejo de Ministros en las\n    pr\u00f3ximas semanas nuevas leyes que ustedes nunca hicieron y que son una\n    demanda de los ciudadanos y ciudadanas, lo que evidencia que aqu\u00ed lo\n    \u00fanico que hay es una presunta oposici\u00f3n y que, por su forma de trabajar y\n    por su irresponsabilidad, seguir\u00e1 siendo presunta y oposici\u00f3n, porque as\u00ed\n    jam\u00e1s llegar\u00e1n al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes hacen debate partidista\n    sobre la sanidad, algo que jam\u00e1s hubiera pensado, este Gobierno va a\n    seguir gobernando, va a seguir aprobando medidas, como la\n    universalizaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud, va a aprobar una ley de\n    cuidados paliativos, va a desarrollar esa ley de salud p\u00fablica y va a\n    seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, reconozco que cuando vi la pregunta me sorprendi\u00f3, porque jam\u00e1s\n    se me hubiera ocurrido a m\u00ed preguntarle a la anterior ministra de Sanidad\n    del Partido Popular por qu\u00e9 cambio a nueve directores generales en tan\n    solo dos a\u00f1os, en un ministerio que ten\u00eda menos competencias que el que\n    yo presido, pero ahora lo entiendo todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quieren hacer de un\n    pilar fundamental del Estado del bienestar, de la sanidad, algo del\n    debate partidista y de su forma de entender la pol\u00edtica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si usted aqu\u00ed hubiera\n    dado hoy datos de la falta de evidencias o de compromisos pol\u00edticos del\n    Ministerio de Sanidad tendr\u00eda que preocuparme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes hacen debate partidista\n    sobre la sanidad, algo que jam\u00e1s hubiera pensado, este Gobierno va a\n    seguir gobernando, va a seguir aprobando medidas, como la\n    universalizaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud, va a aprobar una ley de\n    cuidados paliativos, va a desarrollar esa ley de salud p\u00fablica y va a\n    seguir trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo cierto es que\n    usted no ha hablado de lo importante, que la semana pasada se aprob\u00f3 el\n    anteproyecto de ley general de salud p\u00fablica -por la que hay otros\n    compa\u00f1eros\n    que s\u00ed se interesan-, que vamos a llevar al Consejo de Ministros en las\n    pr\u00f3ximas semanas nuevas leyes que ustedes nunca hicieron y que son una\n    demanda de los ciudadanos y ciudadanas, lo que evidencia que aqu\u00ed lo\n    \u00fanico que hay es una presunta oposici\u00f3n y que, por su forma de trabajar y\n    por su irresponsabilidad, seguir\u00e1 siendo presunta y oposici\u00f3n, porque as\u00ed\n    jam\u00e1s llegar\u00e1n al Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001408\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le dije en una ocasi\u00f3n que para\n    el Partido Popular el culpable de la muerte de una mujer, sin duda es\n    aquel que acaba con su vida, pero ustedes son Gobierno y los espa\u00f1oles,\n    sobre todo las mujeres, en esta al igual que en otras cuestiones,\n    esperamos de ustedes responsabilidad y eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora Moneo, efectivamente la lucha contra la violencia de g\u00e9nero es una\n    responsabilidad y un compromiso de todos, desde luego del Gobierno de\n    Espa\u00f1a y de esta ministra, tambi\u00e9n de todos los ministros que, por\n    cierto, trabajan conmigo todos los d\u00edas para a\u00f1adir medidas nuevas, lo es\n    de las Fuerza y Cuerpos de Seguridad del Estado, de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, de los ayuntamientos, de las organizaciones de mujeres, que\n    hacen una gran labor, de los medios de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n de su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora Moneo, efectivamente la lucha contra la violencia de g\u00e9nero es una\n    responsabilidad y un compromiso de todos, desde luego del Gobierno de\n    Espa\u00f1a y de esta ministra, tambi\u00e9n de todos los ministros que, por\n    cierto, trabajan conmigo todos los d\u00edas para a\u00f1adir medidas nuevas, lo es\n    de las Fuerza y Cuerpos de Seguridad del Estado, de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, de los ayuntamientos, de las organizaciones de mujeres, que\n    hacen una gran labor, de los medios de comunicaci\u00f3n y tambi\u00e9n de su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Mire, las cifras que\n    arroja este a\u00f1o 2011 nos hacen pensar que podemos estar ante uno de los\n    a\u00f1os m\u00e1s nefastos en lo que a violencia de g\u00e9nero se refiere: catorce\n    mujeres muertas -catorce, se\u00f1ora ministra-; solo tres hab\u00edan denunciado y\n    solo tres ten\u00edan una orden de protecci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto no es eficacia, se\u00f1ora\n    ministra, porque cuando todos los grupos apoyamos esta ley, lo hicimos\n    para acabar con la violencia de g\u00e9nero, empezando por lo m\u00e1s urgente,\n    acabar con el n\u00famero de mujeres muertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esconderse detr\u00e1s de cifras, como hizo ayer la secretaria de Pol\u00edticas de\n    Igualdad, evitar el debate, eludir responsabilidades y sobre todo\n    intentar amordazar al principal partido de la oposici\u00f3n cada vez que le\n    preguntamos por la violencia de g\u00e9nero, no va a terminar con el n\u00famero de\n    mujeres muertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las\n    mujeres no se sienten seguras ante la denuncia, porque desgraciadamente\n    muchos de los mecanismos de protecci\u00f3n han fallado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y la cuesti\u00f3n es c\u00f3mo\n    piensan proteger a las mujeres, c\u00f3mo piensan hacerlo si son incapaces de\n    reconocer su mala gesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Me gustar\u00eda\n    que usted dejara de utilizar en el debate partidista la lucha contra la\n    violencia de g\u00e9nero, porque jam\u00e1s se le ocurrir\u00eda a nadie culpar al\n    Gobierno, a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado o a cualquier\n    otra instituci\u00f3n de un asesinato de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hay una cosa que me sorprende,\n    porque usted habla de cifras cuando quiere, y yo me pregunto por qu\u00e9\n    nunca habla de los 5.000 maltratadores que hay en prisi\u00f3n, por qu\u00e9 nunca\n    habla de los 380 millones que para 2011 este Gobierno destina a la lucha\n    contra la violencia de g\u00e9nero, por qu\u00e9 nunca habla de las 35.000 v\u00edctimas\n    que reciben ayudas econ\u00f3micas y de las casi 3.000 que reciben contratos\n    bonificados y que antes no recib\u00edan, por qu\u00e9 nunca habla de las 95.000\n    mujeres que protegemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001409\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [7], "salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "ley general": [9], "seguridad": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, ahora vamos a hablar de salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como bien sabe,\n    uno de los objetivos prioritarios a conseguir por un gobierno que se\n    precie debe ser la salud p\u00fablica, esto es, la protecci\u00f3n de la salud a\n    nivel poblacional, entendiendo el t\u00e9rmino salud como el bienestar f\u00edsico,\n    ps\u00edquico y social y no solo como la ausencia de enfermedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El derecho a\n    la protecci\u00f3n de la salud viene recogido en nuestra Constituci\u00f3n en su\n    art\u00edculo 43, encomendando a los poderes p\u00fablicos organizar y tutelar la\n    salud p\u00fablica a trav\u00e9s de medidas preventivas y de las prestaciones y\n    servicios necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo ha puesto en evidencia que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    la Ley General de Sanidad, este derecho exige una norma que especifique\n    los derechos y deberes de los ciudadanos por lo que respecta a los\n    asuntos de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud y que contenga\n    previsiones b\u00e1sicas que garanticen que se consiga un mayor nivel de salud\n    de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a mediante la prestaci\u00f3n de servicios\n    de prevenci\u00f3n de la enfermedad, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de\n    mayor calidad, seguridad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podemos considerar, como as\u00ed se\n    se\u00f1ala en el informe Sespas, que en estos momentos los grandes retos que\n    la salud p\u00fablica debe abordar son, entre otros, las desigualdades\n    sociales en salud y sus determinantes sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, la ausencia de\n    una norma que espec\u00edficamente articule y ordene la organizaci\u00f3n y\n    caracter\u00edsticas b\u00e1sicas de la salud p\u00fablica en nuestro pa\u00eds es una\n    dificultad a\u00f1adida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esa l\u00ednea, el Gobierno, consciente de que para afrontar los\n    problemas de la salud p\u00fablica actual requiere la consideraci\u00f3n de la\n    salud como uno de los resultados de las diversas pol\u00edticas e\n    intervenciones en todos los niveles de Gobierno, aprob\u00f3 el pasado 4 de\n    marzo el anteproyecto de ley de salud p\u00fablica a propuesta de su\n    ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo ha puesto en evidencia que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    la Ley General de Sanidad, este derecho exige una norma que especifique\n    los derechos y deberes de los ciudadanos por lo que respecta a los\n    asuntos de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud y que contenga\n    previsiones b\u00e1sicas que garanticen que se consiga un mayor nivel de salud\n    de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a mediante la prestaci\u00f3n de servicios\n    de prevenci\u00f3n de la enfermedad, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de\n    mayor calidad, seguridad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo ha puesto en evidencia que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    la Ley General de Sanidad, este derecho exige una norma que especifique\n    los derechos y deberes de los ciudadanos por lo que respecta a los\n    asuntos de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud y que contenga\n    previsiones b\u00e1sicas que garanticen que se consiga un mayor nivel de salud\n    de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a mediante la prestaci\u00f3n de servicios\n    de prevenci\u00f3n de la enfermedad, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de\n    mayor calidad, seguridad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tiempo ha puesto en evidencia que, m\u00e1s all\u00e1 de\n    la Ley General de Sanidad, este derecho exige una norma que especifique\n    los derechos y deberes de los ciudadanos por lo que respecta a los\n    asuntos de prevenci\u00f3n, promoci\u00f3n y protecci\u00f3n de la salud y que contenga\n    previsiones b\u00e1sicas que garanticen que se consiga un mayor nivel de salud\n    de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a mediante la prestaci\u00f3n de servicios\n    de prevenci\u00f3n de la enfermedad, protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud de\n    mayor calidad, seguridad y eficiencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "seguridad": [7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como muy bien ha dicho, el dise\u00f1o de nuestras propias ciudades, el agua\n    que bebemos, nuestra alimentaci\u00f3n, los estilos de vida o el aire que\n    respiramos, por poner algunos ejemplos, son elementos claves en la salud,\n    entendida como el bienestar f\u00edsico, ps\u00edquico y social de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con este anteproyecto, que en breve podr\u00e1 trabajar esta C\u00e1mara y que\n    estoy convencida de que todav\u00eda se enriquecer\u00e1 m\u00e1s, pretendemos poner\n    en pr\u00e1ctica, precisamente, este enfoque global, un enfoque amplio,\n    transversal, de los factores y de las actuaciones que inciden en nuestra\n    salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello, el texto propone la elaboraci\u00f3n de una estrategia de\n    salud p\u00fablica que definir\u00e1 las \u00e1reas de actuaci\u00f3n y los factores\n    condicionantes de la salud y tambi\u00e9n establecer\u00e1 una autoridad sanitaria\n    para ejercer las funciones de seguimiento y control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este proyecto,\n    adem\u00e1s, incluye la creaci\u00f3n del sistema de informaci\u00f3n en salud p\u00fablica\n    para la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas desde una perspectiva amplia e\n    interdisciplinaria y contempla la evaluaci\u00f3n de estas pol\u00edticas\n    aplicadas, lo que nos va a situar en el grupo de los pa\u00edses m\u00e1s avanzados\n    en cuanto a an\u00e1lisis de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n de nuestra calidad de\n    vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, este\n    nuevo enfoque de planificaci\u00f3n va a tener un efecto palpable de mejora de\n    la salud de la poblaci\u00f3n y de su esperanza de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reducir\u00e1 actuaciones\n    sanitarias innecesarias y nuestra salud p\u00fablica ganar\u00e1 en eficiencia y\n    ahorro de recursos sin perder ni calidad ni equidad en las prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supondr\u00e1 adem\u00e1s un paso m\u00e1s en la coordinaci\u00f3n de recursos, en la\n    prevenci\u00f3n, en la protecci\u00f3n y en la promoci\u00f3n de la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro de los retos que afronta esta ley es el referente a la seguridad\n    sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001413\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [8, 9, 10], "empresas": [0, 1, 2, 3], "peque\u00f1as": [4, 5, 6], "industria": [7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas han tenido\n    tradicionalmente un papel poco activo en materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, toda esta situaci\u00f3n ha\n    llevado a que muchos de nuestros empresarios se pregunten si ellos pueden\n    innovar o esto solo est\u00e1 reservado a las grandes empresas del pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dise\u00f1\u00f3 un\n    programa espec\u00edfico que fue el programa de apoyo a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas innovadoras, programa Innoempresa, cuyos resultados\n    deber\u00edamos poner en valor: 15.000 proyectos, 30.000 empresas beneficiadas\n    y una movilizaci\u00f3n de recursos de cerca de 900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con una nueva estrategia y con un nuevo\n    impulso en el marco del acuerdo econ\u00f3mico-social a favor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas han tenido\n    tradicionalmente un papel poco activo en materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dise\u00f1\u00f3 un\n    programa espec\u00edfico que fue el programa de apoyo a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas innovadoras, programa Innoempresa, cuyos resultados\n    deber\u00edamos poner en valor: 15.000 proyectos, 30.000 empresas beneficiadas\n    y una movilizaci\u00f3n de recursos de cerca de 900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con una nueva estrategia y con un nuevo\n    impulso en el marco del acuerdo econ\u00f3mico-social a favor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n dise\u00f1\u00f3 hace ya\n    algunos a\u00f1os una estrategia industrial -que no ten\u00edamos; por no tener no\n    ten\u00edamos ni Ministerio de Industria- y unos objetivos en el marco del\n    programa nacional de reformas y en el Plan nacional de I+D. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nuestras peque\u00f1as y medianas empresas han tenido\n    tradicionalmente un papel poco activo en materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dise\u00f1\u00f3 un\n    programa espec\u00edfico que fue el programa de apoyo a las peque\u00f1as y\n    medianas empresas innovadoras, programa Innoempresa, cuyos resultados\n    deber\u00edamos poner en valor: 15.000 proyectos, 30.000 empresas beneficiadas\n    y una movilizaci\u00f3n de recursos de cerca de 900 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Contamos con una nueva estrategia y con un nuevo\n    impulso en el marco del acuerdo econ\u00f3mico-social a favor de las peque\u00f1as\n    y medianas empresas innovadoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medianas empresas": [8], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5], "peque\u00f1as": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, en el marco del acuerdo alcanzado con patronal y sindicatos el\n    pasado 2 de febrero, y para asegurar precisamente que nuestras empresas\n    innovadoras afronten en mejores condiciones la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica,\n    hemos anunciado diez nuevas medidas que pondremos en marcha de forma\n    inmediata a trav\u00e9s del Centro para el Desarrollo Tecnol\u00f3gico Industrial,\n    CDTI, y que resumir\u00e9 a continuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el nuevo programa Impronta, dotado con 120 millones de\n    euros, financiar\u00e1 consorcios de investigaci\u00f3n de tama\u00f1o m\u00ednimo de 15\n    millones de euros en cuatro a\u00f1os y con medidas especiales para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sexto y s\u00e9ptimo lugar, y para\n    facilitar\n    el acceso a las ayudas del CDTI y la planificaci\u00f3n de las empresas, el\n    CDTI se ha comprometido a evaluar y resolver todas las solicitudes en un\n    plazo m\u00e1ximo de tres meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n designaremos un gestor personalizado\n    a cada una de nuestras empresas para ayudarles en ese itinerario que\n    usted se\u00f1alaba y poder as\u00ed ser m\u00e1s eficientes en la b\u00fasqueda y\n    utilizaci\u00f3n de nuestras ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como novena medida hemos decidido\n    prorrogar durante el a\u00f1o 2011 la exenci\u00f3n de exigencia de avales y\n    garant\u00edas para nuestras peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en d\u00e9cimo y \u00faltimo lugar,\n    nos hemos comprometido a fomentar las actuaciones de compra p\u00fablica y de\n    capital riesgo con la reflexi\u00f3n y la ayuda de CEOE y Cepyme, y pondremos\n    en marcha en las pr\u00f3ximas semanas todo ello de acuerdo con lo previsto en\n    la Ley de Econom\u00eda Sostenible y en la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el nuevo programa Impronta, dotado con 120 millones de\n    euros, financiar\u00e1 consorcios de investigaci\u00f3n de tama\u00f1o m\u00ednimo de 15\n    millones de euros en cuatro a\u00f1os y con medidas especiales para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como novena medida hemos decidido\n    prorrogar durante el a\u00f1o 2011 la exenci\u00f3n de exigencia de avales y\n    garant\u00edas para nuestras peque\u00f1as empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el nuevo programa Impronta, dotado con 120 millones de\n    euros, financiar\u00e1 consorcios de investigaci\u00f3n de tama\u00f1o m\u00ednimo de 15\n    millones de euros en cuatro a\u00f1os y con medidas especiales para nuestras\n    peque\u00f1as y medianas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#001414\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [7], "empresas": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda": [5, 6], "industria": [8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno proviene de las\n    empresas p\u00fablicas o del ingreso fiscal que suponen las loter\u00edas, porque\n    no me dir\u00e1 usted que no supone una gran riqueza para el Estado en este\n    caso la operaci\u00f3n de una renta perpetua por parte de ambas entidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eran sectores estrat\u00e9gicos, input b\u00e1sicos\n    para la producci\u00f3n del resto de los sectores econ\u00f3micos, y le puedo\n    hablar del sector el\u00e9ctrico, le puedo hablar del sector\n    telecomunicaciones y le puedo hablar de los hidrocarburos -me refiero a\n    las grandes privatizaciones-; luego hab\u00eda unos restos que quedaban de un\n    proceso de absorci\u00f3n de empresas por parte del sector p\u00fablico en los a\u00f1os\n    setenta procedentes de sectores en crisis pero que evidentemente no\n    ten\u00edan por qu\u00e9 estar dentro del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hizo despu\u00e9s de que ustedes se fuesen del\n    Gobierno, y hoy en d\u00eda tenemos las empresas que tenemos en Espa\u00f1a\n    procedentes del sector p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De muchas de ellas presumimos a diario y\n    con raz\u00f3n, porque son grandes empresas multinacionales que lo fueron a\n    ra\u00edz de su verdadera privatizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ntas empresas de m\u00f3viles hay en Espa\u00f1a? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda hace gestos al orador.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de\n    Econom\u00eda y Hacienda hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, hubo una participaci\u00f3n\n    privada en el caso de Telef\u00f3nica, y fue muy notable en la \u00e9poca de Luis\n    Solana, en la que \u00e9l era amo y se\u00f1or de la empresa como persona designada\n    por el propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno es por bloques porque es una\n    industria de red y usted sabe que no se puede vender de uno en uno as\u00ed\n    como as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ojo, no es rentable el punto porque una industria de red se concibe en su\n    conjunto y eso usted lo debe saber perfectamente bien, como el se\u00f1or\n    Blanco, es decir no existe una cosa como un aeropuerto rentable; existe\n    una red rentable o una red no rentable, una red eficiente o una red no\n    eficiente porque para que los aviones aterricen en Madrid o en Barcelona,\n    que son los dos puntos m\u00e1s rentables, tendr\u00e1n que despegar de alg\u00fan sitio\n    que a lo mejor no es tan rentable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [3, 4], "seguridad": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted la ha querido\n    presentar ahora como una pol\u00edtica liberalizadora consecuente con ese\n    marchamo de liberales que tanto les gusta exhibir, pero la pol\u00edtica\n    respondi\u00f3 a lo que ustedes son de verdad, conservadores, profundamente\n    conservadores porque lo \u00fanico que les gui\u00f3 en esa pol\u00edtica de\n    privatizaciones era conservar el poder, el poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico,\n    que personas afines al Partido Popular se hicieran con los resortes de\n    las empresas privatizadas y pudieran ustedes as\u00ed conservar y defender\n    todo su entramando de intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo ello acompa\u00f1ado de medidas, mejor\n    dicho no medidas, dirigidas a proteger a esas empresas para perpetuar\n    posiciones privilegiadas en contra del mercado y, desde luego, de los\n    intereses de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, privatizaron ustedes antes de\n    cambiar las normas de competencia, antes de adoptar medidas de verdadera\n    liberalizaci\u00f3n de los mercados y se limitaron a sustituir un monopolio\n    p\u00fablico por un monopolio privado, perpetuando la situaci\u00f3n de\n    exclusividad o la posici\u00f3n dominante de las empresas en detrimento de una\n    competencia efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quieren hablamos\n    de las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del suelo, que tan nefasto resultado\n    han tenido en el empleo y la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed tienen ustedes, por ejemplo,\n    el famoso art\u00edculo 21 de la Ley \u00d3mnibus, y van a tener seguramente la\n    oportunidad de decir si verdaderamente quieren eliminar la\n    contingentaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda cuando traigamos la ley de servicios\n    profesionales a esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero eso forma parte de ese conjunto de mitos\n    y leyendas que, a fuerza de repetirlas una y otra vez, han terminado por\n    cre\u00e9rselas ustedes mismos, como esas otras de la Seguridad Social en\n    quiebra o que gracias a sus medidas conseguimos incorporarnos al euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mandato comunitario que se refiere a los reglamentos que\n    regulan el cielo \u00fanico europeo exige la diferenciaci\u00f3n entre los agentes\n    que intervienen en la navegaci\u00f3n a\u00e9rea y la gesti\u00f3n aeroportuaria, y\n    distingue as\u00ed entre los \u00f3rganos reguladores, la autoridad de supervisi\u00f3n\n    de la seguridad y los proveedores de servicios aeroportuarios o de\n    navegaci\u00f3n a\u00e9rea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas esas medidas ya las hemos llevado a cabo,\n    dirigidas todas ellas hacia la mejora de la seguridad, de la\n    liberalizaci\u00f3n, de la eficiencia econ\u00f3mica y de la reducci\u00f3n de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, la\n    Ley 9/2010, de 14 de abril, de prestaci\u00f3n de los servicios de tr\u00e1nsito\n    a\u00e9reo; el Real Decreto-ley de actuaciones en el \u00e1mbito fiscal, laboral y\n    liberalizadoras, al que usted se ha referido; y la ley que establece un\n    programa de seguridad operacional del Estado y que modifica la Ley de\n    Seguridad A\u00e9rea que recientemente ha aprobado esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Loter\u00edas\n    tiene previsto un ingreso de 2.700 millones de euros este a\u00f1o, m\u00e1s o\n    menos algo similar a lo del a\u00f1o pasado y como mucho ha variado unos 100\n    millones de euros respecto a la situaci\u00f3n m\u00e1s boyante de nuestra\n    econom\u00eda; es decir, es un ingreso muy estable, mucho m\u00e1s estable que el\n    que tienen el resto de los ingresos del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s o menos nos tendr\u00edan que dar cerca de 50.000\n    millones de euros (La se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda, Salgado M\u00e9ndez, hace gestos negativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (La se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y\n    ministra de Econom\u00eda y Hacienda, Salgado M\u00e9ndez, hace gestos negativos.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [3], "empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y eso no fue por la\n    liberalizaci\u00f3n que el Partido Popular hab\u00eda asociado a esos sectores sino\n    por la expansi\u00f3n internacional de esas empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, el\n    m\u00e9rito ha sido de las empresas, ustedes no han hecho nada para eliminar\n    de verdad los cors\u00e9s que sigue teniendo todav\u00eda nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, se\u00f1or\u00eda, el\n    m\u00e9rito ha sido de las empresas, ustedes no han hecho nada para eliminar\n    de verdad los cors\u00e9s que sigue teniendo todav\u00eda nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, quiero decirle que los ingresos de la loter\u00eda\n    suben de manera muy moderada, en este \u00faltimo a\u00f1o \u00fanicamente un uno por\n    ciento y en el a\u00f1o anterior tambi\u00e9n una cifra bastante inferior al 3 por\n    ciento, y en un entorno de competencia como el que vamos a crear con la\n    ley del juego que va a entrar ya en este Congreso para su tramitaci\u00f3n,\n    desde luego los ingresos que vamos a tener van a ser seguramente\n    crecientes como corresponde a ese mayor dinamismo y eficiencia que va a\n    introducir la participaci\u00f3n del sector privado en la gesti\u00f3n de la\n    loter\u00eda, en los consejos de administraci\u00f3n y los \u00f3rganos de gesti\u00f3n\n    correspondientes pero, por supuesto, va a seguir siendo una empresa\n    p\u00fablica, va a seguir teniendo la red de administradores que tiene en este\n    momento con los distintos contratos que tienen ahora cada uno de ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20110316_doc_marked.html#000244\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-03-2011', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0], "party": "Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [1, 8, 10, 11, 12, 15, 16, 18, 19, 21, 25, 27, 31, 33, 35, 36, 37, 38, 41, 43], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 13, 17, 20, 23, 24, 26, 28, 29, 30, 32, 34, 39, 40, 42], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [14], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [22], "party": "Aitor Esteban Bravo", "name": "PNV"}]}