{"blocks": [{"words": {"seguridad social": [1], "posici\u00f3n": [2], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El acuerdo sobre pensiones es un acuerdo\n    fundamental, desde el punto de vista de la racionalizaci\u00f3n de nuestro\n    sistema, y afecta al incremento de pensiones de viudedad, al fondo de\n    reserva de la Seguridad Social, a la exenci\u00f3n de cuotas de Seguridad\n    Social para mujeres por maternidad, afecta a la base del c\u00e1lculo de\n    pensiones, es decir, afecta al futuro de millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El acuerdo sobre pensiones es un acuerdo\n    fundamental, desde el punto de vista de la racionalizaci\u00f3n de nuestro\n    sistema, y afecta al incremento de pensiones de viudedad, al fondo de\n    reserva de la Seguridad Social, a la exenci\u00f3n de cuotas de Seguridad\n    Social para mujeres por maternidad, afecta a la base del c\u00e1lculo de\n    pensiones, es decir, afecta al futuro de millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... llegue a\n    una posici\u00f3n com\u00fan en alguno de estos temas en alguna ocasi\u00f3n, yo lo\n    celebrar\u00e9, aunque me temo que al d\u00eda de hoy siga siendo pedir\n    demasiado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000558\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el ministro\n    de Medio Ambiente contin\u00faa porque est\u00e1 haciendo una buena gesti\u00f3n, ha\n    presentado un buen Plan hidrol\u00f3gico nacional, cosa que ya s\u00e9 que les\n    molesta a algunos de ustedes bastante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El ministro de Medio Ambiente, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1 presuntamente\n    implicado en ning\u00fan caso, y le ruego a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000597\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es ya archisabido\n    que el visado no es el mejor instrumento de pol\u00edtica criminal para\n    combatir la delincuencia y para reforzar la seguridad de las\n    fronteras exteriores de la Uni\u00f3n Europea y, si no, se\u00f1or Rajoy, mire\n    los datos de narcotr\u00e1fico, las memorias de la Fiscal\u00eda y mire lo\n    sabido que es que en la mayor\u00eda de las ocasiones el visado es m\u00e1s un\n    instrumento para alimentar a las mafias que otra cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000587\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Son\n    medidas administrativas, beneficios fiscales, exenciones a las cuotas\n    del impuesto de bienes inmuebles de naturaleza r\u00fastica y urbana,\n    reducci\u00f3n de la cuota del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas,\n    reducciones fiscales especiales para las actividades agrarias y\n    pesqueras, medidas laborales, bonificaciones del 50 por ciento de las\n    cuotas a la Seguridad Social y otra serie de ayudas de emergencia, a\n    particulares, corporaciones locales, y resarcimiento total de da\u00f1os,\n    de conformidad con la orden del Ministerio del Interior del 18 de\n    marzo de 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son\n    medidas administrativas, beneficios fiscales, exenciones a las cuotas\n    del impuesto de bienes inmuebles de naturaleza r\u00fastica y urbana,\n    reducci\u00f3n de la cuota del impuesto sobre actividades econ\u00f3micas,\n    reducciones fiscales especiales para las actividades agrarias y\n    pesqueras, medidas laborales, bonificaciones del 50 por ciento de las\n    cuotas a la Seguridad Social y otra serie de ayudas de emergencia, a\n    particulares, corporaciones locales, y resarcimiento total de da\u00f1os,\n    de conformidad con la orden del Ministerio del Interior del 18 de\n    marzo de 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Desde\n    luego, para su Gobierno es prioritario el objetivo de d\u00e9ficit cero\n    antes que atender los intereses de Galicia y los intereses de los\n    ciudadanos de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3], "seguridad social": [2], "medio ambiente": [0], "social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En cualquier caso, quiero\n    recordarle que, adem\u00e1s de lo que le he dicho de una manera sucinta,\n    porque manejamos el tiempo que manejamos, la Confederaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Norte est\u00e1 invirtiendo\n    345 millones; el Ministerio de Fomento, 825 millones en carreteras y\n    el Ministerio de Medio Ambiente, 182 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de algunos impuestos que no son impuestos estatales,\n    pero las reducciones fiscales especiales para las actividades\n    agrarias y pesqueras que determina el Ministerio de Hacienda s\u00ed que\n    lo son; y las bonificaciones del 50 por ciento de las cuotas a la\n    Seguridad Social para los trabajadores por cuenta propia y una\n    moratoria de un a\u00f1o sin inter\u00e9s en el pago de sus cotizaciones,\n    tambi\u00e9n; y esas mismas medidas aplicables  a los trabajadores,\n    tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de algunos impuestos que no son impuestos estatales,\n    pero las reducciones fiscales especiales para las actividades\n    agrarias y pesqueras que determina el Ministerio de Hacienda s\u00ed que\n    lo son; y las bonificaciones del 50 por ciento de las cuotas a la\n    Seguridad Social para los trabajadores por cuenta propia y una\n    moratoria de un a\u00f1o sin inter\u00e9s en el pago de sus cotizaciones,\n    tambi\u00e9n; y esas mismas medidas aplicables  a los trabajadores,\n    tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me habla usted de algunos impuestos que no son impuestos estatales,\n    pero las reducciones fiscales especiales para las actividades\n    agrarias y pesqueras que determina el Ministerio de Hacienda s\u00ed que\n    lo son; y las bonificaciones del 50 por ciento de las cuotas a la\n    Seguridad Social para los trabajadores por cuenta propia y una\n    moratoria de un a\u00f1o sin inter\u00e9s en el pago de sus cotizaciones,\n    tambi\u00e9n; y esas mismas medidas aplicables  a los trabajadores,\n    tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000596\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... TIENE PREVISTO EL\n    GOBIERNO SEGUIR IMPULSANDO LA PREVISI\u00d3N SOCIAL COMPLEMENTARIA EN\n    L\u00cdNEA CON LAS RECOMENDACIONES DEL PACTO DE TOLEDO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "seguridad social": [5], "di\u00e1logo social": [6], "social": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, nuestro sistema de protecci\u00f3n social goza de\n    muy buena salud: r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    saneamiento financiero, super\u00e1vit en sus cuentas, incremento de las\n    pensiones garantizado por ley, mejora sustancial de las pensiones m\u00e1s\n    bajas, fondo de reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, nuestro sistema de protecci\u00f3n social goza de\n    muy buena salud: r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    saneamiento financiero, super\u00e1vit en sus cuentas, incremento de las\n    pensiones garantizado por ley, mejora sustancial de las pensiones m\u00e1s\n    bajas, fondo de reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    precisamente una de esas recomendaciones, la que insta a la previsi\u00f3n\n    social complementaria, la que consideramos que presenta un camino m\u00e1s\n    amplio a recorrer en el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ya ha\n    tomado decisiones importantes, pero, se\u00f1or ministro, es necesario\n    perfeccionar a\u00fan m\u00e1s la figura de los fondos de pensiones, avanzar en\n    la neutralidad fiscal de las f\u00f3rmulas de previsi\u00f3n y vencer\n    reticencias, todo ello desde el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le pregunto: \u00bfTiene previsto el Gobierno seguir impulsando\n    la previsi\u00f3n social complementaria en l\u00ednea con las recomendaciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, nuestro sistema de protecci\u00f3n social goza de\n    muy buena salud: r\u00e9cord de afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social,\n    saneamiento financiero, super\u00e1vit en sus cuentas, incremento de las\n    pensiones garantizado por ley, mejora sustancial de las pensiones m\u00e1s\n    bajas, fondo de reserva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno ya ha\n    tomado decisiones importantes, pero, se\u00f1or ministro, es necesario\n    perfeccionar a\u00fan m\u00e1s la figura de los fondos de pensiones, avanzar en\n    la neutralidad fiscal de las f\u00f3rmulas de previsi\u00f3n y vencer\n    reticencias, todo ello desde el di\u00e1logo social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [7], "seguridad social": [6], "trabajadores": [10, 11], "di\u00e1logo social": [12, 13], "empresas": [8, 9], "social": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Efectivamente, el Gobierno entiende que el Pacto de Toledo, cuyo\n    punto 14 incluye el impulso a la previsi\u00f3n social complementaria,\n    requiere un impulso que no se hab\u00eda producido hasta ahora como un\n    instrumento para que, dentro de los planes de pensiones de empresa,\n    que no se han desarrollado al ritmo de los planes de pensiones\n    complementarios individuales, las empresas y sus trabajadores puedan\n    establecer acuerdos en beneficio del futuro del conjunto de las\n    pensiones que reciba un trabajador como complemento a su vez de las\n    pensiones p\u00fablicas, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha recordado, est\u00e1n hoy\n    garantizadas por ley y adem\u00e1s por una realidad econ\u00f3mica de\n    saneamiento de la Seguridad Social y del fondo de reserva de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta medida, que nosotros entendemos b\u00e1sica dentro del di\u00e1logo\n    social, est\u00e1 perfectamente de acuerdo no s\u00f3lo con las recomendaciones\n    del Pacto de Toledo, sino tambi\u00e9n con las de la Uni\u00f3n Europea y con\n    las que se est\u00e1n produciendo en este momento en el conjunto de las\n    decisiones de nuestro sistema europeo de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece\n    indudable que las carencias que se\n    han manifestado en la aplicaci\u00f3n de la Ley de 1988, haciendo que una\n    parte de la previsi\u00f3n de los planes complementarios, aquellos de\n    empresa, no se desarrollen al suficiente ritmo, exigen que las\n    modificaciones necesarias se incluyan en los temarios del di\u00e1logo\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sobre el di\u00e1logo social me gustar\u00eda decir que el Gobierno\n    tiene una clara posici\u00f3n de considerarlo imprescindible, y as\u00ed lo\n    hemos demostrado a lo largo de una legislatura y de esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero existe\n    un requisito imprescindible para el di\u00e1logo social, que es no\n    intentar politizar a los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ha recordado, est\u00e1n hoy\n    garantizadas por ley y adem\u00e1s por una realidad econ\u00f3mica de\n    saneamiento de la Seguridad Social y del fondo de reserva de\n    pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sobre el di\u00e1logo social me gustar\u00eda decir que el Gobierno\n    tiene una clara posici\u00f3n de considerarlo imprescindible, y as\u00ed lo\n    hemos demostrado a lo largo de una legislatura y de esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno entiende que el Pacto de Toledo, cuyo\n    punto 14 incluye el impulso a la previsi\u00f3n social complementaria,\n    requiere un impulso que no se hab\u00eda producido hasta ahora como un\n    instrumento para que, dentro de los planes de pensiones de empresa,\n    que no se han desarrollado al ritmo de los planes de pensiones\n    complementarios individuales, las empresas y sus trabajadores puedan\n    establecer acuerdos en beneficio del futuro del conjunto de las\n    pensiones que reciba un trabajador como complemento a su vez de las\n    pensiones p\u00fablicas, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, nosotros creemos que, con el acuerdo alcanzado el\n    pasado viernes con una parte de los interlocutores sociales y con las\n    organizaciones empresariales, podemos avanzar en una mejora de las\n    alternativas del salario diferido a trav\u00e9s de fondos de pensiones de\n    empresa que mejoren la competitividad de nuestras empresas y que den\n    mayor seguridad a los trabajadores en el futuro de las percepciones\n    que van a recibir cuando se jubilen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno entiende que el Pacto de Toledo, cuyo\n    punto 14 incluye el impulso a la previsi\u00f3n social complementaria,\n    requiere un impulso que no se hab\u00eda producido hasta ahora como un\n    instrumento para que, dentro de los planes de pensiones de empresa,\n    que no se han desarrollado al ritmo de los planes de pensiones\n    complementarios individuales, las empresas y sus trabajadores puedan\n    establecer acuerdos en beneficio del futuro del conjunto de las\n    pensiones que reciba un trabajador como complemento a su vez de las\n    pensiones p\u00fablicas, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cualquier caso, nosotros creemos que, con el acuerdo alcanzado el\n    pasado viernes con una parte de los interlocutores sociales y con las\n    organizaciones empresariales, podemos avanzar en una mejora de las\n    alternativas del salario diferido a trav\u00e9s de fondos de pensiones de\n    empresa que mejoren la competitividad de nuestras empresas y que den\n    mayor seguridad a los trabajadores en el futuro de las percepciones\n    que van a recibir cuando se jubilen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, sobre el di\u00e1logo social me gustar\u00eda decir que el Gobierno\n    tiene una clara posici\u00f3n de considerarlo imprescindible, y as\u00ed lo\n    hemos demostrado a lo largo de una legislatura y de esta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero existe\n    un requisito imprescindible para el di\u00e1logo social, que es no\n    intentar politizar a los interlocutores sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000609\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n": [1], "social": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese sentido, es bueno recordar que Centroam\u00e9rica ha sido un foco\n    preferente de la atenci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, es bueno recordar que Centroam\u00e9rica ha sido un foco\n    preferente de la atenci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo de la reuni\u00f3n era muy ambicioso y muy importante:\n    profundizar en el proceso de integraci\u00f3n regional como un instrumento\n    del desarrollo no s\u00f3lo econ\u00f3mico, sino pol\u00edtico y social de la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000610\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, dando cumplimiento no s\u00f3lo a un compromiso electoral,\n    sino tambi\u00e9n a un mandato legal pendiente desde 1985, el Gobierno\n    resultante de las anteriores elecciones generales de 1996 remiti\u00f3 a\n    esta C\u00e1mara, a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, un buen texto que\n    sustituyese al anterior, que databa de 1956, y que respond\u00eda sin duda\n    alguna a un contexto social, pol\u00edtico y administrativo muy diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, dando cumplimiento no s\u00f3lo a un compromiso electoral,\n    sino tambi\u00e9n a un mandato legal pendiente desde 1985, el Gobierno\n    resultante de las anteriores elecciones generales de 1996 remiti\u00f3 a\n    esta C\u00e1mara, a trav\u00e9s del Ministerio de Justicia, un buen texto que\n    sustituyese al anterior, que databa de 1956, y que respond\u00eda sin duda\n    alguna a un contexto social, pol\u00edtico y administrativo muy diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se simplificaron tr\u00e1mites, se redujeron tambi\u00e9n\n    diversas actuaciones a fin de agilizar los procesos; a nivel org\u00e1nico\n    se crearon \u00f3rganos unipersonales muy importantes para acercar la\n    Administraci\u00f3n de justicia a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, porque la ley ha dotado a la Administraci\u00f3n de justicia de un\n    instrumento id\u00f3neo para cumplir su funci\u00f3n de control sobre la\n    actividad de las administraciones p\u00fablicas en garant\u00eda de los\n    derechos de los ciudadanos, sin que existan parcelas de la actuaci\u00f3n\n    administrativa\n    que injustificadamente queden fuera del citado control. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo\n    lugar, porque la nueva estructura judicial ha permitido conseguir un\n    evidente acercamiento de la justicia al ciudadano y, en consecuencia,\n    una m\u00e1s eficaz garant\u00eda de sus derechos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n de 160 juzgados\n    de lo Contencioso-administrativo entre los a\u00f1os 1998 y 2000, junto\n    con los nueve juzgados centrales de lo Contencioso y ocho plazas de\n    magistrado en las salas de los tribunales superiores de justicia, ha\n    permitido cumplir con los objetivos de la ley y ha supuesto en la\n    pr\u00e1ctica contar con una red completa de \u00f3rganos judiciales m\u00e1s\n    cercanos, incluso desde el punto de vista f\u00edsico, para atender m\u00e1s\n    r\u00e1pidamente a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    puesta en funcionamiento de los juzgados de lo Contencioso-\n    administrativo, as\u00ed como de los juzgados centrales, con la asunci\u00f3n\n    de las competencias que ello conlleva, ha supuesto que tanto los\n    tribunales superiores de justicia como la Audiencia Nacional y el\n    Tribunal Supremo hayan invertido la tendencia sostenida hasta 1998 de\n    incremento progresivo de atrasos, de asuntos pendientes,\n    resolvi\u00e9ndose en la actualidad m\u00e1s asuntos que los que recibe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    \u00faltimo, es preciso destacar el dato de la significativa disminuci\u00f3n\n    en el tiempo de resoluci\u00f3n de los recursos, con las consecuencias\n    positivas que ello tiene para la Administraci\u00f3n de justicia  y para el\n    ciudadano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, la ley ha conseguido que con este orden\n    jurisdiccional, la justicia sea m\u00e1s \u00e1gil, m\u00e1s moderna y m\u00e1s eficaz,\n    mediante f\u00f3rmulas que habr\u00e1n de ser estudiadas para su aplicaci\u00f3n con\n    las siguientes matizaciones, en orden a la reforma de la justicia...  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000599\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A INFLUIR LA INCLUSI\u00d3N DEL PUERTO DE BARCELONA EN\n    LOS PROYECTOS PARA LOS QUE SE SOLICITA FINANCIACI\u00d3N PROCEDENTE DE LOS\n    FONDOS DE COHESI\u00d3N EN EL DESARROLLO DE LAS INFRAESTRUCTURAS DEL\n    MISMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, sabido es que en los \u00faltimos a\u00f1os el puerto de\n    Barcelona ha registrado un importante aumento de tr\u00e1fico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho,\n    en el plan director del puerto de Barcelona aprobado en 1989 se hac\u00eda\n    una previsi\u00f3n del tr\u00e1fico de contenedores para el 2010 que en el a\u00f1o\n    1998 ya ha sido ampliamente superada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente, se encuentran en tr\u00e1mite de licitaci\u00f3n tres obras\n    fundamentales para la ampliaci\u00f3n de la infraestructura del puerto de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que el puerto de Barcelona siempre hab\u00eda efectuado una\n    autofinanciaci\u00f3n de sus obras, pero estas obras a que estamos\n    haciendo referencia, esencialmente los diques de abrigo, por sus\n    propias caracter\u00edsticas -son diques realmente importantes, de m\u00e1s de\n    5.600 metros el del sudeste y de m\u00e1s de 2.000 metros el del este, con\n    un calado de entre 22 y 25 metros-, son obras que, por su propia\n    naturaleza, no pueden acudir a una financiaci\u00f3n basada en capital\n    privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, mi grupo parlamentario, habiendo tomado\n    conocimiento de la solicitud de fondos de cohesi\u00f3n para el desarrollo\n    de estas obras, est\u00e1 interesado en conocer informaci\u00f3n respecto a\n    este proceso y fundamentalmente quiere preguntarle cu\u00e1l es su\n    valoraci\u00f3n respecto de la incidencia de esta solicitud de fondos de\n    cohesi\u00f3n para este desarrollo de la infraestructura portuaria del\n    puerto de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... ha destacado, la financiaci\u00f3n\n    de las obras de ampliaci\u00f3n del puerto\n    de Barcelona constituye una infraestructura b\u00e1sica para Barcelona,\n    para Catalu\u00f1a y para el conjunto de Espa\u00f1a y para su ejecuci\u00f3n es\n    necesaria la construcci\u00f3n de los diques de abrigo a los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si efectivamente\n    cumplimos estas fechas, inmediatamente despu\u00e9s de su aprobaci\u00f3n por\n    la Comisi\u00f3n esperamos recibir de las autoridades de Bruselas un\n    anticipo de 40,46 millones de euros, unos 6.732 millones de pesetas,\n    que ser\u00e1n transferidos inmediatamente  a la autoridad portuaria de\n    Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esa manera pondremos en marcha la financiaci\u00f3n de la\n    ampliaci\u00f3n del puerto de Barcelona, lo que permitir\u00e1 mejorar su\n    competitividad entre los puertos del Mediterr\u00e1neo, impulsando su\n    consolidaci\u00f3n como foco de desarrollo de Catalu\u00f1a y del resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000611\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "sistema nacional": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como he dicho p\u00fablicamente en varias ocasiones, este medicamento se\n    vender\u00e1 en Espa\u00f1a con receta m\u00e9dica y no estar\u00e1 incluido en la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como he dicho p\u00fablicamente en varias ocasiones, este medicamento se\n    vender\u00e1 en Espa\u00f1a con receta m\u00e9dica y no estar\u00e1 incluido en la\n    financiaci\u00f3n del Sistema Nacional de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se est\u00e1n facilitando ya por el sistema p\u00fablico de salud\n    en la asistencia sanitaria anticonceptivos poscoitales, que son m\u00e1s\n    peligrosos porque tienen riesgo y que son de menor eficacia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le estamos\n    planteando desde mi grupo que haga como Francia  y se dispense en los\n    colegios, le estamos pidiendo que no se sit\u00fae en una posici\u00f3n c\u00ednica,\n    autorizando el f\u00e1rmaco pero poniendo trabas para su acceso al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Me sorprende que le sorprenda mi respuesta, porque he le\u00eddo\n    declaraciones de compa\u00f1eras suyas que criticaban mi posici\u00f3n, luego\n    el Partido Socialista sabe perfectamente, como es su obligaci\u00f3n,\n    cu\u00e1les eran las declaraciones y en el sentido en el que estaba\n    planteado este tema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000590\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO PIENSA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO DAR RESPUESTA  A LA\n    PETICI\u00d3N DE LOS M\u00c9DICOS DE LOS CENTROS DE SALUD QUE RECLAMAN 10\n    MINUTOS PARA ATENDER A CADA UNO DE SUS PACIENTES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo\n    piensa el Ministerio de Sanidad  y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n\n    de los m\u00e9dicos de los centros de salud que reclaman 10 minutos para\n    atender a cada de sus pacientes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Insalud est\u00e1 planteando en estos momentos, a trav\u00e9s de\n    negociaciones, abordar los problemas de la asistencia sanitaria en la\n    asistencia primaria jugando con todos los profesionales que\n    intervienen en ella, mejorando los procedimientos de organizaci\u00f3n\n    interna, para que esta mejora incida en una mayor dedicaci\u00f3n a los\n    pacientes y en una mejora sustancial de la calidad en la prestaci\u00f3n\n    de los servicios.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [3, 4], "salud": [0, 1, 2], "profesionales": [6], "sistema sanitario": [7], "consumo": [5]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se lo voy a explicar con alg\u00fan\n    ejemplo: centros de salud para el a\u00f1o 2003, la mayor\u00eda de ellos se\n    terminar\u00e1n  a partir de 2003; fecha m\u00e1s repetida de inicio, 1999\n     o anteriores; facultativos que se pueden contratar con estos\n    presupuestos, 113, cuando se est\u00e1n reclamando no menos de 1.700. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ampliaci\u00f3n de los\n    horarios de los centros de salud para cu\u00e1ndo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted tiene\n    tendencia a no quedarse callada, pero a veces se queda excesivamente\n    quieta (esa es la sensaci\u00f3n que tenemos) ante los problemas de la\n    sanidad p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si\n    no queremos perder el tiempo en este pr\u00f3ximo turno, en vez de\n    dedicarse a citas hist\u00f3ricas o  a comparaciones que no vienen al caso,\n    por favor, \u00bfpodr\u00eda contestar c\u00f3mo piensa el Ministerio de Sanidad\n    y Consumo dar respuesta a la petici\u00f3n de los m\u00e9dicos de los centros de\n    salud que reclaman diez minutos para atender a sus pacientes y\n    mejorar la calidad asistencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La sustituci\u00f3n de\n    las ausencias de los profesionales para cu\u00e1ndo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra,\n    menos propaganda y m\u00e1s gesti\u00f3n, m\u00e1s responder con concreci\u00f3n\n    -repito-, despu\u00e9s de cinco a\u00f1os del Gobierno del Partido Popular, a\n    los problemas que el sistema sanitario tiene planteados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [1], "salud": [0], "profesionales": [3], "sistema sanitario": [4, 5], "sistema nacional": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... La huelga en asistencia primaria ha sido en todo el territorio\n    nacional, es decir en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siento decirlo,\n    pero hay comunidades aut\u00f3nomas que tienen competencias plenas en la\n    gesti\u00f3n de la sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La huelga en asistencia primaria ha sido en todo el territorio\n    nacional, es decir en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), que\n    tiene los mejores profesionales  y que todos nos tenemos que sentir\n    profundamente orgullosos de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguir\u00e9 resolviendo los problemas que tiene el\n    sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, me encantar\u00eda o\u00edrle decir que el\n    Sistema Sanitario Espa\u00f1ol es de los mejores del mundo (Rumores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [2, 3], "salud": [0, 1], "sistema nacional": [4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa es la realidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El documento de\n    consenso dice 1.700 para todo el territorio nacional, Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  No me\n    explico, se\u00f1ora presidenta, por qu\u00e9 hay tanta alteraci\u00f3n en el Grupo\n    Parlamentario Socialista, cuando sus propios portavoces de sanidad y\n    no s\u00f3lo ellos han dicho que estaban muy contentos con que los m\u00e9dicos\n    fueran a la huelga; me imagino que los m\u00e9dicos andaluces tambi\u00e9n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si lo que me est\u00e1 planteando el Grupo\n    Parlamentario Socialista es que el Gobierno central recupere las\n    competencias en sanidad, d\u00edganlo claramente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la realidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000591\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE LA FIRMA, EL\n    PASADO 18 DE FEBRERO, CON EL CONSEJO GENERAL DE ENFERMER\u00cdA DEL PRIMER\n    ACUERDO MARCO PARA EL IMPULSO DE LA MISMA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE LA FIRMA, EL\n    PASADO 18 DE FEBRERO, CON EL CONSEJO GENERAL DE ENFERMER\u00cdA DEL PRIMER\n    ACUERDO MARCO PARA EL IMPULSO DE LA MISMA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [8], "atenci\u00f3n": [5], "salud": [0, 1], "profesionales": [9, 10], "consumo": [6, 7], "sanidad": [2, 3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han colaborado singularmente en los cambios que se han sucedido en\n    los servicios de salud, integr\u00e1ndose en ellos y colaborando\n    activamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la Ley general de sanidad en su t\u00edtulo II,\n    de las competencias de las administraciones p\u00fablicas, cap\u00edtulo I, en\n    el que concretamente se habla de las competencias del Estado, en su\n    art\u00edculo 40.10, contempla una de estas competencias: la homologaci\u00f3n\n    del programa de formaci\u00f3n postgraduada, perfeccionamiento\n    y especializaci\u00f3n del personal sanitario,  a efectos de regularizaci\u00f3n\n    de las condiciones de obtenci\u00f3n de t\u00edtulos acad\u00e9micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este soporte,\n    la ministra de Sanidad y Consumo ha firmado un amplio acuerdo marco\n    con el Consejo General de Enfermer\u00eda, en el que se prev\u00e9n distintas\n    acciones tanto en materia de formaci\u00f3n b\u00e1sica y posb\u00e1sica, como las\n    encaminadas a desarrollar trabajos de investigaci\u00f3n sobre\n    intervenciones y diagn\u00f3sticos de enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de este soporte,\n    la ministra de Sanidad y Consumo ha firmado un amplio acuerdo marco\n    con el Consejo General de Enfermer\u00eda, en el que se prev\u00e9n distintas\n    acciones tanto en materia de formaci\u00f3n b\u00e1sica y posb\u00e1sica, como las\n    encaminadas a desarrollar trabajos de investigaci\u00f3n sobre\n    intervenciones y diagn\u00f3sticos de enfermer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, los profesionales de enfermer\u00eda forman un amplio\n    segmento entre el personal sanitario, cuya inequ\u00edvoca contribuci\u00f3n al\n    Sistema Nacional de Salud les hacen acreedores de especial atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ante esta iniciativa en\n    la realizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n central del Estado con las\n    corporaciones profesionales, que posiblemente impulsar\u00e1n otros\n    convenios similares con otros colegios profesionales, tengo a bien\n    realizar la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pude facilitar el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo sobre la firma, el pasado 18 de\n    febrero, con el Consejo General de Enfermer\u00eda del primer acuerdo\n    marco para el impulso de la misma? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [4], "salud": [0, 1, 2, 3], "profesionales": [8], "sistema sanitario": [9], "sistema nacional": [5, 6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esta profesi\u00f3n necesita\n    un impulso importante dentro del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con car\u00e1cter\n    general, el acuerdo de referencia abre un proceso de di\u00e1logo y\n    colaboraci\u00f3n sin precedentes en torno a aspiraciones tales como el\n    desarrollo \u00e1gil de la especializaci\u00f3n de enfermeras, cada vez m\u00e1s\n    necesario para dar respuesta a las nuevas necesidades de salud de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez pretende en el\n    marco de las competencias del Ministerio abordar un estudio dirigido\n    a la armonizaci\u00f3n del volumen de estudiantes de enfermer\u00eda, con las\n    necesidades del Sistema Nacional de Salud, as\u00ed como la consolidaci\u00f3n\n    conjunta del ya iniciado proyecto de normalizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica de\n    enfermer\u00eda, en el cual trabajan 35 grupos de expertos en todo el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Ministerio de Sanidad lleg\u00f3 a un acuerdo con el\n    Consejo general de colegios de enfermer\u00eda para poner en marcha\n    determinados programas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta profesi\u00f3n necesita\n    un impulso importante dentro del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A su vez pretende en el\n    marco de las competencias del Ministerio abordar un estudio dirigido\n    a la armonizaci\u00f3n del volumen de estudiantes de enfermer\u00eda, con las\n    necesidades del Sistema Nacional de Salud, as\u00ed como la consolidaci\u00f3n\n    conjunta del ya iniciado proyecto de normalizaci\u00f3n de la pr\u00e1ctica de\n    enfermer\u00eda, en el cual trabajan 35 grupos de expertos en todo el\n    territorio nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone, por tanto, una voluntad de impulsar la\n    profesi\u00f3n mediante una gesti\u00f3n basada en el di\u00e1logo con los\n    profesionales, como f\u00f3rmula no s\u00f3lo de incentivar  a las enfermeras y\n    enfermeros espa\u00f1oles, sino a su vez como verdadero itinerario para\n    dar respuesta a las necesidades de aquellos a quienes estos\n    profesionales vienen cuidando ejemplarmente, d\u00eda a d\u00eda y minuto a\n    minuto en cada uno de sus puestos de trabajo en el Sistema Nacional\n    de Salud.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    acuerdo se abordan una serie de cuestiones relativas al desarrollo\n    profesional de este colectivo, cualitativa y cuantitativamente\n    esencial en nuestro sistema sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000604\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LAS INCORPORACIONES QUE SE HAN PRODUCIDO\n    RECIENTEMENTE EN EL EQUIPO CIENT\u00cdFICO DEL MINSITERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO\n    VALORA EL GOBIERNO LAS INCORPORACIONES QUE SE HAN PRODUCIDO\n    RECIENTEMENTE EN EL EQUIPO CIENT\u00cdFICO DEL MINSITERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sanidad": [0, 1], "consumo": [3, 4], "atenci\u00f3n": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo,\n    hasta hace pocos a\u00f1os era normal en Espa\u00f1a escuchar casi como un\n    t\u00f3pico que nuestros mejores cient\u00edficos, nuestros mejores valores,\n    nuestros mejores investigadores ten\u00edan que emigrar para poder\n    realizar su labor, ya que aqu\u00ed ni se les reconoc\u00eda ni se les apoyaba\n    con medios adecuados ni de acuerdo a su categor\u00eda ni, lo que es peor,\n    se les atend\u00eda ni se les entend\u00eda.Afortunadamente, las cosas\n    empezaron  a cambiar y cient\u00edficos de la talla del profesor Severo\n    Ochoa y, m\u00e1s tarde, de don Mariano Barbacid pudieron volver, lo que\n    sin duda ha supuesto una importante apuesta por la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo y, en definitiva, por el progreso cient\u00edfico.Ahora\n    entendemos que el Ministerio de Sanidad y Consumo no s\u00f3lo sigue\n    apostando en esa misma l\u00ednea, sino que ha dado un paso m\u00e1s\n    propiciando la incorporaci\u00f3n -y de hecho\n    incorporando- de cient\u00edficos de reconocido prestigio, como el\n    profesor Moncada, en campos de tanto inter\u00e9s para la medicina como\n    las enfermedades cardiovasculares, por su incidencia y prevalencia y\n    porque suponen una de las primeras causas de mortalidad en Espa\u00f1a y\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo,\n    hasta hace pocos a\u00f1os era normal en Espa\u00f1a escuchar casi como un\n    t\u00f3pico que nuestros mejores cient\u00edficos, nuestros mejores valores,\n    nuestros mejores investigadores ten\u00edan que emigrar para poder\n    realizar su labor, ya que aqu\u00ed ni se les reconoc\u00eda ni se les apoyaba\n    con medios adecuados ni de acuerdo a su categor\u00eda ni, lo que es peor,\n    se les atend\u00eda ni se les entend\u00eda.Afortunadamente, las cosas\n    empezaron  a cambiar y cient\u00edficos de la talla del profesor Severo\n    Ochoa y, m\u00e1s tarde, de don Mariano Barbacid pudieron volver, lo que\n    sin duda ha supuesto una importante apuesta por la investigaci\u00f3n y el\n    desarrollo y, en definitiva, por el progreso cient\u00edfico.Ahora\n    entendemos que el Ministerio de Sanidad y Consumo no s\u00f3lo sigue\n    apostando en esa misma l\u00ednea, sino que ha dado un paso m\u00e1s\n    propiciando la incorporaci\u00f3n -y de hecho\n    incorporando- de cient\u00edficos de reconocido prestigio, como el\n    profesor Moncada, en campos de tanto inter\u00e9s para la medicina como\n    las enfermedades cardiovasculares, por su incidencia y prevalencia y\n    porque suponen una de las primeras causas de mortalidad en Espa\u00f1a y\n    en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En atenci\u00f3n a lo expuesto y para que usted informe m\u00e1s ampliamente a\n    este Parlamento, le hago la siguiente pregunta: \u00bfc\u00f3mo valora el\n    Gobierno las incorporaciones que se han producido recientemente en el\n    equipo cient\u00edfico del Ministerio de Sanidad y Consumo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "sistema nacional": [3, 4], "social": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El Carlos III, como estructura\n    organizativa de la investigaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud,\n    ha puesto en marcha dos grandes proyectos referidos respectivamente\n    al Centro Nacional de Investigaciones Oncol\u00f3gicas (Cenio), que ya\n    est\u00e1 dirigiendo el profesor Barbacid, y al Instituto de Investigaci\u00f3n\n    Cardiovascular Carlos III, que dirigir\u00e1 el profesor Moncada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Fundaci\u00f3n Cenio tiene como objetivo dotar al pa\u00eds de una\n    infraestructura que pueda competir en la investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica en\n    el entorno internacional y cuyos avances repercutan inmediatamente en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, el Gobierno ha hecho una apuesta decidida por la\n    investigaci\u00f3n en general, y ah\u00ed est\u00e1 la creaci\u00f3n del Ministerio de\n    Ciencia y Tecnolog\u00eda, y tambi\u00e9n en el \u00e1rea de la biomedicina porque\n    tiene una incidencia muy directa sobre la calidad de vida y es una\n    cuesti\u00f3n social de primer orden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Carlos III, como estructura\n    organizativa de la investigaci\u00f3n para el Sistema Nacional de Salud,\n    ha puesto en marcha dos grandes proyectos referidos respectivamente\n    al Centro Nacional de Investigaciones Oncol\u00f3gicas (Cenio), que ya\n    est\u00e1 dirigiendo el profesor Barbacid, y al Instituto de Investigaci\u00f3n\n    Cardiovascular Carlos III, que dirigir\u00e1 el profesor Moncada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Fundaci\u00f3n Cenio tiene como objetivo dotar al pa\u00eds de una\n    infraestructura que pueda competir en la investigaci\u00f3n oncol\u00f3gica en\n    el entorno internacional y cuyos avances repercutan inmediatamente en\n    el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000605\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL\n    MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE SU AFIRMACI\u00d3N DE QUE LAS INFORMACIONES QUE\n    LE VINCULAN A LA SUPUESTA MANIPULACI\u00d3N DE VOTOS DE INMIGRANTES EN\n    BALEARES SON PRODUCTO \u00abDE LA BAJEZA\u00bb DE LA OPOSICI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000592\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... HA\n    LLEGADO A ALG\u00daN ACUERDO EN RELACI\u00d3N AL TRASVASE CONTEMPLADO EN EL\n    PLAN HIDROL\u00d3GICO NACIONAL EL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE CON\n    CONVERG\u00c8NCIA I UNI\u00d3 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Es un plan que est\u00e1 planteando la\n    confrontaci\u00f3n territorial  y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000598\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DEL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE EN\n    RELACI\u00d3N AL ABASTECIMIENTO DE AGUA DE DIVERSOS MUNICIPIOS DE LA ZONA\n    REGABLE DEL CANAL DE PINYANA, EN LLEIDA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La pregunta que yo le hago, se\u00f1or ministro es: \u00bfcu\u00e1les son las\n    previsiones del Ministerio de Medio Ambiente con relaci\u00f3n al\n    abastecimiento de agua de diversos municipios de la zona regable del\n    canal de Pinyana, en Lleida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente a trav\u00e9s de Aguas de la\n    Cuenca del Ebro, S.A. est\u00e1 desarrollando el proyecto de\n    abastecimiento de agua a Lleida y n\u00facleos urbanos de la zona regable\n    del canal de Pinyana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Seguramente, ese abastecimiento est\u00e1 en el \u00e1mbito de ese reto, de esa\n    estrategia del Ministerio de Medio Ambiente, contemplada en el Plan\n    hidrol\u00f3gico nacional, de que las zonas cedentes de agua se van a\n    aprovechar precisamente de ese plan, porque el plan hidrol\u00f3gico va a\n    servir para cubrir las necesidades de abastecimiento en precarias\n    condiciones como se ha dicho, incluso en capitales como la de Lleida,\n    y para poner en marcha regad\u00edos que todav\u00eda estaban pendientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La autov\u00eda Cervera-\n    Igualada, el embalse Real que ya est\u00e1 funcionando porque se termin\u00f3\n    por la anterior ministra de Medio Ambiente, el canal Segarra-\n    Garrigues e incluso el AVE, sin contar la inversi\u00f3n del AVE\n    correspondiente a la provincia de Lleida, son m\u00e1s de 100.000\n    millones.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html# 000606\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente durante los \u00faltimos a\u00f1os ha\n    llevado a cabo importantes inversiones en materia de regulaci\u00f3n y de\n    abastecimiento, que han contribuido a mejorar sustancialmente la\n    disponibilidad del recurso en la provincia de Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000607\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N\n    PUEDE FACILITAR EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE SOBRE EL ACUERDO EN\n    TORNO AL CONVENIO CONTRA LOS CONTAMINANTES ORG\u00c1NICOS PERSISTENTES,\n    ALCANZADO EN JOHANESBURGO EL PASADO 10 DE DICIEMBRE, POR\n    REPRESENTANTES DE 122 PA\u00cdSES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1], "cooperaci\u00f3n": [3], "medio ambiente": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los denominados compuestos org\u00e1nicos persistentes son\n    sustancias que tienen las caracter\u00edsticas de ser estables, no\n    disolverse en el agua y acumularse en los tejidos grasos animales,\n    por lo que pueden pasar a la cadena atr\u00f3fica y, por lo tanto, llegar\n     a afectar tanto al ecosistema como a la propia salud humana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, se han descrito distintas afecciones del sistema\n    inmunol\u00f3gico, infecciones del sistema endocrino, del sistema\n    gen\u00e9tico, con trastornos transmisibles  a los hijos, e incluso se les\n    ha relacionado con algunos tipos de c\u00e1ncer.Todo este tipo de\n    trastornos son mucho m\u00e1s graves en aquellos pa\u00edses en v\u00edas de\n    desarrollo que por sus especiales caracter\u00edsticas econ\u00f3micas no\n    pueden sustituir estos productos y subproductos\n    por otros menos contaminantes y menos perjudiciales para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede facilitar el Ministerio de Medio Ambiente sobre el\n    acuerdo en torno al Convenio contra los contaminantes org\u00e1nicos\n    persistentes, alcanzado en Johanesburgo el pasado 10 de diciembre,\n    por representantes de 122 pa\u00edses? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    necesaria la cooperaci\u00f3n internacional  y el apoyo a todos estos\n    pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo para conseguir un desarrollo mucho m\u00e1s\n    ecol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "posici\u00f3n": [3], "medio ambiente": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ello causa da\u00f1os irreversibles a la salud humana y al medio ambiente,\n    tanto en las zonas donde se originan o utilizan como en \u00e1reas muy\n    distantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello causa da\u00f1os irreversibles a la salud humana y al medio ambiente,\n    tanto en las zonas donde se originan o utilizan como en \u00e1reas muy\n    distantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consejo de administraci\u00f3n del programa de las Naciones Unidas para\n    el medio ambiente, consciente de la necesidad de tomar medidas de\n    alcance mundial sobre estos contaminantes,convoc\u00f3 un comit\u00e9\n    intergubernamental de negociaci\u00f3n con objeto de poder preparar un\n    instrumento internacional jur\u00eddicamente vinculante para poner en\n    pr\u00e1ctica medidas internacionales respecto a determinados\n    contaminantes org\u00e1nicos persistentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n espa\u00f1ola\n    com\u00fan con la Uni\u00f3n Europea propone los objetivos siguientes, entre\n    otros: la eliminaci\u00f3n de los contaminantes cops, la aplicaci\u00f3n del\n    principio de precauci\u00f3n, contemplar medidas de control, prohibici\u00f3n\n    de la producci\u00f3n, el uso exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n  y recoger algunas\n    exenciones generales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000608\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el sector de bienes de equipo en su conjunto en estos\n    momentos goza de buena salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto que\n    hay en estos momentos, y usted hac\u00eda referencia a ellas, tres\n    empresas, una p\u00fablica que est\u00e1 en proceso de privatizaci\u00f3n, en el\n    caso de Babcock Wilcox, otra que est\u00e1 en estos momentos teniendo una\n    importante cartera de pedidos  y con unas expectativas muy favorables\n    y otra empresa que tiene unas dificultades desde el punto de vista\n    laboral  y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que\n    hay en estos momentos, y usted hac\u00eda referencia a ellas, tres\n    empresas, una p\u00fablica que est\u00e1 en proceso de privatizaci\u00f3n, en el\n    caso de Babcock Wilcox, otra que est\u00e1 en estos momentos teniendo una\n    importante cartera de pedidos  y con unas expectativas muy favorables\n    y otra empresa que tiene unas dificultades desde el punto de vista\n    laboral  y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno continuar\u00e1 llevando a cabo su pol\u00edtica de favorecer al\n    sector de bienes de equipo en un marco de pol\u00edtica industrial\n    horizontal que mejore las condiciones\n    posibles para que las empresas espa\u00f1olas compitan  y que lo\n    sean a nivel internacional y, adem\u00e1s, con perspectiva de futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ello\n    no es contradictorio con que se contin\u00faen facilitando por parte del\n    Gobierno cuantas ayudas laborales y sociales sean pertinentes de\n    acuerdo  a la legislaci\u00f3n vigente para aquellas empresas de este\n    sector o de otros que se encuentren en dif\u00edcil situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000595\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... y en reuniones con el\n    sector, parece que quiere ser ignorada o puesta en duda por alg\u00fan\n    grupo pol\u00edtico que se caracteriza por pretender sacar tajada pol\u00edtica\n    de cualquier situaci\u00f3n adversa para alg\u00fan sector, como en este caso\n    el de la pesca, traicionando al sector y utilizando la m\u00e1xima de\n    cuanto peor, mejor; mejor para sus intereses partidistas y no para el\n    sector, claro est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En\n    materia de acuerdos con Mozambique y de sociedades mixtas en este\n    pa\u00eds, la experiencia de muchos a\u00f1os de presencia en estas aguas nos\n    ha demostrado que las empresas mixtas pueden operar\n    satisfactoriamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000600\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Estamos apoyando con ayudas para su constituci\u00f3n y\n    funcionamiento las organizaciones de productores, elementos b\u00e1sicos\n    de la nueva OCM, para garantizar el reagrupamiento de la oferta y por\n    lo tanto reforzar la posici\u00f3n de los productores en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000601\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    TIPOS DE MEDIDAS ARTICULA EL INSTITUTO NACIONAL DE LA SEGURIDAD\n    SOCIAL PARA ACERCAR AL CIUDADANO LA INFORMACI\u00d3N EN AQUELLAS ZONAS QUE\n    POR SUS CARACTER\u00cdSTICAS GEOGR\u00c1FICAS Y DEMOGR\u00c1FICAS TIENEN\n    DIFICULTADES DE ACCESO A LA ATENCI\u00d3N PRESENCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad social": [6, 7], "social": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Como ese proceso\n    de mejora en la gesti\u00f3n sigue avanzando d\u00eda a d\u00eda, \u00bfnos podr\u00eda\n    aclarar, se\u00f1or ministro, para que tengamos conocimiento de ello, qu\u00e9\n    tipos de medidas articula el Instituto Nacional de la Seguridad\n    Social para acercar al ciudadano la informaci\u00f3n en aquellas zonas que\n    por sus caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y demogr\u00e1ficas tienen\n    dificultades en el acceso a la atenci\u00f3n presencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en los \u00faltimos a\u00f1os, en la gesti\u00f3n de la Seguridad\n    Social ha habido avances muy importantes, ya no s\u00f3lo en los procesos\n    inform\u00e1ticos con las nuevas tecnolog\u00edas, sino en el \u00e1rea de la\n    recaudaci\u00f3n y en la gesti\u00f3n de prestaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No digamos ya el n\u00famero\n    de altas y de afiliaciones que se han conseguido gracias a una\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica y social de este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en el \u00e1mbito de las\n    prestaciones, se ha producido una descentralizaci\u00f3n administrativa\n    importante  y se ha acercado la informaci\u00f3n al beneficiario de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en su momento se implantaron las agencias del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que son las que se conocen\n    por parte de los afiliados como las agencias Caiss. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ese proceso\n    de mejora en la gesti\u00f3n sigue avanzando d\u00eda a d\u00eda, \u00bfnos podr\u00eda\n    aclarar, se\u00f1or ministro, para que tengamos conocimiento de ello, qu\u00e9\n    tipos de medidas articula el Instituto Nacional de la Seguridad\n    Social para acercar al ciudadano la informaci\u00f3n en aquellas zonas que\n    por sus caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y demogr\u00e1ficas tienen\n    dificultades en el acceso a la atenci\u00f3n presencial? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, en el \u00e1mbito de las\n    prestaciones, se ha producido una descentralizaci\u00f3n administrativa\n    importante  y se ha acercado la informaci\u00f3n al beneficiario de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en su momento se implantaron las agencias del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que son las que se conocen\n    por parte de los afiliados como las agencias Caiss. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "seguridad social": [4, 5], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En estos \u00faltimos a\u00f1os, en lo que son los centros de car\u00e1cter m\u00e1s\n    convencional, los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad\n    Social, se ha logrado que de las antiguas 356 agencias se hayan\n    adaptado y activado 431, y tenemos la previsi\u00f3n de alcanzar 500\n    centros que cubran el conjunto de la geograf\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como muy bien se\u00f1alaba, una de las\n    obligaciones m\u00e1s claras en este caso de la Seguridad Social es dar\n    buen conocimiento de sus derechos y de sus obligaciones  a los\n    ciudadanos respecto al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos \u00faltimos a\u00f1os, en lo que son los centros de car\u00e1cter m\u00e1s\n    convencional, los centros de atenci\u00f3n e informaci\u00f3n de la Seguridad\n    Social, se ha logrado que de las antiguas 356 agencias se hayan\n    adaptado y activado 431, y tenemos la previsi\u00f3n de alcanzar 500\n    centros que cubran el conjunto de la geograf\u00eda nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que estamos\n    accediendo ya no solamente a estas tecnolog\u00edas m\u00e1s convencionales,\n    sino tambi\u00e9n a Internet a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web, en concreto del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que permite tr\u00e1mites, como\n    es solicitud de formularios, de prestaciones y de certificados y que\n    est\u00e1 resolviendo una vieja cuesti\u00f3n, lo que a m\u00ed me causa especial\n    satisfacci\u00f3n: est\u00e1 permitiendo conectar en tiempo, yo dir\u00eda on time,\n    para quien prefiera utilizar el ingl\u00e9s, a los espa\u00f1oles que necesitan\n    cobro o informaci\u00f3n sobre pensiones en el extranjero, permiti\u00e9ndoles\n    una tramitaci\u00f3n mucho m\u00e1s \u00e1gil y salvando antiguas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, como muy bien se\u00f1alaba, una de las\n    obligaciones m\u00e1s claras en este caso de la Seguridad Social es dar\n    buen conocimiento de sus derechos y de sus obligaciones  a los\n    ciudadanos respecto al sistema de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dec\u00eda que estamos\n    accediendo ya no solamente a estas tecnolog\u00edas m\u00e1s convencionales,\n    sino tambi\u00e9n a Internet a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web, en concreto del\n    Instituto Nacional de la Seguridad Social, que permite tr\u00e1mites, como\n    es solicitud de formularios, de prestaciones y de certificados y que\n    est\u00e1 resolviendo una vieja cuesti\u00f3n, lo que a m\u00ed me causa especial\n    satisfacci\u00f3n: est\u00e1 permitiendo conectar en tiempo, yo dir\u00eda on time,\n    para quien prefiera utilizar el ingl\u00e9s, a los espa\u00f1oles que necesitan\n    cobro o informaci\u00f3n sobre pensiones en el extranjero, permiti\u00e9ndoles\n    una tramitaci\u00f3n mucho m\u00e1s \u00e1gil y salvando antiguas dificultades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000602\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "social": [1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La atenci\u00f3n  a los sectores m\u00e1s\n    desfavorecidos de la sociedad se convierten en una obligaci\u00f3n por\n    parte de los poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los distintos programas puestos en marcha\n    desde el Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales en colaboraci\u00f3n con\n    las comunidades aut\u00f3nomas han permitido mejorar la asistencia\n    a colectivos como personas con discapacidad, personas mayores, personas\n    en riesgo de exclusi\u00f3n social, infancia, mujer, inmigrantes,\n    etc\u00e9tera, al tiempo que se ha incidido sobre aquellos casos con\n    necesidad de ayuda para el desempe\u00f1o de actividades de la vida\n    cotidiana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Quiero decir que muchas veces pasa inadvertido el gran esfuerzo que\n    sin duda ninguna realiza el Estado, el Gobierno, a favor de esta\n    cooperaci\u00f3n, pero que est\u00e1 perfectamente justificado por el valor\n    social y la trascendencia de las acciones que financiamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hay un programa que, aun\n    siendo todav\u00eda reducido, ha tenido un important\u00edsimo incremento es el\n    de Alzheimer, con un 57 por ciento, y tambi\u00e9n en la l\u00ednea por la que\n    apuesta la misma sociedad el Plan estatal del voluntariado y de\n    integraci\u00f3n social, que han tenido incrementos del 25 y del 20 por\n    ciento respectivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir que muchas veces pasa inadvertido el gran esfuerzo que\n    sin duda ninguna realiza el Estado, el Gobierno, a favor de esta\n    cooperaci\u00f3n, pero que est\u00e1 perfectamente justificado por el valor\n    social y la trascendencia de las acciones que financiamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000603\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [2], "exteriores": [3, 4], "intereses": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El flamante se\u00f1or Arenas\n    -que, por cierto, nos acusaba de estar utilizando como instrumento lo\n    que el denominaba el PER del mar, es decir, la subvenci\u00f3n a\n    pescadores  y armadores y solamente durante un a\u00f1o, cuando ustedes\n    llevan 18 meses- dec\u00eda: Felipe Gonz\u00e1lez y Manuel Chaves son\n    incapaces de defender los intereses de Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, ausente de este debate -como ausente est\u00e1 de los grandes\n    debates que preocupan al conjunto de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola-, usted es\n    el responsable, no su ministro porque ya no cuenta; desde luego est\u00e1\n    m\u00e1s preocupado por sus intereses particulares que por defender los\n    intereses de Espa\u00f1a, los intereses de los ganaderos, los intereses de\n    los pescadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, estamos asistiendo a la\n    p\u00e9rdida de una actividad tradicional, ejercida por generaciones de\n    pescadores andaluces, gallegos y canarios; estamos ante una tragedia\n    social para Espa\u00f1a, provocada por la gesti\u00f3n del Gobierno del se\u00f1or\n    Aznar; estamos ante el inicio\n    de un declive progresivo de la actividad pesquera en Espa\u00f1a que,\n    se\u00f1or ministro, se lo adelanto, va a contagiar  a otros acuerdos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Rodrigo Rato, diputado, dec\u00eda: Ante la falta de\n    acuerdo, lo que tienen que hacer el se\u00f1or Atienza -ministro de\n    Agricultura- y el se\u00f1or Solana -ministro de Exteriores- es dimitir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores del Gobierno, se\u00f1or Aznar, apl\u00edquese el cuento de su\n    vicepresidente segundo y cese, aplicando su teor\u00eda, al ministro de\n    Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n y al ministro de Exteriores,\n    utilizando los mismos argumentos que utilizaban cuando se estaba\n    negociando el acuerdo pesquero que, por cierto, concluy\u00f3 en acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [5, 6], "cooperaci\u00f3n": [1, 2], "exteriores": [3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No se pod\u00edan haber hecho, se lo digo con toda\n    claridad, unas negociaciones sin tener en cuenta el marco global de\n    cooperaci\u00f3n que existe entre la Uni\u00f3n Europea y Marruecos; no se\n    pod\u00eda haber circunscrito la negociaci\u00f3n solamente al terreno de la\n    pesca; se deber\u00eda haber puesto en com\u00fan el tema de la pesca con otros\n    intereses que tienen que ver con la industria, con las\n    telecomunicaciones, con la agricultura, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A mi juicio, se\u00f1or ministro, es inconcebible que un pa\u00eds como Jap\u00f3n,\n    que no tiene relaciones con la Uni\u00f3n Europea, o que tiene unas\n    relaciones de cooperaci\u00f3n y acuerdos comerciales mucho menores que\n    los que tiene la Uni\u00f3n Europea con Marruecos, acabe de cerrar un\n    acuerdo con este pa\u00eds por valor de 10 millones de d\u00f3lares, el 5 por\n    ciento de la oferta que hac\u00eda la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se pod\u00edan haber hecho, se lo digo con toda\n    claridad, unas negociaciones sin tener en cuenta el marco global de\n    cooperaci\u00f3n que existe entre la Uni\u00f3n Europea y Marruecos; no se\n    pod\u00eda haber circunscrito la negociaci\u00f3n solamente al terreno de la\n    pesca; se deber\u00eda haber puesto en com\u00fan el tema de la pesca con otros\n    intereses que tienen que ver con la industria, con las\n    telecomunicaciones, con la agricultura, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tenemos otra joya a las que nos tienen\n    acostumbrados, un teletipo, que acaba de salir, del se\u00f1or ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el ministro de Asuntos Exteriores en un\n    teletipo que hay que felicitar a Franz Fischler por la brillante\n    negociaci\u00f3n que ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, tenemos otra joya a las que nos tienen\n    acostumbrados, un teletipo, que acaba de salir, del se\u00f1or ministro de\n    Asuntos Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice el ministro de Asuntos Exteriores en un\n    teletipo que hay que felicitar a Franz Fischler por la brillante\n    negociaci\u00f3n que ha hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... a ir del brazo de ustedes, con una estrategia\n    com\u00fan, porque lo \u00fanico que pretendemos es salvaguardar los intereses\n    del sector pesquero espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "cooperaci\u00f3n": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or\u00edas, he o\u00eddo con enorme atenci\u00f3n la\n    brillante intervenci\u00f3n del portavoz socialista, salpicada de\n    inexactitudes  y llena de olvidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1o 1988, art\u00edculo 12 del\n    acuerdo: El presente acuerdo tendr\u00e1 una validez de cuatro a\u00f1os y, a\n    m\u00e1s tardar, seis meses antes de la terminaci\u00f3n del acuerdo, las\n    partes contratantes iniciar\u00e1n las negociaciones necesarias para la\n    celebraci\u00f3n de un acuerdo que regule en el futuro la cooperaci\u00f3n en\n    el sector de pesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [1], "exteriores": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed ha habido una tarea importante del\n    presidente del Gobierno, del ministro de Asuntos Exteriores y de\n    todos los miembros del Gobierno para que Marruecos empezara las\n    negociaciones, que no inici\u00f3 hasta un a\u00f1o m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed ha habido una tarea importante del\n    presidente del Gobierno, del ministro de Asuntos Exteriores y de\n    todos los miembros del Gobierno para que Marruecos empezara las\n    negociaciones, que no inici\u00f3 hasta un a\u00f1o m\u00e1s tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Que Marruecos, a la vista de la situaci\u00f3n, dec\u00eda que no\n    mov\u00eda una coma su posici\u00f3n pol\u00edtica, que no negociaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la posici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0], "posici\u00f3n": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El problema no es inducir\n    por la v\u00eda del apoyo y la cooperaci\u00f3n, es que existe la voluntad\n    pol\u00edtica de no acceder al acuerdo en este momento, y eso est\u00e1 encima\n    de la mesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Estamos negociando con un pa\u00eds soberano que adem\u00e1s est\u00e1 en\n    v\u00edas de desarrollo, con un pa\u00eds que tiene una flota pesquera\n    importante, y con un pa\u00eds que ha mantenido una posici\u00f3n pol\u00edtica de\n    que no quiere acuerdo pesquero y que ha estado a lo largo de la\n    negociaci\u00f3n haciendo apariencia de negociaci\u00f3n y no queriendo\n    negociar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Uni\u00f3n Europea ha sido flexible en este proceso, ha ido negociando\n    y variando posiciones; el bloqueo est\u00e1 en la posici\u00f3n marroqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... ): El\n    problema no est\u00e1 en la Uni\u00f3n Europea, sino en las pol\u00edticas del\n    Gobierno, en\n    c\u00f3mo negocia o c\u00f3mo defiende o sacrifica nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, no va a tener usted la cooperaci\u00f3n del Partido\n    Socialista para poner en marcha un proceso de reconversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Va a tener la cooperaci\u00f3n del Partido Socialista para\n    poner en marcha un proceso de renegociaci\u00f3n que acabe en un nuevo\n    acuerdo de pesca con Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En el a\u00f1o 1997\n    el primer ministro de Marruecos, el se\u00f1or Filali, le advirti\u00f3 en un\n    encuentro bilateral al presidente del Gobierno: No habr\u00e1 acuerdo de\n    pesca en las mismas condiciones del momento, no queremos pesca a\n    cambio de ayudas, sino pesca a cambio de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Esto es c\u00f3mo ustedes entienden defender los\n    intereses de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Queremos negociar un acuerdo\n    equilibrado, lo hemos puesto encima de la mesa y hemos dicho que no\n    admitimos un acuerdo que sea perjudicial para los intereses\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Preguntan ustedes: \u00bfQu\u00e9 han hecho ustedes en materia de cooperaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, conscientes de que las relaciones bilaterales pesqueras de\n    acceso a recurso a cambio de compensaci\u00f3n financiera son los acuerdos\n    de pesca de primera generaci\u00f3n -que cada vez son m\u00e1s obsoletos y que\n    rechazan los pa\u00edses terceros sistem\u00e1ticamente-, fuimos los primeros\n    en decir que el nuevo acuerdo ten\u00eda que ser un acuerdo de cooperaci\u00f3n\n     y de partenariado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ofrecimos un modelo de cooperaci\u00f3n bilateral muy\n    importante, que se reiter\u00f3 durante la visita del Rey de Marruecos a\n    Espa\u00f1a, y Espa\u00f1a, sistem\u00e1ticamente, durante estas discusiones ha\n    estado apostando por ese modelo de cooperaci\u00f3n, buscando lugares de\n    entendimiento para que este nuevo acuerdo fuera un acuerdo \u00fatil a las\n    dos partes, capaz de generar beneficios en ambos lados del mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, cuando se ha\n    negociado en las \u00faltimas fases, negociaba la Uni\u00f3n Europea, que es la\n    que tiene la competencia, pero, en paralelo, el Gobierno espa\u00f1ol\n    hac\u00eda aproximaciones y hac\u00eda sus ofertas de cooperaci\u00f3n bilateral al\n    desarrollo, conscientes de que era la mejor manera de colaborar a\n    conseguir un acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [8, 9, 10], "intereses": [0, 1, 2, 3, 4], "cooperaci\u00f3n": [5], "empresas": [11], "social": [6], "exteriores": [7]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... No nos resulta\n    sorprendente porque nosotros, y as\u00ed figura recogido en los\n    correspondientes \u00abDiarios de Sesiones\u00bb, siempre fuimos pesimistas\n    acerca de la posibilidad de renovar este acuerdo de una manera\n    satisfactoria para nuestros intereses, en la medida en que siempre\n    fuimos conscientes de la falta de inter\u00e9s real por parte del Gobierno\n    y de la Uni\u00f3n Europea de llegar a un nuevo acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La no renovaci\u00f3n el acuerdo de pesca s\u00f3lo puede valorarse como muy\n    negativamente para los intereses del sector pesquero en general y\n    para la econom\u00eda de algunas comunidades aut\u00f3nomas y comarcas\n    dependientes de la pesca en particular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supone p\u00e9rdida de puestos de\n    trabajos directos e indirectos, p\u00e9rdida de actividad econ\u00f3mica\n    global, profundiza la crisis de sectores productivos b\u00e1sicos para\n    comunidades aut\u00f3nomas como Galicia, sometida a un proceso de\n    reestructuraci\u00f3n que no tiene fin, profundiza en una l\u00ednea que lleva\n     a nuestra flota a la p\u00e9rdida de posiciones a nivel internacional,\n    aumenta los interrogantes y la desconfianza en la pol\u00edtica del\n    Gobierno de la Uni\u00f3n Europea en lo referido a nuestros intereses\n    pesqueros y aumenta la incertidumbre sobre el futuro de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca se ofrecieron, se\u00f1or\n    ministro, m\u00e1s contrapartidas que las econ\u00f3micas y, en todo caso, la\n    \u00fanica preocupaci\u00f3n del Gobierno fue que este acuerdo no afectase\n    a otros sectores econ\u00f3micos en los que existen intereses espa\u00f1oles y\n    europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, adem\u00e1s, utilizan la pesca como moneda de\n    cambio, se lo vuelvo a decir,  a cambio de otros intereses econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Reflejo de esa escasa importancia que le conceden ustedes a la pesca\n     y tambi\u00e9n la Uni\u00f3n Europea -de eso hablaremos despu\u00e9s- son las\n    manifestaciones del se\u00f1or Fischler, que afirmaba poco despu\u00e9s de la\n    ruptura de las negociaciones, que la no renovaci\u00f3n del acuerdo de\n    pesca no impide ni condiciona el resto de los campos de cooperaci\u00f3n\n    con Marruecos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y dec\u00edamos\n    bastante antes de la finalizaci\u00f3n del anterior que la decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica de no renovar este acuerdo estaba tomada y que esa decisi\u00f3n\n    s\u00f3lo pod\u00eda modificarse si exist\u00eda suficiente presi\u00f3n pol\u00edtica y\n    social y, por lo que se ve, o no hubo esa suficiente presi\u00f3n o al\n    Gobierno le parece asumible el coste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso mismo dec\u00eda el se\u00f1or ministro de Asuntos\n    Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es normal, y lo vamos a repetir otra vez hoy, que Marruecos\n    mantenga una posici\u00f3n de obtener el m\u00e1ximo beneficio posible en la\n    negociaci\u00f3n, lo har\u00eda cualquiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema es que frente a esa\n    posici\u00f3n ni el Gobierno ni la Uni\u00f3n Europea plantearon nunca\n    alternativas serias, ofertas apetecibles, ofertas de negociaci\u00f3n\n    global que hicieran viable ese acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y recordar\u00e1n aquella frase tambi\u00e9n de un antecesor suyo de\n    que no se cambiar\u00e1 ning\u00fan tomate por peces, que expresa claramente\n    cu\u00e1l es la posici\u00f3n en este asunto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las primeras ofertas del se\u00f1or\n    Fischler ya caminaban ofreciendo empresas mixtas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Que ha desmovilizado constantemente al sector pesquero en Andaluc\u00eda y\n    en el resto de los territorios que he citado anteriormente; no s\u00f3lo\n    lo ha desmovilizado, sino que ha ido creando unas expectativas y\n    ahora, cuando han fracasado, tendr\u00e1n una explosi\u00f3n social muy\n    importante, que ya se est\u00e1 viendo en las primeras escaramuzas a las\n    que estamos asistiendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le hemos pedido tambi\u00e9n al se\u00f1or ministro que recusara la se\u00f1or\n    Fischler, hemos pedido constantemente que el se\u00f1or Aznar salte a la\n    palestra, y solamente hemos conseguido que hoy aqu\u00ed, de manera\n    t\u00edmida, esboce alguna posici\u00f3n descriptiva pero nunca una posici\u00f3n\n    pol\u00edtica de fondo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [3], "exteriores": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Porque creemos que se minimiza\n    el problema social: hoy dec\u00eda el se\u00f1or Aznar que de m\u00e1s de 1.000\n    barcos se ha pasado a 350. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El portavoz socialista, se\u00f1or Blanco, ha dicho hace un momento que\n    hab\u00eda visto en un teletipo que el ministro de Exteriores felicitaba\n    al comisario Fischler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que en la actual situaci\u00f3n de bloqueo se pone en duda la\n    capacidad de acci\u00f3n del Ministerio de Asuntos Exteriores, siendo, por\n    consiguiente, la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n en que ha quedado el sector\n    muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que en la actual situaci\u00f3n de bloqueo se pone en duda la\n    capacidad de acci\u00f3n del Ministerio de Asuntos Exteriores, siendo, por\n    consiguiente, la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n en que ha quedado el sector\n    muy grave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    ministro, don Miguel Arias Ca\u00f1ete, ha dicho que el convenio no es de\n    compensaci\u00f3n; es un convenio de cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "exteriores": [2, 3], "intereses": [1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Muchas gracias por su atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que no se puede hacer tratando de intereses\n    tan serios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El desarrollo de la flota ahora mismo debe basarse en tres\n    principios, no en dos como lo basaron ustedes: la pesca en aguas\n    interiores y la pesca en aguas exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora tenemos la pesca en\n    aguas exteriores, la pesca en aguas interiores y la acuicultura, que\n    est\u00e1 desarrollando este Gobierno y que ustedes no lo hicieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000078\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [4, 5], "trabajadores": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "intereses": [0], "di\u00e1logo social": [20], "empresas": [6], "social": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n del Estado lo ha calificado\n    de estafa o de presunta estafa y todo ello contra los intereses y\n    derechos de los trabajadores, absolutamente claros y bien definidos\n    en todos los papeles que hemos manejado durante este tiempo ustedes y\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto me recuerda un\n    poco lo que dijeron en relaci\u00f3n con la mesa del di\u00e1logo social,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, de todo este proceso plagado de\n    irregularidades, fraudes y de todo tipo de ilegalidades, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo acepta el expediente de regulaci\u00f3n de 796\n    trabajadores, en contra del informe de la Direcci\u00f3n General de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de la Seguridad Social, en contra de los\n    informes de las inspecciones de las comunidades aut\u00f3nomas, en contra\n    de lo que opina el mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a\n    pesar de la contundencia del informe de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, el Gobierno lo desprecia, da la espalda a los\n    trabajadores  y sindicatos, apoya a los responsables del\n    estrangulamiento de Sintel -una empresa que debemos volver a recordar\n    que, en los a\u00f1os 1997, 1998 y 1999 obten\u00eda beneficios y que los\n    hubiera obtenido tambi\u00e9n en el 2000 y en el 2001, si hubiera\n    continuado-  y oculta maniobras especulativas que crean un crecimiento\n    exorbitante de los costes financieros originados por operaciones a\n    favor de los accionistas, por hacer pedidos de obra fuera de la\n    empresa, subcontratas, para producir desocupaci\u00f3n artificial en los\n    trabajadores de Sintel y justificar el expediente de regulaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, de todo este proceso plagado de\n    irregularidades, fraudes y de todo tipo de ilegalidades, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo acepta el expediente de regulaci\u00f3n de 796\n    trabajadores, en contra del informe de la Direcci\u00f3n General de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de la Seguridad Social, en contra de los\n    informes de las inspecciones de las comunidades aut\u00f3nomas, en contra\n    de lo que opina el mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a\n    pesar de la contundencia del informe de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, el Gobierno lo desprecia, da la espalda a los\n    trabajadores  y sindicatos, apoya a los responsables del\n    estrangulamiento de Sintel -una empresa que debemos volver a recordar\n    que, en los a\u00f1os 1997, 1998 y 1999 obten\u00eda beneficios y que los\n    hubiera obtenido tambi\u00e9n en el 2000 y en el 2001, si hubiera\n    continuado-  y oculta maniobras especulativas que crean un crecimiento\n    exorbitante de los costes financieros originados por operaciones a\n    favor de los accionistas, por hacer pedidos de obra fuera de la\n    empresa, subcontratas, para producir desocupaci\u00f3n artificial en los\n    trabajadores de Sintel y justificar el expediente de regulaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mucho menos decir\n    que no se puede actuar con empresas privatizadas, empresas que toman\n    decisiones que perjudican gravemente a miles de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ores diputados, se\u00f1oras diputadas, en primer lugar, quiero\n    pedirle, se\u00f1ora presidenta, que, cuando haya otro tema que afecte a\n    miles de trabajadores, se mandate que las fuerzas de orden p\u00fablico\n    est\u00e9n tranquilitas, que no vayan provocando a la gente, algunos de\n    los miembros de las fuerzas de orden p\u00fablico, no todos -debo\n    decirlo-, y que dejen que la gente est\u00e9 tranquila, que se ha\n    comportado de una forma absolutamente correcta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En aquel momento ya los trabajadores aceptaron un expediente de\n    regulaci\u00f3n de empleo temporal que implicaba a 909 trabajadores\n    durante seis meses, para intentar adecuar la estructura de la empresa\n    en todo lo relativo a la mejora organizativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n del Estado lo ha calificado\n    de estafa o de presunta estafa y todo ello contra los intereses y\n    derechos de los trabajadores, absolutamente claros y bien definidos\n    en todos los papeles que hemos manejado durante este tiempo ustedes y\n    nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de todo esto, de todo este proceso plagado de\n    irregularidades, fraudes y de todo tipo de ilegalidades, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo acepta el expediente de regulaci\u00f3n de 796\n    trabajadores, en contra del informe de la Direcci\u00f3n General de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de la Seguridad Social, en contra de los\n    informes de las inspecciones de las comunidades aut\u00f3nomas, en contra\n    de lo que opina el mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, a\n    pesar de la contundencia del informe de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y\n    Seguridad Social, el Gobierno lo desprecia, da la espalda a los\n    trabajadores  y sindicatos, apoya a los responsables del\n    estrangulamiento de Sintel -una empresa que debemos volver a recordar\n    que, en los a\u00f1os 1997, 1998 y 1999 obten\u00eda beneficios y que los\n    hubiera obtenido tambi\u00e9n en el 2000 y en el 2001, si hubiera\n    continuado-  y oculta maniobras especulativas que crean un crecimiento\n    exorbitante de los costes financieros originados por operaciones a\n    favor de los accionistas, por hacer pedidos de obra fuera de la\n    empresa, subcontratas, para producir desocupaci\u00f3n artificial en los\n    trabajadores de Sintel y justificar el expediente de regulaci\u00f3n\n    de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los te\u00f3ricos titulares solicitan el d\u00eda 15 quiebra\n    voluntaria y presentan un nuevo expediente, que en este caso afecta a\n    405 trabajadores durante un a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un elemento que\n    debemos estudiar y analizar, porque, mientras los trabajadores de\n    Sintel estaban en el paseo de la Castellana aparcados desde hace casi\n    setenta d\u00edas, parece que el Rey hablaba con una serie de exiliados\n    cubanos de Miami, entre los cuales estaba el se\u00f1or Jorge Mas Santos,\n    que era el responsable de la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son, por tanto, en primer\n    lugar, los responsables de la suerte de los trabajadores y\n    trabajadoras de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y mucho menos decir\n    que no se puede actuar con empresas privatizadas, empresas que toman\n    decisiones que perjudican gravemente a miles de trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es responsabilidad de un Gobierno democr\u00e1tico la\n    suerte de 1.800 trabajadores y trabajadoras y sus familias y lo que\n    pueda pasar con esta empresa, porque afecta a gente de carne y hueso\n    y perjudica a un pa\u00eds que quiere vivir dignamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son ustedes los responsables de que Sintel no haya tenido un solo\n    minuto en la primera cadena de la televisi\u00f3n p\u00fablica, de que s\u00f3lo\n    haya tenido dos minutos, hace mucho ya, en La 2, de dar \u00f3rdenes para\n    que los periodistas de L\u00ednea 900, de La 2, o de Informe Semanal, no\n    hagan un reportaje de los trabajadores de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las conclusiones que les proponemos, que se van a reafirmar en la\n    moci\u00f3n que les haremos a continuaci\u00f3n, pero que en todo caso me\n    gustar\u00eda que usted contestara, por si realmente estamos en un buen\n    camino, un camino regular, que incluso podemos andar juntos con los\n    trabajadores de Sintel, con los afectados directamente y, por tanto,\n    yo tendr\u00eda que pedirle disculpas por haber sido tan expresivo en mi\n    interpelaci\u00f3n, son las siguientes: reconocer el recurso de alzada de\n    los trabajadores contra la decisi\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de\n    Trabajo, lo cual quiere decir suspender la ejecuci\u00f3n del expediente\n    de regulaci\u00f3n de empleo; convocar de forma inmediata una mesa en la\n    que participen Telef\u00f3nica, por un lado, el comit\u00e9 de empresa, el\n    Gobierno y los sindicatos, utilizando la acci\u00f3n de oro para intentar\n    buscar un plan de viabilidad que ayude a encontrar la soluci\u00f3n\n    definitiva; sanear Sintel entre Telef\u00f3nica y el Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los trabajadores, cr\u00e9ame usted, no\n    se rendir\u00e1n por cansancio, no se van a agotar y se van a ir de la\n    noche a la ma\u00f1ana, porque adem\u00e1s \u00e9ste es un problema de todo el\n    movimiento obrero, del movimiento sindical y de la izquierda, y vamos\n    a estar presentes con ellos, de forma solidaria, hermanados con su\n    lucha, con el trabajo que est\u00e1n realizando  y con los sacrificios que\n    est\u00e1n padeciendo.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto me recuerda un\n    poco lo que dijeron en relaci\u00f3n con la mesa del di\u00e1logo social,\n    etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "intereses": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Simplemente me queda decir: h\u00e1ganlo con la rapidez imprescindible,\n    acudan a salvar en este caso concreto  a esta empresa y acudan a\n    salvar los intereses de los trabajadores, que son los principales,\n    los b\u00e1sicos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simplemente me queda decir: h\u00e1ganlo con la rapidez imprescindible,\n    acudan a salvar en este caso concreto  a esta empresa y acudan a\n    salvar los intereses de los trabajadores, que son los principales,\n    los b\u00e1sicos en este momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "trabajadores": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "empresas": [2, 3, 4], "intereses": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No es precisamente la interpretaci\u00f3n por\n    juicio de valor o, menos a\u00fan, la imputaci\u00f3n de intereses ileg\u00edtimos\n    en esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De hecho, como sabe bien S.S.,\n    respecto a lo que puede ser una situaci\u00f3n de quiebra, yo al menos s\u00ed\n    que mantengo mi confianza en la justicia y conf\u00edo que el juez aprecie\n    si se dan o no esas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga en cuenta que existen esas otras\n    empresas, que piense que el nivel de protecci\u00f3n, el nivel salarial y\n    otros muchos niveles tienen que ser comparables en todas las\n    empresas, porque quiz\u00e1s esos otros trabajadores no tienen esa\n    circunstancia de pertenecer a una gran\n    empresa, pero a m\u00ed me parece -y esto ya empieza a ser sentido\n    democr\u00e1tico- que esos trabajadores de las peque\u00f1as y de las medianas\n    empresas, el 90 por ciento del empleo en Espa\u00f1a, tienen que tener\n    iguales derechos que aquellos que est\u00e1n en empresas grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y desde luego diferencias de derecho y\n    de protecci\u00f3n solamente por el tama\u00f1o o la dimensi\u00f3n de cada una de\n    las empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno pude\n    ayudar y quiere seguir ayudando, tenga la absoluta garant\u00eda, con los\n    mismos instrumentos y de la misma manera en la que ha auxiliado\n    durante ya\n    muchos a\u00f1os a muchas empresas en crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me gustar\u00eda destacar que, como usted bien se\u00f1alaba, ya se han hecho\n    gestiones, desde el Gobierno, desde luego, de buena fe, para intentar\n    paliar esta situaci\u00f3n, en este caso para intentar que aquello que\n    fuese reconocible como deudas, como cuant\u00edas que fuesen abonables\n    a los trabajadores, pudiera llevarse a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo asegurarle\n    que, al igual que en otras ocasiones, lo que he podido constatar es\n    que los informes de la Inspecci\u00f3n van mucho m\u00e1s en la direcci\u00f3n de\n    que -y en eso podemos tambi\u00e9n estar de acuerdo- no ser\u00eda ni siquiera\n    suficiente con una reducci\u00f3n o con una adaptaci\u00f3n del n\u00famero de\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n que tenga en cuenta que existen esas otras\n    empresas, que piense que el nivel de protecci\u00f3n, el nivel salarial y\n    otros muchos niveles tienen que ser comparables en todas las\n    empresas, porque quiz\u00e1s esos otros trabajadores no tienen esa\n    circunstancia de pertenecer a una gran\n    empresa, pero a m\u00ed me parece -y esto ya empieza a ser sentido\n    democr\u00e1tico- que esos trabajadores de las peque\u00f1as y de las medianas\n    empresas, el 90 por ciento del empleo en Espa\u00f1a, tienen que tener\n    iguales derechos que aquellos que est\u00e1n en empresas grandes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo estoy seguro, tengo la plena certeza, de que, si por\n    un momento yo pretendiese decir qui\u00e9n debe ser la representaci\u00f3n de\n    los trabajadores de Sintel, usted me dir\u00eda que estoy alej\u00e1ndome del\n    modelo democr\u00e1tico que tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adm\u00edtame que esa\n    representaci\u00f3n es la que ha dicho el Registro Mercantil y un juez, y\n    a partir de ah\u00ed, en razonable simetr\u00eda, entiendo que ni se puede\n    imponer la representaci\u00f3n de los trabajadores ni se puede elegir la\n    representaci\u00f3n empresarial que uno busca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que\n    algunos solamente pueden activarse cuando los propios representantes\n    de los trabajadores lo solicitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, si usted lo\n    desea, le puedo citar m\u00faltiples ejemplos en los que desgraciadamente\n    tampoco hubo acuerdo entre empresa y trabajadores y en los que\n    naturalmente no se asumi\u00f3 en su integridad el informe de la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame tambi\u00e9n que le diga que las posibilidades de\n    mantener una cartera de trabajo tambi\u00e9n han sido conocidas\n    igualmente, pero no s\u00f3lo por el Gobierno; en el caso de Telef\u00f3nica,\n    ha sido conocida por los representantes de los trabajadores presentes\n    en ese consejo, como fue conocida por los representantes de los\n    trabajadores la operaci\u00f3n de venta y enajenaci\u00f3n de Sintelc. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me cuesta mucho creer que todos los que formaban\n    parte del consejo de administraci\u00f3n, incluidos los representantes de\n    los trabajadores, creyesen que estaban ante una operaci\u00f3n lesiva;\n    pero tambi\u00e9n le a\u00f1ado que no vea en nosotros ni el m\u00e1s leve\n    inconveniente paraa conocer en toda su extensi\u00f3n lo que fueron los\n    compromisos y paraa conocsaber si esos compromisos, los alcanzados\n    entonces, se han cumplido o no; si no se adoptaron precauciones de\n    introducci\u00f3n de socio tecnol\u00f3gico; si no se introdujeron\n    penalizaciones, como hoy las sigue introduciendo este Gobierno -cito\n    el ejemplo bien reciente de Santa B\u00e1rbara-, ante el incumplimiento\n    del mantenimiento de los puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que le puedo decir,\n    citando esa panoplia de servicios, incluyendo el arbitraje -Sintel\n    est\u00e1 asociada a un servicio que se llama de soluci\u00f3n extraoficial de\n    conflictos- y el Fondo de Garant\u00eda Salarial, eso s\u00ed, en las mismas\n    condiciones que deben tener todos los trabajadores espa\u00f1oles, del\n    primero al \u00faltimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [6], "trabajadores": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "social": [1, 2, 3, 4], "seguridad social": [5], "intereses": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes tienen capacidad ahora para sentar a todos los\n    protagonistas y para poner los recursos materiales  y tomar las\n    decisiones pol\u00edticas para solucionar el problema; esto es actuar\n    democr\u00e1ticamente en funci\u00f3n de los intereses de un sector importante\n    de la poblaci\u00f3n: 1.800 trabajadores y trabajadoras y sus familias y\n    mucha m\u00e1s gente que estamos, hemos estado  y continuaremos estando\n    detr\u00e1s de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Diputados, diputadas, se\u00f1or ministro, hay crispaci\u00f3n social y puede\n    haber m\u00e1s; hay crispaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La crispaci\u00f3n social existe y puede haber m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 deciden ustedes, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo y Seguridad Social, en contra de la opini\u00f3n de la\n    Inspecci\u00f3n General de Trabajo, de las inspecciones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, del mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando est\u00e1 la justicia social, cuando est\u00e1n los\n    problemas de la gente, cuando est\u00e1 la democracia por medio, las\n    declaraciones de un jefe de Estado son las declaraciones de un jefe\n    de Estado, sea un rey o sea un presidente de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 deciden ustedes, la Direcci\u00f3n\n    General de Trabajo y Seguridad Social, en contra de la opini\u00f3n de la\n    Inspecci\u00f3n General de Trabajo, de las inspecciones de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, del mismo Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando est\u00e1 la justicia social, cuando est\u00e1n los\n    problemas de la gente, cuando est\u00e1 la democracia por medio, las\n    declaraciones de un jefe de Estado son las declaraciones de un jefe\n    de Estado, sea un rey o sea un presidente de gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conser muy importante la situaci\u00f3n\n    de 1.800 trabajadores y\n    trabajadoras y sus familias, el sufrimiento que vienen padeciendo\n    durante mucho tiempo tenga en cuenta que va a ser una bandera para\n    mucha gente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me va a\n    convencer de otra cosa y no va a convencer a los trabajadores de otra\n    cosa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tienen capacidad ahora para sentar a todos los\n    protagonistas y para poner los recursos materiales  y tomar las\n    decisiones pol\u00edticas para solucionar el problema; esto es actuar\n    democr\u00e1ticamente en funci\u00f3n de los intereses de un sector importante\n    de la poblaci\u00f3n: 1.800 trabajadores y trabajadoras y sus familias y\n    mucha m\u00e1s gente que estamos, hemos estado  y continuaremos estando\n    detr\u00e1s de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongan en marcha\n    un plan de viabilidad con la presencia de Telef\u00f3nica, y luego los\n    trabajadores, el comit\u00e9 de empresa, la direcci\u00f3n de la empresa ya\n    ver\u00e1n qu\u00e9 otras alternativas puede haber. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, solucionen\n    el problema, hagan que los trabajadores y trabajadoras cobren los\n    ocho meses que se les adeuda, pongan en marcha esta comisi\u00f3n para\n    discutir, para ver las posibilidades de trabajo que hay en la\n    situaci\u00f3n actual - luego me referir\u00e9 muy brevemente a esto-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me ha argumentado esta tarde un diputado de\n    su grupo que como ahora los inmigrantes abren las mismas zanjas que\n    los trabajadores de Sintel por un tercio de lo que ellos cobran es\n    muy dif\u00edcil colocar la empresa en el mercado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    mucho cuidado con la desregulaci\u00f3n, con determinados tipos de\n    liberalizaci\u00f3n que lleven a enfrentamientos entre los trabajadores\n    que pueden abrir una zanja por un tercio de lo que cobran otros\n    trabajadores que abren, con una gran experiencia ya acumulada, la\n    misma zanja. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He hablado de que\n    los trabajadores ya han denunciado ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n\n    una serie de hechos y ella est\u00e1 interviniendo, ha abierto diligencias\n    para saber qu\u00e9 es lo que ocurre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pongan ustedes en marcha este proceso, sienten a todos los\n    protagonistas -les recuerdo-: trabajadores, sindicatos, Gobierno,\n    direcci\u00f3n de la empresa y Telef\u00f3nica, que es la que vendi\u00f3 y la que\n    no cobr\u00f3 a MasTec la venta de Sintel, y adem\u00e1s se la hizo pagar en su\n    momento a la propia Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy bien, bloqueen ustedes la\n    liquidaci\u00f3n de Sintel y pongan en marcha todas las propuestas que les\n    hemos hecho en relaci\u00f3n con un plan de viabilidad, un acuerdo que\n    empiece pagando los ocho meses de salario que se adeudan a los\n    trabajadores y trabajadoras de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He intentado\n    hablarle (el otro d\u00eda en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Hacienda, y\n    anteriormente), en nombre de los trabajadores y trabajadoras de\n    Sintel, de hechos emp\u00edricos, consumados, de cosas que han ocurrido,\n    que est\u00e1n encima de la mesa, sobre las cuales usted puede tener un\n    juicio, una valoraci\u00f3n y yo otro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le he expuesto el m\u00edo, que\n    conecta con todas las valoraciones sindicales que han hecho los\n    trabajadores de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ciertos aspectos de protecci\u00f3n si no han podido ser\n    activados es porque nadie lo ha pedido, y cr\u00e9ame que no entiendo que\n    nadie haya reclamado ante la autoridad judicial, ante el juez de lo\n    social, el impago de los salarios; no se ha producido (Un se\u00f1or\n    invitado desde la tribuna p\u00fablica: \u00a1Eso es mentira!) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [3, 4], "posici\u00f3n": [2], "social": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Si un magistrado de\n    lo social entiende que la petici\u00f3n es justa, act\u00faa el Fondo de\n    Garant\u00eda Salarial y estoy seguro, se\u00f1or Alcaraz, que usted, que tiene\n    aparte de una gran experiencia parlamentaria un buen conocimiento del\n    terreno laboral, lo sabe como yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no va a cambiar la\n    realidad econ\u00f3mica de la empresa ni la expectativa del empleo, y eso\n    tampoco va a poder activar los mecanismos de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por favor, no me haga ese tipo de mezclas y no me\n    pida que acepte presunciones de irregularidades en los\n    comportamientos porque desde luego esa no va a ser la posici\u00f3n, ni\n    personal -le garantizo- ni de mi grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    entre los mecanismos que se pueden poner en marcha el Fondo de\n    Garant\u00eda Salarial, ya que est\u00e1 financiado por cotizaciones de todos\n    los trabajadores, tiene que tener condiciones de igualdad de acceso\n    para los trabajadores, y esto es lo que estoy planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo lamento.En lo que no puedo coincidir es\n    en su sentido de la democracia, porque el fondo de la cuesti\u00f3n es que\n    est\u00e1 teniendo un trato muy distinto en este caso, no s\u00e9 si por la\n    dimensi\u00f3n -lo ha citado muchas veces- o por la acci\u00f3n reivindicativa\n    frente a lo que es el derecho que tienen todos los trabajadores\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0], "trabajadores": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfSab\u00eda usted que esto sucede?Los\n    trabajadores de Sintel y sus familias est\u00e1n dando a todos una lecci\u00f3n\n    de coherencia y sobre todo una lecci\u00f3n de unidad, y nos est\u00e1n\n    diciendo que frente a este Gobierno y frente a los especuladores que\n    crecen a su alrededor s\u00f3lo cabe hacer lo que ellos hacen, es decir,\n    s\u00f3lo cabe luchar, no s\u00f3lo para defender sus puestos de trabajo sino\n    para mostrarnos a todos que, a pesar del conformismo que ustedes\n    quieren sembrar, hay otra forma de hacer las cosas y hay lugar para\n    el optimismo.Por eso, compa\u00f1eros, salud y adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es la primera vez que el caso de los trabajadores de Sintel -me\n    parece que no va a ser la \u00faltima a juzgar por sus palabras- va a ser\n    objeto de debate en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sintel no es cualquier empresa\n    privada, en primer lugar, porque, negando la mayor, el car\u00e1cter\n    privado de esta o de aquella empresa nunca les impidi\u00f3 conformar\n    medios medi\u00e1ticos afines, los mismos junto a los medios p\u00fablicos que\n    est\u00e1n silenciando la lucha de los trabajadores de Sintel  y a los que\n    por cierto de nada sirvieron lo que les dec\u00edan los manifestantes:\n    ahora dir\u00e9is que somos cinco o seis, cuando en la manifestaci\u00f3n -se\n    lo aseguro- iban miles de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, \u00bfsabe usted, se\u00f1or ministro, que Telef\u00f3nica estuvo\n    bloqueando sistem\u00e1ticamente soluciones viables para Sintel, es decir,\n    soluciones en las que aparec\u00eda ese socio industrial de que usted\n    hablaba, porque no le interesa que estos trabajadores que conocen las\n    interioridades de Telef\u00f3nica, que tienen conocimientos t\u00e9cnicos\n    entren a trabajar en otra empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSab\u00eda usted que esto sucede?Los\n    trabajadores de Sintel y sus familias est\u00e1n dando a todos una lecci\u00f3n\n    de coherencia y sobre todo una lecci\u00f3n de unidad, y nos est\u00e1n\n    diciendo que frente a este Gobierno y frente a los especuladores que\n    crecen a su alrededor s\u00f3lo cabe hacer lo que ellos hacen, es decir,\n    s\u00f3lo cabe luchar, no s\u00f3lo para defender sus puestos de trabajo sino\n    para mostrarnos a todos que, a pesar del conformismo que ustedes\n    quieren sembrar, hay otra forma de hacer las cosas y hay lugar para\n    el optimismo.Por eso, compa\u00f1eros, salud y adelante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [5, 6, 7], "posici\u00f3n": [4], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Pero esta es una\n    ocasi\u00f3n especial, no es habitual, y dada la trascendencia social que\n    tiene esta interpelaci\u00f3n y dado tambi\u00e9n que Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 ya se\n    ha posicionado en la misma a trav\u00e9s de las diferentes comisiones del\n    Congreso, vamos a intervenir en la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda antes que el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3)\n    ya se ha posicionado con diferentes iniciativas en la Comisi\u00f3n de\n    Pol\u00edtica Social y\n    Empleo y tambi\u00e9n ha votado unas propuestas en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 es lo que ha planteado el Gobierno de la Generalitat a\n    trav\u00e9s de su grupo parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 en la\n    Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la magnitud de esta\n    cuesti\u00f3n, que afecta a much\u00edsimos trabajadores de Sintel  y al\n    funcionamiento y viabilidad global del proyecto de esta compa\u00f1\u00eda, el\n    Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado una\n    iniciativa en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo en el sentido\n    de instar al Gobierno a fin de que pueda aplicar todos los mecanismos\n    necesarios y suficientes para que el Fondo de garant\u00eda salarial\n    adelante el pago de las siete mensualidades que se adeudan a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta direcci\u00f3n sustanciar\u00e1 y fijar\u00e1 su posici\u00f3n nuestro\n    grupo parlamentario en la propuesta de moci\u00f3n que presente el Grupo\n    Parlamentario Federal de Izquierda Unida cuando se vea en esta\n    C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dada la magnitud de esta\n    cuesti\u00f3n, que afecta a much\u00edsimos trabajadores de Sintel  y al\n    funcionamiento y viabilidad global del proyecto de esta compa\u00f1\u00eda, el\n    Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3) ha presentado una\n    iniciativa en la Comisi\u00f3n de Pol\u00edtica Social y Empleo en el sentido\n    de instar al Gobierno a fin de que pueda aplicar todos los mecanismos\n    necesarios y suficientes para que el Fondo de garant\u00eda salarial\n    adelante el pago de las siete mensualidades que se adeudan a los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos presentado unas iniciativas en el\n    Parlamento de Catalu\u00f1a, que fueron aprobadas, en el sentido de\n    intentar implementar entre todas las fuerzas pol\u00edticas, y por\n    descontado el Gobierno, que es quien tiene m\u00e1s poder ejecutivo para\n    que se haga posible, todas esas iniciativas financieras para que a\n    trav\u00e9s de diferentes compa\u00f1\u00edas crediticias se pudieran tramitar\n    cr\u00e9ditos puente y poder paliar la falta de pago de los diferentes\n    salarios y n\u00f3minas que se adeudan a todos los trabajadores de Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, dada la\n    magnitud de esta cuesti\u00f3n; dado que afecta a much\u00edsimos trabajadores,\n    el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Converg\u00e8ncia  i Uni\u00f3) quisiera buscar\n    complicidades con todos los grupos parlamentarios de la C\u00e1mara, con\n    el Gobierno, para que se busquen soluciones financieras,\n    industriales, a fin de encontrar la posibilidad de que esta empresa\n    sea viable y por descontado se pueda salvar el m\u00e1ximo de empleos\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "trabajadores": [4, 5, 6], "posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Voy a fijar posici\u00f3n, en nombre del Grupo Parlamentario Socialista,\n    sobre esta interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De verdad, se\u00f1or ministro, que en esta\n    fijaci\u00f3n de posici\u00f3n no se trata tanto de llevar la raz\u00f3n como de\n    ayudar a solucionar el problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este tiempo han ido\n    disminuyendo las contrataciones de Sintel y se han ido creando otras\n    empresas y yo no digo aqu\u00ed que haya que quitarle el empleo a las\n    personas que trabajan en ellas, pero con otras condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    compraban empresas en quiebracuyos contratos los hac\u00eda Telef\u00f3nica y\n    ah\u00ed no hab\u00eda problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desgraciadamente, llevamos demasiado tiempo intentando dar\n    soluciones  y que el Gobierno escuche el tremendo problema que tienen\n    los trabajadores de la empresa Sintel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00edrese el expediente, ahora tiene una buena oportunidad porque hay un\n    recurso planteado por los trabajadores; m\u00edrelo detenidamente porque a\n    lo mejor en ese tiempo puede estar la soluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo, se\u00f1or\n    ministro, que merece la pena que en esta situaci\u00f3n, aunque no\n    considere que sea excepcional el problema de Sintel, empiece a\n    considerar  a los trabajadores que est\u00e1n de mala manera, de mala\n    forma, tirados en el paseo de la Castellana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "asuntos exteriores": [2], "exteriores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En ese consejo de administraci\u00f3n participaron el subsecretario\n    de Econom\u00eda y Hacienda, el director general de Tributos, el\n    secretario del Ministerio de Asuntos Exteriores, el secretario de\n    Estado de Administraciones P\u00fablicas y de Industria, el secretario\n    general de Empleo, el director general de Presupuestos, un director\n    general de Presidencia de Gobierno, el director general de\n    Patrimonio, todos ellos cargos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros, en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, dijimos en su momento que\n    cre\u00edamos que era un debate que afectaba  a muchas personas y que, por\n    tanto, quer\u00edamos afrontarlo desde una posici\u00f3n seria, de solidaridad\n    y de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese consejo de administraci\u00f3n participaron el subsecretario\n    de Econom\u00eda y Hacienda, el director general de Tributos, el\n    secretario del Ministerio de Asuntos Exteriores, el secretario de\n    Estado de Administraciones P\u00fablicas y de Industria, el secretario\n    general de Empleo, el director general de Presupuestos, un director\n    general de Presidencia de Gobierno, el director general de\n    Patrimonio, todos ellos cargos socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000080\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "atenci\u00f3n": [1, 2], "trabajadores": [6], "consumo": [4], "empresas": [5], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... No estamos hablando de una ocupaci\u00f3n innecesaria, no\n    estamos hablando de una ocupaci\u00f3n no sostenible, sino que estamos\n    hablando de acciones de ocupaci\u00f3n que afectan  a servicios de atenci\u00f3n\n    a personas mayores, con discapacidades, de atenci\u00f3n a la infancia,\n    nuevas actividades surgidas de la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, actividades orientadas hacia j\u00f3venes\n    con problemas, en el \u00e1mbito del turismo, en el \u00e1mbito de la cultura,\n    en el \u00e1mbito de los deportes, en el \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No estamos hablando de una ocupaci\u00f3n innecesaria, no\n    estamos hablando de una ocupaci\u00f3n no sostenible, sino que estamos\n    hablando de acciones de ocupaci\u00f3n que afectan  a servicios de atenci\u00f3n\n    a personas mayores, con discapacidades, de atenci\u00f3n a la infancia,\n    nuevas actividades surgidas de la aplicaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la\n    informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n, actividades orientadas hacia j\u00f3venes\n    con problemas, en el \u00e1mbito del turismo, en el \u00e1mbito de la cultura,\n    en el \u00e1mbito de los deportes, en el \u00e1mbito del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    tambi\u00e9n nuestra pol\u00edtica p\u00fablica debe reflexionar o, al mismo tiempo,\n    entender que el tejido empresarial que desarrolla estas actividades a\n    veces es un tejido en exceso d\u00e9bil, una presencia mayoritaria de\n    microempresas con menos de 10 trabajadores, o una presencia muy\n    significativa, especialmente en el \u00e1mbito de los servicios de\n    atenci\u00f3n personal, de entidades sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1adamos a esta reflexi\u00f3n la\n    dimensi\u00f3n del trabajo no declarado frente a la econom\u00eda sumergida,\n    que en el caso espa\u00f1ol tiene especial relevancia; de ah\u00ed el informe\n    del Consejo Econ\u00f3mico  y Social, que creo que deber\u00eda obligar al\n    conjunto de la C\u00e1mara a reflexionar a fondo sobre esa cuesti\u00f3n y que\n    quiz\u00e1 tenga que ver con el coste elevado de muchos de estos servicios\n    y, a veces, con una escasa calidad de los mismos, que tiene que ver\n    tambi\u00e9n con la falta de confianza de los usuarios y de los ciudadanos\n    en esas ofertas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos hablando de actividades que son necesarias y perfectamente\n    sostenibles; de actividades que responden a cuatro grandes tendencias\n    de nuestra sociedad: incremento de la sensaci\u00f3n de riesgo,\n    incertidumbre e inseguridad; cambios en el uso del tiempo libre, en\n    el \u00e1mbito del consumo cultural; transformaciones demogr\u00e1ficas,\n    transformaciones en la organizaci\u00f3n de la vida cotidiana, e\n    incorporaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto hace entender a nuestro grupo parlamentario que el Gobierno\n    debe desarrollar, en este \u00e1mbito, una pol\u00edtica no s\u00f3lo m\u00e1s global\n    sino sobre todo m\u00e1s ambiciosa, una pol\u00edtica que sea capaz de detectar\n    cu\u00e1les son esas necesidades no satisfechas, que sea capaz de\n    dinamizar la demanda de nuevos servicios, que sea capaz de introducir\n    la regulaci\u00f3n de los mercados, que sea capaz de apoyar la creaci\u00f3n de\n    empresas y ocupaci\u00f3n  y que sea capaz de apoyar la calidad de los\n    servicios\n    y la calidad de la propia ocupaci\u00f3n que se genera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed\n    tambi\u00e9n nuestra pol\u00edtica p\u00fablica debe reflexionar o, al mismo tiempo,\n    entender que el tejido empresarial que desarrolla estas actividades a\n    veces es un tejido en exceso d\u00e9bil, una presencia mayoritaria de\n    microempresas con menos de 10 trabajadores, o una presencia muy\n    significativa, especialmente en el \u00e1mbito de los servicios de\n    atenci\u00f3n personal, de entidades sin \u00e1nimo de lucro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "atenci\u00f3n": [1, 2, 3, 4], "di\u00e1logo social": [9], "cooperaci\u00f3n": [5], "empresas": [8], "social": [6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como habr\u00e1 podido ver, en el propio Plan nacional de empleo se van\n    estableciendo prioridades de actividades econ\u00f3micas que creemos que\n    tienen relaci\u00f3n directa con los servicios de la vida diaria, con\n    estos servicios que antes citaba de mejora del marco de vida, de\n    servicios culturales, de ocio y los servicios de medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar, perm\u00edtame que le pida\n    disculpas p\u00fablicamente desde esta tribuna, y que quede constancia en\n    el \u00abDiario de Sesiones\u00bb, si no he seguido su intervenci\u00f3n con toda la\n    atenci\u00f3n debida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, creo que s\u00ed ha sido \u00fatil la experiencia acumulada en\n    la l\u00ednea de colaboraci\u00f3n con las corporaciones locales cuando hemos\n    fomentado el empleo dirigido  a la formaci\u00f3n y pr\u00e1ctica profesional de\n    desempleados en actividades vinculadas a este tipo de servicios de\n    proximidad al ciudadano y, como bien se dec\u00eda en el propio Plan, con\n    especial atenci\u00f3n a lo que se ha dado en llamar la asistencia\n    domiciliaria y el apoyo a guarder\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta acci\u00f3n se sit\u00faa en el\n    marco de la directriz decimosegunda del Plan nacional de acci\u00f3n para\n    el empleo 2000, y ha tenido una dotaci\u00f3n (sabe que el Plan nacional\n    de acci\u00f3n para el empleo no solamente refleja las ideas sino tambi\u00e9n\n    los recursos asignados) de 2.845 millones de pesetas en subvenciones,\n    impuls\u00e1ndose a trav\u00e9s de ella, entre otras, un plan de atenci\u00f3n local\n    integral a personas mayores dependientes  y discapacitados graves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no me he extendido m\u00e1s o si en alg\u00fan momento ha\n    entendido que no le he prestado suficiente atenci\u00f3n, crea que no es\n    por ning\u00fan otro motivo que no sea que su discurso, entre otras\n    virtudes, tiene tambi\u00e9n la de la tenacidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por decirlo de alguna manera, y a la espera de lo que ser\u00e1 la moci\u00f3n\n    que espero que presente su grupo, s\u00ed me permito indicarle que ser\u00e1\n    f\u00e1cil que nos podamos encontrar desde el punto de vista de la\n    cooperaci\u00f3n, si lo que creemos que ha sido una buena experiencia, no\n    ya para el Gobierno sino para la sociedad espa\u00f1ola, como ha sido el\n    desarrollo y aplicaci\u00f3n de los planes nacionales de acci\u00f3n para el\n    empleo, que es el eje b\u00e1sico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien sabe S. S. que, en las responsabilidades que\n    uno ocupa, tiene que alternar el di\u00e1logo social con el di\u00e1logo\n    pol\u00edtico y, como habr\u00e1 visto, hay que aprovechar el tiempo hasta\n    donde uno sabe y puede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El segundo gran marco es el programa de colaboraci\u00f3n\n    entre el Inem y las administraciones regionales, as\u00ed como con\n    instituciones sin \u00e1nimo de lucro para la realizaci\u00f3n de servicios de\n    inter\u00e9s general  y social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afectos tambi\u00e9n a este tipo de actuaciones se encuentran los planes\n    de consolidaci\u00f3n y competitividad de las peque\u00f1as y medianas empresas\n    espa\u00f1olas, que usted conoce, que son los planes 2000 al 2006, que\n    potencian las actividades y el empleo en las empresas de servicios y\n    un amplio programa para actuar en el campo de la innovaci\u00f3n\n    tecnol\u00f3gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien sabe S. S. que, en las responsabilidades que\n    uno ocupa, tiene que alternar el di\u00e1logo social con el di\u00e1logo\n    pol\u00edtico y, como habr\u00e1 visto, hay que aprovechar el tiempo hasta\n    donde uno sabe y puede. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo que al Grupo Parlamentario Catal\u00e1n le\n    gustar\u00eda es compartir aquella filosof\u00eda que hoy nace desde Catalu\u00f1a,\n    resultado tambi\u00e9n\n    del acuerdo social entre el Gobierno catal\u00e1n, la patronal catalana y\n    los sindicatos catalanes, y que esa sea una filosof\u00eda y una manera de\n    analizar la cuesti\u00f3n de los filones de ocupaci\u00f3n compartible para el\n    conjunto del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... citaba, hayan sido tambi\u00e9n\n    objeto de atenci\u00f3n en el reciente acuerdo alcanzado entre una de las\n    grandes confederaciones sindicales, la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de\n    Organizaciones Empresariales, y el propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "trabajadores": [9], "empresas": [6, 7, 8], "social": [3, 4, 5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\n    trata de actividades de atenci\u00f3n a la infancia, formas de nuevos\n    alojamientos, gesti\u00f3n medioambiental, cultura, ocio y tiempo libre,\n    aunque seg\u00fan diversos estudios la demanda es m\u00e1s amplia, pudiendo\n    alcanzar los 300.000 empleos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La concluida prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria supon\u00eda una oferta de servicios de atenci\u00f3n a personas\n    que ocupaba 50.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo la\n    atenci\u00f3n a la infancia que contratar canguros, al igual que no es lo\n    mismo valorar el patrimonio hist\u00f3rico que ampliar plantilla de las\n    empresas de rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchos\n    ayuntamientos gobernados por la derecha los emplean como m\u00e1scara de\n    privatizaci\u00f3n de los servicios, especialmente de naturaleza social,\n    pero tambi\u00e9n de los medioambientales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La concluida prestaci\u00f3n social\n    sustitutoria supon\u00eda una oferta de servicios de atenci\u00f3n a personas\n    que ocupaba 50.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Administraci\u00f3n central deber\u00eda llevar a cabo dos tipos de acciones,\n    programas espec\u00edficos de fomento y ayuda, Inem y presupuestos\n    generales, convenios, etc\u00e9tera; y f\u00f3rmulas m\u00e1s \u00e1giles de econom\u00eda\n    social, empresas de inserci\u00f3n o una mejor  y m\u00e1s beneficiosa\n    regulaci\u00f3n del autoempleo y mecanismos de creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la comunidad de Madrid,\n    circunscripci\u00f3n por la que fue elegido este diputado que les habla,\n    estamos hablando de 6.000 empresas y 50.000 puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Administraci\u00f3n central deber\u00eda llevar a cabo dos tipos de acciones,\n    programas espec\u00edficos de fomento y ayuda, Inem y presupuestos\n    generales, convenios, etc\u00e9tera; y f\u00f3rmulas m\u00e1s \u00e1giles de econom\u00eda\n    social, empresas de inserci\u00f3n o una mejor  y m\u00e1s beneficiosa\n    regulaci\u00f3n del autoempleo y mecanismos de creaci\u00f3n de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No es lo mismo la\n    atenci\u00f3n a la infancia que contratar canguros, al igual que no es lo\n    mismo valorar el patrimonio hist\u00f3rico que ampliar plantilla de las\n    empresas de rehabilitaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, tiene que realizarse bajo dos claros imperativos: la\n    calidad y la protecci\u00f3n de los trabajadores.Sirva de ejemplo la\n    aportaci\u00f3n que el Gobierno ha hecho a los nuevos yacimientos como\n    espacio para la integraci\u00f3n de inmigrantes, soldados y servicio\n    dom\u00e9sticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "seguridad social": [4], "empresas": [5], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro, se\u00f1ora\n    presidenta, muchas gracias por la atenci\u00f3n y el fervor parlamentario\n    que hace falta  a estas alturas casi de la madrugada para que estemos\n    celebrando esta sesi\u00f3n tan prolongada, porque llevamos desde la\n    cuatro de la tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que algo ha fallado desde la\n    aprehensi\u00f3n de la idea hasta su plasmaci\u00f3n en la pr\u00e1ctica y, por\n    consiguiente, con el prop\u00f3sito de ser pragm\u00e1tico, voy a intentar una\n    clasificaci\u00f3n que le puede reportar alguna utilidad al se\u00f1or\n    ministro, si en alg\u00fan momento est\u00e1 decidido a prestar alguna atenci\u00f3n\n    al diputado que habla desde la tribuna, aunque no parece que sea el\n    caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, la clasificaci\u00f3n tendr\u00eda en cuenta tareas que surgen\n    de estos nuevos empleos, eventuales, intensivas a medio plazo o muy\n    intensivas, recomendando encarecidamente que se preste especial\n    atenci\u00f3n por el Ministerio de Trabajo a aquellos yacimientos de\n    nuevos empleos que dan lugar a empleo muy intensivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Inspecci\u00f3n de Trabajo no debiera limitarse a hacer la vista gorda\n    o a levantar un acta de infracci\u00f3n cuando descubre que hay todo un\n    sector sumergido; a lo mejor, tendr\u00eda que levantar un nuevo tipo de\n    acta, hoy inexistente en nuestra legislaci\u00f3n, como ser\u00eda el acta de\n    regulaci\u00f3n, dando facilidades para que esa actividad econ\u00f3mica y\n    social pudiera aflorar, e incluso dando conocimiento al Gobierno y\n    que \u00e9ste estableciera las medidas oportunas para que el sector del\n    textil, el sector del servicio dom\u00e9stico o el sector del calzado, por\n    ejemplo, pudieran estar dados de alta en la Seguridad Social y\n    cumpliendo con las obligaciones que les sit\u00faan en un marco de\n    competencia il\u00edcita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Inspecci\u00f3n de Trabajo no debiera limitarse a hacer la vista gorda\n    o a levantar un acta de infracci\u00f3n cuando descubre que hay todo un\n    sector sumergido; a lo mejor, tendr\u00eda que levantar un nuevo tipo de\n    acta, hoy inexistente en nuestra legislaci\u00f3n, como ser\u00eda el acta de\n    regulaci\u00f3n, dando facilidades para que esa actividad econ\u00f3mica y\n    social pudiera aflorar, e incluso dando conocimiento al Gobierno y\n    que \u00e9ste estableciera las medidas oportunas para que el sector del\n    textil, el sector del servicio dom\u00e9stico o el sector del calzado, por\n    ejemplo, pudieran estar dados de alta en la Seguridad Social y\n    cumpliendo con las obligaciones que les sit\u00faan en un marco de\n    competencia il\u00edcita. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este caso, la subvenci\u00f3n puede ir bien a las empresas que crean\n    los nuevos empleos o, bien (un caso que es muy poco frecuente pero\n    que, por ejemplo, tendr\u00eda una gran aceptaci\u00f3n en materia de\n    residencias asistidas para personas ancianas o impedidas), no tanto a\n    la empresa como al usuario de los servicios de esas residencias.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20010404_doc_marked.html#000081\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 04-04-2001', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 4, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 15, 16, 18, 21, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 35, 36, 38, 40, 41, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 56, 57, 59, 63, 67, 68, 71, 73, 74, 78, 80, 82, 83], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [3, 17, 19, 20, 22, 32, 33, 34, 53, 54, 55, 58, 60, 61, 62, 64, 66, 77, 84], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 75], "party": "Carlos Ignacio Aymerich Cano", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [13, 14, 37, 39, 42, 76, 79, 81], "party": "HERIBERT PADROL I MUNT\u00c9", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [65, 69, 70, 72], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}]}