{"blocks": [{"words": {"tramo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... PIENSA EL GOBIERNO CUMPLIR EN ESTE TRAMO FINAL DE LEGISLATURA CON LOS\n    DISTINTOS MANDATOS PARLAMENTARIOS QUE LE INSTAN A PUBLICAR LAS BALANZAS\n    FISCALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Seguimos sin saber qu\u00e9 es lo que\n    Catalu\u00f1a, el Pa\u00eds Valenci\u00e0 o les Illes Balears aportan a las arcas del\n    Estado y qu\u00e9 reciben de \u00e9l. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Cerd\u00e0, el pasado 28 de octubre de 2006 el Instituto de Estudios\n    Fiscales, dependiente del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda, remiti\u00f3 al\n    Senado el informe sobre metodolog\u00eda de c\u00e1lculo de las balanzas fiscales,\n    elaborado por un grupo de expertos formado por acad\u00e9micos y\n    representantes de la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En\n    todo caso, hace m\u00e1s de a\u00f1o el ministro Solbes informaba al diputado Joan\n    Puigcerc\u00f3s de que el grupo de expertos del Ministerio de Econom\u00eda\n    encargado de definir la metodolog\u00eda de c\u00e1lculo de las balanzas fiscales\n    hab\u00eda concluido sus trabajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Zapatero, nadie puede creer que el Ministerio de Econom\u00eda no conozca\n    la cifra de las balanzas fiscales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001909\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo quiero que esta tarde, si puede, me\n    conteste c\u00f3mo explican que, a punto de concluir esta legislatura, ustedes\n    que prometieron hacer del Parlamento el centro de la vida pol\u00edtica hayan\n    impedido que el presidente comparezca a petici\u00f3n nuestra en esta C\u00e1mara\n    en m\u00e1s de cincuenta ocasiones sobre temas relevantes como la pol\u00edtica\n    antiterrorista -en catorce ocasiones-, la pol\u00edtica exterior o los\n    esc\u00e1ndalos econ\u00f3micos, entre otras cuestiones, que eran noticia en todos\n    los medios de nuestro pa\u00eds y de medio mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001913\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [3], "madrid": [0, 1], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es responsabilidad del se\u00f1or Zapatero que coloc\u00f3 a su amigo en\n    La Moncloa y luego en Madrid, donde, por cierto, tanto ha contribuido al\n    magn\u00edfico resultado del Partido Socialista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por su bien, le sugiero que lo haga cuanto antes no sea que el\n    se\u00f1or Zapatero, despu\u00e9s de hundir al PSOE en Madrid, decida colocar al\n    se\u00f1or Sebasti\u00e1n en su ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es responsabilidad suya como\n    ministro de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed est\u00e1 el Gobierno: unos\n    hacen dosieres, otros hacen espionaje y mientras tanto el ministro de\n    Justicia hace versos en el Parlamento, como esta misma ma\u00f1ana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y a\u00f1ade un poco m\u00e1s abajo: No cabe, por\n    tanto, hablar de tr\u00e1fico de influencias y el hacerlo supone una temeridad\n    que va en descr\u00e9dito de profesionales que han cumplido con sus\n    obligaciones dentro de los m\u00e1rgenes establecidos reglamentariamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001912\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted es el responsable y ayer\n    lo dijeron sus compa\u00f1eros en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001914\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y con esta sucesi\u00f3n de agresiones a la independencia de\n    organismos reguladores, usted, que deber\u00eda ser el garante del buen\n    funcionamiento de nuestra econom\u00eda y de los mercados, est\u00e1 perdiendo toda\n    respetabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es verdad que este informe\n    ofrece una serie de recomendaciones para consolidar esa trayectoria de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, entre las que se encuentran las referentes a la\n    pol\u00edtica de oferta y al mantenimiento de la fortaleza del sistema\n    financiero, y en ese sentido se recomienda una mayor independencia de los\n    \u00f3rganos reguladores sectoriales respecto a los\n    ministerios relevantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo relativo al mantenimiento de la fortaleza del\n    sector financiero y su regulaci\u00f3n, se insiste por el Fondo Monetario\n    Internacional en el traspaso de competencias en el mercado de seguros\n    desde el Ministerio de Econom\u00eda y en el an\u00e1lisis de solvencia de la\n    Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores, cuestiones sobre las que\n    estamos trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001915\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... En\n    estos momentos hay que dejar que los tribunales act\u00faen y que act\u00fae el\n    ministerio fiscal en el \u00e1mbito de su autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Cuando se produzca el Gobierno cumplir\u00e1 con sus obligaciones y\n    mientras tanto respetar\u00e1 exquisitamente la autonom\u00eda del ministerio\n    fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me pida usted que d\u00e9 instrucciones al fiscal, se\u00f1or\n    Llamazares; no lo voy a hacer, no lo he hecho, no lo har\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001932\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NDO VA A PROCEDER A HACER EFECTIVA EL GOBIERNO DEL ESTADO AL\n    GOBIERNO VASCO LA CANTIDAD DE 7.098.261,01 EUROS CORRESPONDIENTE A LA\n    FINANCIACI\u00d3N DE LA GRATUIDAD DEL SEGUNDO CICLO DE EDUCACI\u00d3N INFANTIL,\n    ASUMIDA Y APROBADA EN LA CONFERENCIA SECTORIAL DE EDUCACI\u00d3N CELEBRADA EL\n    18 DE MAYO DE 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "vasco": [1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo se va a hacer efectiva al\n    Gobierno vasco la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros\n    correspondiente a la financiaci\u00f3n de la gratuidad del segundo ciclo de\n    educaci\u00f3n infantil, asumida y aprobada en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n de 18 de mayo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, nos gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo se va a hacer efectiva al\n    Gobierno vasco la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros\n    correspondiente a la financiaci\u00f3n de la gratuidad del segundo ciclo de\n    educaci\u00f3n infantil, asumida y aprobada en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n de 18 de mayo de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sabe usted que la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n dispone que el\n    segundo ciclo de la educaci\u00f3n infantil ser\u00e1 gratuito y que, a fin de\n    atender las demandas de las familias, las administraciones educativas\n    garantizar\u00e1n una oferta suficiente de plazas en los centros p\u00fablicos y\n    concertar\u00e1n con centros privados en el contexto de su programaci\u00f3n\n    educativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este principio de gratuidad ya hab\u00eda sido recogido, por\n    cierto, en la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n del Partido\n    Popular, si bien no hab\u00eda contado con la financiaci\u00f3n estatal para su\n    aplicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n fue acompa\u00f1ada de una memoria\n    econ\u00f3mica consecuente con el compromiso asumido en la misma, recogiendo\n    la previsi\u00f3n de la contribuci\u00f3n del Estado a la financiaci\u00f3n de la\n    gratuidad del segundo ciclo de educaci\u00f3n infantil a trav\u00e9s de la\n    transferencia a las comunidades aut\u00f3nomas de los correspondientes\n    cr\u00e9ditos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas\n    son las acciones que el Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia en relaci\u00f3n con\n    la financiaci\u00f3n y con su pregunta ha realizado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "econom\u00eda": [2], "pa\u00eds": [6, 7, 8], "vasco": [3, 4, 5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha pasado m\u00e1s de un a\u00f1o y todav\u00eda estamos esperando en\n    esta cuesti\u00f3n, como en tantas otras, se\u00f1ora ministra de Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que le corresponden a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco m\u00e1s de siete millones de euros, lo cierto es que usted lo ha\n    dicho y lo cierto es que ese dinero no est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le rogar\u00eda que con\n    la f\u00f3rmula acorde al r\u00e9gimen foral se pudiera tener ese montante y esa\n    aportaci\u00f3n, porque aunque no resuelve todo el problema ya que la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene que poner m\u00e1s dinero, parece\n    razonable que se otorguen esos siete millones de euros por disminuci\u00f3n de\n    cupo o por transferencia -aunque no es lo que m\u00e1s nos agrade-, pero que\n    se realice ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La verdad es\n    que la pregunta iba dirigida al vicepresidente segundo y ministro de\n    Econom\u00eda y Hacienda porque corresponde a ese ministerio proceder de la\n    forma que considere adecuada, de conformidad con el r\u00e9gimen foral, a\n    hacer efectiva la cantidad de m\u00e1s de siete millones de euros, pero el\n    Gobierno ha decidido que usted le represente y no me ha dado respuesta\n    porque, como ha dicho, la Ley de Educaci\u00f3n se\u00f1ala esa cuesti\u00f3n y, tambi\u00e9n\n    como usted ha dicho, la distribuci\u00f3n que se hizo previa a la reuni\u00f3n fue\n    matizada porque el consejero de Educaci\u00f3n de la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco y el consejero de Navarra entendieron que les correspond\u00eda\n    parte de esos fondos aunque no se resuelve totalmente el problema, pero\n    hab\u00eda que regularlos con la f\u00f3rmula necesaria para que su distribuci\u00f3n se\n    compatibilizara con los distintos reg\u00edmenes forales, convenio y\n    concierto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cierto es que le corresponden a la Comunidad Aut\u00f3noma del\n    Pa\u00eds Vasco m\u00e1s de siete millones de euros, lo cierto es que usted lo ha\n    dicho y lo cierto es que ese dinero no est\u00e1. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello le rogar\u00eda que con\n    la f\u00f3rmula acorde al r\u00e9gimen foral se pudiera tener ese montante y esa\n    aportaci\u00f3n, porque aunque no resuelve todo el problema ya que la\n    Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco tiene que poner m\u00e1s dinero, parece\n    razonable que se otorguen esos siete millones de euros por disminuci\u00f3n de\n    cupo o por transferencia -aunque no es lo que m\u00e1s nos agrade-, pero que\n    se realice ya. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Efectivamente en aquel acuerdo de Consejo de Ministros para la\n    financiaci\u00f3n de la gratuidad de la educaci\u00f3n infantil se hizo referencia\n    expl\u00edcita a esa especificidad y, por tanto, todo depende del\n    funcionamiento de ese sistema espec\u00edfico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted conoce perfectamente cu\u00e1l es el r\u00e9gimen espec\u00edfico de\n    financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de Navarra y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, usted conoce perfectamente cu\u00e1l es el r\u00e9gimen espec\u00edfico de\n    financiaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas de Navarra y del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001881\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El concepto de educaci\u00f3n ha\n    cambiado a lo largo de los a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cabe destacar c\u00f3mo la nueva Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n incluye entre sus\n    fines la atenci\u00f3n prioritaria que los poderes p\u00fablicos deben prestar a\n    este factor educativo y menciona expresamente que las bibliotecas\n    escolares contribuir\u00e1n a fomentar la lectura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario trabajar\n    constantemente en el sentido de igualar las oportunidades para el\n    desarrollo social y el desarrollo de un pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "fomento": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la Ley Org\u00e1nica de Educaci\u00f3n establece, como bien sabe, que las\n    bibliotecas escolares contribuir\u00e1n a fomentar la lectura y a que el\n    alumno acceda a la informaci\u00f3n y a otros recursos para el aprendizaje de\n    las dem\u00e1s \u00e1reas y materias y pueda formarse en el uso cr\u00edtico de los\n    mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero en su\n    valoraci\u00f3n de las funciones de las bibliotecas la Ley Org\u00e1nica de\n    Educaci\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 cuando afirma que la organizaci\u00f3n de estas\n    bibliotecas escolares deber\u00e1 permitir que funcionen como un espacio\n    abierto a la comunidad educativa de los centros respectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, en el marco de las acciones\n    destinadas a la mejora de las bibliotecas escolares, el Consejo de\n    Ministros de 11 de noviembre de 2005 acord\u00f3 la distribuci\u00f3n de un primer\n    cr\u00e9dito de 25 millones de euros destinado a la mejora de los centros de\n    educaci\u00f3n secundaria; al a\u00f1o siguiente, en 2006, se aprob\u00f3 un segundo\n    cr\u00e9dito de 9 millones de euros, esta vez para la mejora de las\n    bibliotecas de los centros de ense\u00f1anza primaria, y en el a\u00f1o 2007 est\u00e1\n    previsto un tercer cr\u00e9dito de 9 millones para centros de educaci\u00f3n\n    primaria, cantidades todas ellas distribuidas a las comunidades aut\u00f3nomas\n    de acuerdo con los criterios establecidos en la Conferencia Sectorial de\n    Educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que el fomento de la lectura es\n    una prioridad en las estrategias educativas y, como es costumbre en este\n    Gobierno, con la financiaci\u00f3n adecuada para llevarlas a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001920\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Seg\u00fan algunas informaciones aparecidas en determinados medios de\n    comunicaci\u00f3n, el pasado 28 de abril la se\u00f1ora ministra de Cultura viaj\u00f3 a\n    Ibiza, volviendo de Ibiza a Madrid el 2 de mayo con tres acompa\u00f1antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Fue un viaje de trabajo en un avi\u00f3n del\n    Ej\u00e9rcito, como hago muchos y voy a seguir haciendo porque el Ministerio\n    de Cultura tiene actos todos los d\u00edas, incluidos los domingos y de noche,\n    y si no pudiera volver a Madrid por la noche en un avi\u00f3n militar no\n    podr\u00eda trabajar en todo el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Le repito: agenda de\n    trabajo con un vuelo hasta Mallorca que no pude hacer precisamente porque\n    no hab\u00eda ning\u00fan modelo de combinaci\u00f3n en ese puente, y vacaciones\n    privadas -dice usted; p\u00fablicas no las conozco- ya las quisiera yo en este\n    ministerio y en el Gobierno andaluz desde hace once a\u00f1os sirviendo a este\n    pa\u00eds de manera impoluta y pr\u00e1cticamente sin respirar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001918\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSTURA HA\n    ADOPTADO EL GOBIERNO ANTE LA COMPRA DE LA CASA DEL POETA Y PREMIO NOBEL\n    VICENTE ALEIXANDRE EN MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Es un acto de justicia preservar\n    para las generaciones futuras Velintonia 3, la casa de Vicente\n    Aleixandre, la casa de todos los poetas, en definitiva, la casa de la\n    palabra en libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero nuestra\n    visi\u00f3n, se\u00f1ora ministra, de Velintonia 3 estar\u00eda incompleta si no la\n    comprendemos tambi\u00e9n como una casa de la memoria c\u00edvica de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... No obstante,\n    en raz\u00f3n de que hablamos de un premio Nobel estuvimos dispuestos desde el\n    primer momento, como ministerio, a hacer una excepci\u00f3n junto con el\n    Ayuntamiento y la Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo entendido que el Ayuntamiento\n    y la Comunidad de Madrid han optado por la misma decisi\u00f3n que nosotros a\n    la vista de que lo que se trata de preservar es el simbolismo de la obra\n    de Aleixandre y su lugar, pero no con una cifra desorbitada, impagable e\n    injustificada para los recursos p\u00fablicos, en este caso para la valoraci\u00f3n\n    que el Ministerio de Cultura ten\u00eda t\u00e9cnicamente y que yo tengo que\n    suscribir, y no puedo poner m\u00e1s dinero que el que mis t\u00e9cnicos me indican\n    en t\u00e9rminos -repito- razonables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001925\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS HA ADOPTADO EL GOBIERNO PARA PROTEGER NUESTRO PATRIMONIO\n    SUBACU\u00c1TICO, ANTE LAS RECIENTES ACTUACIONES DE UNA EMPRESA EXTRANJERA DE\n    BUSCA-TESOROS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... La tutela de los bienes culturales, que el Estado tiene encomendada por\n    mandato legal, garantiza un servicio p\u00fablico que vincula el patrimonio a\n    los derechos culturales porque se reconocen como parte de nuestra\n    identidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La protecci\u00f3n jur\u00eddica de nuestro patrimonio est\u00e1 garantizada\n    desde hace tiempo, pero en lo que se refiere a la arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica\n    hay que esperar al a\u00f1o 1982, con la Convenci\u00f3n de Naciones Unidas sobre\n    el derecho del mar, para tener un instrumento dirigido a la protecci\u00f3n de\n    los objetos de car\u00e1cter arqueol\u00f3gico o hist\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La adopci\u00f3n de la\n    Convenci\u00f3n sobre patrimonio cultural subacu\u00e1tico en la XXXI Asamblea de\n    la UNESCO, en noviembre de 2001 en Par\u00eds, representa la respuesta de la\n    comunidad internacional a los pillajes y destrucciones de tal patrimonio\n    y completa as\u00ed las exigencias de una protecci\u00f3n integral del patrimonio\n    cultural subacu\u00e1tico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, conocemos del trabajo de su ministerio y su inter\u00e9s\n    personal en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n y la conservaci\u00f3n del patrimonio\n    cultural espa\u00f1ol, y por eso sabemos que tambi\u00e9n en este caso el Gobierno\n    actuar\u00e1 con contundencia para garantizar nuestros derechos con relaci\u00f3n a\n    este supuesto caso de expolio de nuestro patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, en nombre\n    del Grupo Parlamentario Socialista, le pregunto: \u00bfQu\u00e9 medidas ha adoptado\n    el Gobierno para proteger nuestro patrimonio subacu\u00e1tico ante las\n    recientes actuaciones de una empresa extranjera de busca-tesoros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "fiscal": [2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Entre tanto, estamos trabajando para encontrar\n    las pruebas suficientes que nos permitan saber si estamos delante de un\n    supuesto delito contra el patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol y contrabando de\n    bienes culturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos jurisprudencia norteamericana de\n    otros dos casos que nos reconoce, en el hipot\u00e9tico caso de que sea un\n    buque abanderado de nuestro pa\u00eds, para recuperar un patrimonio\n    supuestamente expoliado y supuestamente espa\u00f1ol en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras tanto trabajamos para tener esas pruebas y\n    para dar instrucciones a la Fiscal\u00eda, y hoy puedo decirle que James Gold\n    est\u00e1 representando los intereses del Reino de Espa\u00f1a en los tribunales de\n    Tampa, en Florida, para ejercer nuestros derechos, si llegara el caso,\n    sobre lo que nos corresponda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos jurisprudencia norteamericana de\n    otros dos casos que nos reconoce, en el hipot\u00e9tico caso de que sea un\n    buque abanderado de nuestro pa\u00eds, para recuperar un patrimonio\n    supuestamente expoliado y supuestamente espa\u00f1ol en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001926\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO QUE ANV PUEDE UTILIZAR LA PRESENCIA EN LAS INSTITUCIONES\n    DEMOCR\u00c1TICAS PARA FINANCIAR A ETA CON EL DINERO DE LOS IMPUESTOS DE TODOS\n    LOS ESPA\u00d1OLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [4], "eta": [0, 1, 2, 3], "vasco": [5, 6, 7], "pa\u00eds": [8, 9, 10]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, el pasado domingo hemos podido ver c\u00f3mo el Gobierno de ustedes,\n    se\u00f1or Rubalcaba, ha permitido arbitrariamente, por inacci\u00f3n, por\n    complicidad, por pasividad o por omisi\u00f3n que Batasuna-ETA se presente a\n    esas elecciones a partir de la marca electoral ANV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que, gracias a ustedes, el Gobierno de la\n    naci\u00f3n, ANV, es decir Batasuna, es decir ETA, seg\u00fan el Tribunal\n    Constitucional y seg\u00fan el Tribunal Supremo, va a recibir en concepto de\n    subvenciones por concejal elegido y por votos recibidos 300.000 euros, es\n    decir 50 millones de pesetas, sin contar con que presumiblemente en la\n    pr\u00f3xima legislatura municipal van a administrar del orden de mil millones\n    de euros que, sin duda, no van a destinar a promover los valores\n    constitucionales en sus respectivos municipios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hace cuatro a\u00f1os, como usted sabe, en las elecciones\n    municipales celebradas en el Pa\u00eds Vasco, en aplicaci\u00f3n por parte del\n    Partido Popular, el Partido Socialista y el Gobierno de la naci\u00f3n de\n    entonces, el Gobierno del Partido Popular, del Pacto Antiterrorista y de\n    la Ley de Partidos Pol\u00edticos, se impidi\u00f3 que Batasuna-ETA, ni de forma\n    expl\u00edcita ni de forma encubierta, se presentara a esas elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos visto tambi\u00e9n\n    c\u00f3mo incluso el fiscal general del Estado ha actuado en algunas ocasiones\n    pat\u00e9ticamente -se lo digo con todo respeto pero con toda claridad-\n    actuando en la pr\u00e1ctica como abogado defensor de Batasuna, aludiendo a\n    que no se pod\u00eda permitir un Guant\u00e1namo electoral en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba, usted y yo y todos los que aqu\u00ed estamos pasaremos,\n    pero lo que no pasar\u00e1 es la infamia que ustedes han permitido haciendo\n    que el proceso de la paz del se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero se convierta no en\n    la destrucci\u00f3n y la derrota de ETA sino en la vuelta de ETA-Batasuna a\n    los municipios e instituciones locales del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [5], "eta": [0, 1, 2, 3, 4], "vasco": [6], "pa\u00eds": [7]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha pedido la ilegalizaci\u00f3n de\n    ASB y la ha obtenido, la de las plataformas o agrupaciones electorales de\n    Batasuna, la de una buena parte de las listas de ANV, pero a ustedes les\n    da igual, porque ustedes ten\u00edan un gui\u00f3n de campa\u00f1a que es ETA, con una\n    sola palabra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes quer\u00edan utilizar ETA en el proceso electoral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ten\u00edan un gui\u00f3n de campa\u00f1a, un guionista de campa\u00f1a que ha sido el Gara,\n    incluso ten\u00edan hasta un himno de campa\u00f1a, una canci\u00f3n conocida que se\n    llama Sin ti no soy nada, referido a ETA naturalmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nunca ETA imagin\u00f3 que pudiera protagonizar una campa\u00f1a electoral\n    de la mano de un partido que ha sido gobierno de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, utilizar a\n    ETA para intentar ganar las elecciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Democr\u00e1ticas porque se ha aplicado la ley tal como la ha entendido el\n    fiscal general del Estado, el abogado del Estado, el Tribunal Supremo y\n    el Tribunal Constitucional, que ha dicho literalmente en su sentencia que\n    hubiera sido desproporcionado ilegalizar a ANV. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una primera consideraci\u00f3n: no me gustar\u00eda volver a o\u00edrle decir aqu\u00ed que\n    las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido democr\u00e1ticas porque eso es\n    exactamente lo mismo que est\u00e1 diciendo Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una primera consideraci\u00f3n: no me gustar\u00eda volver a o\u00edrle decir aqu\u00ed que\n    las elecciones en el Pa\u00eds Vasco no han sido democr\u00e1ticas porque eso es\n    exactamente lo mismo que est\u00e1 diciendo Batasuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001916\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE EL TERRORISMO ES LA CONSECUENCIA DE\n    UN \"CONFLICTO POL\u00cdTICO\" EN EL PA\u00cdS VASCO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0], "vasco": [1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Hace d\u00edas le\u00edmos que el PSOE asume\n    considerar que el terrorismo es consecuencia de un conflicto pol\u00edtico en\n    el Pa\u00eds Vasco, y lo cierto es que hay hechos que lo corroboran: por\n    ejemplo, que desde 1999 hasta la fecha se han reunido parece que hasta en\n    veinticinco ocasiones con ETA; por ejemplo, que Eguiguren, en 2003,\n    publica las bases para un arreglo que, adem\u00e1s de mantener esta teor\u00eda,\n    incluye propuestas como las de Qu\u00e9bec o las del Ulster, que son\n    soluciones pol\u00edticas a problemas de independencia y soberan\u00eda; por\n    ejemplo, que Otegi, en la propuesta de Anoeta, incluye los marcos\n    transitorios en terminolog\u00eda calcada de Eguiguren o por ejemplo que\n    cuando al conocerse en 2006 por fin que los contactos eran p\u00fablicos,\n    Batasuna presenta un gui\u00f3n a debate a cuya discusi\u00f3n ni PSOE ni PNV\n    pondr\u00edan reparo, gui\u00f3n donde se incluyen la autodeterminaci\u00f3n o la\n    constataci\u00f3n del car\u00e1cter pol\u00edtico del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Diario Gara que, para que todo el mundo lo\n    entienda, es un diario de cabecera de Batasuna-ETA, seg\u00fan el se\u00f1or\n    Fern\u00e1ndez D\u00edaz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Fue Caldera quien dijo hace poco que ETA no\n    miente (El se\u00f1or Campos Arteseros: El 11-M; siempre el 11-M.), pero lo\n    importante es que mientras ustedes no cambien de pol\u00edtica, lo que los\n    espa\u00f1oles tienen que saber es: Primero, que el Partido Socialista asume\n    los postulados de ETA en el planteamiento del problema y, por tanto, en\n    la ejecuci\u00f3n de su pol\u00edtica antiterrorista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuencias: De Juana en la\n    calle y ETA en las instituciones; Otegi es un hombre de paz, mientras se\n    desprecia a las v\u00edctimas; antes eran atentados, ahora son accidentes\n    tr\u00e1gicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, que ETA sigue a lo suyo, y\n    mientras el Gobierno le da dinero, plataformas y h\u00e9roes, ella insiste en\n    ense\u00f1ar a sus cachorros a rematar bien al objetivo con el tiro en la\n    nuca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y cuarto, que hoy por hoy estamos\n    m\u00e1s en manos de ETA, por desgracia, que del propio Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo dir\u00e9\n    de manera sencilla, como lo dir\u00eda el propio se\u00f1or Blanco: Si no fuera por\n    ETA, no habr\u00eda conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no dejan de sentarse con ETA y de\n    arrodillarnos a todos nosotros, y se sientan con nosotros para arrinconar\n    a ETA nuevamente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ballestero, llevan ustedes amplificando las noticias del diario Gara\n    y los comunicados de ETA desde hace bastantes a\u00f1os, desde que llegaron\n    ustedes a la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un error -como dir\u00eda su l\u00edder pol\u00edtico-\n    colosal, porque ustedes est\u00e1n dando verosimilitud a los comunicados de ETA\n    y a las noticias de Gara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo se da cuenta usted de que cada vez que traen al\n    Parlamento un infundio de ETA y se lo imputan al Gobierno les est\u00e1n dando\n    un plus de verosimilitud que en la vida pensaron tener? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tengo aqu\u00ed una colecci\u00f3n\n    de noticias de Gara referidas a las discusiones que ustedes tuvieron con\n    ETA y con Batasuna, que tambi\u00e9n las tuvieron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No le voy a hacer a ETA el favor de decir lo que ETA dice que ustedes\n    dijeron. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que s\u00ed tengo es una declaraci\u00f3n del presidente\n    del Congreso, se\u00f1or Trillo, el 3 de diciembre de 1999, que dec\u00eda\n    literalmente: Trillo apuesta por el di\u00e1logo pol\u00edtico como \u00fanica f\u00f3rmula\n    de resolver los conflictos; referido, por cierto, a ETA, que en aquel\n    momento hab\u00eda roto la tregua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa declaraci\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed, es de la Agencia\n    Efe, es as\u00ed y no la voy a comentar, aunque le voy a decir una cosa m\u00e1s\n    solamente: Nunca ETA imagin\u00f3 llegar tan lejos de su mano, nunca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001917\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sin embargo, el se\u00f1or Rajoy ha cambiado la pregunta, ha\n    preferido seguir enredando con los pactos de Navarra hoy, mejor que\n    interesarse por la econom\u00eda de miles de familias que han visto anegados\n    sus hogares o sus empresas o por la econom\u00eda de miles de agricultores que\n    han visto c\u00f3mo sus cosechas han sido destruidas por las lluvias de la\n    \u00faltima semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001930\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Quiero empezar\n    aclarando que la pregunta no se refiere exactamente a la central nuclear\n    de Lem\u00f3niz, sino al \u00e1rea en la que est\u00e1 situada esta cicatriz -dir\u00eda yo-\n    de la historia reciente del Pa\u00eds Vasco y del conjunto del Estado,\n    cicatriz de cemento, hierro y m\u00e1s cosas que es en lo que finalmente ha\n    quedado aquel proyecto que arranc\u00f3 all\u00e1 por el a\u00f1o 1972. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero empezar\n    aclarando que la pregunta no se refiere exactamente a la central nuclear\n    de Lem\u00f3niz, sino al \u00e1rea en la que est\u00e1 situada esta cicatriz -dir\u00eda yo-\n    de la historia reciente del Pa\u00eds Vasco y del conjunto del Estado,\n    cicatriz de cemento, hierro y m\u00e1s cosas que es en lo que finalmente ha\n    quedado aquel proyecto que arranc\u00f3 all\u00e1 por el a\u00f1o 1972. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001907\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL GOBIERNO QUE CON EL REAL DECRETO\n    APROBADO EL VIERNES, QUE ESTABLECE QUE EL R\u00c9GIMEN JUR\u00cdDICO Y ECON\u00d3MICO DE\n    LA ACTIVIDAD DE PRODUCCI\u00d3N DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA EN R\u00c9GIMEN ESPECIAL, SE\n    CIERRAN LAS INCERTIDUMBRES QUE HAN PESADO DURANTE LARGO TIEMPO SOBRE LAS\n    ENERG\u00cdAS RENOVABLES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n del Real decreto sobre renovables\n    y sobre el que le formulamos la pregunta, tambi\u00e9n le planteamos desde\n    Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 la posibilidad de la aplicaci\u00f3n urgente de una\n    pol\u00edtica sobre renovables \u00fanica e integral, potente y homog\u00e9nea, en\n    coordinaci\u00f3n por descontado con las comunidades aut\u00f3nomas, que englobe\n    todos los \u00e1mbitos de los ministerios implicados -Medio Ambiente,\n    Industria y Agricultura- a fin de evitar mensajes dispersos y\n    contradictorios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 tambi\u00e9n queremos mostrar la satisfacci\u00f3n por el\n    contenido definitivo del real decreto sobre energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    queremos pecar de inmodestos desde nuestra posici\u00f3n, pero creemos que\n    gracias a nuestra intervenci\u00f3n se han incorporado una serie de cuestiones\n    muy relevantes que preocupaban a los diferentes sectores de las\n    renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1or ministro, estamos convencidos de que\n    con la aplicaci\u00f3n de esta pol\u00edtica integral \u00fanica, homog\u00e9nea y, al mismo\n    tiempo, potente y solvente, ser\u00e1 posible que Espa\u00f1a contin\u00fae siendo una\n    primera potencia mundial desde el punto de vista de las energ\u00edas e\u00f3licas\n    y que podamos desarrollar tambi\u00e9n en Espa\u00f1a el marco de las energ\u00edas\n    renovables, independientemente de las e\u00f3licas, como son la biomasa, la\n    fotovoltaica y los biocarburantes, ya que aqu\u00ed tambi\u00e9n hay un valor\n    a\u00f1adido importante, como son todas aquellas cuestiones que hacen\n    referencia a la investigaci\u00f3n, al desarrollo y a la innovaci\u00f3n, con el\n    consiguiente incremento de puestos de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "l\u00ednea": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al final,\n    tenemos un buen instrumento para seguir en la l\u00ednea de potenciar las\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final,\n    tenemos un buen instrumento para seguir en la l\u00ednea de potenciar las\n    energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001931\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la econom\u00eda espa\u00f1ola ha alcanzado en los \u00faltimos tiempos\n    unos resultados macroecon\u00f3micos\n    excelentes: un crecimiento intenso y sostenido del producto interior\n    bruto, que durante el a\u00f1o 2006 fue de un 4 por ciento, y que ya se ha\n    visto superado en este primer cuatrimestre del a\u00f1o 2007, en el que ya\n    estamos en un 4,1 por ciento; crecimiento que, por otra parte, se\n    contrapone a una cierta desaceleraci\u00f3n de los pa\u00edses de la uni\u00f3n\n    monetaria y de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo esto es una\n    buena noticia, que el sector industrial tire del modelo de crecimiento de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s de lo que\n    usted ha dicho, que evidentemente el compromiso del Gobierno es un\n    compromiso extraordinario sin antecedentes en nuestro pa\u00eds de incrementar\n    en dos o tres a\u00f1os un 125 por ciento las partidas destinadas a\n    investigaci\u00f3n y desarrollo, ahora tenemos la confirmaci\u00f3n de que en el\n    VII programa marco estamos llegando a un compromiso con la Uni\u00f3n Europea\n    de 35.000 millones de euros en siete a\u00f1os, que es una cantidad\n    extraordinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos la posibilidad de alcanzar metas que hasta ahora nunca hab\u00edamos\n    conseguido en nuestro pa\u00eds y gracias al esfuerzo presupuestario del\n    Gobierno, que, insisto, no tiene antecedentes en la democracia ni antes\n    en nuestro pa\u00eds, ahora adem\u00e1s tenemos este compromiso del VII programa\n    marco que da a toda esta pol\u00edtica un respaldo absoluto y contundente y\n    que, sin duda alguna, permitir\u00e1 que nuestro pa\u00eds se ponga en la primera\n    divisi\u00f3n de los pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001921\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, nadie puede poner en duda la ingente labor que este\n    Gobierno est\u00e1 realizando en el impulso de la sociedad de la informaci\u00f3n\n    en nuestro pa\u00eds, una clara apuesta que se refleja en el incremento de los\n    recursos que a\u00f1o tras a\u00f1o se destinan en los Presupuestos Generales del\n    Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted lo sabe bien porque ha sido\n    alcalde de una importante ciudad de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "red": [0], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, hemos iniciado un programa nuevo para las administraciones\n    locales que quieran informatizar sus planes urban\u00edsticos para ponerlos a\n    informaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de la red, que como est\u00e1n los tiempos nos\n    parece que es un programa muy interesante y muy conveniente para\n    incrementar la transparencia y seguridad de los ciudadanos en relaci\u00f3n\n    con los planes urban\u00edsticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Piense que este sector en nuestra\n    econom\u00eda crece al 9 por ciento, que es un 300 por ciento m\u00e1s del promedio\n    del crecimiento de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un sector que en\n    nuestro pa\u00eds crece much\u00edsimo, movido por las propias din\u00e1micas de\n    mercado, sobre el cual hacemos pol\u00edticas de apoyo porque creemos que\n    tiene gran relevancia, como usted muy bien ha dicho, para la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda y de nuestra sociedad en general para\n    acogernos a la nueva fase de sociedad del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muchas gracias, se\u00f1or\u00eda, por la pregunta porque me permite explicarme\n    sobre estos programas de apoyo y de cooperaci\u00f3n con las administraciones\n    locales en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos ante un sector que en\n    nuestro pa\u00eds crece much\u00edsimo, movido por las propias din\u00e1micas de\n    mercado, sobre el cual hacemos pol\u00edticas de apoyo porque creemos que\n    tiene gran relevancia, como usted muy bien ha dicho, para la\n    competitividad de nuestra econom\u00eda y de nuestra sociedad en general para\n    acogernos a la nueva fase de sociedad del conocimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001922\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Asimismo\n    sabemos de las medidas que tambi\u00e9n su ministerio est\u00e1 tomando\n    conjuntamente con otros ministerios con el objetivo de no basar solo y\n    exclusivamente las pol\u00edticas dirigidas al mantenimiento de la poblaci\u00f3n\n    rural en la agricultura, sino que al mismo tiempo se est\u00e1n haciendo\n    pol\u00edticas dirigidas a la diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda del medio rural\n    potenciando aquellos aspectos que inciden muy directamente en el empleo,\n    en el mantenimiento del medio rural y en el medio ambiente generando para\n    ello ayudas espec\u00edficas para los nuevos yacimientos de empleo que\n    aprovechen la calidad del entorno, las actividades tur\u00edsticas de ocio o\n    culturales, as\u00ed como las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo\n    sabemos de las medidas que tambi\u00e9n su ministerio est\u00e1 tomando\n    conjuntamente con otros ministerios con el objetivo de no basar solo y\n    exclusivamente las pol\u00edticas dirigidas al mantenimiento de la poblaci\u00f3n\n    rural en la agricultura, sino que al mismo tiempo se est\u00e1n haciendo\n    pol\u00edticas dirigidas a la diversificaci\u00f3n de la econom\u00eda del medio rural\n    potenciando aquellos aspectos que inciden muy directamente en el empleo,\n    en el mantenimiento del medio rural y en el medio ambiente generando para\n    ello ayudas espec\u00edficas para los nuevos yacimientos de empleo que\n    aprovechen la calidad del entorno, las actividades tur\u00edsticas de ocio o\n    culturales, as\u00ed como las energ\u00edas renovables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Finalmente, se\u00f1or\u00eda, hoy se ha iniciado el desarrollo de la Ley de\n    igualdad entre hombres y mujeres al constituirse el grupo que va a\n    desarrollar la titularidad compartida de las explotaciones agrarias y que\n    tambi\u00e9n va a favorecer esta misma l\u00ednea, del mismo modo que lo har\u00e1 la\n    futura Ley de desarrollo sostenible del medio rural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001923\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el municipio de Barbate -donde, por cierto, ha ganado el\n    Partido Socialista con mayor\u00eda absoluta- ha vivido fundamentalmente de la\n    pesca y el convenio de pesca con Marruecos ha sido una baza muy\n    importante en su econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... As\u00ed, de las\n    70 embarcaciones que pod\u00edan iniciar la actividad en abril, 63 ya disponen\n    de las mismas para las siguientes modalidades: 20 buques de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda -19 de Barbate y uno de Algeciras- con licencia en\n    la categor\u00eda de pesca artesanal de especies pel\u00e1gicas; 20 buques de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias con licencia en la categor\u00eda de pesca\n    artesanal sur; 23 buques con licencia en la categor\u00eda de pesca del at\u00fan,\n    de las cuales 18 son de Canarias, 2 de Cantabria y 3 del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, de las\n    70 embarcaciones que pod\u00edan iniciar la actividad en abril, 63 ya disponen\n    de las mismas para las siguientes modalidades: 20 buques de la Comunidad\n    Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda -19 de Barbate y uno de Algeciras- con licencia en\n    la categor\u00eda de pesca artesanal de especies pel\u00e1gicas; 20 buques de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias con licencia en la categor\u00eda de pesca\n    artesanal sur; 23 buques con licencia en la categor\u00eda de pesca del at\u00fan,\n    de las cuales 18 son de Canarias, 2 de Cantabria y 3 del Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001924\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL RESULTADO OBTENIDO EN EL CONSEJO INTERTERRITORIAL\n    PARA LA CREACI\u00d3N DE UN REGISTRO DE DATOS DE PROFESIONALES SANITARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es muy llamativo que no existiese anteriormente un\n    registro de profesionales, ya que la planificaci\u00f3n de cualquier tipo de\n    trabajo, de gesti\u00f3n o de estudio de especialidades, as\u00ed como de la\n    programaci\u00f3n del propio territorio y de su demanda asistencial o de la\n    investigaci\u00f3n y docencia, no se entiende sin el conocimiento de los\n    recursos profesionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed se explica la sobresaturaci\u00f3n de las\n    plantillas que hab\u00eda en algunas comunidades aut\u00f3nomas -una era la\n    plantilla real y otra era la plantilla org\u00e1nica- y tambi\u00e9n se explica la\n    no movilidad de las mismas y la falta de convocatorias que exist\u00eda -por\n    ejemplo, en mi comunidad aut\u00f3noma durante los quince a\u00f1os que gobern\u00f3 el\n    Partido Popular-, ya que ni sab\u00edan lo que ten\u00edan ni posiblemente quer\u00edan\n    ser transparentes en la forma de ocupar esos puestos de trabajo, por\n    profesionales que no hab\u00edan realizado ning\u00fan tipo de concurso de\n    capacidad y m\u00e9rito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00faltimo informe sobre la edad de los\n    profesionales en el territorio espa\u00f1ol, es muy alarmante que tengamos\n    plantillas de las que en el a\u00f1o 2010 pueda desaparecer el 50 por ciento y\n    no existen perspectivas de poder alcanzar para esa fecha la cobertura\n    oportuna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta es: \u00bfCu\u00e1l es el resultado obtenido en el Consejo\n    Interterritorial del Sistema Nacional de Salud para la creaci\u00f3n de un\n    registro de datos profesionales sanitarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"profesionales": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, disponer de una informaci\u00f3n adecuada resulta imprescindible para\n    planificar eficazmente cualquier actividad, y esto que parece una\n    obviedad verdaderamente ha sido dif\u00edcil en el Ministerio de Sanidad y\n    Consumo, puesto que cuando llegamos en abril del a\u00f1o 2004 encontramos que\n    no exist\u00eda un sistema de informaci\u00f3n que mereciera tal nombre; no exist\u00eda\n    tampoco en lo que a recursos humanos se refiere y por eso hemos decidido\n    crearlo para que antes de decir, como se ha dicho en estos d\u00edas, que\n    faltan o sobran profesionales sanitarios, esa afirmaci\u00f3n pueda hacerse\n    sobre bases ciertas y no simplemente sobre suposiciones o noticias de\n    prensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pleno del Consejo Interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud acord\u00f3 la creaci\u00f3n de este registro el 14 de marzo de\n    2007 -quiero decir que por unanimidad- y gracias a ese acuerdo vamos a\n    conocer por primera vez la distribuci\u00f3n de los licenciados y graduados\n    con posibilidad de ejercer, los que est\u00e1n ejerciendo en cada\n    especialidad, en cada comunidad aut\u00f3noma, en centros p\u00fablicos concertados\n    y privados, y sus caracter\u00edsticas profesionales y sociodemogr\u00e1ficas para\n    ver hasta d\u00f3nde alcanza la preocupaci\u00f3n que puede suscitarnos una\n    jubilaci\u00f3n importante en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, por primera vez el\n    Sistema Nacional de Salud va a tener un mapa detallado de profesionales\n    sanitarios en colaboraci\u00f3n con los servicios de salud y los colegios\n    profesionales y creemos que eso es b\u00e1sico para facilitar la gesti\u00f3n de un\n    sistema tan descentralizado como el nuestro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001927\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta ley\n    signific\u00f3 un importante refuerzo de la protecci\u00f3n de los consumidores en\n    nuestro pa\u00eds y tuvimos especial cuidado en establecer cu\u00e1l es la\n    naturaleza y las funciones de estas asociaciones, su papel en el mercado\n    y las relaciones con los operadores econ\u00f3micos y con las sociedades\n    mercantiles para garantizar la total transparencia y la independencia en\n    las relaciones econ\u00f3micas y la mejor defensa de los consumidores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fiscal": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... La relevancia de estas actuaciones queda tambi\u00e9n patente con la remisi\u00f3n\n    de las mismas al fiscal Anticorrupci\u00f3n para que investigue si pudieran\n    ser constitutivas de delito. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El hecho de que quien incurra en fraude\n    procesal sea una organizaci\u00f3n cuyo fin aparente es la protecci\u00f3n de los\n    consumidores y usuarios a\u00f1ade gravedad a este comportamiento y confirma\n    el acierto del Ministerio de Sanidad y Consumo al haber excluido a\n    Ausbanc del Registro de asociaciones de consumidores, aun cuando como\n    medida cautelar se haya acordado la suspensi\u00f3n de la ejecuci\u00f3n de esa\n    resoluci\u00f3n hasta su ratificaci\u00f3n por la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001928\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El acuerdo\n    era que la\n    gesti\u00f3n la hac\u00eda la Diputaci\u00f3n Foral de Guip\u00fazcoa, pero los gastos de\n    expropiaci\u00f3n los pagaban -cada uno un tercio- Comunidad Aut\u00f3noma,\n    Gobierno vasco, Diputaci\u00f3n Foral y Gobierno del Estado; este es el\n    acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#001908\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS QUE\n    PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA EVITAR QUE VUELVAN A PRODUCIRSE GRAVES\n    ALTERACIONES DEL FUNCIONAMIENTO DE LAS INFRAESTRUCTURAS DEPENDIENTES DEL\n    MINISTERIO DE FOMENTO.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [9, 10], "tren": [11], "madrid": [4, 5], "pa\u00eds": [12], "trenes": [0, 1, 2, 3], "red": [6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los afectados por\n    las carreteras son innumerables, no podemos saberlo, y los afectados por\n    la suspensi\u00f3n del ferrocarril son m\u00e1s de 5.000 viajeros en casi un\n    centenar de trenes, de los cuales m\u00e1s de mil pasaron la noche hacinados\n    en once trenes en Alc\u00e1zar de San Juan, Albacete, Villa Robledo y\n    Villaca\u00f1as. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pasaron la noche en los trenes, a pesar de que se les\n    prometi\u00f3 una soluci\u00f3n, pero como hubo imprevisi\u00f3n total y precipitaci\u00f3n,\n    al final tuvieron que dormir en los trenes, am\u00e9n de sufrir unos\n    perjuicios muy superiores a los que deber\u00edan de haber sufrido si se\n    hubiera previsto adecuadamente la situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, desde el 22 hasta\n    el 25 tuvimos una situaci\u00f3n de caos con el resultado de personas\n    afectadas, localidades aisladas, carreteras inutilizadas y trenes y\n    estaciones fuera de uso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Frente a\n    5.000 pasajeros abandonados a su suerte en trenes y estaciones, usted no\n    estaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cortes de carretera de la RIGE\n    y las v\u00edas de tren inutilizadas afectan a varias comunidades aut\u00f3nomas:\n    Madrid, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n y Andaluc\u00eda, y los ciudadanos\n    afectados son, adem\u00e1s de los de esas comunidades aut\u00f3nomas, los de la\n    Comunidad Valenciana, Extremadura y Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Air Madrid, que ten\u00eda que haberlo previsto usted meses antes,\n    consecuencia, por cierto, de su magn\u00edfica gesti\u00f3n en seguridad a\u00e9rea, y\n    esos miles de personas hacinadas en el aeropuerto; el aeropuerto de El\n    Prat, que se sab\u00eda desde el d\u00eda anterior que iba a ser ocupado y no se\n    adopt\u00f3 ninguna medida sino a posteriori. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando\n    comenz\u00f3 esta legislatura usted dijo que la conservaci\u00f3n y el\n    mantenimiento tanto de carreteras como de la red convencional ferroviaria\n    eran sus prioridades, y la verdad es que lo ha venido repitiendo\n    machaconamente desde entonces. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a poner unos\n    ejemplos que a usted no le gustan, ya lo s\u00e9: presupuestos de 2005,\n    partida de conservaci\u00f3n y mantenimiento de la red convencional de\n    ferrocarriles, 100 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saldo en\n    los presupuestos aprobados para 2005 de la partida inicial de\n    conservaci\u00f3n y mantenimiento de red convencional de ferrocarriles, cero\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como es usted la responsable de Fomento, no le\n    hablo de los campos y cosechas perdidas e ilusiones truncadas, pero como\n    es miembro del Gobierno s\u00ed tengo que decirle que todos los afectados, por\n    una causa u otra, no tuvieron ni el calor ni el aliento de un gobierno\n    que fuera a preocuparse por ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, toda esa inversi\u00f3n de la UME, todo ese\n    montaje, no ha servido de nada, ni a usted en el Ministerio de Fomento ni\n    a la Presidencia del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los cortes de carretera de la RIGE\n    y las v\u00edas de tren inutilizadas afectan a varias comunidades aut\u00f3nomas:\n    Madrid, Castilla-La Mancha, Castilla y Le\u00f3n y Andaluc\u00eda, y los ciudadanos\n    afectados son, adem\u00e1s de los de esas comunidades aut\u00f3nomas, los de la\n    Comunidad Valenciana, Extremadura y Regi\u00f3n de Murcia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    nosotros esperamos -y en eso estamos dispuestos a colaborar con usted- es\n    que no se vuelvan a producir situaciones como la de la semana pasada que\n    son tercermundistas y no propias de un ministerio como el que usted\n    dirige y de un pa\u00eds como Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [23], "tren": [26], "madrid": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "l\u00ednea": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "trenes": [6, 7], "fomento": [24, 25], "red": [22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Si usted tuviera la preocupaci\u00f3n de trabajar un\n    poquito sabr\u00eda que hemos renovado las v\u00edas y hemos electrificado el tramo\n    de Villaca\u00f1as-Toledo-Alc\u00e1zar de San Juan-Ciudad Real. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0, Borgo\u00f1a-Ripoll, Ripoll-Puigcerd\u00e0,\n    Montcada-bifurcaci\u00f3n-Vic, Ripoll-Puigcerd\u00e0, y en la l\u00ednea de\n    Lleida-Barcelona, en el tramo de Cervera-Calaf. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Chinchilla-Cartagena, se\u00f1or\u00eda; mejora de la v\u00eda y obras complementarias\n    en el tramo Chinchilla-Agram\u00f3n (Albacete); renovaci\u00f3n de la v\u00eda en el\n    tramo Cieza-Jabal\u00ed nuevo; renovaci\u00f3n del tramo Alquer\u00eda-Cartagena,\n    se\u00f1or\u00eda; tramo Chinchilla-Cartagena, instalaciones de seguridad, CTC,\n    enclavamiento y bloqueo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea M\u00e9rida-Los Rosales, renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    sustituci\u00f3n de aparatos de la v\u00eda en el tramo M\u00e9rida-Zafra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00ednea Bobadilla-Granada, con una inversi\u00f3n de 13 millones para las\n    distintas actuaciones en ese tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comprender\u00e1n ustedes, los trenes todav\u00eda no nadan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    lo digo por si se creen que tenemos trenes anfibios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Madrid-Barcelona, v\u00eda Caspe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de inauguraciones de otros y capacidad de respuesta, le voy a\n    recordar que la presidenta de la Comunidad de Madrid inaugur\u00f3 la estaci\u00f3n\n    de metro que hab\u00eda hecho AENA en la T-4 de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Les ha salido bien en Madrid y han conseguido enga\u00f1ar a los ciudadanos\n    dici\u00e9ndoles que han hecho obras que no han hecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solucionar un problema que hab\u00eda generado la Comunidad de Madrid, es m\u00e1s,\n    lo hab\u00eda generado y nos hab\u00eda suplantado en la inauguraci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n; una l\u00ednea que \u00edntegramente -la l\u00ednea, lo que no funcionaba- era\n    responsabilidad de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la renovaci\u00f3n de las v\u00edas de la l\u00ednea Madrid-Hendaya,\n    tramo Tolosa-San Sebasti\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea\n    Barcelona-Puigcerd\u00e0, Borgo\u00f1a-Ripoll, Ripoll-Puigcerd\u00e0,\n    Montcada-bifurcaci\u00f3n-Vic, Ripoll-Puigcerd\u00e0, y en la l\u00ednea de\n    Lleida-Barcelona, en el tramo de Cervera-Calaf. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la l\u00ednea M\u00e9rida-Los Rosales, renovaci\u00f3n de la v\u00eda y\n    sustituci\u00f3n de aparatos de la v\u00eda en el tramo M\u00e9rida-Zafra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... L\u00ednea Bobadilla-Granada, con una inversi\u00f3n de 13 millones para las\n    distintas actuaciones en ese tramo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y hablando de capacidad de respuesta y de obras bien\n    hechas, le recuerdo que en menos de quince d\u00edas se les rompi\u00f3 la l\u00ednea, y\n    la capacidad de respuesta fue no hacer nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y, miren ustedes, la inaugur\u00f3 quince d\u00edas antes, y el\n    viernes 25 de mayo de este a\u00f1o, quince d\u00edas despu\u00e9s, a las 13:30, la\n    l\u00ednea dej\u00f3 de funcionar y no se repar\u00f3 hasta las siete de la tarde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solucionar un problema que hab\u00eda generado la Comunidad de Madrid, es m\u00e1s,\n    lo hab\u00eda generado y nos hab\u00eda suplantado en la inauguraci\u00f3n de la\n    estaci\u00f3n; una l\u00ednea que \u00edntegramente -la l\u00ednea, lo que no funcionaba- era\n    responsabilidad de la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no estamos hablando de incidencias en las infraestructuras, sino\n    que estamos hablando de cu\u00e1l ha sido la respuesta en un momento\n    determinado ante una crisis, y la respuesta es que con la mayor celeridad\n    -con mucha m\u00e1s celeridad que cuando repar\u00f3 la l\u00ednea de metro que se les\n    rompi\u00f3 reci\u00e9n puesta- se repararon, se pusieron en servicio y se atendi\u00f3\n    a los usuarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En carreteras, si ustedes estaban en el\n    uno por ciento de conservaci\u00f3n y mantenimiento del valor patrimonial de\n    la red y nosotros estamos en el 1,7 por ciento, si hemos subido el 74 por\n    ciento la dotaci\u00f3n para mantenimiento y conservaci\u00f3n de carreteras desde\n    el \u00faltimo presupuesto que ustedes hicieron hasta el que hemos aprobado en\n    2007, \u00bfc\u00f3mo se atreve a decir que no lo hemos hecho y que yo no le diga\n    que no es cuesti\u00f3n de n\u00fameros ni de datos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, usted ha citado -es lo \u00fanico que ha citado con precisi\u00f3n-\n    que yo digo hasta la saciedad que la seguridad es la prioridad del\n    Ministerio de Fomento, la seguridad en todos los modos de transporte y en\n    todas las fases desde su dise\u00f1o hasta su ejecuci\u00f3n y su operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, si a usted de verdad le hubiera interesado la gesti\u00f3n del\n    Ministerio de Fomento y si de verdad le hubiera interesado saber si yo\n    estoy capacitada o no para dar una respuesta en los periodos de crisis,\n    lo que ten\u00eda que plantearse es si al bajar el nivel de las aguas hicimos,\n    con toda la celeridad, las reparaciones; si nos equivocamos en la\n    reparaci\u00f3n, en el diagn\u00f3stico de lo que hab\u00eda mal; si no hemos puesto el\n    balasto necesario; si hemos revisado bien los terraplenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n se\n    les dio la posibilidad de hoteles en Madrid o de taxis y autobuses -ese\n    era el transporte alternativo- o un mixto entre el tren convencional y la\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trenes": [1, 2], "fomento": [5, 6, 7], "red": [4], "tramo": [0], "madrid": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ha\n    triplicado usted la media anual en el tramo Ferrol-A Coru\u00f1a; hay que\n    verla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 hac\u00edan entonces mil personas hacinadas una noche en los trenes en\n    cuatro estaciones de ferrocarril? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted las\n    multiplica en el papel, virtualmente, pero nada m\u00e1s hay que andar por\n    Espa\u00f1a, recorrer nuestras carreteras e ir en nuestros trenes para ver el\n    par\u00f3n de las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el \"Diario de Sesiones\" para\n    decir que hemos enga\u00f1ado a los ciudadanos de Madrid, como ha dicho la\n    ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 22 de junio de 2005, usted dijo que hab\u00edan aumentado el 32,5\n    por ciento la red convencional y el 68,5 por ciento las cercan\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed est\u00e1 el \"Diario de Sesiones\" para\n    decir que hemos enga\u00f1ado a los ciudadanos de Madrid, como ha dicho la\n    ministra de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la pregunta es, se\u00f1ora ministra: \u00bfqu\u00e9\n    inversiones acord\u00f3 el Consejo de Ministros para que no se volviera a\n    repetir este fracaso y este colapso en el funcionamiento de las\n    infraestructuras que dependen del Ministerio de Fomento? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted, en lugar de la ministra de Fomento, se ha\n    transformado en la multiplicadora virtual de Fomento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [4], "madrid": [1, 2], "pa\u00eds": [6], "vasco": [5], "trenes": [0], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se les dio la comida que hab\u00eda en todas las estaciones que\n    hab\u00eda cerca, en todos los trenes, y todo lo que estaba a nuestro alcance,\n    se les ha devuelto el dinero, se les traslad\u00f3 en taxis o en autobuses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes, como\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Madrid, no han hecho la estaci\u00f3n de la T-4, eso s\u00ed,\n    han puesto una placa para mayor rid\u00edculo de la historia, porque ahora\n    nadie lo sabr\u00e1, pero todo el mundo podr\u00e1 ver los papeles y menudo\n    rid\u00edculo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la A-4 se cort\u00f3 una\n    hora la circulaci\u00f3n en sentido Madrid y diez horas en sentido Andaluc\u00eda y\n    en la N-420 se afectaron tres puntos kilom\u00e9tricos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, en carreteras,\n    saben ustedes que la red general de carreteras del Estado es de 25.000\n    kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ejecuci\u00f3n\n    presupuestaria del Ministerio de Fomento es tres puntos m\u00e1s de la que\n    ustedes hac\u00edan, luego es mucho mejor, y apl\u00edquese el cuento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n\n    contentos ustedes por no haber conseguido hacer nada en Navarra o haber\n    ca\u00eddo en el Pa\u00eds Vasco o tener la situaci\u00f3n que tienen en Catalu\u00f1a o\n    haber perdido en todas las capitales de provincia en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEst\u00e1n\n    contentos ustedes por no haber conseguido hacer nada en Navarra o haber\n    ca\u00eddo en el Pa\u00eds Vasco o tener la situaci\u00f3n que tienen en Catalu\u00f1a o\n    haber perdido en todas las capitales de provincia en Galicia? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [24], "eje atl\u00e1ntico": [25, 26, 27], "madrid": [12, 13, 14], "l\u00ednea": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "tramo": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "trenes": [8, 9, 10, 11], "fomento": [28, 29], "red": [23]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues bien, hay una negativa\n    continua de Renfe por lo menos a que un tramo de 70 kil\u00f3metros se pueda\n    hacer en una hora, y la infraestructura da pr\u00e1cticamente para eso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, yo le urjo a que tengan cuidado con este tramo\n    Vilagarc\u00eda-Padr\u00f3n y que hagan todo lo posible para garantizar que no va a\n    sobrepasar el horizonte del a\u00f1o 2010 y que todo el tramo A Coru\u00f1a-Vigo va\n    a estar funcionando plenamente, en perfectas condiciones, en este\n    horizonte temporal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero es el tramo A\n    Coru\u00f1a-Ferrol, que por lo menos para el Bloque Nacionalista Galego fue\n    objeto de negociaci\u00f3n con el ministerio, para ver c\u00f3mo hacemos para que\n    los retrasos acumulados por falta de inter\u00e9s pol\u00edtico real se puedan\n    vencer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay un subtramo, que es el tramo Uxes-Betanzos, no m\u00e1s de 16\n    kil\u00f3metros, cuya informaci\u00f3n p\u00fablica fue a principios del a\u00f1o 2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, respecto al estudio informativo relativo a la salida sur de\n    Vigo, direcci\u00f3n Porri\u00f1o, informe que ustedes publicitaron a principios\n    del a\u00f1o 2007, es importante que finalice el plazo de informaci\u00f3n p\u00fablica\n    a su debido tiempo y forma, y que la parte que corresponde al tramo\n    gallego para dirigirse a Portugal est\u00e9 en condiciones de ser ejecutado lo\n    m\u00e1s r\u00e1pidamente posible para que Portugal tenga que cumplir los\n    compromisos, si es posible antes del a\u00f1o 2013 -como m\u00e1ximo en ese\n    horizonte- y pueda estar funcionando el ferrocarril Vigo-Porto, cuesti\u00f3n\n    fundamental desde el punto de vista de las necesidades de los usuarios y\n    de las mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al tramo Ourense-Santiago, me gustar\u00eda que aclarase -si puede- si\n    el tropiezo con la mina de Serrabal se va a vencer de una vez por todas,\n    con la soluci\u00f3n que ustedes consideren adecuada, pero con una que no siga\n    postergando la actuaci\u00f3n en este tramo de Vedra-Boqueix\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Del\n    mismo modo, en el tramo Ourense-Lubi\u00e1n, fundamental para la coherencia\n    del dise\u00f1o, felizmente ahora avanzamos bastante, pero ustedes deber\u00edan\n    comprometerse no ya a un cumplimiento en un horizonte temporal preciso,\n    pero s\u00ed al inicio de las obras, lo cual ser\u00eda perfectamente posible en\n    alg\u00fan tramo en el a\u00f1o 2008. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, la variante de Olmedo, tramo de 3,7 kil\u00f3metros que ustedes ya\n    licitaron el 4 de abril, ser\u00eda una obra muy importante para mejorar el\n    tiempo de recorrido entre Madrid y Galicia, y lo mismo ocurre con la\n    ejecuci\u00f3n de la obra del cambiador de ancho de v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues\n    bien, si usted lo lee con atenci\u00f3n, en relaci\u00f3n con los servicios\n    ferroviarios, que es el primer tema que nos preocupa, todas las\n    comunidades perif\u00e9ricas, y por supuesto todas las intermedias para llegar\n    a ellas, mejoraron en trenes de largo recorrido -Andaluc\u00eda, Navarra,\n    Euskadi, Asturias, Cantabria, Levante y Catalu\u00f1a-, menos Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, de la lectura del balance se deduce que solamente el eje\n    atl\u00e1ntico de Galicia fue beneficiario de la mejora de trenes regionales\n    R-598. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero, por ejemplo, a Lugo-A\n    Coru\u00f1a y A Coru\u00f1a-Ferrol, que no se puede decir -le recuerdo- que hoy no\n    haya condiciones de seguridad e incluso condiciones para que los trenes\n    puedan andar a velocidades medias superiores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que tener en cuenta que no ser\u00eda l\u00f3gico\n    aplicar un dise\u00f1o de este tipo si no se hace un baip\u00e1s en Uxes para que\n    los trenes de Ferrol no tengan que ir a Coru\u00f1a y puedan caminar\n    directamente, si as\u00ed es necesario, para el servicio del Camino de\n    Santiago de Pontevedra o de Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Galicia\n    sigue siendo la que tiene m\u00e1s tiempo de viaje para llegar a Madrid o a\n    Barcelona, el material m\u00e1s obsoleto y el trato m\u00e1s discriminatorio con\n    los usuarios del ferrocarril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    concreto, la variante de Olmedo, tramo de 3,7 kil\u00f3metros que ustedes ya\n    licitaron el 4 de abril, ser\u00eda una obra muy importante para mejorar el\n    tiempo de recorrido entre Madrid y Galicia, y lo mismo ocurre con la\n    ejecuci\u00f3n de la obra del cambiador de ancho de v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, se\u00f1ora\n    ministra, tenga en consideraci\u00f3n que se va\n    a tardar m\u00e1s de diez a\u00f1os en hacer esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Afortunadamente usted pudo\n    comprobar en su visita en qu\u00e9 consiste esa l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por la l\u00ednea que usted\n    vio en Valga pasan diecisiete servicios de ida y diecisiete servicios de\n    vuelta; habr\u00e1 visto que aquello es pr\u00e1cticamente la selva, con unas\n    condiciones deplorables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que los acontecimientos que tuvieron lugar\n    en Valga tambi\u00e9n son derivados de que la ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad va con mucha lentitud y en concreto en esa zona, desde\n    Vilagarc\u00eda a Santiago, se tienen que preocupar de acabarlo por lo menos\n    en el horizonte del a\u00f1o 2010, que es cuando figuran las \u00faltimas obras de\n    tramos del resto del eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al\n    subtramo Betanzos-Ferrol, como usted conoce y se lo voy a decir\n    claramente, el Bloque Nacionalista Galego no tiene nada en contra, todo\n    lo contrario, de que se haga una adaptaci\u00f3n de la l\u00ednea actual a alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que no se puede hacer es sacar un estudio informativo para\n    una adaptaci\u00f3n de la l\u00ednea actual de 38 kil\u00f3metros, cuya elaboraci\u00f3n va a\n    durar 24 meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e9todos para poder acortar un estudio informativo de\n    adaptaci\u00f3n de una l\u00ednea que, vuelvo a repetir, es una l\u00ednea convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vayamos a la segunda cuesti\u00f3n, que es la red de altas prestaciones y, por\n    tanto, las infraestructuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2008 ustedes hubieran finalizado estas obras, Galicia\n    mejorar\u00eda sensiblemente en sus relaciones con Madrid e incluso con\n    Barcelona, utilizando la mejor\u00eda de la alta velocidad de la l\u00ednea\n    Valladolid-Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, usted tiene que tener\n    claro pol\u00edticamente que el eje atl\u00e1ntico va de Tui a Ferrol,\n    pr\u00e1cticamente doscientos y pico de kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que los acontecimientos que tuvieron lugar\n    en Valga tambi\u00e9n son derivados de que la ejecuci\u00f3n de la l\u00ednea de alta\n    velocidad va con mucha lentitud y en concreto en esa zona, desde\n    Vilagarc\u00eda a Santiago, se tienen que preocupar de acabarlo por lo menos\n    en el horizonte del a\u00f1o 2010, que es cuando figuran las \u00faltimas obras de\n    tramos del resto del eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay dos ramas que son prioritarias dentro del eje atl\u00e1ntico y que\n    estuvieron hasta ahora muy abandonadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda posici\u00f3n que mantenemos es la de ser reivindicativos a trav\u00e9s\n    del di\u00e1logo con el ministerio y presentar propuestas constructivas\n    estableciendo prioridades, sin dejar de acudir a la cr\u00edtica cuando esta\n    es merecida, que sin duda en algunas ocasiones lo es, pero queremos dejar\n    claro que en todo caso hay una diferencia con el pasado, y es la\n    posibilidad que tiene el Bloque Nacionalista Galego de mantener una\n    interlocuci\u00f3n, por m\u00e1s que tenga dificultades, con el Ministerio de\n    Fomento para que las cosas puedan caminar de forma totalmente mejorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo le ruego, se\u00f1ora ministra, porque creo que es importante, que usted\n    directamente tome en consideraci\u00f3n la proposici\u00f3n no de ley que se aprob\u00f3\n    el 18 de mayo de 2007 en la Comisi\u00f3n de Fomento, porque hay un dise\u00f1o de\n    m\u00ednimos para mejorar a corto plazo estos servicios ferroviarios de largo\n    recorrido que, cr\u00e9ame, son \u00fanicos en todo el Estado espa\u00f1ol en el nivel\n    de obsolescencia y en el nivel de discriminaci\u00f3n y de tiempos de viaje,\n    que ni siquiera se cumplen porque siempre se llega con retraso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "eje atl\u00e1ntico": [30, 31, 32, 33], "tren": [34, 35], "madrid": [9, 10, 11, 12], "l\u00ednea": [13], "conexi\u00f3n": [36, 37, 38, 39, 40], "pa\u00eds": [41], "tramo": [0, 1, 2], "trenes": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "red": [14, 15, 16, 17, 18]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En Ourense-Lubi\u00e1n, hemos obtenido la DIA, hemos aprobado el estudio\n    informativo, hemos licitado y adjudicado los proyectos de todos los\n    tramos, excepto el acceso a Ourense, y ya estamos hablando de un tramo\n    distinto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, en el trayecto Lugo-Ourense en\n    abril de 2004 ning\u00fan tramo ten\u00eda estudio informativo y tampoco ten\u00eda DIA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos avanzado en su ejecuci\u00f3n, de manera que en el tramo de la variante\n    de Puebla de San Juli\u00e1n y la variante de Canaval -que usted me ha\n    preguntado por qu\u00e9 hemos priorizado esas variantes- hemos evitado los\n    pueblos y adem\u00e1s hemos quitado los pasos a nivel, o sea que era una\n    prioridad frente al resto del trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Muy\n    r\u00e1pidamente quiero destacarle que hemos hecho un convenio con la Xunta\n    que casi duplica el n\u00famero de circulaciones subvencionadas, establece\n    nuevos trayectos e incorpora trenes m\u00e1s modernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    convenio tambi\u00e9n incluye otras mejoras, como es un estudio de movilidad,\n    la renovaci\u00f3n de parte de la flota, la incorporaci\u00f3n de trenes\n    climatizados en el corredor Vigo-Monforte-Pontevedra -que ser\u00e1 en julio\n    de 2007- y en segundo lugar, quiero decirle que al margen del convenio\n    hemos hecho otras actuaciones realizadas por Renfe, en la sustituci\u00f3n de\n    ocho trenes por otros m\u00e1s modernos con capacidad de basculaci\u00f3n e\n    incremento de plazas en el trayecto A Coru\u00f1a-Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol hemos\n    remodelado recientemente los trenes, d\u00e1ndoles mayor funcionalidad y\n    confort. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre las actuaciones previstas quisiera destacar algo que me ha\n    planteado, la sustituci\u00f3n de los trenes actuales por trenes m\u00e1s modernos,\n    m\u00e1s confortables y que permitan utilizar la infraestructura de alta\n    velocidad y de ancho UIC, de forma que se conseguir\u00e1n reducciones en los\n    tiempos de viaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre A Coru\u00f1a y Barcelona cuando est\u00e9 la\n    infraestructura de alta velocidad y los trenes sean de rodadura variable\n    reduciremos dos horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio diurno\n    de Madrid-A Coru\u00f1a-Vigo hemos sustituido las locomotoras por otras m\u00e1s\n    modernas y de mayor potencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol hemos\n    remodelado recientemente los trenes, d\u00e1ndoles mayor funcionalidad y\n    confort. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en Madrid-Coru\u00f1a-Vigo los tiempos ser\u00e1n de una\n    hora, pero esto ir\u00e1 en dos fases: en la primera 30 minutos, cuando\n    pongamos el Madrid-Segovia-Valladolid en 2007, y una segunda fase\n    prevista para el primer trimestre de 2008, cuando entre en servicio el\n    enlace por el que usted me ha preguntado, Olmedo-Medina, se alcanzar\u00e1n\n    reducciones de hasta una hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decirle -y eso tambi\u00e9n hay que apreciarlo- que hay que hacer del defecto\n    virtud, y como la l\u00ednea ferroviaria en Galicia, tal y como usted ha\n    planteado, est\u00e1 en tan mala situaci\u00f3n, esta es la oportunidad para hacer\n    un mapa de alta velocidad en Galicia que no tiene ninguna otra comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de\n    darle los datos y toda la informaci\u00f3n que usted me pide, quer\u00eda llamar su\n    atenci\u00f3n sobre dos aspectos importantes de la red ferroviaria que muchas\n    veces dificultan esa conexi\u00f3n de 10, 17 \u00f3 20 kil\u00f3metros que se pueda\n    estar planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 en\n    el PEIT, que es la red de conexiones gallega que va a hacer que sea la\n    comunidad aut\u00f3noma que est\u00e9 mejor conectada en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que, a la vez que estamos trabajando en la alta velocidad, estamos\n    mejorando la red convencional porque est\u00e1 en unas condiciones que\n    requiere tambi\u00e9n una serie de actuaciones urgentes, antes de que pueda\n    ponerse operativa la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en las dem\u00e1s actuaciones de alta velocidad de la red gallega hemos\n    hecho grandes avances. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Simult\u00e1neamente estamos mejorando la red convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    decirle -y eso tambi\u00e9n hay que apreciarlo- que hay que hacer del defecto\n    virtud, y como la l\u00ednea ferroviaria en Galicia, tal y como usted ha\n    planteado, est\u00e1 en tan mala situaci\u00f3n, esta es la oportunidad para hacer\n    un mapa de alta velocidad en Galicia que no tiene ninguna otra comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ver\u00e1n ustedes por los trazos, es una malla perfecta: esta\n    es Galicia y estas son todas las l\u00edneas de alta velocidad, comunicando\n    todas las capitales de provincia, pero adem\u00e1s comunic\u00e1ndolas por varios\n    trazados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando hagamos la transformaci\u00f3n a la alta velocidad, ser\u00e1\n    ancho UIC, que es otra cuesti\u00f3n de la que yo le quer\u00eda hablar, doble v\u00eda\n    electrificada, adem\u00e1s de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos tres a\u00f1os que llevamos de legislatura hemos hablado usted y yo en\n    muchas ocasiones, tambi\u00e9n fuera de esta tribuna, y le he dicho que hemos\n    apostado inequ\u00edvocamente por la alta velocidad y por el ferrocarril en\n    Galicia, y es as\u00ed porque creemos que es una oportunidad de transformar\n    Galicia y de hacer pa\u00eds, de reducir los tiempos de conexi\u00f3n con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto, con el resto del territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que hicimos fue incluirlo en el PEIT con las\n    siguientes caracter\u00edsticas: alta velocidad y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros, adem\u00e1s de la doble v\u00eda electrificada, ancho UIC,\n    Orense-Santiago, Orense-Lubian-Medina, que es el acceso de la meseta, y\n    Orense-Vigo, pero la variante por Cerdedo; despu\u00e9s, de tr\u00e1fico mixto y\n    alta velocidad, el eje atl\u00e1ntico, Lugo-A Coru\u00f1a, Lugo-Monforte-Orense,\n    Ponferrada-Monforte y el corredor del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que est\u00e1 en\n    el PEIT, que es la red de conexiones gallega que va a hacer que sea la\n    comunidad aut\u00f3noma que est\u00e9 mejor conectada en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tres a\u00f1os hemos ejecutado 440 millones de euros\n    m\u00e1s que en la legislatura anterior, lo que creo que pone de manifiesto\n    nuestra gran apuesta por el ferrocarril y por la alta velocidad en\n    Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 que, a la vez que estamos trabajando en la alta velocidad, estamos\n    mejorando la red convencional porque est\u00e1 en unas condiciones que\n    requiere tambi\u00e9n una serie de actuaciones urgentes, antes de que pueda\n    ponerse operativa la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n en las dem\u00e1s actuaciones de alta velocidad de la red gallega hemos\n    hecho grandes avances. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre A Coru\u00f1a y Barcelona cuando est\u00e9 la\n    infraestructura de alta velocidad y los trenes sean de rodadura variable\n    reduciremos dos horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el servicio nocturno Madrid-Ferrol\n    tambi\u00e9n se utilizar\u00e1 la infraestructura de alta velocidad\n    Madrid-Segovia-Valladolid y las reducciones ser\u00e1n tambi\u00e9n de una hora\n    cuando entren en servicio los trenes de rodadura variable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que hicimos fue incluirlo en el PEIT con las\n    siguientes caracter\u00edsticas: alta velocidad y tr\u00e1fico exclusivo de\n    viajeros, adem\u00e1s de la doble v\u00eda electrificada, ancho UIC,\n    Orense-Santiago, Orense-Lubian-Medina, que es el acceso de la meseta, y\n    Orense-Vigo, pero la variante por Cerdedo; despu\u00e9s, de tr\u00e1fico mixto y\n    alta velocidad, el eje atl\u00e1ntico, Lugo-A Coru\u00f1a, Lugo-Monforte-Orense,\n    Ponferrada-Monforte y el corredor del Cant\u00e1brico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos priorizado dos ejes -se lo he\n    dicho tambi\u00e9n en muchas ocasiones en esta C\u00e1mara-: el eje atl\u00e1ntico y la\n    conexi\u00f3n por la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no significa que no estemos trabajando sobre\n    los dem\u00e1s, pero a esos le hemos dado un gran impulso; es m\u00e1s, hemos\n    invertido en esta legislatura cinco veces m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior en esos dos ejes fundamentales para nosotros y para Galicia,\n    como es la conexi\u00f3n con la meseta y el eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En lo que se refiere al eje atl\u00e1ntico hemos triplicado el porcentaje de\n    ejecuci\u00f3n, ya que hemos pasado de 248 millones de euros en 2004 a 776\n    millones de euros en 2007; es decir, en tres a\u00f1os, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    invertido en el eje atl\u00e1ntico 528 millones de euros, casi el doble que el\n    Partido Popular en los ocho a\u00f1os anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque para cambiar de ancho de v\u00eda el tren tiene que\n    ser de rodadura desplazable, para que podamos poner un intercambiador o\n    un cambiador de ancho, y cuando se produce el cambio de v\u00eda, se produce\n    tambi\u00e9n el cambio en el ancho del tren que tiene que pasar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo en esa conexi\u00f3n,\n    Santiago-Ourense, est\u00e1n todos los tramos en obras, excepto en los accesos\n    -saben ustedes que siempre es lo \u00faltimo, porque tenemos que acordarlo con\n    la comunidad aut\u00f3noma y con los ayuntamientos, y porque donde llega el\n    tren por \u00faltimo es la integraci\u00f3n en la ciudad- a Ourense y a Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes de\n    darle los datos y toda la informaci\u00f3n que usted me pide, quer\u00eda llamar su\n    atenci\u00f3n sobre dos aspectos importantes de la red ferroviaria que muchas\n    veces dificultan esa conexi\u00f3n de 10, 17 \u00f3 20 kil\u00f3metros que se pueda\n    estar planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos tres a\u00f1os que llevamos de legislatura hemos hablado usted y yo en\n    muchas ocasiones, tambi\u00e9n fuera de esta tribuna, y le he dicho que hemos\n    apostado inequ\u00edvocamente por la alta velocidad y por el ferrocarril en\n    Galicia, y es as\u00ed porque creemos que es una oportunidad de transformar\n    Galicia y de hacer pa\u00eds, de reducir los tiempos de conexi\u00f3n con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto, con el resto del territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos priorizado dos ejes -se lo he\n    dicho tambi\u00e9n en muchas ocasiones en esta C\u00e1mara-: el eje atl\u00e1ntico y la\n    conexi\u00f3n por la meseta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso no significa que no estemos trabajando sobre\n    los dem\u00e1s, pero a esos le hemos dado un gran impulso; es m\u00e1s, hemos\n    invertido en esta legislatura cinco veces m\u00e1s que en la legislatura\n    anterior en esos dos ejes fundamentales para nosotros y para Galicia,\n    como es la conexi\u00f3n con la meseta y el eje atl\u00e1ntico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo en esa conexi\u00f3n,\n    Santiago-Ourense, est\u00e1n todos los tramos en obras, excepto en los accesos\n    -saben ustedes que siempre es lo \u00faltimo, porque tenemos que acordarlo con\n    la comunidad aut\u00f3noma y con los ayuntamientos, y porque donde llega el\n    tren por \u00faltimo es la integraci\u00f3n en la ciudad- a Ourense y a Santiago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos tres a\u00f1os que llevamos de legislatura hemos hablado usted y yo en\n    muchas ocasiones, tambi\u00e9n fuera de esta tribuna, y le he dicho que hemos\n    apostado inequ\u00edvocamente por la alta velocidad y por el ferrocarril en\n    Galicia, y es as\u00ed porque creemos que es una oportunidad de transformar\n    Galicia y de hacer pa\u00eds, de reducir los tiempos de conexi\u00f3n con el resto\n    de las comunidades aut\u00f3nomas y, por tanto, con el resto del territorio\n    nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eje atl\u00e1ntico": [7, 8, 9, 10], "tren": [11, 12, 13, 14, 15], "madrid": [4], "pa\u00eds": [16, 17, 18], "tramo": [0, 1, 2, 3], "red": [5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Aun as\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, le llamo la atenci\u00f3n sobre una cuesti\u00f3n, y es que en el caso\n    del eje atl\u00e1ntico vigilen de acelerar, por lo menos por la coherencia del\n    sistema, todo el tramo que va entre Vilagarc\u00eda y Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un tramo de 26 kil\u00f3metros que le puedo asegurar que est\u00e1 a\u00fan en\n    proceso de elaboraci\u00f3n de los proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, en\n    cuanto al tramo Lubi\u00e1n-Ourense, si se fija en la forma de hacer los\n    estudios informativos, las declaraciones de impacto ambiental y ahora la\n    licitaci\u00f3n de los proyectos, hay una lentitud tremenda que estar\u00e1\n    condicionada tambi\u00e9n por problemas financieros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente igual que en el tramo\n    Ourense-Santiago, del que espero que usted informe con claridad en\n    relaci\u00f3n con la mina de Serrabal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay que decir: es que lo hace el servicio de Renfe\n    centralizado en Madrid y no le cabe en la malla, o la malla no da de s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y vuelvo a repetirle una deficiencia que usted\n    ya se\u00f1al\u00f3 que es la falta de electrificaci\u00f3n de la red de Galicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    decir, tendr\u00edamos la red modernizada sin electrificar, lo cual significa\n    por lo menos un a\u00f1o o a\u00f1o y medio m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    cuando nosotros empezamos a tener la oportunidad de participar en alg\u00fan\n    proceso negociador en relaci\u00f3n con los presupuestos, nos preocupamos de\n    aumentar la cantidad destinada al eje atl\u00e1ntico, lo cual era buena prueba\n    de que el eje atl\u00e1ntico pod\u00eda absorber m\u00e1s dinero del que estaba\n    contemplado en el proyecto inicial de presupuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aun as\u00ed, se\u00f1ora\n    ministra, le llamo la atenci\u00f3n sobre una cuesti\u00f3n, y es que en el caso\n    del eje atl\u00e1ntico vigilen de acelerar, por lo menos por la coherencia del\n    sistema, todo el tramo que va entre Vilagarc\u00eda y Santiago de Compostela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si despu\u00e9s la ejecuci\u00f3n de ese\n    proyecto es superior a dos a\u00f1os, el eje atl\u00e1ntico no va a estar ni\n    siquiera en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primera cuesti\u00f3n que me gustar\u00eda\n    que tomase en consideraci\u00f3n desde el reconocimiento de que,\n    efectivamente, se aceleraron las obras del eje atl\u00e1ntico, y nosotros\n    contribuimos positivamente todo lo que pudimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al tren de las siete de la ma\u00f1ana lo hacen\n    parar en todas las paradas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ser\u00e1 para\n    lucirlo en la estaci\u00f3n, porque hacer 70 kil\u00f3metros en una hora y cuarto,\n    cuando el tren, mal\u00edsimo, tarda hora y veinte, es absurdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQui\u00e9n se va a montar en un tren que tarda\n    hora y cuarto/hora y veinte, teniendo al lado unos autobuses que hacen el\n    recorrido en 35 minutos cada hora? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al igual que no se pueda ir de\n    Ourense a Coru\u00f1a por Lugo m\u00e1s que un d\u00eda a la semana y con unos tiempos\n    de viaje que poniendo un tren medianamente moderno lo har\u00eda en 45 minutos\n    menos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi tierra ya se puede andar con un R-598 a 160 kil\u00f3metros\n    por hora, pero con un tren peor exactamente igual a 120 o a 140; bueno,\n    pues al tren entre Lugo y A Coru\u00f1a le lleva casi tres horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la conducta de Renfe sigue siendo esta, nos vamos a ver\n    abocados, por lo menos el BNG, a presionar y plantear dentro del Gobierno\n    gallego y del Parlamento de Galicia que hay que hacer una compa\u00f1\u00eda\n    ferroviaria propia del pa\u00eds, por lo menos para circuitos regionales que\n    Renfe no atiende. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la manera que tiene la\n    Administraci\u00f3n auton\u00f3mica, el Gobierno de mi pa\u00eds de tirar el dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hubiese un\n    poder pol\u00edtico centrado en nuestro propio pa\u00eds desde luego lo podr\u00eda\n    mejorar sensiblemente con el mismo dinero, incluso en algunos casos con\n    el mismo material; solamente es una cuesti\u00f3n de disposici\u00f3n, de\n    sensibilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [4], "eje atl\u00e1ntico": [5, 6], "conexi\u00f3n": [8, 9], "tren": [7], "tramo": [0, 1, 2], "trenes": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Entre A Coru\u00f1a y\n    Santiago ya est\u00e1 todo el tramo en obras o en servicio; entre Santiago y\n    Pontevedra ya est\u00e1 todo el tramo en obras o finalizando el proyecto; y\n    entre Pontevedra y Vigo ya est\u00e1 todo el tramo con las obras adjudicadas o\n    en ejecuci\u00f3n, a excepci\u00f3n de los 2,4 kil\u00f3metros de entrada en Vigo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, est\u00e1 el tramo de Vilagarc\u00eda, al que usted ha hecho\n    referencia, que es al que trataremos de dar mayor agilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le digo que\n    cuando llegamos al Gobierno estaba la obra sin iniciar, sin proyecto en\n    ning\u00fan tramo, sin iniciar los estudios de acceso a las ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero, se\u00f1or\u00eda, perm\u00edtame que dude de que Renfe pudiera ir m\u00e1s\n    r\u00e1pido con los mismos trenes -usted ha dicho: nosotros con los mismos\n    trenes ir\u00edamos m\u00e1s r\u00e1pido-, porque si pudiera, no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda el motivo\n    para no hacerlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle, en relaci\u00f3n con los servicios ferroviarios,\n    que hemos tomado determinadas medidas, tanto en larga distancia como en\n    media distancia, y que tenemos previsto ampliarlas con las posibilidades\n    de conexi\u00f3n que nos ha dado haber ido avanzando en la construcci\u00f3n de la\n    alta velocidad, que llegar\u00e1 a Valladolid y a Barcelona en diciembre de\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, como usted ha dicho, hemos dado\n    un gran impulso al eje atl\u00e1ntico, porque esa era una prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Haber pasado de un\n    nivel de ejecuci\u00f3n del 18 por ciento a casi el 60 o triplicar el\n    porcentaje de l\u00edneas que ya est\u00e1n en servicio en el eje atl\u00e1ntico o\n    triplicar el porcentaje de ejecuci\u00f3n o el ritmo de inversi\u00f3n creo que son\n    esfuerzos importantes que redundan en el mejor servicio ferroviario\n    gallego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tiene el m\u00e1s m\u00ednimo inter\u00e9s, ni siquiera desde el\n    punto de vista empresarial, llegar m\u00e1s tarde; y parar\u00e1 en las estaciones\n    porque as\u00ed se lo pedir\u00e1 la poblaci\u00f3n, porque si no tampoco tendr\u00eda\n    sentido que fuese parando simplemente por retrasar el tren. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De tal manera\n    que, con la puesta en servicio de todos estos tramos, vamos a reducir una\n    hora y media el tiempo de conexi\u00f3n entre Coru\u00f1a y Vigo, que pasar\u00e1 de las\n    dos horas y media iniciales aproximadamente a una hora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, quiero comentarle, en relaci\u00f3n con los servicios ferroviarios,\n    que hemos tomado determinadas medidas, tanto en larga distancia como en\n    media distancia, y que tenemos previsto ampliarlas con las posibilidades\n    de conexi\u00f3n que nos ha dado haber ido avanzando en la construcci\u00f3n de la\n    alta velocidad, que llegar\u00e1 a Valladolid y a Barcelona en diciembre de\n    2007. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20070530_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-05-2007', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3], "party": "AGUST\u00cd CERD\u00c0 ARGENT", "name": "Esquerra Republicana"}, {"block_indices": [2, 6, 9, 10, 11, 14, 16, 17, 18, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 30, 33, 35, 36, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 58, 60, 62, 64], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 8, 19, 28, 29, 31, 32, 34, 56, 57, 59], "party": "Eduardo Zaplana Hern\u00e1ndez-Soro", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [12, 13, 15, 55, 61, 63], "party": "BEGO\u00d1A LASAGABASTER OLAZ\u00c1BAL", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [37], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [38, 39, 40], "party": "JOSEP S\u00c1NCHEZ I LLIBRE", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}