{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... VA A UTILIZAR EL GOBIERNO EL MISMO PROCEDIMIENTO DE LA\n    REFORMA LABORAL PARA ABORDAR UNA REFORMA DEL SISTEMA DE PENSIONES\n    Y DE LA NEGOCIACI\u00d3N COLECTIVA ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "agentes sociales": [9], "negociaci\u00f3n colectiva": [2, 3], "di\u00e1logo social": [4, 5, 6, 7, 8], "seguridad social": [10, 11]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ha habido una reforma laboral en el a\u00f1o 1997 a\n    partir de la cual se han creado m\u00e1s de dos millones de empleos en\n    Espa\u00f1a, ha habido un acuerdo sobre Seguridad Social, ha habido\n    acuerdos sobre formaci\u00f3n continua, ha habido acuerdos sobre salud\n    laboral y hubo un acuerdo sobre negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Lamento mucho\n    que no haya habido acuerdos sobre la reforma laboral, respecto a lo\n    cual ya hemos hablado en anteriores ocasiones en esta C\u00e1mara, pero me\n    limito a volver a repetir que el Gobierno ha puesto en marcha y ha\n    presentado ante la C\u00e1mara el 90 por ciento de los acuerdos queten\u00edan\n    pr\u00e1cticamente ultimados los agentes econ\u00f3micos  y sociales. ...\"", "\"... Ha habido una reforma laboral en el a\u00f1o 1997 a\n    partir de la cual se han creado m\u00e1s de dos millones de empleos en\n    Espa\u00f1a, ha habido un acuerdo sobre Seguridad Social, ha habido\n    acuerdos sobre formaci\u00f3n continua, ha habido acuerdos sobre salud\n    laboral y hubo un acuerdo sobre negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Estamos tambi\u00e9n prontos a abrir la negociaci\u00f3n colectiva,\n    que fue definida en 1997, pero cuyos acuerdos no fueron efectivamente\n    desarrollados. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, como le he\n    dicho, la apuesta del Gobierno por el di\u00e1logo social permanece\n    plenamente vigente. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, sigo pensando que el di\u00e1logo social es el\n    m\u00e9todo m\u00e1s \u00fatil cuando hay que afrontar reformas de profundidad y de\n    calado, que son las que necesitamos en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Le quiero recordar, se\u00f1or\u00eda, que en los \u00faltimos cinco a\u00f1os ha habido\n    algunas reformas provenientes del di\u00e1logo social y algunos acuerdos\n    sin duda importantes. ...\"", "\"... En definitiva, el di\u00e1logo social est\u00e1 plenamente vigente y cuando\n    cada uno cumple su papel y asume sus responsabilidades se llega, como\n    hemos demostrado  a lo largo de estos a\u00f1os, a resultados\n    extraordinariamente positivos. ...\"", "\"... La apuesta del Gobierno sigue siendo\n    la del di\u00e1logo social y esperamos que cada uno asuma su\n    responsabilidad. ...\"", "\"... Yo espero que se pueda llegar a un acuerdo, que los\n    agentes sociales lleguen a un acuerdo, y la voluntad del Gobierno es\n    impulsarlo. ...\"", "\"... Ha habido una reforma laboral en el a\u00f1o 1997 a\n    partir de la cual se han creado m\u00e1s de dos millones de empleos en\n    Espa\u00f1a, ha habido un acuerdo sobre Seguridad Social, ha habido\n    acuerdos sobre formaci\u00f3n continua, ha habido acuerdos sobre salud\n    laboral y hubo un acuerdo sobre negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Se ha firmado el tercer acuerdo de formaci\u00f3n continua, est\u00e1 pendiente\n    de firma un acuerdo tripartito sobre soluci\u00f3n extrajudicial de\n    conflictos, est\u00e1 abierta la mesa de di\u00e1logo sobre salud y riesgos\n    laborales -de lo cual hablamos la semana pasada-, en este momento se\n    est\u00e1 dialogando en la mesa de protecci\u00f3n social sobre temas de\n    Seguridad Social. ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... HA APLICADO EL GOBIERNO LA LEY ORG\u00c1NICA 8/\n    2000, DE REFORMA DE LA LEY ORG\u00c1NICA 4/2000 SOBRE DERECHOS Y\n    LIBERTADES DE LOS EXTRANJEROS EN ESPA\u00d1A Y SU INTEGRACI\u00d3N SOCIAL, EN\n    LA MANIFESTACI\u00d3N DE MILES DE INMIGRANTES \u00abSIN PAPELES\u00bb QUE TUVO LUGAR\n    EN MADRID EL D\u00cdA 18 DE MARZO ...\""]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La buena es que la Uni\u00f3n\n    Europea destaca que Espa\u00f1a es un ejemplo de tolerancia hacia los\n    inmigrantes, que los espa\u00f1oles no se sienten molestos por la llegada\n    de personas de otra raza o religi\u00f3n -a pesar de su secretario de\n    Estado se\u00f1or Fern\u00e1ndez-Miranda- y\n    contemplan a las minor\u00edas como un enriquecimiento social y cultural. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtico": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nuestra formaci\u00f3n pol\u00edtica desde luego no lo tiene,\n    produci\u00e9ndonos este feo pol\u00edtico un cierto desasosiego puesto que no\n    podemos participar en las aportaciones que pudi\u00e9ramos hacer al\n    respecto. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0], "proceso": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Todo ello, como ya he\n    dicho, debe ser aprobado en sede parlamentaria, pero responde adem\u00e1s\n    a las peticiones que nos ha hecho el Consejo General de Emigraci\u00f3n y,\n    en general, las representaciones de los emigrantes, que nosotros\n    hemos atendido con mucho gusto porque creo que tienen raz\u00f3n. ...\"", "\"... Respondiendo a su pregunta: muchas medidas, porque, efectivamente, es\n    un tema que no ha sido exactamente bien resuelto desde hace\n    much\u00edsimos a\u00f1os, y hemos adoptado una serie de medidas entre las\n    cuales destacar\u00eda las siguientes: El voto de los espa\u00f1oles que se\n    encuentren temporalmente en el extranjero durante un proceso\n    electoral en Espa\u00f1a queda facilitado por la aprobaci\u00f3n del Real\n    Decreto 3425/2000, del pasado 15 de diciembre, sobre inscripci\u00f3n de\n    los espa\u00f1oles en los registros de matr\u00edcula de las oficinas\n    consulares en el extranjero. ...\""]}, {"words": {"consejo general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Le recomiendo que se lea todos los informes del Consejo General de la\n    Emigraci\u00f3n, ver\u00e1 que son muchos los problemas que tienen, que\n    demandan muchas reformas, pero sobre todo no quieren que se juegue\n    con ellos y tampoco que el voto del exterior aparezca\n    complicado, con fraude y con manipulaciones. ...\""]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "cooperaci\u00f3n internacional": [7, 8]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, este grupo\n    parlamentario siempre ha pensado  y defendido que el derecho al\n    desarrollo, al bienestar, como dice la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, o a la\n    felicidad, como tambi\u00e9n se\u00f1ala la Constituci\u00f3n americana, que tiene\n    m\u00e1s de doscientos a\u00f1os, es un derecho humano m\u00e1s, y por eso las\n    pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n internacional  o la solidaridad internacional\n    debe basarse en eso mismo, en la defensa de la justicia\n    internacional. ...\"", "\"... Creo que fue en 1994 cuando Naciones Unidas, a trav\u00e9s de su programa\n    para el desarrollo, el PNUD de ese a\u00f1o, indicaba que el futuro de la\n    cooperaci\u00f3n internacional  y de la lucha contra la pobreza iba a\n    depender de las decisiones pol\u00edticas que los gobiernos tomaran. ...\"", "\"... En\n    ese sentido, a principios de la pasada legislatura una decisi\u00f3n\n    pol\u00edtica fue la aprobaci\u00f3n por parte del Gobierno de la Ley de\n    Cooperaci\u00f3n y despu\u00e9s su aprobaci\u00f3n por esta C\u00e1mara con amplio\n    consenso parlamentario. ...\"", "\"... Luego siguieron otras decisiones pol\u00edticas,\n    como ha sido la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola, bien reciente, de haber\n    duplicado en pocos a\u00f1os los recursos para poner a la cooperaci\u00f3n\n    espa\u00f1ola de acuerdo con el papel que Espa\u00f1a quer\u00eda jugar y que juega\n    hoy en el mundo. ...\"", "\"... De hecho, podemos decir que hoy la cooperaci\u00f3n\n    internacional para el desarrollo que realiza Espa\u00f1a es una de las\n    se\u00f1as de identidad de nuestro pa\u00eds en el mundo. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en 1994 el Comit\u00e9 de Ayuda al Desarrollo de la OCDE, en su\n    examen peri\u00f3dico de las pol\u00edticas\n    espa\u00f1olas de cooperaci\u00f3n, nos indicaba que esa cooperaci\u00f3n joven que\n    crec\u00eda y despuntaba adolec\u00eda de elementos de planificaci\u00f3n y de\n    evaluaci\u00f3n, y coincidimos nosotros exactamente con ese informe, en el\n    sentido de que las pol\u00edticas de desarrollo tienen que ser\n    precisamente de desarrollo, no la ayuda por importantes que sean las\n    transferencias de recursos. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 perspectivas ha abierto, en esta legislatura y\n    para el futuro, el Plan director de la cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola? ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, este grupo\n    parlamentario siempre ha pensado  y defendido que el derecho al\n    desarrollo, al bienestar, como dice la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, o a la\n    felicidad, como tambi\u00e9n se\u00f1ala la Constituci\u00f3n americana, que tiene\n    m\u00e1s de doscientos a\u00f1os, es un derecho humano m\u00e1s, y por eso las\n    pol\u00edticas de cooperaci\u00f3n internacional  o la solidaridad internacional\n    debe basarse en eso mismo, en la defensa de la justicia\n    internacional. ...\"", "\"... Creo que fue en 1994 cuando Naciones Unidas, a trav\u00e9s de su programa\n    para el desarrollo, el PNUD de ese a\u00f1o, indicaba que el futuro de la\n    cooperaci\u00f3n internacional  y de la lucha contra la pobreza iba a\n    depender de las decisiones pol\u00edticas que los gobiernos tomaran. ...\""]}, {"words": {"oriente medio": [4], "cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "cooperaci\u00f3n internacional": [5]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Como usted ha dicho, el Plan director de cooperaci\u00f3n es el elemento\n    b\u00e1sico que utilizamos para planificar nuestra pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo, que despu\u00e9s se concreta a trav\u00e9s de planes anuales. ...\"", "\"... Lo\n    aprueba el Consejo de Ministros, pero pasa por la Comisi\u00f3n\n    parlamentaria de Cooperaci\u00f3n Internacional, tambi\u00e9n por la Comisi\u00f3n\n    interministerial de Cooperaci\u00f3n Internacional y el Consejo de\n    Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo, as\u00ed como por la Comisi\u00f3n\n    interterritorial de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo. ...\"", "\"... Desde el punto de vista de las prioridades y yendo a los criterios\n    que usted me demanda en su pregunta, la zona principal de nuestra\n    cooperaci\u00f3n ser\u00e1 Iberoam\u00e9rica, con el 45 por ciento aproximadamente\n    de la ayuda bilateral prevista. ...\"", "\"... Debo decirle tambi\u00e9n que, para el caso de\n    Colombia, hemos puesto en marcha un programa especial para acompa\u00f1ar\n    el proceso de paz, que se est\u00e1 desarrollando en este pa\u00eds con una\n    clara cooperaci\u00f3n espa\u00f1ola, como S. S. conoce. ...\"", "\"... En Oriente Medio, dentro de los esfuerzos para coadyuvar al proceso\n    de paz, tambi\u00e9n estamos desarrollando una colaboraci\u00f3n activa en los\n    territorios palestinos, que son el \u00fanico pa\u00eds-programa de la regi\u00f3n,\n    a los\n    que dedicamos un 5 por ciento de nuestras previsiones\n    presupuestarias. ...\"", "\"... Lo\n    aprueba el Consejo de Ministros, pero pasa por la Comisi\u00f3n\n    parlamentaria de Cooperaci\u00f3n Internacional, tambi\u00e9n por la Comisi\u00f3n\n    interministerial de Cooperaci\u00f3n Internacional y el Consejo de\n    Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo, as\u00ed como por la Comisi\u00f3n\n    interterritorial de Cooperaci\u00f3n al Desarrollo. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5, 6], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    cometidos tendr\u00e1 el recientemente nombrado embajador en misi\u00f3n\n    especial para las migraciones y protecci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el\n    extranjero? ...\"", "\"... Este grupo parlamentario es consciente de la importancia que tiene\n    articular debidamente esta pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y, a la vez,\n    prestar asistencia y apoyo de manera permanente a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles que viven en el extranjero. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, una de las acciones primordiales de la pol\u00edtica\n    exterior del Gobierno es la protecci\u00f3n y asistencia  a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles que viven en el extranjero. ...\"", "\"... Son muchos los espa\u00f1oles que,\n    en d\u00e9cadas anteriores, salieron de Espa\u00f1a buscando nuevas\n    oportunidades. ...\"", "\"... Hoy podemos hablar de aproximadamente dos millones de\n    espa\u00f1oles que residen fuera de nuestro pa\u00eds, y es que Espa\u00f1a ha sido\n    tradicionalmente un pa\u00eds de emigrantes, pero esa tendencia se ha\n    invertido. ...\"", "\"... Este grupo parlamentario es consciente de la importancia que tiene\n    articular debidamente esta pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y, a la vez,\n    prestar asistencia y apoyo de manera permanente a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles que viven en el extranjero. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    cometidos tendr\u00e1 el recientemente nombrado embajador en misi\u00f3n\n    especial para las migraciones y protecci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el\n    extranjero? ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3, 4], "misi\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las funciones de un embajador en misi\u00f3n especial, en t\u00e9rminos\n    generales, son las de representaci\u00f3n, negociaci\u00f3n, informaci\u00f3n,\n    protecci\u00f3n de personas e intereses  y cooperaci\u00f3n y fomento de\n    relaciones amistosas con los diferentes pa\u00edses. ...\"", "\"... Esta misi\u00f3n especial incluir\u00e1 visitas informativas que permitir\u00e1n\n    hacer llegar al Gobierno, a trav\u00e9s del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, estudios y propuestas para mejorar la situaci\u00f3n de\n    nuestros conciudadanos en el extranjero y atender a sus necesidades\n    con medidas de protecci\u00f3n de todo tipo -jur\u00eddico, econ\u00f3mico y social-\n    cuando las circunstancias as\u00ed lo requieran. ...\"", "\"... Por eso hemos\n    decidido nombrar  a uno especialmente para las migraciones y\n    protecci\u00f3n de los espa\u00f1oles en el extranjero. ...\"", "\"... \u00c9ste es un tema muy importante; se\n    trata de verificar el correcto funcionamiento de los convenios en\n    vigor y de informar sobre los medios de que disponen embajadas y\n    consulados para el cumplimiento de sus funciones de protecci\u00f3n de los\n    espa\u00f1oles residentes en los pa\u00edses en los que est\u00e1n acreditados. ...\"", "\"... En particular, habr\u00e1 que\n    coordinarse con la Delegaci\u00f3n del Gobierno de Inmigraci\u00f3n\n    y Extranjer\u00eda, as\u00ed como con la Subsecretar\u00eda del Ministerio de Asuntos\n    Exteriores, de las que depende la Direcci\u00f3n General de Asuntos\n    Consulares y de Protecci\u00f3n de los Espa\u00f1oles en el Extranjero. ...\""]}, {"words": {"agencia": [0], "lucha": [1]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO POSITIVOS LOS RESULTADOS QUE VIENE OBTENIENDO LA AGENCIA\n    ESTATAL DE LA ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA EN LA LUCHA CONTRA EL\n    CONTRABANDO ...\"", "\"... CONSIDERA EL\n    GOBIERNO POSITIVOS LOS RESULTADOS QUE VIENE OBTENIENDO LA AGENCIA\n    ESTATAL DE LA ADMINISTRACI\u00d3N TRIBUTARIA EN LA LUCHA CONTRA EL\n    CONTRABANDO ...\""]}, {"words": {"agencia": [1, 2, 3, 4], "lucha": [7, 8], "hacienda": [5, 6], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... La Agencia Tributaria, como ente de derecho p\u00fablico con personalidad\n    jur\u00eddica propia, tiene bajo su dependencia a cerca de 28.000\n    empleados, como dec\u00eda el director general, entre funcionarios y\n    personal laboral. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la Agencia Estatal de la Administraci\u00f3n\n    Tributaria, creada en el a\u00f1o 1991 en los presupuestos y desarrollada\n    durante este a\u00f1o en diversos decretos, comenz\u00f3 su andadura en el a\u00f1o\n    1992. ...\"", "\"... La Agencia Tributaria, como ente de derecho p\u00fablico con personalidad\n    jur\u00eddica propia, tiene bajo su dependencia a cerca de 28.000\n    empleados, como dec\u00eda el director general, entre funcionarios y\n    personal laboral. ...\"", "\"... Dentro de este personal, dentro de estos\n    funcionarios hay un grupo que proviene del cuerpo de Gesti\u00f3n,\n    inspectores del cuerpo de Aduanas e impuestos especiales, as\u00ed como\n    t\u00e9cnicos de administraci\u00f3n y el personal afecto al organismo aut\u00f3nomo\n    de Vigilancia aduanera, que se englob\u00f3 en la Agencia Estatal\n    Tributaria. ...\"", "\"... De ah\u00ed mi pregunta al se\u00f1or ministro de\n    Hacienda: \u00bfConsidera el Gobierno positivos los resultados que est\u00e1\n    llevando a cabo la Agencia Estatal Tributaria en la lucha contra el\n    narcotr\u00e1fico? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, la Agencia Estatal de la Administraci\u00f3n\n    Tributaria, creada en el a\u00f1o 1991 en los presupuestos y desarrollada\n    durante este a\u00f1o en diversos decretos, comenz\u00f3 su andadura en el a\u00f1o\n    1992. ...\"", "\"... De ah\u00ed mi pregunta al se\u00f1or ministro de\n    Hacienda: \u00bfConsidera el Gobierno positivos los resultados que est\u00e1\n    llevando a cabo la Agencia Estatal Tributaria en la lucha contra el\n    narcotr\u00e1fico? ...\"", "\"... Estos trabajadores, en un n\u00famero no muy grande, 1.700\n    personas aproximadamente, est\u00e1n desarrollando una labor para m\u00ed\n    \u00edmproba, tambi\u00e9n es verdad que en colaboraci\u00f3n con otros cuerpos y\n    fuerzas especiales de seguridad del Estado, del Ministerio del\n    Interior, pero no cabe duda de que este cuerpo de Vigilancia aduanera\n    est\u00e1 realizando una labor en nuestras costas, en nuestra frontera con\n    Francia y en los aeropuertos donde cada d\u00eda estamos viendo que se\n    lucha denodadamente contra el contrabando y especialmente contra esa\n    lacra que es el narcotr\u00e1fico. ...\"", "\"... De ah\u00ed mi pregunta al se\u00f1or ministro de\n    Hacienda: \u00bfConsidera el Gobierno positivos los resultados que est\u00e1\n    llevando a cabo la Agencia Estatal Tributaria en la lucha contra el\n    narcotr\u00e1fico? ...\""]}, {"words": {"fraude": [4, 5, 6], "agencia": [7, 8, 9, 10, 11], "lucha": [12, 13, 14, 15, 16], "agencia tributaria": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... destacaba, la lucha contra el contrabando y\n    el narcotr\u00e1fico constituye uno de los principales objetivos de la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... No quiero dejar de recordar hoy ante la C\u00e1mara lo que ha sido uno de\n    los logros m\u00e1s importantes en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico\n    en la historia de la Agencia Tributaria: la operaci\u00f3n en la que se\n    incautaron 500 kilos de coca\u00edna que eran transportados en el buque\n    Abrente y que supone la segunda operaci\u00f3n de mayor volumen de\n    interceptaci\u00f3n de droga en el mar en Europa y la tercera\n    independientemente de la forma de aprehensi\u00f3n. ...\"", "\"... Estos datos ponen de\n    manifiesto, una vez m\u00e1s, la importante labor de la Agencia Tributaria\n    en la lucha contra el fraude, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en\n    la lucha contra el contrabando. ...\"", "\"... Ello, desde luego, no es fruto de la\n    causalidad; cada vez son mayores los \u00e9xitos gracias tambi\u00e9n a la\n    reducci\u00f3n y simplificaci\u00f3n de otro tipo de costes que hoy podemos\n    dedicar en la Agencia Tributaria al esfuerzo, al objetivo de luchar\n    contra estas fuentes de delincuencia. ...\"", "\"... Igualmente, la lucha\n    contra el contrabando de tabaco ha ofrecido resultados muy\n    satisfactorios, como lo demuestra el hecho de que el volumen del\n    fraude por contrabando se ha reducido desde el 16 por ciento de 1996\n    hasta una tasa inferior al 3 por ciento en la actualidad, seg\u00fan los\n    datos manejados por la Comisi\u00f3n Europea. ...\"", "\"... Estos datos ponen de\n    manifiesto, una vez m\u00e1s, la importante labor de la Agencia Tributaria\n    en la lucha contra el fraude, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en\n    la lucha contra el contrabando. ...\"", "\"... Por eso ahora resulta m\u00e1s caro\n    defraudar y por eso tambi\u00e9n podemos liberar cada vez m\u00e1s recursos\n    para una lucha eficaz contra el fraude. ...\"", "\"... destacaba, la lucha contra el contrabando y\n    el narcotr\u00e1fico constituye uno de los principales objetivos de la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Por otra parte, debo destacar esta tarde el aumento de las dotaciones\n    presupuestarias, ya que la Agencia ha invertido en los \u00faltimos cuatro\n    a\u00f1os casi 7.000 millones de pesetas en medios operativos, cifra que\n    multiplica por diez la del cuatrienio anterior. ...\"", "\"... No quiero dejar de recordar hoy ante la C\u00e1mara lo que ha sido uno de\n    los logros m\u00e1s importantes en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico\n    en la historia de la Agencia Tributaria: la operaci\u00f3n en la que se\n    incautaron 500 kilos de coca\u00edna que eran transportados en el buque\n    Abrente y que supone la segunda operaci\u00f3n de mayor volumen de\n    interceptaci\u00f3n de droga en el mar en Europa y la tercera\n    independientemente de la forma de aprehensi\u00f3n. ...\"", "\"... Estos datos ponen de\n    manifiesto, una vez m\u00e1s, la importante labor de la Agencia Tributaria\n    en la lucha contra el fraude, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en\n    la lucha contra el contrabando. ...\"", "\"... Ello, desde luego, no es fruto de la\n    causalidad; cada vez son mayores los \u00e9xitos gracias tambi\u00e9n a la\n    reducci\u00f3n y simplificaci\u00f3n de otro tipo de costes que hoy podemos\n    dedicar en la Agencia Tributaria al esfuerzo, al objetivo de luchar\n    contra estas fuentes de delincuencia. ...\"", "\"... destacaba, la lucha contra el contrabando y\n    el narcotr\u00e1fico constituye uno de los principales objetivos de la\n    Agencia Tributaria. ...\"", "\"... Igualmente, la lucha\n    contra el contrabando de tabaco ha ofrecido resultados muy\n    satisfactorios, como lo demuestra el hecho de que el volumen del\n    fraude por contrabando se ha reducido desde el 16 por ciento de 1996\n    hasta una tasa inferior al 3 por ciento en la actualidad, seg\u00fan los\n    datos manejados por la Comisi\u00f3n Europea. ...\"", "\"... No quiero dejar de recordar hoy ante la C\u00e1mara lo que ha sido uno de\n    los logros m\u00e1s importantes en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico\n    en la historia de la Agencia Tributaria: la operaci\u00f3n en la que se\n    incautaron 500 kilos de coca\u00edna que eran transportados en el buque\n    Abrente y que supone la segunda operaci\u00f3n de mayor volumen de\n    interceptaci\u00f3n de droga en el mar en Europa y la tercera\n    independientemente de la forma de aprehensi\u00f3n. ...\"", "\"... Estos datos ponen de\n    manifiesto, una vez m\u00e1s, la importante labor de la Agencia Tributaria\n    en la lucha contra el fraude, en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en\n    la lucha contra el contrabando. ...\"", "\"... Por eso ahora resulta m\u00e1s caro\n    defraudar y por eso tambi\u00e9n podemos liberar cada vez m\u00e1s recursos\n    para una lucha eficaz contra el fraude. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el Fondo de cohesi\u00f3n financia proyectos relacionados\n    con el medio ambiente y las redes de transporte en los Estados\n    miembros de la Uni\u00f3n Europea cuyo producto interior bruto sea\n    inferior al 90 por ciento de la media comunitaria. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ahora mantenemos el mismo inter\u00e9s y el mismo esfuerzo por\n    aprovechar al m\u00e1ximo los fondos europeos y apoyar a las ciudades y\n    los pueblos de Espa\u00f1a en sus proyectos de modernizaci\u00f3n y de mejora\n    del medio ambiente. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "di\u00e1logo social": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los\n    d\u00edas siguientes a la ruptura del di\u00e1logo social, diversos portavoces\n    del Gobierno, entre otros usted, se\u00f1or ministro, declararon que los\n    socialistas hab\u00edan impedido el pacto sobre la reforma laboral entre\n    sindicatos y la CEOE. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, en los\n    d\u00edas siguientes a la ruptura del di\u00e1logo social, diversos portavoces\n    del Gobierno, entre otros usted, se\u00f1or ministro, declararon que los\n    socialistas hab\u00edan impedido el pacto sobre la reforma laboral entre\n    sindicatos y la CEOE. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "trabajadores": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Entiendo por sus palabras que\n    hay una rectificaci\u00f3n bastante expresa sobre \u00e9stas que usted dijo: El\n    PSOE ha impedido el pacto sobre reforma laboral entre sindicatos y\n    CEOE. ...\"", "\"... S\u00ed, d\u00e9jenme que diga lo que quiere el\n    Partido Socialista y no hagan juicios de intenciones, porque un mal\n    acuerdo es siempre mejor para los trabajadores y para las relaciones\n    laborales. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [0], "atenci\u00f3n": [4, 5], "salud": [1, 2], "servicios sanitarios": [3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Nos\n    interesa conocer y saber c\u00f3mo se est\u00e1 cuidando y prestando el\n    servicio sanitario a los trabajadores del mar, por lo que le pregunto\n    hoy, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 asistencia sanitaria est\u00e1 prestando el\n    Instituto Social de la Marina a los trabajadores del mar. ...\"", "\"... Y, seg\u00fan una encuesta de la OIT sobre el\n    problema de salud y seguridad en el sector pesquero, publicada en el\n    a\u00f1o 1999, en la mayor\u00eda de los pa\u00edses de nuestro entorno se han\n    organizado servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica y sanitaria para los\n    trabajadores del mar. ...\"", "\"... Para ello se emplea a personal sanitario, tanto a doctores\n    como a personal de enfermer\u00eda, para acompa\u00f1ar a las tripulaciones,\n    generalmente en los grandes pesqueros, o para embarcarse en buques\n    auxiliares, denominados bases, y ocuparse all\u00ed de la salud de los\n    pescadores. ...\"", "\"... Los trabajadores del mar tienen, sin\n    embargo,  a su disposici\u00f3n servicios sanitarios y m\u00e9dicos en tierra. ...\"", "\"... Y, seg\u00fan una encuesta de la OIT sobre el\n    problema de salud y seguridad en el sector pesquero, publicada en el\n    a\u00f1o 1999, en la mayor\u00eda de los pa\u00edses de nuestro entorno se han\n    organizado servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica y sanitaria para los\n    trabajadores del mar. ...\"", "\"... Las autoridades sanitarias de las cl\u00ednicas portuarias de atenci\u00f3n,\n    los ambulatorios, los hospitales y las cl\u00ednicas que diversas\n    instituciones mar\u00edtimas han establecido para la gente del mar ofrecen\n    un servicio de calidad  a las tripulaciones de los pesqueros y en\n    Espa\u00f1a el organismo que tiene asumida la competencia para asistir\n    a los trabajadores en el mar es el Instituto Social de la Marina. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [2], "sanidad": [0, 1], "atenci\u00f3n": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Son aspectos de\n    asistencia en tierra a trav\u00e9s de un complejo sistema, que abarca\n    desde las prestaciones de Seguridad Social, pasando tambi\u00e9n por\n    prestaciones de desempleo y aspectos de formaci\u00f3n profesional,  a la\n    asistencia sanitaria a bordo en condiciones de extraordinaria\n    penosidad y dificultad, a trav\u00e9s de los programas de sanidad\n    mar\u00edtima. ...\"", "\"... En la interpelaci\u00f3n que se produjo la semana pasada hubo ocasi\u00f3n de\n    explicar que \u00e9sta es un \u00e1rea en la que estamos logrando que al menos\n    cada a\u00f1o entre un 10 y un 12 por ciento de los trabajadores puedan\n    recibir formaci\u00f3n tanto en prevenci\u00f3n como en sanidad, lo cual nos\n    permite pensar que en un plazo razonable rotar\u00edamos a toda esta\n    poblaci\u00f3n. ...\"", "\"... Son aspectos de\n    asistencia en tierra a trav\u00e9s de un complejo sistema, que abarca\n    desde las prestaciones de Seguridad Social, pasando tambi\u00e9n por\n    prestaciones de desempleo y aspectos de formaci\u00f3n profesional,  a la\n    asistencia sanitaria a bordo en condiciones de extraordinaria\n    penosidad y dificultad, a trav\u00e9s de los programas de sanidad\n    mar\u00edtima. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sirva tambi\u00e9n esta\n    pregunta como reconocimiento al esfuerzo de muchos a\u00f1os del Instituto\n    Social de la Marina a favor de un colectivo de personas\n    que, sin duda ninguna, tienen un trabajo dif\u00edcil y unas\n    especificaciones en su atenci\u00f3n que creo que han venido siendo\n    satisfechas en buena medida desde este Instituto. ...\"", "\"... Una gran labor muy desconocida pero muy importante es la atenci\u00f3n\n    radiom\u00e9dica desde el centro de Madrid que atiende las 24 horas del\n    d\u00eda cualquier tipo de emergencia  o de situaci\u00f3n de dificultad\n    sanitaria en todo el mundo, con tecnolog\u00edas y con metodolog\u00edas que\n    est\u00e1n siendo felizmente imitadas y seguidas por otros pa\u00edses. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3, 4], "social": [5]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, los medios de comunicaci\u00f3n y los sistemas multimedia\n    en la sociedad contempor\u00e1nea constituyen uno de los agentes\n    fundamentales de socializaci\u00f3n junto con la familia y las\n    instituciones acad\u00e9micas  y deben ser primordiales a la hora de\n    transmitir im\u00e1genes que respondan a los tiempos actuales y futuros en\n    los que hombres y mujeres han de participar en verdadera igualdad en\n    la vida p\u00fablica y privada, sin que ninguna de estas esferas quede\n    reservada de manera prioritaria a uno de los dos g\u00e9neros. ...\"", "\"... Por ello, el Gobierno, en su\n    firme compromiso de impulsar las pol\u00edticas de igualdad de\n    oportunidades en el avance social de las mujeres, dentro del III Plan\n    de igualdad de oportunidades de hombres y mujeres, recogi\u00f3 la\n    potenciaci\u00f3n del Observatorio de la publicidad, que tiene como\n    objetivo primordial eliminar toda forma de discriminaci\u00f3n a trav\u00e9s de\n    im\u00e1genes discriminatorias de la mujer. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, los medios de comunicaci\u00f3n y los sistemas multimedia\n    en la sociedad contempor\u00e1nea constituyen uno de los agentes\n    fundamentales de socializaci\u00f3n junto con la familia y las\n    instituciones acad\u00e9micas  y deben ser primordiales a la hora de\n    transmitir im\u00e1genes que respondan a los tiempos actuales y futuros en\n    los que hombres y mujeres han de participar en verdadera igualdad en\n    la vida p\u00fablica y privada, sin que ninguna de estas esferas quede\n    reservada de manera prioritaria a uno de los dos g\u00e9neros. ...\"", "\"... Sin\n    embargo, se\u00f1or ministro, los medios de comunicaci\u00f3n y agencias\n    publicitarias persisten en cierta medida en la transmisi\u00f3n de\n    im\u00e1genes que aluden a la diferenciaci\u00f3n de papeles entre los hombres\n    y las mujeres, tendiendo a perpetuar la distribuci\u00f3n sexista de\n    tareas y la discriminaci\u00f3n de la mujer. ...\"", "\"... Por ello, el Gobierno, en su\n    firme compromiso de impulsar las pol\u00edticas de igualdad de\n    oportunidades en el avance social de las mujeres, dentro del III Plan\n    de igualdad de oportunidades de hombres y mujeres, recogi\u00f3 la\n    potenciaci\u00f3n del Observatorio de la publicidad, que tiene como\n    objetivo primordial eliminar toda forma de discriminaci\u00f3n a trav\u00e9s de\n    im\u00e1genes discriminatorias de la mujer. ...\"", "\"... Por ello, el Gobierno, en su\n    firme compromiso de impulsar las pol\u00edticas de igualdad de\n    oportunidades en el avance social de las mujeres, dentro del III Plan\n    de igualdad de oportunidades de hombres y mujeres, recogi\u00f3 la\n    potenciaci\u00f3n del Observatorio de la publicidad, que tiene como\n    objetivo primordial eliminar toda forma de discriminaci\u00f3n a trav\u00e9s de\n    im\u00e1genes discriminatorias de la mujer. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Son\n    resultados positivos, son resultados razonables y son resultados que\n    animan al mantenimiento de este observatorio dentro del III Plan de\n    igualdad de oportunidades para hombres y para mujeres. ...\"", "\"... Porque creo\n    que no ha perdido vigencia una circunstancia que es evitar que a\n    trav\u00e9s de los medios de publicidad se atente contra la dignidad de la\n    mujer, contra esa igualdad efectiva que persigue nuestro art\u00edculo 14\n    de la Constituci\u00f3n y que se eviten tambi\u00e9n il\u00edcitos de la propia Ley\n    General de Publicidad. ...\"", "\"...  Son\n    resultados positivos, son resultados razonables y son resultados que\n    animan al mantenimiento de este observatorio dentro del III Plan de\n    igualdad de oportunidades para hombres y para mujeres. ...\"", "\"... Por razones de sede de muchas campa\u00f1as publicitarias, no por otras,\n    la Comunidad de Madrid ha sido la que ha recibido mayor n\u00famero de\n    denuncias (en torno a un 40 por ciento de las formuladas) y son en su\n    mayor\u00eda mujeres quienes entienden que todav\u00eda existen contenidos\n    publicitarios indignos e inadecuados. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el comercio irregular de alimentos, en este caso de\n    un alimento b\u00e1sico como la leche, supone, m\u00e1s all\u00e1 de un fraude\n    econ\u00f3mico y fiscal, un riesgo para la salud de los ciudadanos. ...\""]}, {"words": {"salud": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, ni en este momento ni en los \u00faltimos tiempos se ha\n    producido ning\u00fan episodio de adulteraci\u00f3n de leche o de productos\n    l\u00e1cteos, y la red de alerta creada en el Sistema Nacional de Salud no\n    ha detectado ninguna incidencia en este sentido.  ...\"", "\"... Se\u00f1ora diputada, ni en este momento ni en los \u00faltimos tiempos se ha\n    producido ning\u00fan episodio de adulteraci\u00f3n de leche o de productos\n    l\u00e1cteos, y la red de alerta creada en el Sistema Nacional de Salud no\n    ha detectado ninguna incidencia en este sentido.  ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, le recuerdo que usted es la responsable de\n    garantizar la salud p\u00fablica de los espa\u00f1oles, que usted es la m\u00e1xima\n    autoridad que debe garantizar la seguridad de los alimentos en\n    nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Ese es mi mensaje y mi obligaci\u00f3n como ministra de Sanidad y\n    Consumo, se\u00f1ora diputada. ...\"", "\"... Desde\n    luego, si alguien est\u00e1 creando alarma en torno al consumo, es usted\n    cuando habla de fraude en la leche, de leche fraudulenta. ...\"", "\"... Yo no me meto en qu\u00e9 tipo de\n    consumo hacen los ciudadanos, barato o caro, mi obligaci\u00f3n es\n    garantizar que compren en la red legal de comercializaci\u00f3n y no fuera\n    de ella. ...\"", "\"... Ese es mi mensaje y mi obligaci\u00f3n como ministra de Sanidad y\n    Consumo, se\u00f1ora diputada. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa es la obligaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad  y Consumo, y la\n    ejercemos, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Esa es la obligaci\u00f3n del Ministerio de Sanidad  y Consumo, y la\n    ejercemos, se\u00f1or\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresa": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si la soluci\u00f3n que\n    usted tiene es que fabriquemos productos farmac\u00e9uticos m\u00e1s baratos en\n    Espa\u00f1a, cree usted la empresa, porque con las leyes internacionales\n    que tenemos la\n    obligaci\u00f3n de cumplir es imposible. ...\"", "\"... En junio se celebra una\n    reuni\u00f3n monogr\u00e1fica de la ONU sobre el sida, y Espa\u00f1a, con el resto\n    de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, est\u00e1 manteniendo dentro del grupo\n    de trabajo ONU-sida la necesidad de negociar con la industria\n    farmac\u00e9utica unos acuerdos especiales para \u00c1frica. ...\""]}, {"words": {"salud": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Desde nuestro grupo parlamentario creemos que hay que seguir\n    perseverando, por ejemplo, en temas como la prevenci\u00f3n de la\n    discapacidad mediante el impulso de la actividad cient\u00edfica, la\n    coordinaci\u00f3n de los distintos departamentos, como est\u00e1 sucediendo\n    ahora con su Ministerio y el de Trabajo, el de Ciencia y Tecnolog\u00eda y\n    el de Educaci\u00f3n, en el diagn\u00f3stico precoz de deficiencias, en\n    remoci\u00f3n de obst\u00e1culos, de barreras arquitect\u00f3nicas en edificios\n    p\u00fablicos, especialmente en centros de salud. ...\""]}, {"words": {"sistema nacional": [0], "atenci\u00f3n": [10], "salud": [5, 6, 7], "consumo": [9], "consejo interterritorial": [3, 4], "sanidad": [1, 2], "medicamentos": [8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En el campo de la accesibilidad y la eliminaci\u00f3n de\n    barreras y el dise\u00f1o para todos, se realizar\u00e1 un plan integral de\n    eliminaci\u00f3n de barreras f\u00edsicas y de comunicaci\u00f3n en los edificios\n    dependientes del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Efectivamente, el 6 de marzo el Ministerio de Sanidad  y Consumo firm\u00f3\n    un acuerdo con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos,\n    el Cermi, para colaborar en la atenci\u00f3n socio-sanitaria, salud y\n    consumo de las personas con discapacidad. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, los acuerdos que se realicen tendr\u00e1n sus\n    correspondientes comisiones de seguimiento del Cermi  y el Ministerio\n    de Sanidad. ...\"", "\"... En esta l\u00ednea de trabajo,\n    en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud vamos a presentar este acuerdo para que sea un plan\n    que llevemos  a cabo por todo el conjunto de comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Estamos\n    convencidos de que en ese Consejo interterritorial tendremos el apoyo\n    incondicional de todas las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Efectivamente, el 6 de marzo el Ministerio de Sanidad  y Consumo firm\u00f3\n    un acuerdo con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos,\n    el Cermi, para colaborar en la atenci\u00f3n socio-sanitaria, salud y\n    consumo de las personas con discapacidad. ...\"", "\"... En el campo de la accesibilidad y la eliminaci\u00f3n de\n    barreras y el dise\u00f1o para todos, se realizar\u00e1 un plan integral de\n    eliminaci\u00f3n de barreras f\u00edsicas y de comunicaci\u00f3n en los edificios\n    dependientes del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... En esta l\u00ednea de trabajo,\n    en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud vamos a presentar este acuerdo para que sea un plan\n    que llevemos  a cabo por todo el conjunto de comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Por lo que se refiere al convenio, las l\u00edneas b\u00e1sicas de trabajo en\n    materia de prestaciones sanitarias est\u00e1n dirigidas a personas con\n    discapacidad, por ejemplo, en todo lo que significa la ampliaci\u00f3n del\n    cat\u00e1logo ortoprot\u00e9sico, el etiquetado especial de medicamentos para\n    determinados tipos de discapacidades, de forma que las personas\n    ciegas y deficientes visuales tengan acceso a la informaci\u00f3n de los\n    medicamentos. ...\"", "\"... Efectivamente, el 6 de marzo el Ministerio de Sanidad  y Consumo firm\u00f3\n    un acuerdo con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos,\n    el Cermi, para colaborar en la atenci\u00f3n socio-sanitaria, salud y\n    consumo de las personas con discapacidad. ...\"", "\"... Efectivamente, el 6 de marzo el Ministerio de Sanidad  y Consumo firm\u00f3\n    un acuerdo con el Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Minusv\u00e1lidos,\n    el Cermi, para colaborar en la atenci\u00f3n socio-sanitaria, salud y\n    consumo de las personas con discapacidad. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A partir de aqu\u00ed, lo que tenemos que hacer es, completados los\n    balizamientos y las adaptaciones, realizar los oportunos\n    procedimientos, comprobar el correcto funcionamiento del conjunto de\n    sistemas con los vuelos de calibraci\u00f3n correspondientes, obtener la\n    autorizaci\u00f3n de la autoridad aeron\u00e1utica para este tipo de\n    operaciones y tambi\u00e9n haber procedido a la publicaci\u00f3n de este hecho\n    en todas las publicaciones de informaci\u00f3n aeron\u00e1utica para que sea de\n    conocimiento general por las empresas de transporte aeron\u00e1utico, que\n    es lo que permitir\u00e1 que el efecto de estos sistemas sea conocido\n    a nivel internacional. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS TIENE PENSADAS EL GOBIERNO EN MATERIA DE\n    TRANSPORTES DE MERCANC\u00cdAS POR CARRETERA PARA MEJORAR LA\n    COMPETITIVIDAD CON LAS EMPRESAS EUROPEAS ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1], "econom\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La preocupaci\u00f3n del Gobierno se hace patente en los\n    diversos acuerdos firmados con el sector, como es el trascendental\n    acuerdo de fecha 4 de octubre de 2000 entre las organizaciones\n    profesionales de transportistas  y de empresas de actividades\n    auxiliares y complementarias del transporte y los ministerios de\n    Hacienda, Fomento y Econom\u00eda, y el acuerdo complementario de esta\n    misma fecha firmado entre el departamento de transportes de\n    mercanc\u00edas del Comit\u00e9 nacional de transporte por carreteras, las\n    asociaciones de empresas cargadoras y el Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Por tanto, sabiendo que el\n    objetivo del Gobierno en esta materia es converger con Europa, yo le\n    pregunto, se\u00f1or ministro, qu\u00e9 medidas tiene pensadas el Gobierno en\n    materia de transporte de mercanc\u00edas por carretera para mejorar la\n    competitividad con las empresas europeas.  ...\"", "\"... La preocupaci\u00f3n del Gobierno se hace patente en los\n    diversos acuerdos firmados con el sector, como es el trascendental\n    acuerdo de fecha 4 de octubre de 2000 entre las organizaciones\n    profesionales de transportistas  y de empresas de actividades\n    auxiliares y complementarias del transporte y los ministerios de\n    Hacienda, Fomento y Econom\u00eda, y el acuerdo complementario de esta\n    misma fecha firmado entre el departamento de transportes de\n    mercanc\u00edas del Comit\u00e9 nacional de transporte por carreteras, las\n    asociaciones de empresas cargadoras y el Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Asimismo, y con este fin, en el Real Decreto-ley del 23 de junio de\n    2000 se adoptan medidas urgentes de liberalizaci\u00f3n en\n    el sector de transportes con el fin de incidir de forma inmediata en\n    el comportamiento de los distintos agentes econ\u00f3micos para estimular\n    la competencia y con ello adaptar a Espa\u00f1a a su situaci\u00f3n dentro del\n    euro y de la denominada nueva econom\u00eda. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El primer bloque persigue un mejor dimensionamiento de estas empresas\n    a trav\u00e9s de la promoci\u00f3n de f\u00f3rmulas adecuadas y de canales de\n    informaci\u00f3n sobre ayudas e incentivos que faciliten la concentraci\u00f3n\n    empresarial. ...\"", "\"... En cuarto lugar,\n    intentaremos mejorar la imagen del sector con manuales de calidad de\n    empresas, con observatorio de costes, con un observatorio social del\n    transporte y tambi\u00e9n con la promoci\u00f3n de un c\u00f3digo de buenas\n    pr\u00e1cticas mercantiles. ...\"", "\"... En noveno lugar, promoveremos la\n    expansi\u00f3n de nuestras empresas en mercados exteriores a trav\u00e9s de\n    convenios bilaterales que resulten convenientes en relaci\u00f3n con estas\n    medidas y\n    tambi\u00e9n dando informaci\u00f3n sobre mercados exteriores. ...\""]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L\n    HA SIDO LA ACTUACI\u00d3N DE LA ADMINISTRACI\u00d3N MAR\u00cdTIMA ESPA\u00d1OLA EN\n    RELACI\u00d3N CON EL BUQUE CASTOR, QUE CON 29.000 TONELADAS DE GASOLINA A\n    BORDO Y UNA FISURA EN SU CASCO PRETENDI\u00d3 ENTRAR EN EL PUERTO DE\n    ALGECIRAS ...\""]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todas estas\n    realidades las centramos en un caso concreto y es por lo que\n    preguntamos al ministro de Fomento cu\u00e1l ha sido la actuaci\u00f3n de la\n    Administraci\u00f3n mar\u00edtima espa\u00f1ola en relaci\u00f3n con el buque chipriota\n    Castor, que con 29.000 toneladas de gasolina a bordo y una fisura en\n    su caso pretendi\u00f3 entrar en el puerto de Algeciras. ...\""]}, {"words": {"operaciones": [6], "buque": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el d\u00eda 31 de diciembre pasado el buque-tanque Castor,\n    que navegaba desde Constanza, en Ruman\u00eda, hacia el puerto de Lagos,\n    debido al mal tiempo sufri\u00f3 una fractura de su casco cuando se\n    encontraba en la proximidad de la costa mediterr\u00e1nea marroqu\u00ed. ...\"", "\"... En\n    estas condiciones, el capit\u00e1n del buque solicit\u00f3 la posibilidad de\n    realizar el transbordo de la carga, primero en aguas marroqu\u00edes y\n    despu\u00e9s en aguas gibraltare\u00f1as, siendo rechazada su petici\u00f3n por\n    parte de las autoridades marroqu\u00edes. ...\"", "\"... La Direcci\u00f3n General\n    de la Marina Mercante inst\u00f3 al buque a no acercarse a la costa\n    espa\u00f1ola -en esos momentos se encontraba a 19 millas n\u00e1uticas- y\n    adem\u00e1s anunci\u00f3 al capit\u00e1n del buque el env\u00edo de un equipo de\n    inspectores. ...\"", "\"... El equipo de inspectores confirm\u00f3 en el informe\n    que emitieron de la situaci\u00f3n como de extrema gravedad, por lo cual\n    se inst\u00f3 al capit\u00e1n a abandonar el buque, lo que se efectu\u00f3\n    finalmente a las 21 horas de ese mismo d\u00eda 5 en el que se hab\u00edan\n    producido todos estos acontecimientos. ...\"", "\"... A partir de ese momento, el\n    buque Castor permaneci\u00f3 sin tripulaci\u00f3n, bajo el control de un\n    remolcador, el Nikolai Chiker, que lo alejaba  a la distancia\n    requerida por nuestras autoridades. ...\"", "\"... El proceso de seguimiento\n    continu\u00f3 hasta el d\u00eda 24, fecha en la que el buque Castor, remolcado\n    por el Nikolai Chiker abandon\u00f3 las aguas de responsabilidad espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Desde el d\u00eda 5 al 24 se mantuvo en una zona alejada de nuestras\n    costas -unos 63 kil\u00f3metros-  y a partir de ah\u00ed efectu\u00f3 una serie de\n    operaciones sin riesgo ya para nuestras costas, que por falta de\n    tiempo no voy a relatarles. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfLe parece\n    normal mantener las conclusiones del informe a la luz de las noticias\n    sobre las empresas en las que ha participado el ministro de\n    Agricultura? ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "empresas": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A ustedes les parece l\u00f3gico, normal, \u00e9tico y\n    legal que el se\u00f1or Ca\u00f1ete haya representado a empresas como Havorad,\n    Lucite o Angelmo, que tienen intereses en el mundo agroganadero. ...\"", "\"... \u00bfLes parece normal que el entorno familiar directo del se\u00f1or Ca\u00f1ete\n    cuente con m\u00e1s de 60 empresas dedicadas a negocios agroganaderos o\n    que el entorno de amistades m\u00e1s pr\u00f3ximo con el que colabor\u00f3 el se\u00f1or\n    Ca\u00f1ete en Ceuta y en Canarias posea m\u00e1s de 30 empresas, a las que\n    parece que el se\u00f1or Ca\u00f1ete les hac\u00eda preguntas cuando era\n    europarlamentario en funci\u00f3n de los intereses que\n    representaba? ...\"", "\"... Por\n    cierto, se\u00f1or Posada, \u00bfnos puede garantizar que ni el se\u00f1or Ca\u00f1ete ni\n    su familia tienen intereses directos en la empresa holandesa Havorad. ...\""]}, {"words": {"visita": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En este sentido ya se han tomado una serie de\n    decisiones, consecuencia de este plan de actuaci\u00f3n que fue presentado\n    por el propio presidente del Gobierno en la visita del primer\n    ministro sueco y presidente del Consejo Europeo, Persson. ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [1], "ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PERSPECTIVAS TIENE EL MINISTERIO DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA EN RELACI\u00d3N\n    CON LOS INDICADORES PARA EVALUAR EL DESARROLLO DE LA SOCIEDAD DE LA\n    INFORMACI\u00d3N ...\"", "\"... QU\u00c9\n    PERSPECTIVAS TIENE EL MINISTERIO DE CIENCIA  Y TECNOLOG\u00cdA EN RELACI\u00d3N\n    CON LOS INDICADORES PARA EVALUAR EL DESARROLLO DE LA SOCIEDAD DE LA\n    INFORMACI\u00d3N ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [6, 7], "proyectos": [8, 9], "recursos humanos": [3], "tecnolog\u00eda": [4, 5], "recursos": [10], "investigaci\u00f3n": [0], "ciencia": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... De la ratio de esfuerzo tecnol\u00f3gico, gasto en investigaci\u00f3n m\u00e1s\n    desarrollo, hemos pasado a la ratio de esfuerzo innovador y\n    tecnol\u00f3gico, gastos en I+D+I, y el Gobierno se ha marcado objetivos\n    muy ambiciosos: el 1,3 para el primero, y el 2 por ciento para el\n    segundo, en torno al a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... El primero de ellos el estreno\n    de ese Ministerio, importante Ministerio, de Ciencia y Tecnolog\u00eda que\n    ha puesto en marcha ambiciosos proyectos, uno de los cuales va a\n    permitir la convergencia tecnol\u00f3gica con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados,\n    que es el proyecto Info XXI que, como se ha comentado, supone\n    movilizar ingentes recursos humanos y econ\u00f3micos para conseguir\n    acercar la sociedad de la informaci\u00f3n a todos. ...\"", "\"... Por ello, nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 perspectivas tiene el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con los indicadores para evaluar el desarrollo\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n? ...\"", "\"... El primero de ellos el estreno\n    de ese Ministerio, importante Ministerio, de Ciencia y Tecnolog\u00eda que\n    ha puesto en marcha ambiciosos proyectos, uno de los cuales va a\n    permitir la convergencia tecnol\u00f3gica con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados,\n    que es el proyecto Info XXI que, como se ha comentado, supone\n    movilizar ingentes recursos humanos y econ\u00f3micos para conseguir\n    acercar la sociedad de la informaci\u00f3n a todos. ...\"", "\"... El primero de ellos el estreno\n    de ese Ministerio, importante Ministerio, de Ciencia y Tecnolog\u00eda que\n    ha puesto en marcha ambiciosos proyectos, uno de los cuales va a\n    permitir la convergencia tecnol\u00f3gica con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados,\n    que es el proyecto Info XXI que, como se ha comentado, supone\n    movilizar ingentes recursos humanos y econ\u00f3micos para conseguir\n    acercar la sociedad de la informaci\u00f3n a todos. ...\"", "\"... Por ello, nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 perspectivas tiene el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con los indicadores para evaluar el desarrollo\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n? ...\"", "\"... De la ratio de esfuerzo tecnol\u00f3gico, gasto en investigaci\u00f3n m\u00e1s\n    desarrollo, hemos pasado a la ratio de esfuerzo innovador y\n    tecnol\u00f3gico, gastos en I+D+I, y el Gobierno se ha marcado objetivos\n    muy ambiciosos: el 1,3 para el primero, y el 2 por ciento para el\n    segundo, en torno al a\u00f1o 2003. ...\"", "\"... Por ello, nos parece oportuno realizar la siguiente pregunta al\n    Gobierno: \u00bfQu\u00e9 perspectivas tiene el Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda en relaci\u00f3n con los indicadores para evaluar el desarrollo\n    de la sociedad de la informaci\u00f3n? ...\"", "\"... Es evidente que nuestro pa\u00eds parte con un retraso hist\u00f3rico respecto\n    a otros pa\u00edses punteros, como Estado Unidos o como algunos pa\u00edses\n    socios de la Uni\u00f3n Europea,  y por ello en esta legislatura se han\n    puesto en marcha novedosos proyectos. ...\"", "\"... El primero de ellos el estreno\n    de ese Ministerio, importante Ministerio, de Ciencia y Tecnolog\u00eda que\n    ha puesto en marcha ambiciosos proyectos, uno de los cuales va a\n    permitir la convergencia tecnol\u00f3gica con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados,\n    que es el proyecto Info XXI que, como se ha comentado, supone\n    movilizar ingentes recursos humanos y econ\u00f3micos para conseguir\n    acercar la sociedad de la informaci\u00f3n a todos. ...\"", "\"... El primero de ellos el estreno\n    de ese Ministerio, importante Ministerio, de Ciencia y Tecnolog\u00eda que\n    ha puesto en marcha ambiciosos proyectos, uno de los cuales va a\n    permitir la convergencia tecnol\u00f3gica con los pa\u00edses m\u00e1s avanzados,\n    que es el proyecto Info XXI que, como se ha comentado, supone\n    movilizar ingentes recursos humanos y econ\u00f3micos para conseguir\n    acercar la sociedad de la informaci\u00f3n a todos. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1, 2, 3], "fomento": [4], "transporte": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "redes transeuropeas": [22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por otro lado, ha habido\n    declaraciones gubernamentales que han dise\u00f1ado una l\u00ednea directriz\n    con la que no coincidimos y que se nos deber\u00e1 explicitar en esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"", "\"... En los\n    \u00faltimos tiempos la SEPI viene siendo una instituci\u00f3n dedicada a la\n    privatizaci\u00f3n de empresas vinculadas al sector p\u00fablico y nos preocupa\n    esta l\u00ednea que parece similar a la que sigui\u00f3 a comienzos de los\n    noventa el Gobierno brit\u00e1nico conservador, con Margaret Thatcher\n    primero y con el primer ministro Major despu\u00e9s, cuando llev\u00f3 a cabo\n    la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles, que ha tra\u00eddo consigo una\n    serie de problemas que ser\u00e1n analizados en su momento. ...\"", "\"... Sin embargo el gobierno brit\u00e1nico\n    tom\u00f3 otra l\u00ednea, es decir, cre\u00f3 el ente gestor de infraestructuras,\n    en principio lo convirti\u00f3 en un ente de titularidad p\u00fablica y\n    posteriormente lo privatiz\u00f3. ...\"", "\"... Esa es una l\u00ednea que no nos gusta, pero\n    para eso se produce esta interpelaci\u00f3n, para comenzar a fijar\n    posiciones. ...\"", "\"... El ministro de Fomento, al que no puedo\n    negar un af\u00e1n constructivo de cooperaci\u00f3n desde el Gobierno para la\n    implementaci\u00f3n de pol\u00edticas que impulsen el crecimiento del\n    transporte de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de la v\u00eda f\u00e9rrea y el consiguiente\n    trasvase de mercanc\u00edas de la carretera al ferrocarril, ha hecho\n    declaraciones p\u00fablicas  a lo largo de los cuatro o cinco \u00faltimos\n    meses, que probablemente hayan sido mal interpretadas -voy a ser\n    generoso, se\u00f1or ministro- y han tra\u00eddo consigo editoriales  y notas de\n    prensa por las que se pon\u00eda en nuestro conocimiento que el Gobierno\n    espa\u00f1ol r\u00e1pidamente se iba a adelantar a la cadencia temporal\n    dise\u00f1ada por las instituciones europeas para liberalizar el\n    transporte de pasajeros y el de mercanc\u00edas. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas,\n    presentamos esta interpelaci\u00f3n sobre el modelo de gesti\u00f3n ferroviaria\n    porque entendemos que se acerca el momento en que, a lo largo de \u00e9ste\n    y de los a\u00f1os pr\u00f3ximos, el Gobierno espa\u00f1ol debe ir tomando\n    decisiones sensatas en el sentido de ir culminando la aplicabilidad\n    de las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n que ya se ha ido produciendo en\n    los a\u00f1os anteriores en los distintos modos de transporte. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, a lo largo de la pasada d\u00e9cada fueron innegables los\n    avances experimentados en las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del\n    transporte en la mayor parte de sus modalidades. ...\"", "\"... Espa\u00f1a se erigi\u00f3 realmente en pa\u00eds pionero, por\n    ejemplo, en la implementaci\u00f3n de las pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n del\n    transporte a\u00e9reo. ...\"", "\"... An\u00e1logamente, en el mercado del flete\n    mar\u00edtimo, se experimentaron mejoras notables y consecutivas, de forma\n    tal que la apertura liberalizadora que se produjo en el transporte\n    mar\u00edtimo tambi\u00e9n benefici\u00f3  a nuestro pa\u00eds y a lo largo de los a\u00f1os\n    fueron aplic\u00e1ndose pol\u00edticas que culminaron, a finales de la d\u00e9cada\n    pasada, con la liberalizaci\u00f3n plena del cabotaje mar\u00edtimo entre\n    puertos espa\u00f1oles y entre puertos pertenecientes a islas de nuestras\n    dos comunidades archipiel\u00e1gicas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si bien es cierto que tambi\u00e9n se fue avanzando en el sector\n    del transporte a\u00e9reo, en el mar\u00edtimo, en el regular o discrecional de\n    pasajeros por carretera y en el de mercanc\u00edas por carreteras, no es\n    menos cierto que aquellas tres directivas comunitarias que se\n    aprobaron, una en el a\u00f1o 1991 y otras dos en 1995, que se publicaron\n    en el Diario Oficial de las Comunidades Europeas, tendentes a\n    permitir la liberalizaci\u00f3n del sector ferroviario, no trajeron\n    consigo los beneficios equivalentes  a los que proporcion\u00f3 a los\n    usuarios y a la formaci\u00f3n  y consolidaci\u00f3n de ese mercado \u00fanico en el\n    seno de la Uni\u00f3n Europea la aplicaci\u00f3n de las directivas\n    liberalizadoras del transporte en los otros modos a los que he hecho\n    referencia. ...\"", "\"... Ya el informe del\n    anterior comisario Kinnock puso de manifiesto que era necesario\n    reconducir los contenidos de aquellas tres directivas y, por ello, a\n    lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, tanto el Parlamento Europeo como el\n    Consejo, como las comisiones espec\u00edficas de pol\u00edtica regional y de\n    transporte, fueron estableciendo contactos con sectores profesionales\n    y elaborando\n    iniciativas que han conducido a la sustituci\u00f3n de aquellas tres\n    directivas de la pasada d\u00e9cada, a las que he hecho referencia, y a la\n    aparici\u00f3n de tres nuevas que se aprobaron por unanimidad en el\n    Parlamento Europeo. ...\"", "\"... El ministro de Fomento, al que no puedo\n    negar un af\u00e1n constructivo de cooperaci\u00f3n desde el Gobierno para la\n    implementaci\u00f3n de pol\u00edticas que impulsen el crecimiento del\n    transporte de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de la v\u00eda f\u00e9rrea y el consiguiente\n    trasvase de mercanc\u00edas de la carretera al ferrocarril, ha hecho\n    declaraciones p\u00fablicas  a lo largo de los cuatro o cinco \u00faltimos\n    meses, que probablemente hayan sido mal interpretadas -voy a ser\n    generoso, se\u00f1or ministro- y han tra\u00eddo consigo editoriales  y notas de\n    prensa por las que se pon\u00eda en nuestro conocimiento que el Gobierno\n    espa\u00f1ol r\u00e1pidamente se iba a adelantar a la cadencia temporal\n    dise\u00f1ada por las instituciones europeas para liberalizar el\n    transporte de pasajeros y el de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Debemos dejar muy claro que lo que se va a liberalizar en primer\n    lugar es el transporte de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de las redes\n    transeuropeas de transporte. ...\"", "\"... En segundo lugar, con el paso del tiempo\n    y de acuerdo con la cadencia temporal recogida en esas directivas\n    comunitarias, se liberalizar\u00e1 el transporte de mercanc\u00edas entre los\n    diferentes pa\u00edses, el cabotaje comunitario y el cabotaje dentro de\n    cada uno de los pa\u00edses. ...\"", "\"... En resumen, hasta el a\u00f1o 2003 se pueden\n    trasponer las directivas comunitarias  a nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico; dos a\u00f1os despu\u00e9s tendr\u00e1 lugar la liberalizaci\u00f3n del\n    transporte de mercanc\u00edas en las redes transeuropeas; transcurridos\n    dos m\u00e1s, habr\u00e1 transporte libre de mercanc\u00edas dentro de cada pa\u00eds y\n    all\u00e1 por 2007 \u00f3 2008 o a finales de la presente d\u00e9cada -no hay que\n    correr demasiado-, vendr\u00e1 la liberalizaci\u00f3n del transporte de\n    pasajeros dentro de la Uni\u00f3n Europea y en cada uno de los pa\u00edses. ...\"", "\"... Tenemos clar\u00edsimo que las directivas comunitarias\n    ponen de manifiesto que es necesaria, en este llamado segundo paquete\n    de la gesti\u00f3n ferroviaria o segundo paquete ferroviario, la creaci\u00f3n\n    de un operador del transporte, que haya un ente gubernamental\n    encargado de la regulaci\u00f3n; que obviamente los operadores que\n    utilicen las infraestructuras del transporte no deben tener la m\u00e1s\n    m\u00ednima vinculaci\u00f3n con el operador, que nosotros creemos que ha de\n    ser de titularidad p\u00fablica, que gestione toda la infraestructura\n    ferroviaria, desde las catenarias dedicadas al suministro de fluido\n    el\u00e9ctrico  a las estaciones, a las plataformas intermodales, es decir,\n    la infraestructura en su conjunto. ...\"", "\"... Pol\u00edticas comunitarias -y ojo a este dato, se\u00f1or ministro-\n    anteriores al a\u00f1o 1988 en que se aprob\u00f3 la Ley de ordenaci\u00f3n de los\n    transportes terrestres imposibilitaban desde luego determinados tipos\n    de ayudas de Estado, de ayudas p\u00fablicas, por ejemplo, para largos\n    recorridos o para el transporte de mercanc\u00edas futuro en las redes\n    transeuropeas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, nosotros tenemos muy claro -le he formulado cinco\n    preguntas y tengo otras, pero se plantear\u00e1n, si no hay tiempo, en la\n    moci\u00f3n consecuencia de esta interpelaci\u00f3n- que la intermodalidad en\n    el transporte juega un papel fundamental en Europa. ...\"", "\"... Me estoy refiriendo\n    esencialmente al transporte de mercanc\u00edas, porque son las dos\n    columnas vertebrales que hay que impulsar, son las l\u00edneas directrices\n    b\u00e1sicas para la modernizaci\u00f3n de estepa\u00eds. ...\"", "\"... En la sesi\u00f3n de control\n    previa, por parte de una se\u00f1ora diputada del Grupo Parlamentario\n    Popular, se acaba de formular una pregunta sobre el transporte de\n    mercanc\u00edas. ...\"", "\"... He visto favorablemente la formulaci\u00f3n de la pregunta y\n    la contestaci\u00f3n, porque en esta C\u00e1mara tiene que reflejarse la\n    preocupaci\u00f3n por las pol\u00edticas de transporte. ...\"", "\"... Le he dicho en\n    reiteradas ocasiones en Comisi\u00f3n que usted debe convertirse en\n    ministro de transportes, que usted no debe ser s\u00f3lo el ministro que\n    desempe\u00f1a determinadas funciones vinculadas a las infraestructuras;\n    las infraestructuras del transporte han de surgir de una\n    planificaci\u00f3n previa y falta esa planificaci\u00f3n, se\u00f1or ministro, falta\n    el flujo de mercanc\u00edas de una modalidad a otra. ...\"", "\"... En resumen, hasta el a\u00f1o 2003 se pueden\n    trasponer las directivas comunitarias  a nuestro ordenamiento\n    jur\u00eddico; dos a\u00f1os despu\u00e9s tendr\u00e1 lugar la liberalizaci\u00f3n del\n    transporte de mercanc\u00edas en las redes transeuropeas; transcurridos\n    dos m\u00e1s, habr\u00e1 transporte libre de mercanc\u00edas dentro de cada pa\u00eds y\n    all\u00e1 por 2007 \u00f3 2008 o a finales de la presente d\u00e9cada -no hay que\n    correr demasiado-, vendr\u00e1 la liberalizaci\u00f3n del transporte de\n    pasajeros dentro de la Uni\u00f3n Europea y en cada uno de los pa\u00edses. ...\""]}, {"words": {"transporte": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\n    ministro, es inconcebible que el Gobierno espa\u00f1ol no haya impulsado\n    la firma de una serie de acuerdos comunitarios vinculados\n    precisamente al transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Nosotros tenemos muy claro\n    que hay que incorporar la pol\u00edtica de transporte de mercanc\u00edas\n    espa\u00f1ola a la pol\u00edtica comunitaria. ...\"", "\"... La pregunta que le quiero\n    formular es por qu\u00e9 raz\u00f3n no se ha suscrito el acuerdo general para\n    el desarrollo del transporte combinado por parte del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, ya adoptado por catorce gobiernos comunitarios. ...\"", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, posibilite los contenidos recogidos en\n    toda la amplia serie de normas vinculadas al transporte intermodal,\n    publicadas en el Diario Oficial de las Comunidades Europeas a lo\n    largo de estos cinco \u00faltimos a\u00f1os, en cuya referencia, obviamente,\n    por razones de tiempo, no voy a entrar, pero que ponen de manifiesto\n    que el Gobierno espa\u00f1ol, en lo que a estas materias se refiere, no\n    est\u00e1 dando la talla en las pol\u00edticas comunitarias. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "red ferroviaria": [15], "l\u00ednea": [3], "trenes": [21], "fomento": [10, 11, 12, 13, 14], "redes transeuropeas": [23], "transporte ferroviario": [22], "red convencional": [9], "transporte": [16, 17, 18, 19, 20], "red": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Gracias a una nueva tecnolog\u00eda, la de alta velocidad, y a un modelo\n    en competencia, hoy el ferrocarril tiene futuro en Espa\u00f1a y en\n    Europa. ...\"", "\"... Cuando se invierten cinco billones y medio en una nueva\n    red de alta velocidad, cuando se pone en marcha un programa de casi\n    un bill\u00f3n de pesetas para modernizar la red convencional -que\n    permanecer\u00e1 por lo menos en esta d\u00e9cada en ancho ib\u00e9rico; la red de\n    alta velocidad ser\u00e1 toda en ancho europeo y electrificada- y cuando\n    se contemplan 300.000 millones para cercan\u00edas se puede afirmar que el\n    aumento del stock de infraestructuras va  a generar un incremento de\n    la riqueza y, como consecuencia, del empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Por eso no es lo\n    mismo sentarse a negociar con las comunidades aut\u00f3nomas, con los\n    grupos pol\u00edticos y con las organizaciones sindicales un plan de\n    reestructuraci\u00f3n que necesariamente conlleva medidas traum\u00e1ticas, que\n    sentarse a negociar un plan de futuro que necesariamente conlleva\n    modernizaci\u00f3n de la red y creaci\u00f3n de puestos de trabajo, de los\n    cuales 13.000 van a ser puestos de trabajo directamente ferroviarios,\n    con una simple extrapolaci\u00f3n de lo que en estos momentos est\u00e1\n    ocurriendo en la l\u00ednea de alta velocidad que est\u00e1 en servicio. ...\"", "\"... Por eso no es lo\n    mismo sentarse a negociar con las comunidades aut\u00f3nomas, con los\n    grupos pol\u00edticos y con las organizaciones sindicales un plan de\n    reestructuraci\u00f3n que necesariamente conlleva medidas traum\u00e1ticas, que\n    sentarse a negociar un plan de futuro que necesariamente conlleva\n    modernizaci\u00f3n de la red y creaci\u00f3n de puestos de trabajo, de los\n    cuales 13.000 van a ser puestos de trabajo directamente ferroviarios,\n    con una simple extrapolaci\u00f3n de lo que en estos momentos est\u00e1\n    ocurriendo en la l\u00ednea de alta velocidad que est\u00e1 en servicio. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 vamos a esperar al a\u00f1o 2007 o al a\u00f1o 2008 para\n    liberalizar las mercanc\u00edas en el resto de la red? ...\"", "\"... Conviene que en este proceso\n    vayan confluyendo -por eso tendr\u00e1 mucho que ver- el programa de\n    apertura a la competencia de la red de transporte ferroviario con la\n    marcha, mejora y modernizaci\u00f3n de nuestras infraestructuras\n    ferroviarias. ...\"", "\"... Cuando se invierten cinco billones y medio en una nueva\n    red de alta velocidad, cuando se pone en marcha un programa de casi\n    un bill\u00f3n de pesetas para modernizar la red convencional -que\n    permanecer\u00e1 por lo menos en esta d\u00e9cada en ancho ib\u00e9rico; la red de\n    alta velocidad ser\u00e1 toda en ancho europeo y electrificada- y cuando\n    se contemplan 300.000 millones para cercan\u00edas se puede afirmar que el\n    aumento del stock de infraestructuras va  a generar un incremento de\n    la riqueza y, como consecuencia, del empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Gracias a este plan de infraestructuras y a un sector ferroviario m\u00e1s\n    competitivo, que pueda ganar cuota de mercado para aumentar el n\u00famero\n    de pasajeros -los objetivos son situar la red ferroviaria en una\n    capacidad de captaci\u00f3n de 67 millones de pasajeros actuales-, podemos\n    hablar de crear 210.000 empleos en esta d\u00e9cada. ...\"", "\"... Por eso no es lo\n    mismo sentarse a negociar con las comunidades aut\u00f3nomas, con los\n    grupos pol\u00edticos y con las organizaciones sindicales un plan de\n    reestructuraci\u00f3n que necesariamente conlleva medidas traum\u00e1ticas, que\n    sentarse a negociar un plan de futuro que necesariamente conlleva\n    modernizaci\u00f3n de la red y creaci\u00f3n de puestos de trabajo, de los\n    cuales 13.000 van a ser puestos de trabajo directamente ferroviarios,\n    con una simple extrapolaci\u00f3n de lo que en estos momentos est\u00e1\n    ocurriendo en la l\u00ednea de alta velocidad que est\u00e1 en servicio. ...\"", "\"... Cuando se invierten cinco billones y medio en una nueva\n    red de alta velocidad, cuando se pone en marcha un programa de casi\n    un bill\u00f3n de pesetas para modernizar la red convencional -que\n    permanecer\u00e1 por lo menos en esta d\u00e9cada en ancho ib\u00e9rico; la red de\n    alta velocidad ser\u00e1 toda en ancho europeo y electrificada- y cuando\n    se contemplan 300.000 millones para cercan\u00edas se puede afirmar que el\n    aumento del stock de infraestructuras va  a generar un incremento de\n    la riqueza y, como consecuencia, del empleo en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Respecto a alguna de las cuestiones que preocupan a S.S., si hubiera\n    tenido tiempo de leerse la versi\u00f3n de las directivas europeas que ha\n    recogido el diario oficial el pasado 15 de marzo, como usted ha\n    se\u00f1alado, sus dudas se las habr\u00eda disipado no el ministro de Fomento\n    de Espa\u00f1a sino la propia lectura de esa publicaci\u00f3n oficial. ...\"", "\"... le extra\u00f1aba que el ministro, al explicar qu\u00e9 iba a\n    pasar al final de un nuevo modelo con Renfe, dijera que no iba a\n    estar adscrita al Ministerio de Fomento. ...\"", "\"... Precisamente, en aras de la autonom\u00eda, si el Ministerio de\n    Fomento se convierte en regulador, no puede ser parte en ese proceso,\n    se\u00f1or Segura, porque el modelo no funcionar\u00e1, ya que los \u00e1rbitros no\n    deben ser de uno de los equipos contendientes. ...\"", "\"... que en este ejercicio el presupuesto de\n    inversiones del Ministerio de Fomento aprobado por esta C\u00e1mara\n    asciende a un bill\u00f3n 500.000 millones de pesetas, una buena parte, la\n    principal, dedicada  a inversi\u00f3n ferroviaria- vamos a modernizar el\n    sector, vamos a mejorar su competitividad y vamos a permitir que\n    facilite el crecimiento de Espa\u00f1a, la convergencia real y que pueda\n    crear empleo. ...\"", "\"... Yo como ministro de\n    Fomento deseo ese acuerdo, se\u00f1or Segura, y lo reitero ante el Pleno\n    de la C\u00e1mara, lo mismo que lo he hecho ante la Comisi\u00f3n de\n    Infraestructuras en tres ocasiones. ...\"", "\"... Gracias a este plan de infraestructuras y a un sector ferroviario m\u00e1s\n    competitivo, que pueda ganar cuota de mercado para aumentar el n\u00famero\n    de pasajeros -los objetivos son situar la red ferroviaria en una\n    capacidad de captaci\u00f3n de 67 millones de pasajeros actuales-, podemos\n    hablar de crear 210.000 empleos en esta d\u00e9cada. ...\"", "\"... Adem\u00e1s de que otra directiva establece\n    la separaci\u00f3n entre gestores de infraestructuras  y operadores de\n    transporte, esta directiva, al hablar de c\u00f3mo se asigna la capacidad\n    de infraestructura ferroviaria, dice que los Estados miembros crear\u00e1n\n    un organismo regulador y que dicho organismo, que podr\u00e1 ser el\n    Ministerio encargado de transportes o cualquier otro, ser\u00e1\n    independiente de todo administrador de infraestructuras, organismo de\n    tarifaci\u00f3n, organismo adjudicador  y candidato en el plano de la\n    organizaci\u00f3n de las decisiones financieras, de la estructura legal y\n    de la toma de decisiones. ...\"", "\"... Es decir, el modelo de competencia\n    funcionar\u00e1 si cada uno, el regulador, el gestor de\n    infraestructuras, el operador de transporte, tiene su propia\n    autonom\u00eda. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 nos vamos a quedar solamente en el transporte de\n    mercanc\u00edas en las redes transeuropeas a partir de los dos primeros\n    a\u00f1os? ...\"", "\"... sobre la conveniencia de no agotar los plazos\n    m\u00e1ximos del modelo, sobre la oportunidad que tenemos para beneficiar\n    al ferrocarril, por las razones que comparto con S.S., porque es el\n    \u00faltimo modo de transporte que se liberaliza y precisamente por eso ha\n    estado en riesgo de desaparecer como alternativa de transporte. ...\"", "\"... Conviene que en este proceso\n    vayan confluyendo -por eso tendr\u00e1 mucho que ver- el programa de\n    apertura a la competencia de la red de transporte ferroviario con la\n    marcha, mejora y modernizaci\u00f3n de nuestras infraestructuras\n    ferroviarias. ...\"", "\"... Esto\n    va a exigir tambi\u00e9n la inversi\u00f3n en material m\u00f3vil, rodante, en la\n    adquisici\u00f3n de nuevos trenes  y eso va a dar trabajo tambi\u00e9n al sector\n    de fabricaci\u00f3n de material m\u00f3vil; estimamos en unos 6.500 empleos los\n    que el sector de material m\u00f3vil ferroviario va a crear en esta d\u00e9cada\n    con este plan. ...\"", "\"... Conviene que en este proceso\n    vayan confluyendo -por eso tendr\u00e1 mucho que ver- el programa de\n    apertura a la competencia de la red de transporte ferroviario con la\n    marcha, mejora y modernizaci\u00f3n de nuestras infraestructuras\n    ferroviarias. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 nos vamos a quedar solamente en el transporte de\n    mercanc\u00edas en las redes transeuropeas a partir de los dos primeros\n    a\u00f1os? ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0], "transporte": [1, 2, 3, 4], "transporte ferroviario": [5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, cont\u00e9stenos sobre los contenidos y en la l\u00ednea que se\n    han de modificar de la actual Ley de ordenaci\u00f3n de los transportes\n    terrestres, a la que tendr\u00e1n que incorporarse esos preceptos\n    comunitarios a los que hemos hecho referencia tanto usted como yo, y\n    si es intenci\u00f3n del Gobierno traer a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    espec\u00edfico, monogr\u00e1fico, singularizado en las pol\u00edticas del\n    transporte ferroviario, o bien quiere modificar parcialmente la Ley\n    de ordenaci\u00f3n del transporte terrestre. ...\"", "\"... En sexto lugar, se\u00f1or ministro, nosotros le\n    pedimos que nos conteste si el Gobierno, en colaboraci\u00f3n con\n    sindicatos, con las Cortes Generales y con los operadores interesados\n    al respecto, est\u00e1 dispuesto a elaborar, como han hecho otros\n    gobiernos europeos, un Libro Blanco del transporte ferroviario (ese\n    libro blanco lo denominamos as\u00ed -no hagamos bromas con el color de\n    las tapas- porque as\u00ed ha sido denominado en otros pa\u00edses), un libro\n    abierto al debate; que la transformaci\u00f3n, que los avances en la\n    modernidad que tiene que experimentar este sector nazcan de un\n    consenso, surjan de un di\u00e1logo, surjan de una cooperaci\u00f3n com\u00fan. ...\"", "\"... Nosotros creemos que es muy positivo que el mismo ente de\n    titularidad p\u00fablica y gestionado por un poder p\u00fablico atienda la alta\n    velocidad, atienda los sistemas convencionales, atienda el transporte\n    de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cont\u00e9stenos sobre los contenidos y en la l\u00ednea que se\n    han de modificar de la actual Ley de ordenaci\u00f3n de los transportes\n    terrestres, a la que tendr\u00e1n que incorporarse esos preceptos\n    comunitarios a los que hemos hecho referencia tanto usted como yo, y\n    si es intenci\u00f3n del Gobierno traer a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    espec\u00edfico, monogr\u00e1fico, singularizado en las pol\u00edticas del\n    transporte ferroviario, o bien quiere modificar parcialmente la Ley\n    de ordenaci\u00f3n del transporte terrestre. ...\"", "\"... Como\n    no es \u00e9ste el foro, porque probablemente el adecuado desde el\n    punto de vista reglamentario es la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, en\n    ella presentaremos una iniciativa por la que pediremos a la Comisi\u00f3n\n    la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n espec\u00edfica que debata de manera\n    singular las pol\u00edticas de transporte ferroviario desde la \u00f3ptica de\n    la intermodalidad; no del transporte ferroviario per s\u00e9, sino del\n    impulso, de la potenciaci\u00f3n y de la integraci\u00f3n de igual a igual con\n    las restantes pol\u00edticas y los restantes modos de transporte. ...\"", "\"... En sexto lugar, se\u00f1or ministro, nosotros le\n    pedimos que nos conteste si el Gobierno, en colaboraci\u00f3n con\n    sindicatos, con las Cortes Generales y con los operadores interesados\n    al respecto, est\u00e1 dispuesto a elaborar, como han hecho otros\n    gobiernos europeos, un Libro Blanco del transporte ferroviario (ese\n    libro blanco lo denominamos as\u00ed -no hagamos bromas con el color de\n    las tapas- porque as\u00ed ha sido denominado en otros pa\u00edses), un libro\n    abierto al debate; que la transformaci\u00f3n, que los avances en la\n    modernidad que tiene que experimentar este sector nazcan de un\n    consenso, surjan de un di\u00e1logo, surjan de una cooperaci\u00f3n com\u00fan. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, cont\u00e9stenos sobre los contenidos y en la l\u00ednea que se\n    han de modificar de la actual Ley de ordenaci\u00f3n de los transportes\n    terrestres, a la que tendr\u00e1n que incorporarse esos preceptos\n    comunitarios a los que hemos hecho referencia tanto usted como yo, y\n    si es intenci\u00f3n del Gobierno traer a la C\u00e1mara un proyecto de ley\n    espec\u00edfico, monogr\u00e1fico, singularizado en las pol\u00edticas del\n    transporte ferroviario, o bien quiere modificar parcialmente la Ley\n    de ordenaci\u00f3n del transporte terrestre. ...\"", "\"... Como\n    no es \u00e9ste el foro, porque probablemente el adecuado desde el\n    punto de vista reglamentario es la Comisi\u00f3n de Infraestructuras, en\n    ella presentaremos una iniciativa por la que pediremos a la Comisi\u00f3n\n    la creaci\u00f3n de una subcomisi\u00f3n espec\u00edfica que debata de manera\n    singular las pol\u00edticas de transporte ferroviario desde la \u00f3ptica de\n    la intermodalidad; no del transporte ferroviario per s\u00e9, sino del\n    impulso, de la potenciaci\u00f3n y de la integraci\u00f3n de igual a igual con\n    las restantes pol\u00edticas y los restantes modos de transporte. ...\""]}, {"words": {"transporte": [2, 3, 4, 5, 6, 7], "fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues bien, el Ministerio de Fomento ha\n    celebrado ya una reuni\u00f3n para o\u00edr a las comunidades aut\u00f3nomas y puedo\n    decir que la posici\u00f3n es favorable a la implantaci\u00f3n del modelo. ...\"", "\"... a lo mejor no\n    le gusta que la empresa operadora de transporte est\u00e9 adscrita a un\n    Ministerio mientras sea p\u00fablica y deber\u00e1 estar en otro; sobre eso no\n    hay nada escrito, pero lo seguro es que el gestor de infraestructuras\n    estar\u00e1 en el Ministerio de Fomento, el regulador del transporte estar\u00e1\n    en el Ministerio de Fomento, y adem\u00e1s le adelanto que la gesti\u00f3n\n    de las infraestructuras seguir\u00e1 siendo p\u00fablica, se\u00f1or Segura. ...\"", "\"... y su grupo\n    tienen que decidir es si est\u00e1n de acuerdo, como dice la directiva\n    sobre liberalizaci\u00f3n, la directiva que define el nuevo modelo, la de\n    desarrollo de los ferrocarriles comunitarios, en que el a\u00f1o 2003\n    est\u00e9n separadas las funciones de gesti\u00f3n de las de transporte. ...\"", "\"... En todo caso, Renfe tendr\u00e1\n    que separar la funci\u00f3n de transporte de la funci\u00f3n de gesti\u00f3n de\n    infraestructuras. ...\"", "\"... \u00bfAl de\n    Renfe operador de transporte? ...\"", "\"... a lo mejor no\n    le gusta que la empresa operadora de transporte est\u00e9 adscrita a un\n    Ministerio mientras sea p\u00fablica y deber\u00e1 estar en otro; sobre eso no\n    hay nada escrito, pero lo seguro es que el gestor de infraestructuras\n    estar\u00e1 en el Ministerio de Fomento, el regulador del transporte estar\u00e1\n    en el Ministerio de Fomento, y adem\u00e1s le adelanto que la gesti\u00f3n\n    de las infraestructuras seguir\u00e1 siendo p\u00fablica, se\u00f1or Segura. ...\"", "\"... que la falta de liberalizaci\u00f3n del sistema de transporte\n    ferroviario lo ha retrasado con relaci\u00f3n a otros modos de transporte,\n    y me gustar\u00eda tambi\u00e9n consensuar un proceso adelantado en relaci\u00f3n\n    con los plazos que establece la normativa europea. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or diputado, no olvide que el Plan de infraestructuras\n    s\u00f3lo se justifica si al final los operadores de transporte dan un\n    mejor servicio, captan m\u00e1s viajeros  y prestan su aportaci\u00f3n al\n    proceso de convergencia real de Espa\u00f1a. ...\""]}, {"words": {"ave": [0], "transporte": [3, 4], "fomento": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Ya\n    tenemos dos anchos en este pa\u00eds, el ancho Sartorius y el ancho\n    romano; ya tenemos dos velocidades en este pa\u00eds, la velocidad AVE y\n    la velocidad convencional; no demos paso, se\u00f1or ministro,  a dos\n    velocidades administrativas y de gesti\u00f3n, y sobre todo que la\n    pervivencia de las dos cosas anteriores tiene precio. ...\"", "\"... Me es grato escuchar aqu\u00ed al se\u00f1or ministro de Fomento plantearle al\n    portavoz socialista, se\u00f1or Segura, si han consultado con las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Digo\n    que me alegra, pero al mismo tiempo me preocupa por si detr\u00e1s de esto\n    se encuentra ceder la capacidad de abrir concursos para la\n    adjudicaci\u00f3n de servicios de determinadas comunidades aut\u00f3nomas; es\n    decir, si detr\u00e1s de la cofinanciaci\u00f3n de determinadas\n    infraestructuras entre el Ministerio de Fomento y determinadas\n    comunidades aut\u00f3nomas est\u00e1 esto. ...\"", "\"... Contemplamos como escenario m\u00e1s\n    realista una participaci\u00f3n privada en el mercado, muy limitada a\n    determinados nichos no ocupados actualmente por las empresas p\u00fablicas\n    ferroviarias,  a trav\u00e9s de alianzas con operadores log\u00edsticos,\n    de la cooperaci\u00f3n con operadores privados y p\u00fablicos existentes en el\n    transporte de mercanc\u00edas. ...\"", "\"... Por otra parte y en relaci\u00f3n con otras empresas ferroviarias\n    europeas, debido principalmente al reducido peso relativo de los\n    costes de personal en Espa\u00f1a, parece muy dif\u00edcil la entrada en el\n    mercado de operadores privados en el transporte de viajeros, salvo\n    que se les permita trabajar bajo condiciones de dumping social y\n    t\u00e9cnico que pongan en riesgo la calidad y la seguridad del sistema\n    actual. ...\""]}, {"words": {"l\u00ednea": [0, 1], "fomento": [2], "transporte": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En esa l\u00ednea se ha movido la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Fomento desde la llegada como titular del\n    se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos. ...\"", "\"... En segundo lugar, la pol\u00edtica de liberalizaci\u00f3n de la competencia en\n    el mercado de transportes y en el mercado de transportes ferroviario,\n    que por otra parte es coincidente con las directivas comunitarias,\n    est\u00e1 plenamente en la l\u00ednea de liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica del Gobierno\n    del Partido Popular, que se expresa entre otras cosas en las medidas,\n    por decreto ley muchas de ellas, del pasado junio del a\u00f1o 2000. ...\"", "\"... En esa l\u00ednea se ha movido la\n    pol\u00edtica del Ministerio de Fomento desde la llegada como titular del\n    se\u00f1or \u00c1lvarez-Cascos. ...\"", "\"... En las primeras l\u00edneas del\n    programa electoral  y en lo que concierne a los ferrocarriles se asume\n    la apuesta de superar el declive secular que viene padeciendo el\n    ferrocarril como medio de transporte y el prop\u00f3sito de convertirlo en\n    un medio claramente competitivo. ...\""]}, {"words": {"sistema nacional": [0, 1], "atenci\u00f3n": [19, 20, 21], "salud": [9, 10, 11, 12, 13], "consumo": [17, 18], "consejo interterritorial": [7, 8], "sanidad": [2, 3, 4, 5, 6], "gasto farmac\u00e9utico": [14], "medicamentos": [15, 16]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede explicarse que despu\u00e9s de aprobar esta\n    C\u00e1mara por unanimidad, el pasado 19 de diciembre, una moci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria en la que se instaba al\n    Gobierno a dise\u00f1ar conjuntamente con las comunidades aut\u00f3nomas y a\n    articular  a trav\u00e9s del Consejo interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud un plan integran de estabilidad en la prestaci\u00f3n p\u00fablica del\n    medicamento; contando con todos los sectores implicados: el sector\n    farmac\u00e9utico, la industria, los facultativos, los prescriptores, los\n    usuarios: todos; c\u00f3mo es posible, repito, que a dos meses de que\n    venza el plazo que nos dimos se recurra a una medida tan coyuntural y\n    que tiene tan poco que ver, desde nuestro punto de vista, con un\n    pacto global de estabilidad? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 8 de marzo, usted como ministra de\n    Sanidad y el presidente de Farmaindustria firmaron un convenio de\n    colaboraci\u00f3n que se define en su enunciado para promoci\u00f3n y\n    desarrollo de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica en el \u00e1mbito\n    sanitario. ...\"", "\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"", "\"... Reconoce tambi\u00e9n el\n    pre\u00e1mbulo que la industria farmac\u00e9utica ha colaborado de manera\n    eficaz con el Ministerio de Sanidad en la consecuci\u00f3n de los\n    objetivos mencionados y que seguir con esta colaboraci\u00f3n constituye\n    una garant\u00eda para el progreso de investigaci\u00f3n de \u00e1mbito sanitario y\n    la mejora de la atenci\u00f3n dispensada. ...\"", "\"... \u00bfCree realmente la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que\n    el recurrir  a convenios unas veces con los representantes de las\n    oficinas de farmacia, otras con Farmaindustria, o con los dos a la\n    vez, es la forma m\u00e1s razonable de favorecer el Pacto de Estabilidad\n    en el crecimiento del gasto en medicamentos y en el uso racional de\n    los mismos? ...\"", "\"... Dice el apartado segundo del acuerdo motivo de esta interpelaci\u00f3n que\n    Farmaindustria se compromete a aportar 5.500 millones al Sistema\n    Nacional de Salud a trav\u00e9s del Instituto Carlos III, organismo\n    p\u00fablico de apoyo cient\u00edfico y t\u00e9cnico del Ministerio de Sanidad y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas para que promuevan y desarrollen planes,\n    programas y actuaciones favorecedores de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica, poniendo \u00e9nfasis en los \u00e1mbitos oncol\u00f3gico y\n    cardiovascular. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede explicarse que despu\u00e9s de aprobar esta\n    C\u00e1mara por unanimidad, el pasado 19 de diciembre, una moci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria en la que se instaba al\n    Gobierno a dise\u00f1ar conjuntamente con las comunidades aut\u00f3nomas y a\n    articular  a trav\u00e9s del Consejo interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud un plan integran de estabilidad en la prestaci\u00f3n p\u00fablica del\n    medicamento; contando con todos los sectores implicados: el sector\n    farmac\u00e9utico, la industria, los facultativos, los prescriptores, los\n    usuarios: todos; c\u00f3mo es posible, repito, que a dos meses de que\n    venza el plazo que nos dimos se recurra a una medida tan coyuntural y\n    que tiene tan poco que ver, desde nuestro punto de vista, con un\n    pacto global de estabilidad? ...\"", "\"... Tengo entendido que ha\n    convocado usted al Consejo interterritorial de Salud para fechas\n    pr\u00f3ximas. ...\"", "\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"", "\"... En este contexto de colaboraci\u00f3n\n    para un fin en el que seguro todos coincidimos, se formaliza el\n    acuerdo por el que Farmaindustria se compromete a aportar al Sistema\n    Nacional de Salud la cantidad de 5.500 millones de pesetas. ...\"", "\"... \u00bfC\u00f3mo puede explicarse que despu\u00e9s de aprobar esta\n    C\u00e1mara por unanimidad, el pasado 19 de diciembre, una moci\u00f3n del\n    Grupo Parlamentario de Coalici\u00f3n Canaria en la que se instaba al\n    Gobierno a dise\u00f1ar conjuntamente con las comunidades aut\u00f3nomas y a\n    articular  a trav\u00e9s del Consejo interterritorial del Sistema Nacional\n    de Salud un plan integran de estabilidad en la prestaci\u00f3n p\u00fablica del\n    medicamento; contando con todos los sectores implicados: el sector\n    farmac\u00e9utico, la industria, los facultativos, los prescriptores, los\n    usuarios: todos; c\u00f3mo es posible, repito, que a dos meses de que\n    venza el plazo que nos dimos se recurra a una medida tan coyuntural y\n    que tiene tan poco que ver, desde nuestro punto de vista, con un\n    pacto global de estabilidad? ...\"", "\"... Dice el apartado segundo del acuerdo motivo de esta interpelaci\u00f3n que\n    Farmaindustria se compromete a aportar 5.500 millones al Sistema\n    Nacional de Salud a trav\u00e9s del Instituto Carlos III, organismo\n    p\u00fablico de apoyo cient\u00edfico y t\u00e9cnico del Ministerio de Sanidad y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas para que promuevan y desarrollen planes,\n    programas y actuaciones favorecedores de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n    y t\u00e9cnica, poniendo \u00e9nfasis en los \u00e1mbitos oncol\u00f3gico y\n    cardiovascular. ...\"", "\"... Tengo entendido que ha\n    convocado usted al Consejo interterritorial de Salud para fechas\n    pr\u00f3ximas. ...\"", "\"... Dice tambi\u00e9n en el pre\u00e1mbulo que el\n    esfuerzo presupuestario que dicha orientaci\u00f3n exige debe\n    complementarse con un mejor aprovechamiento de los recursos\n    existentes, y en particular con una mayor atenci\u00f3n a la moderaci\u00f3n\n    del gasto farmac\u00e9utico p\u00fablico y a la promoci\u00f3n del uso racional de\n    los medicamentos, compatible en todo caso con la cobertura de las\n    necesidades asistenciales de la poblaci\u00f3n. ...\"", "\"... Dice tambi\u00e9n en el pre\u00e1mbulo que el\n    esfuerzo presupuestario que dicha orientaci\u00f3n exige debe\n    complementarse con un mejor aprovechamiento de los recursos\n    existentes, y en particular con una mayor atenci\u00f3n a la moderaci\u00f3n\n    del gasto farmac\u00e9utico p\u00fablico y a la promoci\u00f3n del uso racional de\n    los medicamentos, compatible en todo caso con la cobertura de las\n    necesidades asistenciales de la poblaci\u00f3n. ...\"", "\"... \u00bfCree realmente la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que\n    el recurrir  a convenios unas veces con los representantes de las\n    oficinas de farmacia, otras con Farmaindustria, o con los dos a la\n    vez, es la forma m\u00e1s razonable de favorecer el Pacto de Estabilidad\n    en el crecimiento del gasto en medicamentos y en el uso racional de\n    los mismos? ...\"", "\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"", "\"... \u00bfCree realmente la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo que\n    el recurrir  a convenios unas veces con los representantes de las\n    oficinas de farmacia, otras con Farmaindustria, o con los dos a la\n    vez, es la forma m\u00e1s razonable de favorecer el Pacto de Estabilidad\n    en el crecimiento del gasto en medicamentos y en el uso racional de\n    los mismos? ...\"", "\"... Manifiesta el pre\u00e1mbulo del acuerdo que el Ministerio de\n    Sanidad y Consumo considera objetivo primordial de su pol\u00edtica\n    sectorial el fortalecimiento del Sistema Nacional de Salud, lo que\n    supone incrementar los niveles de calidad de la atenci\u00f3n actualmente\n    dispensada  e incorporar a su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n la cobertura de\n    nuevas necesidades emergentes. ...\"", "\"... Dice tambi\u00e9n en el pre\u00e1mbulo que el\n    esfuerzo presupuestario que dicha orientaci\u00f3n exige debe\n    complementarse con un mejor aprovechamiento de los recursos\n    existentes, y en particular con una mayor atenci\u00f3n a la moderaci\u00f3n\n    del gasto farmac\u00e9utico p\u00fablico y a la promoci\u00f3n del uso racional de\n    los medicamentos, compatible en todo caso con la cobertura de las\n    necesidades asistenciales de la poblaci\u00f3n. ...\"", "\"... Reconoce tambi\u00e9n el\n    pre\u00e1mbulo que la industria farmac\u00e9utica ha colaborado de manera\n    eficaz con el Ministerio de Sanidad en la consecuci\u00f3n de los\n    objetivos mencionados y que seguir con esta colaboraci\u00f3n constituye\n    una garant\u00eda para el progreso de investigaci\u00f3n de \u00e1mbito sanitario y\n    la mejora de la atenci\u00f3n dispensada. ...\""]}, {"words": {"sistema nacional": [0, 1, 2, 3], "salud": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "consumo": [24, 25, 26], "consejo interterritorial": [10, 11], "sanidad": [4, 5, 6, 7, 8, 9], "gasto farmac\u00e9utico": [22, 23]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero agradecer a los cient\u00edficos espa\u00f1oles de\n    la Universidad y de los diferentes hospitales del Sistema Nacional de\n    Salud el esfuerzo que han hecho al participar como evaluadores de\n    estos programas para que la calidad y la innovaci\u00f3n sean la base\n    fundamental de este dinero que el Estado espa\u00f1ol dedica a trav\u00e9s del\n    FIS a la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica. ...\"", "\"... Dentro de la pol\u00edtica obligada,\n    por un lado, y al mismo tiempo voluntaria, porque entendemos que debe\n    ser as\u00ed desde el Sistema Nacional de Salud, tenemos que apoyar\n    proyectos nacionales y, dentro del reparto razonable con el conjunto\n    de investigadores de la Universidad, de los hospitales, de los\n    centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, tambi\u00e9n es\n    necesario apoyar institutos nacionales que nacen con la voluntad de\n    servicio al conjunto del territorio nacional, que van a trabajar en\n    red con los investigadores del Sistema Nacional de Salud, tanto en\n    Andaluc\u00eda como en la Comunidad Valenciana, en el conjunto del\n    territorio nacional. ...\"", "\"... El acuerdo que hemos firmado con Farmaindustria, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1\n    relacionado con la moci\u00f3n de Coalici\u00f3n Canaria, aprobada por\n    unanimidad de esta C\u00e1mara el 20 de diciembre, sobre una cuesti\u00f3n que\n    ocupa al Ministerio desde hace bastantes meses: el Plan de\n    racionalizaci\u00f3n y de sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... La otra parte de este dinero ser\u00e1\n    repartida en el conjunto del territorio nacional de acuerdo con los\n    grupos de investigadores que presenten los diferentes programas que\n    est\u00e9n entre las prioridades marcadas por el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... No quisiera que mi\n    intervenci\u00f3n se pudiera interpretar como que no quiero responder\n    a las preguntas de la se\u00f1ora Riera y que, por tanto, perdi\u00e9ramos la\n    oportunidad de discutir sobre las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica planteadas por el Gobierno en la parte correspondiente al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Carlos III; pol\u00edticas\n    que est\u00e1 enmarcadas en el Plan nacional de I+D+I, en el quinto\n    programa y en la preparaci\u00f3n del sexto programa de la Uni\u00f3n Europea\n    con las prioridades marcadas por la misma, y en el \u00e1mbito del\n    Ministerio de Sanidad  y Consumo marcadas por el propio Instituto y\n    por el grupo de expertos, muchos de ellos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que fijan las l\u00edneas hacia las cuales hay que dedicar el\n    esfuerzo general del Carlos III y el FIS a trav\u00e9s de los diferentes\n    grupos de investigadores que se presentan a los concursos abiertos\n    del Carlos III. ...\"", "\"... El primer documento que se firma entre Farmaindustria y el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo es del 12 de julio del a\u00f1o 2000, pero\n    como se ha producido un cambio importante en la direcci\u00f3n de\n    Farmaindustria se ha consolidado el 8 de marzo. ...\"", "\"... Usted puede estar de\n    acuerdo o no en c\u00f3mo el Ministerio de Sanidad y Consumo y el Carlos\n    III est\u00e1n apoyando los programas de investigaci\u00f3n que existen en este\n    pa\u00eds. ...\"", "\"... A estos centros que no trabajan ni para el\n    Ministerio de Sanidad ni para el Instituto de Salud Carlos III, sino\n    para el conjunto del sistema, es necesario que los dotemos con medios\n    econ\u00f3micos que hagan posible un desarrollo adecuado al nivel de\n    investigaci\u00f3n que necesitan. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pregunta es si el Ministerio\n    de Sanidad y el Instituto de Salud Carlos III tienen la obligaci\u00f3n de\n    mantener centros nacionales de referencia. ...\"", "\"... Por tanto, las l\u00edneas de investigaci\u00f3n tienen que\n    estar financiadas por las grandes industrias farmac\u00e9uticas y a cambio\n    de nada, a cambio de la obligaci\u00f3n que tienen de hacerlo, que de\n    hecho se hace, por ejemplo, en la Fundaci\u00f3n antisida, dependiente del\n    Ministerio de Sanidad, donde se est\u00e1n consiguiendo grandes logros en\n    investigaci\u00f3n y en donde est\u00e1n participando grupos de investigadores\n    tanto catalanes como madrile\u00f1os, andaluces, valencianos, castellano-\n    manchegos, castellano-leoneses, riojanos y de Baleares, de todo el\n    conjunto del territorio nacional. ...\"", "\"... Estoy absolutamente de acuerdo con usted en que tenemos que analizar\n    todos los par\u00e1metros  a los que se ha referido -ya lo estamos\n    haciendo-, pero no solos sino con el conjunto de comunidades\n    aut\u00f3nomas en el seno del Consejo interterritorial, de forma que en el\n    mes de junio podamos analizar la documentaci\u00f3n para remitirla a esta\n    C\u00e1mara y as\u00ed cumplir el acuerdo de este Pleno. ...\"", "\"... El s\u00e1bado, cuando se celebre\n    la reuni\u00f3n ordinaria del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, vamos a hablar de esta cuesti\u00f3n, como de otras\n    muchas. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Riera, el grupo al que usted representa ha presentado una\n    interpelaci\u00f3n sobre medidas de pol\u00edtica general en relaci\u00f3n con la\n    investigaci\u00f3n sanitaria y farmac\u00e9utica que el Gobierno ten\u00eda previsto\n    desarrollar en el \u00e1mbito del Instituto de Salud Carlos III, pero\n    usted no se ha referido para nada a la pol\u00edtica general planteada por\n    el Gobierno. ...\"", "\"... Quiero agradecer a los cient\u00edficos espa\u00f1oles de\n    la Universidad y de los diferentes hospitales del Sistema Nacional de\n    Salud el esfuerzo que han hecho al participar como evaluadores de\n    estos programas para que la calidad y la innovaci\u00f3n sean la base\n    fundamental de este dinero que el Estado espa\u00f1ol dedica a trav\u00e9s del\n    FIS a la investigaci\u00f3n biom\u00e9dica. ...\"", "\"... Pero cuando el Instituto de Salud Carlos III tuvo que plantearse\n    determinadas l\u00edneas de investigaci\u00f3n importantes, la cardiovascular y\n    la oncol\u00f3gica, puso en marcha dos institutos. ...\"", "\"... Dentro de la pol\u00edtica obligada,\n    por un lado, y al mismo tiempo voluntaria, porque entendemos que debe\n    ser as\u00ed desde el Sistema Nacional de Salud, tenemos que apoyar\n    proyectos nacionales y, dentro del reparto razonable con el conjunto\n    de investigadores de la Universidad, de los hospitales, de los\n    centros de investigaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, tambi\u00e9n es\n    necesario apoyar institutos nacionales que nacen con la voluntad de\n    servicio al conjunto del territorio nacional, que van a trabajar en\n    red con los investigadores del Sistema Nacional de Salud, tanto en\n    Andaluc\u00eda como en la Comunidad Valenciana, en el conjunto del\n    territorio nacional. ...\"", "\"... A estos centros que no trabajan ni para el\n    Ministerio de Sanidad ni para el Instituto de Salud Carlos III, sino\n    para el conjunto del sistema, es necesario que los dotemos con medios\n    econ\u00f3micos que hagan posible un desarrollo adecuado al nivel de\n    investigaci\u00f3n que necesitan. ...\"", "\"... El acuerdo que hemos firmado con Farmaindustria, se\u00f1or\u00eda, no est\u00e1\n    relacionado con la moci\u00f3n de Coalici\u00f3n Canaria, aprobada por\n    unanimidad de esta C\u00e1mara el 20 de diciembre, sobre una cuesti\u00f3n que\n    ocupa al Ministerio desde hace bastantes meses: el Plan de\n    racionalizaci\u00f3n y de sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente va a\n    contener medidas, insisto, planteadas por los t\u00e9cnicos de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas que abarcar\u00e1n a todos los sectores  a los que\n    usted ha hecho antes referencia.Usted sabe igual que yo que la\n    Direcci\u00f3n General de Farmacia del Ministerio act\u00faa de forma decidida\n    sobre el control del crecimiento no s\u00f3lo del gasto farmac\u00e9utico, sino\n    de\n    determinados f\u00e1rmacos, imponiendo sanciones que revierten al Sistema\n    Nacional de Salud, como as\u00ed debe ser, para el reparto entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas transferidas y el Insalud, que todav\u00eda gestiona\n    diez comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la pregunta es si el Ministerio\n    de Sanidad y el Instituto de Salud Carlos III tienen la obligaci\u00f3n de\n    mantener centros nacionales de referencia. ...\"", "\"... La otra parte de este dinero ser\u00e1\n    repartida en el conjunto del territorio nacional de acuerdo con los\n    grupos de investigadores que presenten los diferentes programas que\n    est\u00e9n entre las prioridades marcadas por el Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... El s\u00e1bado, cuando se celebre\n    la reuni\u00f3n ordinaria del Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud, vamos a hablar de esta cuesti\u00f3n, como de otras\n    muchas. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente va a\n    contener medidas, insisto, planteadas por los t\u00e9cnicos de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas que abarcar\u00e1n a todos los sectores  a los que\n    usted ha hecho antes referencia.Usted sabe igual que yo que la\n    Direcci\u00f3n General de Farmacia del Ministerio act\u00faa de forma decidida\n    sobre el control del crecimiento no s\u00f3lo del gasto farmac\u00e9utico, sino\n    de\n    determinados f\u00e1rmacos, imponiendo sanciones que revierten al Sistema\n    Nacional de Salud, como as\u00ed debe ser, para el reparto entre las\n    comunidades aut\u00f3nomas transferidas y el Insalud, que todav\u00eda gestiona\n    diez comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Este acuerdo que se firma el 12 de julio con Farmaindustria est\u00e1 en\n    la l\u00ednea no del control del gasto farmac\u00e9utico, sino de la\n    investigaci\u00f3n. ...\"", "\"... No quisiera que mi\n    intervenci\u00f3n se pudiera interpretar como que no quiero responder\n    a las preguntas de la se\u00f1ora Riera y que, por tanto, perdi\u00e9ramos la\n    oportunidad de discutir sobre las pol\u00edticas de investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica planteadas por el Gobierno en la parte correspondiente al\n    Ministerio de Sanidad y Consumo a trav\u00e9s del Carlos III; pol\u00edticas\n    que est\u00e1 enmarcadas en el Plan nacional de I+D+I, en el quinto\n    programa y en la preparaci\u00f3n del sexto programa de la Uni\u00f3n Europea\n    con las prioridades marcadas por la misma, y en el \u00e1mbito del\n    Ministerio de Sanidad  y Consumo marcadas por el propio Instituto y\n    por el grupo de expertos, muchos de ellos de las comunidades\n    aut\u00f3nomas, que fijan las l\u00edneas hacia las cuales hay que dedicar el\n    esfuerzo general del Carlos III y el FIS a trav\u00e9s de los diferentes\n    grupos de investigadores que se presentan a los concursos abiertos\n    del Carlos III. ...\"", "\"... El primer documento que se firma entre Farmaindustria y el\n    Ministerio de Sanidad y Consumo es del 12 de julio del a\u00f1o 2000, pero\n    como se ha producido un cambio importante en la direcci\u00f3n de\n    Farmaindustria se ha consolidado el 8 de marzo. ...\"", "\"... Usted puede estar de\n    acuerdo o no en c\u00f3mo el Ministerio de Sanidad y Consumo y el Carlos\n    III est\u00e1n apoyando los programas de investigaci\u00f3n que existen en este\n    pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [3], "salud": [5, 6, 7, 8, 9], "consejo interterritorial": [4], "medicamentos": [10], "sistema nacional": [0, 1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Le\n    he dicho que en el convenio se dice que los 5.500 millones de pesetas\n    son para el Sistema Nacional de Salud, y el Sistema Nacional de\n    Salud, se\u00f1ora ministra, somos todos y, por suerte para este sistema,\n    adem\u00e1s de en Barcelona y en Madrid existen centros de alta categor\u00eda\n    y de alta competencia ubicados en otras ciudades. ...\"", "\"... Quiero hablar del conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... Se\n    discute si los proyectos de investigaci\u00f3n que se financian tienen que\n    estar sometidos al rigor centralista de que todo pase por el Carlos\n    III o existe la obligaci\u00f3n de que el Sistema Nacional de Salud\n    reparta para posibilitar los proyectos que se est\u00e1n llevando a cabo\n    en otros sitios. ...\"", "\"... Usted consigue\n    firmar un convenio con Farmaindustria, que insisto en que se firm\u00f3 el\n    8 de marzo pasado; la fecha que usted ha dado es la del preconvenio\n    que mi compa\u00f1ero Jordi Mart\u00ed discuti\u00f3 en Comisi\u00f3n con el\n    subsecretario de Sanidad, al que le hizo preguntas y tampoco en\n    aquella ocasi\u00f3n aclaramos demasiadas cosas. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no lo discute en el Consejo interterritorial de\n    Salud? ...\"", "\"... Le\n    he dicho que en el convenio se dice que los 5.500 millones de pesetas\n    son para el Sistema Nacional de Salud, y el Sistema Nacional de\n    Salud, se\u00f1ora ministra, somos todos y, por suerte para este sistema,\n    adem\u00e1s de en Barcelona y en Madrid existen centros de alta categor\u00eda\n    y de alta competencia ubicados en otras ciudades. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n es evidente que hay\n    que ejercer una funci\u00f3n de control sobre a qu\u00e9 destina la industria\n    los recursos cuando investiga y sobre si los recursos que dedica a la\n    investigaci\u00f3n se corresponden con las necesidades del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"", "\"... Quiero hablar del conjunto del Sistema Nacional de\n    Salud. ...\"", "\"... Se\n    discute si los proyectos de investigaci\u00f3n que se financian tienen que\n    estar sometidos al rigor centralista de que todo pase por el Carlos\n    III o existe la obligaci\u00f3n de que el Sistema Nacional de Salud\n    reparta para posibilitar los proyectos que se est\u00e1n llevando a cabo\n    en otros sitios. ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no lo discute en el Consejo interterritorial de\n    Salud? ...\"", "\"... \u00bfEs cre\u00edble que quien tiene la\n    potestad de decir qu\u00e9 medicamentos se financian, qu\u00e9 medicamentos\n    est\u00e1n en el sistema pueda de una manera tan neutral decidir qu\u00e9\n    dineros hay que aportar o no? ...\""]}, {"words": {"salud": [2, 3], "consejo interterritorial": [1], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Lleguen ustedes a una conclusi\u00f3n, ya que el\n    Sistema Nacional de Salud va a ingresar 5.500 millones de pesetas,\n    sobre la forma de repartirlos para que sea la m\u00e1s equitativa, la m\u00e1s\n    justa y que realmente sea\n    representativa del Sistema Nacional de Salud, que no sea simplemente\n    esta aportaci\u00f3n de Farmaindustria la manera en que el grupo que\n    sostiene al Gobierno tiene de implementar un compromiso electoral del\n    Gobierno del Partido Popular. ...\"", "\"... No obstante, se\u00f1ora ministra -y concluyo ya-, le rogar\u00eda que\n    aprovechara la reuni\u00f3n del Consejo interterritorial de Salud que se\n    va a celebrar muy pronto para conseguir de los consejeros auton\u00f3micos\n    un acuerdo en este tema. ...\"", "\"... No obstante, se\u00f1ora ministra -y concluyo ya-, le rogar\u00eda que\n    aprovechara la reuni\u00f3n del Consejo interterritorial de Salud que se\n    va a celebrar muy pronto para conseguir de los consejeros auton\u00f3micos\n    un acuerdo en este tema. ...\"", "\"... Lleguen ustedes a una conclusi\u00f3n, ya que el\n    Sistema Nacional de Salud va a ingresar 5.500 millones de pesetas,\n    sobre la forma de repartirlos para que sea la m\u00e1s equitativa, la m\u00e1s\n    justa y que realmente sea\n    representativa del Sistema Nacional de Salud, que no sea simplemente\n    esta aportaci\u00f3n de Farmaindustria la manera en que el grupo que\n    sostiene al Gobierno tiene de implementar un compromiso electoral del\n    Gobierno del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"sistema nacional": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "salud": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "sistema sanitario": [14], "consumo": [23, 24], "sanidad": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13], "medicamentos": [22]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... No me lo parcele todo tanto; usted habla del Sistema Nacional\n    de Salud, pero inmediatamente se va del todo  a la parte y se queda en\n    la parte. ...\"", "\"... Decidimos, efectivamente, que los dos centros nacionales est\u00e1n al\n    servicio del Sistema Nacional de Salud y forman parte del Sistema\n    Nacional de Salud, no vaya a ser que solamente las comunidades\n    aut\u00f3nomas transferidas formen parte del sistema y que los dem\u00e1s no\n    formemos parte del Sistema Nacional de Salud; no vaya a ser que en el\n    momento en que tengamos completado el mapa transferencial el\n    Ministerio ya no forme parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Sigue\n    formando parte del Sistema Nacional de Salud como garante del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"", "\"... Y en el \u00e1mbito del Carlos III, que forma parte del\n    Sistema Nacional de Salud y est\u00e1 al servicio del conjunto del\n    territorio nacional, existen dos fundaciones que forman parte de ese\n    Sistema Nacional, que est\u00e1n al servicio del Sistema Nacional, que son\n    el CNIO y el Cardiovascular. ...\"", "\"... Siento que no comparta conmigo que el Centro Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Oncol\u00f3gica, el CNIO, y el Centro Cardiovascular no\n    formen parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... No es diferente al\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Cuando se financian centros como estos se\n    est\u00e1 financiando el Sistema Nacional de Salud, se est\u00e1 financiando la\n    investigaci\u00f3n espa\u00f1ola, se est\u00e1 financiando  a los investigadores\n    onc\u00f3logos y cardi\u00f3logos de todo el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"", "\"... \u00bfEst\u00e1 usted acusando a los ministros de\n    Sanidad anteriores  a m\u00ed y a m\u00ed misma de que obligamos a la industria\n    farmac\u00e9utica a firmar convenios a cambio de determinadas ventajas a\n    la hora de meter en el sistema determinados productos? ...\"", "\"... En cualquier caso me preocupa bastante m\u00e1s\n    la honorabilidad de los ministros de Sanidad, eso s\u00ed me preocupa, los\n    de la industria ya se defender\u00e1n ellos; ahora, de los ministros que\n    han sido anteriores  a m\u00ed y que han firmado acuerdos con la industria\n    farmac\u00e9utica por la sostenibilidad del sistema no me diga usted que\n    estaban chalaneando: T\u00fa me metes 5.000 millones y yo a cambio te\n    apruebo tres medicamentos. ...\"", "\"... La investigaci\u00f3n biom\u00e9dica no puede estar ubicada s\u00f3lo y\n    exclusivamente en el Ministerio de Ciencia y Tecnolog\u00eda; la\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica tiene que tener una presencia important\u00edsima\n    del Ministerio de Sanidad,  y as\u00ed est\u00e1 reconocido en la estructura\n    organizativa de los diferentes ministerios que se decidi\u00f3 a ra\u00edz de\n    las \u00faltimas elecciones y la constituci\u00f3n del Gobierno al que yo\n    represento en este momento. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente, el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, cuando tiene que dar prioridad a programas\n    de biomedicina y apoyar y apostar por determinados proyectos,\n    consulta con el Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... Nosotros s\u00ed, y esto est\u00e1, perm\u00edtame que se lo diga, en el Ministerio\n    de Sanidad. ...\"", "\"... Por tanto, la investigaci\u00f3n est\u00e1 en Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    salvo la biomedicina, que est\u00e1 a caballo entre los Ministerios de\n    Ciencia  y Tecnolog\u00eda y de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... Es decir, desde el Ministerio entendemos que es cierto que\n    en Catalu\u00f1a y Madrid en este momento hay m\u00e1s investigadores, por\n    razones que no vienen al caso, pero como ministra de Sanidad tengo la\n    obligaci\u00f3n de potenciar en Castilla-La Mancha, en Castilla y Le\u00f3n\n    l\u00edneas de investigaci\u00f3n, porque tambi\u00e9n hay investigadores. ...\"", "\"... Cuando se financian centros como estos se\n    est\u00e1 financiando el Sistema Nacional de Salud, se est\u00e1 financiando la\n    investigaci\u00f3n espa\u00f1ola, se est\u00e1 financiando  a los investigadores\n    onc\u00f3logos y cardi\u00f3logos de todo el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"", "\"... No me lo parcele todo tanto; usted habla del Sistema Nacional\n    de Salud, pero inmediatamente se va del todo  a la parte y se queda en\n    la parte. ...\"", "\"... Decidimos, efectivamente, que los dos centros nacionales est\u00e1n al\n    servicio del Sistema Nacional de Salud y forman parte del Sistema\n    Nacional de Salud, no vaya a ser que solamente las comunidades\n    aut\u00f3nomas transferidas formen parte del sistema y que los dem\u00e1s no\n    formemos parte del Sistema Nacional de Salud; no vaya a ser que en el\n    momento en que tengamos completado el mapa transferencial el\n    Ministerio ya no forme parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Sigue\n    formando parte del Sistema Nacional de Salud como garante del Sistema\n    Nacional de Salud. ...\"", "\"... Y en el \u00e1mbito del Carlos III, que forma parte del\n    Sistema Nacional de Salud y est\u00e1 al servicio del conjunto del\n    territorio nacional, existen dos fundaciones que forman parte de ese\n    Sistema Nacional, que est\u00e1n al servicio del Sistema Nacional, que son\n    el CNIO y el Cardiovascular. ...\"", "\"... Siento que no comparta conmigo que el Centro Nacional de\n    Investigaci\u00f3n Oncol\u00f3gica, el CNIO, y el Centro Cardiovascular no\n    formen parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... No es diferente al\n    Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Cuando se financian centros como estos se\n    est\u00e1 financiando el Sistema Nacional de Salud, se est\u00e1 financiando la\n    investigaci\u00f3n espa\u00f1ola, se est\u00e1 financiando  a los investigadores\n    onc\u00f3logos y cardi\u00f3logos de todo el sistema sanitario espa\u00f1ol. ...\"", "\"... En cualquier caso me preocupa bastante m\u00e1s\n    la honorabilidad de los ministros de Sanidad, eso s\u00ed me preocupa, los\n    de la industria ya se defender\u00e1n ellos; ahora, de los ministros que\n    han sido anteriores  a m\u00ed y que han firmado acuerdos con la industria\n    farmac\u00e9utica por la sostenibilidad del sistema no me diga usted que\n    estaban chalaneando: T\u00fa me metes 5.000 millones y yo a cambio te\n    apruebo tres medicamentos. ...\"", "\"... L\u00f3gicamente, el Ministerio\n    de Ciencia y Tecnolog\u00eda, cuando tiene que dar prioridad a programas\n    de biomedicina y apoyar y apostar por determinados proyectos,\n    consulta con el Ministerio de Sanidad y Consumo. ...\"", "\"... Por tanto, la investigaci\u00f3n est\u00e1 en Ciencia y Tecnolog\u00eda,\n    salvo la biomedicina, que est\u00e1 a caballo entre los Ministerios de\n    Ciencia  y Tecnolog\u00eda y de Sanidad y Consumo. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "salud": [4, 5], "consejo interterritorial": [3], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Por tanto, le agradecer\u00eda a la se\u00f1ora ministra que garantizara que\n    esos fondos adicionales externos van a ser aplicados en beneficio del\n    Sistema Nacional de Salud, en beneficio del inter\u00e9s general, y que no\n    quedar\u00e1 condicionada la l\u00ednea de investigaci\u00f3n del Instituto a la\n    procedencia externa de esos fondos. ...\"", "\"... Esa\n    falta de continuidad o de transparencia que viene caracterizando\n    \u00faltimamente al Ministerio de Sanidad, al igual que en la anterior\n    legislatura, ha hecho que se dejaran de publicar las memorias, los\n    anales  y los anuarios del FIS, instrumento fundamental para hacer el\n    seguimiento de la l\u00ednea de investigaci\u00f3n de este organismo. ...\"", "\"... Y, desde luego, dedicar\n    el 0,4 por ciento de los presupuestos sanitarios a la investigaci\u00f3n\n    queda bastante lejos del 1 por ciento recomendado en la Ley de\n    sanidad. ...\"", "\"... Creemos que el Parlamento es la sede adecuada para dar todo ese tipo\n    de explicaciones, as\u00ed se lo demandamos, pero tambi\u00e9n estamos de\n    acuerdo en que debe utilizarse el Consejo interterritorial, pero no\n    como un \u00e1mbito de negociaci\u00f3n bajo cuerda. ...\"", "\"... Por tanto, le agradecer\u00eda a la se\u00f1ora ministra que garantizara que\n    esos fondos adicionales externos van a ser aplicados en beneficio del\n    Sistema Nacional de Salud, en beneficio del inter\u00e9s general, y que no\n    quedar\u00e1 condicionada la l\u00ednea de investigaci\u00f3n del Instituto a la\n    procedencia externa de esos fondos. ...\"", "\"... Es decir, quer\u00edamos saber exactamente\n    el origen de los fondos adicionales, qu\u00e9 contraprestaciones ha\n    comprometido el Instituto de Salud Carlos III, si es que ha habido\n    contraprestaciones,  y para qu\u00e9 se est\u00e1n utilizando y se van a\n    utilizar esos fondos. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0, 1, 2, 3], "salud": [4], "consumo": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como es natural, la posici\u00f3n de mi grupo es\n    en defensa de la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, que ha hecho\n    una doble intervenci\u00f3n, centr\u00e1ndose ampliamente en lo que la\n    interpelaci\u00f3n ped\u00eda, que era la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n sanitaria\n    del Gobierno. ...\"", "\"... En este sentido, muy brevemente, repito, se\u00f1or\n    presidente, quiero incidir una vez m\u00e1s en la pol\u00edtica que el Gobierno\n    y el Ministerio de Sanidad y Consumo est\u00e1 realizando en la\n    potenciaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, no solamente de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica, de la investigaci\u00f3n cl\u00ednica, sino de las l\u00edneas abiertas\n    en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y con la\n    investigaci\u00f3n sociosanitaria. ...\"", "\"... no lo recuerdan, pero el\n    director general del Instituto de Salud Carlos III, en comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo, expuso perfectamente cu\u00e1les\n    eran las l\u00edneas y cu\u00e1les eran las partidas presupuestarias que se\n    iban a dedicar al acuerdo que ya la ministra, el subsecretario y el\n    propio director general del Instituto de Salud Carlos III hab\u00edan\n    manifestado en los \u00faltimos meses del pasado a\u00f1o. ...\"", "\"... Se insisti\u00f3 -y se\n    clarificaron- en cu\u00e1les eran las l\u00edneas de investigaci\u00f3n  a que se\n    iban a dedicar las partidas presupuestarias de este convenio -por\n    otra parte leg\u00edtimo, oportuno, transparente y adecuado-, y no\n    solamente las partidas presupuestarias extraordinarias, sino todos\n    los incrementos en las partidas para investigaci\u00f3n de los\n    Presupuestos Generales del Estado en materia de sanidad y consumo\n    para el a\u00f1o 2001, todos ellos por encima de un 11 por ciento. ...\"", "\"... no lo recuerdan, pero el\n    director general del Instituto de Salud Carlos III, en comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo, expuso perfectamente cu\u00e1les\n    eran las l\u00edneas y cu\u00e1les eran las partidas presupuestarias que se\n    iban a dedicar al acuerdo que ya la ministra, el subsecretario y el\n    propio director general del Instituto de Salud Carlos III hab\u00edan\n    manifestado en los \u00faltimos meses del pasado a\u00f1o. ...\"", "\"... Como es natural, la posici\u00f3n de mi grupo es\n    en defensa de la se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, que ha hecho\n    una doble intervenci\u00f3n, centr\u00e1ndose ampliamente en lo que la\n    interpelaci\u00f3n ped\u00eda, que era la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n sanitaria\n    del Gobierno. ...\"", "\"... En este sentido, muy brevemente, repito, se\u00f1or\n    presidente, quiero incidir una vez m\u00e1s en la pol\u00edtica que el Gobierno\n    y el Ministerio de Sanidad y Consumo est\u00e1 realizando en la\n    potenciaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n, no solamente de la investigaci\u00f3n\n    biom\u00e9dica, de la investigaci\u00f3n cl\u00ednica, sino de las l\u00edneas abiertas\n    en relaci\u00f3n con la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y con la\n    investigaci\u00f3n sociosanitaria. ...\"", "\"... no lo recuerdan, pero el\n    director general del Instituto de Salud Carlos III, en comparecencia\n    ante la Comisi\u00f3n de Sanidad y Consumo, expuso perfectamente cu\u00e1les\n    eran las l\u00edneas y cu\u00e1les eran las partidas presupuestarias que se\n    iban a dedicar al acuerdo que ya la ministra, el subsecretario y el\n    propio director general del Instituto de Salud Carlos III hab\u00edan\n    manifestado en los \u00faltimos meses del pasado a\u00f1o. ...\"", "\"... Se insisti\u00f3 -y se\n    clarificaron- en cu\u00e1les eran las l\u00edneas de investigaci\u00f3n  a que se\n    iban a dedicar las partidas presupuestarias de este convenio -por\n    otra parte leg\u00edtimo, oportuno, transparente y adecuado-, y no\n    solamente las partidas presupuestarias extraordinarias, sino todos\n    los incrementos en las partidas para investigaci\u00f3n de los\n    Presupuestos Generales del Estado en materia de sanidad y consumo\n    para el a\u00f1o 2001, todos ellos por encima de un 11 por ciento. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 47], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 5, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 18, 19, 20, 21, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 39, 40, 41, 44, 46, 48, 50, 53, 55], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [2, 3, 6, 16, 17, 22, 24, 37, 38, 42, 43, 45, 54], "party": "JES\u00daS CALDERA S\u00c1NCHEZ-CAPIT\u00c1N", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4], "party": "Margarita Ur\u00eda Etxebarr\u00eda", "name": "PNV"}, {"block_indices": [49, 51, 52], "party": "Mar\u00eda Zoila Riera i Ben", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}