{"blocks": [{"words": {"eta": [0], "tribunal constitucional": [1, 2, 3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Dicho esto, con Bildu o sin Bildu, el Gobierno proseguir\u00e1 en su eficaz\n    tarea de debilitar a ETA, de acorralar a ETA en el camino del fin de la\n    violencia; con Bildu o sin Bildu, el Gobierno no consentir\u00e1 que nadie se\n    aproveche de las instituciones a favor de la violencia; con Bildu o sin\n    Bildu, el Gobierno defender\u00e1 la unidad democr\u00e1tica y los principios que\n    nos han llevado a ver c\u00f3mo ETA cada vez es m\u00e1s d\u00e9bil, la libertad m\u00e1s\n    fuerte, y la democracia m\u00e1s s\u00f3lida en Euskadi, en Navarra, y en el\n    conjunto de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or Salvador, como bien conoce, el Gobierno ha expresado cu\u00e1l es su\n    posici\u00f3n en relaci\u00f3n con la sentencia del Tribunal Constitucional, que no\n    puede ser otra que la de respeto al contenido de la misma. ...\"", "\"... Usted ha\n    recordado cu\u00e1l ha sido la acci\u00f3n del Gobierno en esta materia, c\u00f3mo a\n    trav\u00e9s de la Abogac\u00eda del Estado y la Fiscal\u00eda General del Estado se\n    impuls\u00f3 un proceso de ilegalizaci\u00f3n; se produjo una primera sentencia del\n    Tribunal Supremo, que tambi\u00e9n como es natural respetamos, y ahora una del\n    Tribunal Constitucional. ...\"", "\"... Por tanto hago\n    una llamada general a la responsabilidad sobre lo que representa el\n    Tribunal Constitucional, la tarea que ha desempe\u00f1ado y desempe\u00f1a en\n    nuestro Estado constitucional. ...\""]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfcu\u00e1l es el compromiso del Gobierno para\n    apoyar a la ciudad de Barcelona como Capital de la Tecnolog\u00eda M\u00f3vil? ...\""]}, {"words": {"desarrollo": [3], "investigaci\u00f3n": [0], "tecnolog\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Si Barcelona consigue ser la capital mundial de la tecnolog\u00eda m\u00f3vil, y el\n    Gobierno no va a regatear ning\u00fan apoyo ni ning\u00fan esfuerzo a este fin,\n    tanto la ciudad como su entorno se convertir\u00e1n en un laboratorio urbano\n    avanzado de tecnolog\u00edas m\u00f3viles, con atractivo para la instalaci\u00f3n de\n    centros de decisi\u00f3n y centros de investigaci\u00f3n empresarial en este tipo\n    de tecnolog\u00eda, y no solo en Barcelona, sino tambi\u00e9n en el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Se\u00f1or Duran, he tenido la oportunidad de expresarle al alcalde Hereu en\n    dos ocasiones el compromiso pleno del Gobierno de Espa\u00f1a, a trav\u00e9s del\n    Ministerio de Industria, Turismo y Comercio, para que la ciudad de\n    Barcelona pueda ganar la candidatura para la Capital Mundial de la\n    Tecnolog\u00eda M\u00f3vil. ...\"", "\"... Si Barcelona consigue ser la capital mundial de la tecnolog\u00eda m\u00f3vil, y el\n    Gobierno no va a regatear ning\u00fan apoyo ni ning\u00fan esfuerzo a este fin,\n    tanto la ciudad como su entorno se convertir\u00e1n en un laboratorio urbano\n    avanzado de tecnolog\u00edas m\u00f3viles, con atractivo para la instalaci\u00f3n de\n    centros de decisi\u00f3n y centros de investigaci\u00f3n empresarial en este tipo\n    de tecnolog\u00eda, y no solo en Barcelona, sino tambi\u00e9n en el resto de\n    Espa\u00f1a. ...\"", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a es consciente del\n    significado que este congreso y esta capitalidad tienen para la ciudad de\n    Barcelona, para la imagen de Espa\u00f1a, y para el desarrollo de nuestro\n    sector de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y de comunicaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Es cierto, y usted lo ha recordado tambi\u00e9n, la importancia que tendr\u00eda no\n    solo para la ciudad de Barcelona, sino para el conjunto de Espa\u00f1a que de\n    2013 a 2018 Barcelona fuese la Capital Mundial de la Tecnolog\u00eda M\u00f3vil,\n    the Mobile World Capital. ...\""]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA\n    EL PRESIDENTE DEL GOBIERNO LA IMPORTANTE CA\u00cdDA DE LA RENTA REAL\n    DISPONIBLE DE LAS FAMILIAS ESPA\u00d1OLAS EN 2010 ...\""]}, {"words": {"familias": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Estas decisiones suyas unidas a su pol\u00edtica econ\u00f3mica, que hace\n    que cada vez aumente m\u00e1s el desempleo en Espa\u00f1a, han dado lugar a una\n    ca\u00edda de la renta real disponible de las familias espa\u00f1olas, que me\n    gustar\u00eda que usted valorara hoy aqu\u00ed, un a\u00f1o despu\u00e9s de los recortes\n    sociales del a\u00f1o pasado. ...\""]}, {"words": {"familias": [3], "gasto social": [0], "protecci\u00f3n social": [1, 2], "social": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Porque el gasto social y por tanto el\n    ingreso en prestaciones sociales de los espa\u00f1oles ha pasado de 124.000\n    millones de euros en 2004 a 174.000 millones de euros en 2010; es decir\n    un incremento de 50.000 millones de euros (Rumores.) ...\"", "\"... En 2010 se ha reducido un 2,1 a pesar de\n    que el esfuerzo en protecci\u00f3n social ha seguido aumentando, en concreto\n    en lo que afecta a 2010 los ingresos procedentes de protecci\u00f3n social\n    para las familias se han situado en 174.000 millones de euros desde los\n    150.000 de 2008. ...\"", "\"... que ha permitido\n    aguantar, a pesar de la grave crisis, la renta disponible y por supuesto\n    aumentar la protecci\u00f3n social, que desmiente radicalmente todo ese\n    discurso de los recortes, que no se lo cree ni usted, se\u00f1or Rajoy. ...\"", "\"... En 2010 se ha reducido un 2,1 a pesar de\n    que el esfuerzo en protecci\u00f3n social ha seguido aumentando, en concreto\n    en lo que afecta a 2010 los ingresos procedentes de protecci\u00f3n social\n    para las familias se han situado en 174.000 millones de euros desde los\n    150.000 de 2008. ...\"", "\"... Se\u00f1or Rajoy, la renta familiar disponible en el a\u00f1o 2009, que fue el a\u00f1o\n    m\u00e1s duro de la crisis, no solo no retrocedi\u00f3, sino que se increment\u00f3 en\n    un 2,1 por ciento en t\u00e9rminos reales como consecuencia del esfuerzo en\n    protecci\u00f3n y en cohesi\u00f3n social. ...\"", "\"... En 2010 se ha reducido un 2,1 a pesar de\n    que el esfuerzo en protecci\u00f3n social ha seguido aumentando, en concreto\n    en lo que afecta a 2010 los ingresos procedentes de protecci\u00f3n social\n    para las familias se han situado en 174.000 millones de euros desde los\n    150.000 de 2008. ...\"", "\"... Porque el gasto social y por tanto el\n    ingreso en prestaciones sociales de los espa\u00f1oles ha pasado de 124.000\n    millones de euros en 2004 a 174.000 millones de euros en 2010; es decir\n    un incremento de 50.000 millones de euros (Rumores.) ...\"", "\"... que ha permitido\n    aguantar, a pesar de la grave crisis, la renta disponible y por supuesto\n    aumentar la protecci\u00f3n social, que desmiente radicalmente todo ese\n    discurso de los recortes, que no se lo cree ni usted, se\u00f1or Rajoy. ...\""]}, {"words": {"familias": [1], "protecci\u00f3n social": [0], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Segundo, estamos en el momento de la\n    historia de la democracia en que m\u00e1s protecci\u00f3n social, pol\u00edticas\n    sociales y gasto de Estado del bienestar hay de toda la historia con este\n    Gobierno. ...\"", "\"... .de la renta\n    disponible de las familias espa\u00f1olas, de 2004 a 2010, m\u00e1s 87.000 euros,\n    m\u00e1s 17 por ciento. ...\"", "\"... Segundo, estamos en el momento de la\n    historia de la democracia en que m\u00e1s protecci\u00f3n social, pol\u00edticas\n    sociales y gasto de Estado del bienestar hay de toda la historia con este\n    Gobierno. ...\""]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  ...por lo menos\n    llame la atenci\u00f3n a su portavoz econ\u00f3mico (Una se\u00f1ora diputada:\n    \u00a1Exacto! ...\""]}, {"words": {"paro": [1, 2], "j\u00f3venes espa\u00f1oles": [3], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles tienen el 50 por ciento de probabilidad de estar en el\n    paro, viven en casa de sus padres porque no hay empleo ni vivienda, nadie\n    les da un cr\u00e9dito, pero eso s\u00ed, tienen todos ellos una hipoteca de por\n    vida, la que les ha dejado el Gobierno socialista: 600.000 millones de\n    deuda, se\u00f1or Rubalcaba. ...\"", "\"... Los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles tienen el 50 por ciento de probabilidad de estar en el\n    paro, viven en casa de sus padres porque no hay empleo ni vivienda, nadie\n    les da un cr\u00e9dito, pero eso s\u00ed, tienen todos ellos una hipoteca de por\n    vida, la que les ha dejado el Gobierno socialista: 600.000 millones de\n    deuda, se\u00f1or Rubalcaba. ...\"", "\"... Estas son las expectativas de un joven de 25 a\u00f1os en Espa\u00f1a, las mismas\n    que tuvimos otros en el a\u00f1o 1995; entonces tambi\u00e9n hab\u00eda un 40 por ciento\n    de paro y tambi\u00e9n estaba su se\u00f1or\u00eda en el Gobierno, \u00bflo recuerda? ...\"", "\"... Los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles tienen el 50 por ciento de probabilidad de estar en el\n    paro, viven en casa de sus padres porque no hay empleo ni vivienda, nadie\n    les da un cr\u00e9dito, pero eso s\u00ed, tienen todos ellos una hipoteca de por\n    vida, la que les ha dejado el Gobierno socialista: 600.000 millones de\n    deuda, se\u00f1or Rubalcaba. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"...  ...prometieron a los j\u00f3venes\n    espa\u00f1oles... (Contin\u00faan los rumores.) ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "juvenil": [3], "paro juvenil": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, el paro juvenil es sin duda el mayor problema\n    de nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, el paro juvenil es sin duda el mayor problema\n    de nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, el paro juvenil es sin duda el mayor problema\n    de nuestros j\u00f3venes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, el paro juvenil es sin duda el mayor problema\n    de nuestros j\u00f3venes. ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "j\u00f3venes espa\u00f1oles": [3], "j\u00f3venes": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Esta es la Espa\u00f1a que tienen que remontar los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles, y lo har\u00e1n. ...\"", "\"... Porque Espa\u00f1a s\u00ed que es un pa\u00eds para\n    j\u00f3venes, pero su Gobierno no es un Gobierno para Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Porque todo el mundo sabe\n    que de este lado est\u00e1 el empleo, y de ese lado, del suyo, est\u00e1 el paro. ...\"", "\"... Esta es la Espa\u00f1a que tienen que remontar los\n    j\u00f3venes espa\u00f1oles, y lo har\u00e1n. ...\""]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El Partido Socialista no\n    llena los m\u00edtines porque tiene a reventar la cola del paro. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [5], "contratos": [4], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Estamos tomando medidas\n    educativas, reforzando la Secundaria Obligatoria, reformando la FP,\n    mejorando las becas, permitiendo que los j\u00f3venes sin empleo tengan\n    matr\u00edcula gratuita en los m\u00e1steres oficiales. ...\"", "\"... Ya le digo que la FP est\u00e1\n    creciendo mucho y bien, y ya le digo que la tasa de j\u00f3venes que abandona\n    la Secundaria Obligatoria sin t\u00edtulo ha descendido casi un 5 por ciento,\n    con lo que es un buen resultado. ...\"", "\"... Estamos tomando medidas para favorecer a\n    los j\u00f3venes que quieren emprender, que quieren crear empresas, distintas\n    medidas que conoce usted, y medidas tambi\u00e9n para los j\u00f3venes que quieren\n    buscar una vivienda para emanciparse a los que usted se refer\u00eda. ...\"", "\"... As\u00ed que si me habla usted del futuro de los j\u00f3venes yo le dir\u00eda que, si\n    un joven quiere hacerse un futuro con una beca, casi mejor con el\n    Gobierno Socialista que con ustedes. ...\"", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, le dec\u00eda que estamos adoptando medidas\n    laborales, bonificaciones para contrataci\u00f3n indefinida, para contratos en\n    pr\u00e1cticas y contratos en formaci\u00f3n, que despu\u00e9s de la entrada en vigor de\n    la reforma laboral han subido un 15 por ciento. ...\"", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1enz de Santamar\u00eda, le dec\u00eda que estamos adoptando medidas\n    laborales, bonificaciones para contrataci\u00f3n indefinida, para contratos en\n    pr\u00e1cticas y contratos en formaci\u00f3n, que despu\u00e9s de la entrada en vigor de\n    la reforma laboral han subido un 15 por ciento. ...\""]}, {"words": {"organizaci\u00f3n terrorista": [1], "pol\u00edtico": [2], "eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El informe\n    del equipo policial investigador del caso dice:\n    primero, que el chivatazo benefici\u00f3 a ETA, porque le permiti\u00f3 ingresar\n    54.000 euros procedentes de la extorsi\u00f3n, y sobre todo sustraer al\n    conocimiento de las fuerzas policiales antiterroristas datos esenciales\n    referidos al aparato financiero. ...\"", "\"... Por eso, si su ex\n    director general de la Polic\u00eda es imputado por un delito de colaboraci\u00f3n\n    con organizaci\u00f3n terrorista, usted no tendr\u00e1 m\u00e1s remedio que irse\n    inmediatamente a su casa. ...\"", "\"... El informe se\u00f1ala tambi\u00e9n que el\n    chivatazo tuvo un m\u00f3vil pol\u00edtico encuadrado en el proceso de negociaci\u00f3n\n    con la banda. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 ACTUACIONES EST\u00c1 LLEVANDO A CABO EL GOBIERNO\n    PARA MEJORAR LA SITUACI\u00d3N DE LA SEGURIDAD EN EL \u00c1MBITO RURAL ...\""]}, {"words": {"interior": [7], "guardias civiles": [9], "polic\u00edas": [8], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Y siga trabajando en la seguridad de que, como\n    sabe perfectamente, es uno de los m\u00e1s importantes servicios p\u00fablicos que\n    deben prestar las administraciones. ...\"", "\"... En este\n    sentido, el \u00e1mbito rural tiene algunas condiciones espec\u00edficas que\n    complican las actuaciones en materia de seguridad. ...\"", "\"... La despoblaci\u00f3n, por tanto, adem\u00e1s de un problema grav\u00edsimo para el\n    desarrollo de un territorio, complica tambi\u00e9n el mantenimiento de la\n    seguridad, porque en un terreno extens\u00edsimo cada vez hay menos gente\n    habit\u00e1ndolo. ...\"", "\"... Por estas dificultades, perm\u00edtame que felicite el trabajo de\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado y en especial de la Guardia\n    Civil, que juegan un papel enormemente importante para la protecci\u00f3n de\n    los ciudadanos que viven en el \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... Hoy\n    hay 1.100 guardias civiles m\u00e1s en Castilla y Le\u00f3n que hace siete a\u00f1os,\n    hoy hay 600 polic\u00edas m\u00e1s en Castilla y Le\u00f3n que hace siete a\u00f1os, m\u00e1s\n    hombres y mujeres que garantizan la seguridad de sus habitantes. ...\"", "\"... En\n    cualquier caso, el Grupo Parlamentario Socialista considera que el\n    Ministerio del Interior tiene que seguir haciendo esfuerzos no solo con\n    el aumento de las plantillas, sino tambi\u00e9n reforzando la coordinaci\u00f3n o\n    estableciendo nuevos planes que nos permitan responder de forma r\u00e1pida y\n    contundente a los retos de la seguridad en el \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... Por estas\n    razones, me gustar\u00eda preguntarle qu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Gobierno para mejorar la situaci\u00f3n de la seguridad en el \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... En\n    cualquier caso, el Grupo Parlamentario Socialista considera que el\n    Ministerio del Interior tiene que seguir haciendo esfuerzos no solo con\n    el aumento de las plantillas, sino tambi\u00e9n reforzando la coordinaci\u00f3n o\n    estableciendo nuevos planes que nos permitan responder de forma r\u00e1pida y\n    contundente a los retos de la seguridad en el \u00e1mbito rural. ...\"", "\"... Hoy\n    hay 1.100 guardias civiles m\u00e1s en Castilla y Le\u00f3n que hace siete a\u00f1os,\n    hoy hay 600 polic\u00edas m\u00e1s en Castilla y Le\u00f3n que hace siete a\u00f1os, m\u00e1s\n    hombres y mujeres que garantizan la seguridad de sus habitantes. ...\"", "\"... Hoy\n    hay 1.100 guardias civiles m\u00e1s en Castilla y Le\u00f3n que hace siete a\u00f1os,\n    hoy hay 600 polic\u00edas m\u00e1s en Castilla y Le\u00f3n que hace siete a\u00f1os, m\u00e1s\n    hombres y mujeres que garantizan la seguridad de sus habitantes. ...\""]}, {"words": {"seguridad ciudadana": [0], "guardia civil": [2, 3, 4], "inseguridad ciudadana": [5], "seguridad": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En primer lugar, las unidades de Guardia Civil dedicadas\n    espec\u00edficamente a la seguridad ciudadana van a establecer como prioridad\n    la lucha contra estos robos, que son robos menores en cantidad, pero que,\n    ciertamente, afectan extraordinariamente a la vida de los ciudadanos,\n    pues a veces sencillamente les impiden trabajar. ...\"", "\"... En primer lugar, las unidades de Guardia Civil dedicadas\n    espec\u00edficamente a la seguridad ciudadana van a establecer como prioridad\n    la lucha contra estos robos, que son robos menores en cantidad, pero que,\n    ciertamente, afectan extraordinariamente a la vida de los ciudadanos,\n    pues a veces sencillamente les impiden trabajar. ...\"", "\"... Efectivamente, hace ya alg\u00fan tiempo que la Guardia Civil detect\u00f3 que\n    exist\u00eda un \u00e1mbito espec\u00edfico de nuestro pa\u00eds en el que hab\u00eda aumentado la\n    inseguridad ciudadana; se refiere a la zona rural. ...\"", "\"... En primer lugar, las unidades de Guardia Civil dedicadas\n    espec\u00edficamente a la seguridad ciudadana van a establecer como prioridad\n    la lucha contra estos robos, que son robos menores en cantidad, pero que,\n    ciertamente, afectan extraordinariamente a la vida de los ciudadanos,\n    pues a veces sencillamente les impiden trabajar. ...\"", "\"... En segundo lugar, en\n    cada compa\u00f1\u00eda espec\u00edfica, en cada comandancia de la Guardia Civil se ha\n    creado un grupo especial dedicado a la prevenci\u00f3n de este tipo de\n    delitos. ...\"", "\"... Efectivamente, hace ya alg\u00fan tiempo que la Guardia Civil detect\u00f3 que\n    exist\u00eda un \u00e1mbito espec\u00edfico de nuestro pa\u00eds en el que hab\u00eda aumentado la\n    inseguridad ciudadana; se refiere a la zona rural. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LAS PREVISIONES DEL BANCO DE ESPA\u00d1A SOBRE EL\n    ESTRANGULAMIENTO DEL CR\u00c9DITO A FAMILIAS Y EMPRESAS ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, en el comienzo del a\u00f1o 2011 no hay cr\u00e9dito\n    bancario, y si no hay cr\u00e9dito bancario la econom\u00eda sigue estancada, se\n    sigue destruyendo empleo, y esta es la primera premisa para que los\n    mercados duden de Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Esto es algo en lo que dos reputados expertos\n    en econom\u00eda, como son los que se sientan a su lado, el vicepresidente\n    primero del Gobierno, que de esto entiende tanto como el presidente del\n    Gobierno, insisten refiri\u00e9ndose a un pa\u00eds con casi 5 millones de parados\n    y diciendo que realmente ese pa\u00eds est\u00e1 teniendo la protecci\u00f3n social\n    mayor de su historia. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero en cuanto a las\n    manifestaciones del Banco de Espa\u00f1a, desconozco en qu\u00e9 se basa para hacer\n    tal afirmaci\u00f3n, porque desde luego el Banco de Espa\u00f1a no est\u00e1 previendo\n    ning\u00fan estrangulamiento del cr\u00e9dito a las familias y a las empresas. ...\"", "\"... Es\n    verdad que esa eximente se le puede aplicar a la se\u00f1ora De Cospedal\n    cuando habla de econom\u00eda, pero cre\u00eda que a usted no. ...\""]}, {"words": {"empresa": [1], "econom\u00eda": [4], "empresas": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "aut\u00f3nomos": [5], "mediana empresa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la responsabilidad de este Gobierno,\n    el mismo que ha llevado a Espa\u00f1a a los 5 millones de parados, el mismo\n    que hoy, en esta primavera, ha hecho que con sus torpes pol\u00edticas de\n    regulaci\u00f3n bancaria no haya cr\u00e9dito bancario, y si no hay cr\u00e9dito\n    bancario para la peque\u00f1a y mediana empresa, para los aut\u00f3nomos y para las\n    empresas familiares, no hay recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"... Esa es la responsabilidad de este Gobierno,\n    el mismo que ha llevado a Espa\u00f1a a los 5 millones de parados, el mismo\n    que hoy, en esta primavera, ha hecho que con sus torpes pol\u00edticas de\n    regulaci\u00f3n bancaria no haya cr\u00e9dito bancario, y si no hay cr\u00e9dito\n    bancario para la peque\u00f1a y mediana empresa, para los aut\u00f3nomos y para las\n    empresas familiares, no hay recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"...  Gracias, se\u00f1ora vicepresidenta, por no eximirme\n    de ese conocimiento, porque desde luego el conocimiento que est\u00e1n\n    mostrando el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero y el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba en todo\n    este dominio de la econom\u00eda o gobierno de la econom\u00eda espa\u00f1ola va a pasar\n    a los anales de la historia pol\u00edtica mundial. ...\"", "\"... Esa es la responsabilidad de este Gobierno,\n    el mismo que ha llevado a Espa\u00f1a a los 5 millones de parados, el mismo\n    que hoy, en esta primavera, ha hecho que con sus torpes pol\u00edticas de\n    regulaci\u00f3n bancaria no haya cr\u00e9dito bancario, y si no hay cr\u00e9dito\n    bancario para la peque\u00f1a y mediana empresa, para los aut\u00f3nomos y para las\n    empresas familiares, no hay recuperaci\u00f3n. ...\"", "\"...  Gracias, se\u00f1ora vicepresidenta, por no eximirme\n    de ese conocimiento, porque desde luego el conocimiento que est\u00e1n\n    mostrando el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero y el se\u00f1or P\u00e9rez Rubalcaba en todo\n    este dominio de la econom\u00eda o gobierno de la econom\u00eda espa\u00f1ola va a pasar\n    a los anales de la historia pol\u00edtica mundial. ...\"", "\"... Esa es la responsabilidad de este Gobierno,\n    el mismo que ha llevado a Espa\u00f1a a los 5 millones de parados, el mismo\n    que hoy, en esta primavera, ha hecho que con sus torpes pol\u00edticas de\n    regulaci\u00f3n bancaria no haya cr\u00e9dito bancario, y si no hay cr\u00e9dito\n    bancario para la peque\u00f1a y mediana empresa, para los aut\u00f3nomos y para las\n    empresas familiares, no hay recuperaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Lo que pronostica el informe de estabilidad financiera del Banco de\n    Espa\u00f1a es un crecimiento del cr\u00e9dito, aunque sea de manera muy moderada,\n    puesto que, hasta que la econom\u00eda no crezca y hasta que no se culmine el\n    proceso de desapalancamiento en el sector de la construcci\u00f3n, el cr\u00e9dito\n    no podr\u00e1 crecer de manera significativa. ...\"", "\"... Esa no es una tarea f\u00e1cil dado\n    el punto del que part\u00edamos, esa burbuja inmobiliaria y esa econom\u00eda de\n    ladrillo que ustedes cultivaron con tanta fruici\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, usted es la titular de Econom\u00eda y lo suyo deber\u00edan\n    ser las cuentas. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El principal desequilibrio era el extraordinario\n    endeudamiento de familias y empresas, un endeudamiento que -le recuerdo,\n    se\u00f1or Nadal- se triplic\u00f3 durante los a\u00f1os en los que ustedes gobernaron. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el efecto de la crisis sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola ha tenido una\n    especial dureza, \u00bfy sabe usted por qu\u00e9? ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el efecto de la crisis sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola ha tenido una\n    especial dureza, \u00bfy sabe usted por qu\u00e9? ...\"", "\"... Fundamentalmente de\n    la econom\u00eda del ladrillo. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su discurso es igual que el del se\u00f1or Montoro,\n    con algo m\u00e1s de datos, con algo m\u00e1s de lenguaje econ\u00f3mico, pero\n    exactamente el mismo, poniendo de manifiesto los grandes desastres de\n    nuestra econom\u00eda en vez de ayudar a superar los desequilibrios que\n    ustedes crearon. ...\""]}, {"words": {"personas f\u00edsicas": [1], "administraci\u00f3n tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos a\u00f1os hemos visto por parte de la\n    Administraci\u00f3n tributaria que se ha realizado un gran esfuerzo de\n    simplificaci\u00f3n para facilitar el cumplimiento de sus obligaciones\n    tributarias a todos los ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, como todos los a\u00f1os por estas fechas una gran\n    mayor\u00eda de ciudadanos y ciudadanas deben proceder a realizar la\n    declaraci\u00f3n correspondiente al impuesto sobre la renta de las personas\n    f\u00edsicas, un tributo de car\u00e1cter personal, directo, que grava seg\u00fan los\n    principios de igualdad, generalidad y progresividad la renta de las\n    personas f\u00edsicas de acuerdo con su naturaleza y sus caracter\u00edsticas\n    personales y familiares. ...\""]}, {"words": {"agencia": [1], "agencia tributaria": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A d\u00eda de hoy, la Agencia Tributaria ha devuelto\n    ya m\u00e1s de 900 millones de euros de la declaraci\u00f3n\n    de la renta. ...\"", "\"... A d\u00eda de hoy, la Agencia Tributaria ha devuelto\n    ya m\u00e1s de 900 millones de euros de la declaraci\u00f3n\n    de la renta. ...\""]}, {"words": {"actividad": [5], "aut\u00f3nomos": [4], "medianas empresas": [3], "empresas": [0, 1, 2], "peque\u00f1as": [6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros dan para mucho;\n    dan para crear en dos a\u00f1os 700.000 puestos de trabajo; dan para mantener\n    la actividad de 34.000 empresas, en su mayor\u00eda aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los a\u00f1os duros de la crisis; y dan tambi\u00e9n para\n    abrir escuelas infantiles, centros de d\u00eda, centros de mayores, centros\n    deportivos, centros culturales, zanjando con ello desigualdades sociales. ...\"", "\"... Pero, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros tambi\u00e9n dan para m\u00e1s de una\n    paradoja en pol\u00edtica, que al final es fruto de pura hipocres\u00eda, por\n    ejemplo, la de ver al principal grupo parlamentario de la oposici\u00f3n votar\n    en contra de estos fondos de inversi\u00f3n local, mientras sus alcaldes\n    presumen de las obras financiadas con cargo a esos mismos fondos; dan\n    tambi\u00e9n para escuchar al principal grupo parlamentario de la oposici\u00f3n\n    decir que los fondos son un despilfarro, haciendo un supuesto ejercicio\n    de austeridad, cuando olvidan que tienen entre sus filas -pongamos que\n    hablamos de Madrid- al alcalde que se gasta en un microdespacho de unos\n    cuantos miles de metros cuadrados aqu\u00ed, muy cerca, en la plaza de\n    Cibeles, 700 millones de euros mientras tiene abandonados a los barrios\n    de su ciudad; y dan tambi\u00e9n para escuchar al principal partido de la\n    oposici\u00f3n decir que esos fondos estatales de inversi\u00f3n local se tendr\u00edan\n    que haber utilizado en cosas mucho mejores, como por ejemplo reducir la\n    morosidad que tiene la Administraci\u00f3n p\u00fablica, singularmente los\n    ayuntamientos con las empresas. ...\"", "\"... Bueno, no a todos, porque a las empresas vinculadas a la\n    trama G\u00fcrtel, bien que les paga pronto. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros dan para mucho;\n    dan para crear en dos a\u00f1os 700.000 puestos de trabajo; dan para mantener\n    la actividad de 34.000 empresas, en su mayor\u00eda aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los a\u00f1os duros de la crisis; y dan tambi\u00e9n para\n    abrir escuelas infantiles, centros de d\u00eda, centros de mayores, centros\n    deportivos, centros culturales, zanjando con ello desigualdades sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros dan para mucho;\n    dan para crear en dos a\u00f1os 700.000 puestos de trabajo; dan para mantener\n    la actividad de 34.000 empresas, en su mayor\u00eda aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los a\u00f1os duros de la crisis; y dan tambi\u00e9n para\n    abrir escuelas infantiles, centros de d\u00eda, centros de mayores, centros\n    deportivos, centros culturales, zanjando con ello desigualdades sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros dan para mucho;\n    dan para crear en dos a\u00f1os 700.000 puestos de trabajo; dan para mantener\n    la actividad de 34.000 empresas, en su mayor\u00eda aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los a\u00f1os duros de la crisis; y dan tambi\u00e9n para\n    abrir escuelas infantiles, centros de d\u00eda, centros de mayores, centros\n    deportivos, centros culturales, zanjando con ello desigualdades sociales. ...\"", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, se\u00f1or\u00edas, 13.000 millones de euros dan para mucho;\n    dan para crear en dos a\u00f1os 700.000 puestos de trabajo; dan para mantener\n    la actividad de 34.000 empresas, en su mayor\u00eda aut\u00f3nomos y peque\u00f1as y\n    medianas empresas en los a\u00f1os duros de la crisis; y dan tambi\u00e9n para\n    abrir escuelas infantiles, centros de d\u00eda, centros de mayores, centros\n    deportivos, centros culturales, zanjando con ello desigualdades sociales. ...\""]}, {"words": {"medianas empresas": [1], "empresas": [0], "peque\u00f1as": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se han creado 720.000 nuevos puestos\n    de trabajo -se podr\u00e1 discutir la estabilidad mayor o menor, la duraci\u00f3n\n    de los mismos, pero ah\u00ed est\u00e1n esos puestos de trabajo-; ha habido 38.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han participado en esos proyectos, y voy\n    a decir dos cosas. ...\"", "\"... Se han creado 720.000 nuevos puestos\n    de trabajo -se podr\u00e1 discutir la estabilidad mayor o menor, la duraci\u00f3n\n    de los mismos, pero ah\u00ed est\u00e1n esos puestos de trabajo-; ha habido 38.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han participado en esos proyectos, y voy\n    a decir dos cosas. ...\"", "\"... Se han creado 720.000 nuevos puestos\n    de trabajo -se podr\u00e1 discutir la estabilidad mayor o menor, la duraci\u00f3n\n    de los mismos, pero ah\u00ed est\u00e1n esos puestos de trabajo-; ha habido 38.000\n    peque\u00f1as y medianas empresas que han participado en esos proyectos, y voy\n    a decir dos cosas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra\n    toda esta actuaci\u00f3n en su \u00e9poca de alcaldesa de C\u00f3rdoba demuestra su poco\n    inter\u00e9s por el medio ambiente, su poco inter\u00e9s por el cumplimiento de la\n    legalidad vigente y pone en serias dudas su capacidad para el cargo de\n    ministra de Medio Ambiente. ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [0], "ahorro energ\u00e9tico": [7, 8, 9, 10], "energ\u00e9tico": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Para ello no hay nada mejor ni m\u00e1s\n    compatible con la consecuci\u00f3n de los grandes objetivos de pol\u00edtica\n    energ\u00e9tica que apostar por el ahorro y la eficiencia energ\u00e9tica, un\n    ahorro y una eficiencia energ\u00e9tica que son uno de los estandartes de la\n    pol\u00edtica de un ministerio, el suyo, que me consta que desde 2004 en\n    general y desde que usted es ministro en particular est\u00e1 trabajando para\n    fomentar e impulsar entre ciudadanos, empresas y administraciones\n    p\u00fablicas. ...\"", "\"... Es necesario pues ayudar a hacer frente\n    a nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico y m\u00e1s ahora que en febrero de este a\u00f1o y por\n    primera vez en los \u00faltimos 25 a\u00f1os hemos conseguido un super\u00e1vit en el\n    comercio no energ\u00e9tico, en la misma medida que necesitamos apostar por la\n    competitividad, la seguridad y la sostenibilidad de nuestro sistema\n    energ\u00e9tico y de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Prueba de ello es el Plan de Ahorro Energ\u00e9tico 2008/2011 que\n    usted puso en marcha pr\u00e1cticamente nada m\u00e1s estrenarse como ministro y\n    que, a fecha de hoy, se ha cumplido en un 92 por ciento. ...\"", "\"... Prueba de ello\n    es tambi\u00e9n la agilidad y la rapidez con la que se ha actuado cuando, en\n    respuesta a la inestabilidad de origen pol\u00edtico que se est\u00e1 produciendo\n    en los mercados energ\u00e9ticos, ha sido capaz de poner en marcha un plan\n    extraordinario de ahorro energ\u00e9tico que va a contribuir a que nuestra\n    econom\u00eda se vea mucho menos afectada por el actual precio del petr\u00f3leo. ...\"", "\"... Primero, que se hable de \u00e9l y que todos seamos\n    conscientes de la importancia que tiene el ahorro energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n realiza el Gobierno de los resultados conseguidos en el primer\n    mes de ejecuci\u00f3n del Plan extraordinario de ahorro energ\u00e9tico? ...\"", "\"... Es necesario pues ayudar a hacer frente\n    a nuestro d\u00e9ficit energ\u00e9tico y m\u00e1s ahora que en febrero de este a\u00f1o y por\n    primera vez en los \u00faltimos 25 a\u00f1os hemos conseguido un super\u00e1vit en el\n    comercio no energ\u00e9tico, en la misma medida que necesitamos apostar por la\n    competitividad, la seguridad y la sostenibilidad de nuestro sistema\n    energ\u00e9tico y de nuestra econom\u00eda. ...\"", "\"... Prueba de ello es el Plan de Ahorro Energ\u00e9tico 2008/2011 que\n    usted puso en marcha pr\u00e1cticamente nada m\u00e1s estrenarse como ministro y\n    que, a fecha de hoy, se ha cumplido en un 92 por ciento. ...\"", "\"... Prueba de ello\n    es tambi\u00e9n la agilidad y la rapidez con la que se ha actuado cuando, en\n    respuesta a la inestabilidad de origen pol\u00edtico que se est\u00e1 produciendo\n    en los mercados energ\u00e9ticos, ha sido capaz de poner en marcha un plan\n    extraordinario de ahorro energ\u00e9tico que va a contribuir a que nuestra\n    econom\u00eda se vea mucho menos afectada por el actual precio del petr\u00f3leo. ...\"", "\"... Primero, que se hable de \u00e9l y que todos seamos\n    conscientes de la importancia que tiene el ahorro energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1or ministro, le formulo la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9\n    valoraci\u00f3n realiza el Gobierno de los resultados conseguidos en el primer\n    mes de ejecuci\u00f3n del Plan extraordinario de ahorro energ\u00e9tico? ...\""]}, {"words": {"eficiencia energ\u00e9tica": [1, 2], "pol\u00edtica energ\u00e9tica": [3, 4], "centrales nucleares": [5], "materia energ\u00e9tica": [10], "energ\u00e9tico": [6, 7, 8, 9], "energ\u00eda": [0], "ahorro energ\u00e9tico": [11]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1or\u00eda, para el Gobierno la energ\u00eda m\u00e1s limpia, la m\u00e1s barata y la m\u00e1s\n    segura es la energ\u00eda que no se consume. ...\"", "\"... Cuando volvimos al Gobierno en el a\u00f1o 2004\n    pusimos l\u00f3gicamente en marcha pol\u00edticas de ahorro y eficiencia energ\u00e9tica\n    que han dado resultado. ...\"", "\"... Los\n    protagonistas son los ciudadanos que son los que han hecho ese ahorro, a\n    quienes hay que agradec\u00e9rselo, y vamos a continuar en esta v\u00eda de ahorro\n    y eficiencia energ\u00e9tica tan importante para nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Esta es nuestra forma de entender\n    la pol\u00edtica energ\u00e9tica. ...\"", "\"... Esos\n    fueron los a\u00f1os del Gobierno popular en los que no se hizo nada en\n    materia energ\u00e9tica, cuando la pol\u00edtica econ\u00f3mica y la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    las dirig\u00eda ese gran economista que es Crist\u00f3bal Montoro, ocho a\u00f1os en\n    los que no hicieron nada. ...\"", "\"... Eso equivale, para que se haga una idea su se\u00f1or\u00eda,\n    a todo el consumo que producen todas las centrales nucleares y las\n    centrales de ciclo combinado juntas. ...\"", "\"... Cuando el Partido Socialista dej\u00f3 el Gobierno en el a\u00f1o 1996 Espa\u00f1a era un\n    pa\u00eds europeo en t\u00e9rminos de\n    intensidad y de consumo energ\u00e9tico. ...\"", "\"... En el a\u00f1o 2004 nuestro consumo\n    energ\u00e9tico estaba un 13 por ciento por encima de la media europea. ...\"", "\"... Es verdad que el resto de los\n    pa\u00edses europeos lo han continuado haciendo y por eso todav\u00eda tenemos un\n    consumo energ\u00e9tico muy por encima de la media europea, pero desde el a\u00f1o\n    2004 hemos hecho un ahorro muy significativo de 93 millones de barriles\n    de petr\u00f3leo anuales. ...\"", "\"... Desde que se desat\u00f3 a principios de a\u00f1o la crisis en el norte de \u00c1frica en\n    los pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas, el Gobierno ha aprobado el 4\n    de marzo un plan extraordinario de medidas urgentes de ahorro energ\u00e9tico\n    con veinte medidas adicionales relacionadas con la movilidad, el\n    transporte, la edificaci\u00f3n, la iluminaci\u00f3n y el impulso de las empresas\n    de servicios energ\u00e9ticos. ...\"", "\"... Esos\n    fueron los a\u00f1os del Gobierno popular en los que no se hizo nada en\n    materia energ\u00e9tica, cuando la pol\u00edtica econ\u00f3mica y la pol\u00edtica energ\u00e9tica\n    las dirig\u00eda ese gran economista que es Crist\u00f3bal Montoro, ocho a\u00f1os en\n    los que no hicieron nada. ...\"", "\"... Desde que se desat\u00f3 a principios de a\u00f1o la crisis en el norte de \u00c1frica en\n    los pa\u00edses productores de petr\u00f3leo y de gas, el Gobierno ha aprobado el 4\n    de marzo un plan extraordinario de medidas urgentes de ahorro energ\u00e9tico\n    con veinte medidas adicionales relacionadas con la movilidad, el\n    transporte, la edificaci\u00f3n, la iluminaci\u00f3n y el impulso de las empresas\n    de servicios energ\u00e9ticos. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por ello se han presentado escritos de interposici\u00f3n y\n    petici\u00f3n de suspensi\u00f3n a instancia del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda,\n    aunque no hay todav\u00eda fase de formalizaci\u00f3n de la demanda. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La lectura precisa del n\u00famero de plazas que le corresponde a\n    cada comunidad, de acuerdo con la Ley de Presupuestos del Estado, es\n    competencia del Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y el Gobierno est\u00e1\n    trabajando para encontrar v\u00edas dialogadas de soluci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Lo hacemos, lo hace el Gobierno de\n    Espa\u00f1a, del que usted forma parte, con la promoci\u00f3n internacional, con\n    las infraestructuras, con la mejora de parajes naturales, con el agua,\n    con la seguridad ciudadana, ayudando a la financiaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n, como\n    decimos, ayudando a la desestacionalizaci\u00f3n, con el programa Imserso, con\n    nuevos programas dentro del propio Imserso o con el proyecto Turismo\n    Senior Europa. ...\""]}, {"words": {"contratos": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL MINISTRO DE TRABAJO E INMIGRACI\u00d3N QUE EL 72\n    POR CIENTO DE LOS EMPLEOS QUE SE DESTRUYEN EN ESPA\u00d1A SEAN CONTRATOS\n    INDEFINIDOS ...\""]}, {"words": {"paro": [2], "datos": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    datos del primer trimestre ofrecidos por la EPA hab\u00edan sido anticipados\n    ya por el paro registrado de enero, febrero y marzo. ...\"", "\"... Han sido datos,\n    efectivamente, negativos porque siempre lo es la p\u00e9rdida de empleo, pero,\n    se\u00f1or\u00eda, a la hora de analizar estas cuestiones no pierda usted nunca la\n    perspectiva. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, los\n    datos del primer trimestre ofrecidos por la EPA hab\u00edan sido anticipados\n    ya por el paro registrado de enero, febrero y marzo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "gobiernos socialistas": [3], "paro": [4, 5], "mercado laboral": [1], "contratos": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Aprobaron la reforma laboral por decreto-ley, la f\u00f3rmula\n    reservada por nuestra Constituci\u00f3n, en su art\u00edculo 86, para los casos de\n    extraordinaria y urgente necesidad, porque nos dijeron que crear\u00eda\n    empleo, que era la soluci\u00f3n, que acabar\u00eda con los contratos precarios y\n    con la dualidad del mercado laboral. ...\"", "\"... Aprobaron la reforma laboral por decreto-ley, la f\u00f3rmula\n    reservada por nuestra Constituci\u00f3n, en su art\u00edculo 86, para los casos de\n    extraordinaria y urgente necesidad, porque nos dijeron que crear\u00eda\n    empleo, que era la soluci\u00f3n, que acabar\u00eda con los contratos precarios y\n    con la dualidad del mercado laboral. ...\"", "\"... Aprobaron la reforma laboral por decreto-ley, la f\u00f3rmula\n    reservada por nuestra Constituci\u00f3n, en su art\u00edculo 86, para los casos de\n    extraordinaria y urgente necesidad, porque nos dijeron que crear\u00eda\n    empleo, que era la soluci\u00f3n, que acabar\u00eda con los contratos precarios y\n    con la dualidad del mercado laboral. ...\"", "\"... Son ustedes, se\u00f1or ministro, el\n    hazmerre\u00edr de Europa y los \u00fanicos de los Veintisiete, con Grecia y\n    Portugal, con gobiernos socialistas, que alargan la agon\u00eda, el dolor y la\n    recuperaci\u00f3n de sus pa\u00edses. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, el paro es siempre la se\u00f1a de identidad\n    socialista, la marca que les define y el mito de S\u00edsifo que les persigue. ...\"", "\"... Pero aprueba, con las\n    mismas prisas, m\u00e1s decretos-leyes, m\u00e1s planes de choque tan in\u00fatiles como\n    su propia visi\u00f3n de la realidad laboral espa\u00f1ola y que solo sirven, se\u00f1or\n    ministro, para empeorar la situaci\u00f3n de paro de nuestro pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"crecimiento econ\u00f3mico": [0], "datos": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... F\u00edjese bien, con el\n    poquito crecimiento econ\u00f3mico que hay todav\u00eda, con ese poquito, estamos\n    empezando a crear empleo. ...\"", "\"... \u00bfO es que no han mirado ustedes los datos de abril, que son\n    m\u00e1s recientes que los de la EPA, se\u00f1or\u00eda? ...\"", "\"... M\u00e1s datos. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes han hecho un par\u00e9ntesis legal perdonando a aquellos incumplidores\n    que tienen a trabajadores sin derechos y a cuyo control el Gobierno\n    socialista ha renunciado temporalmente. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El objetivo es recuperar cotizantes a la Seguridad\n    Social y contar con m\u00e1s trabajadores en plenitud de derechos y\n    obligaciones. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es cierto y evidente, y es una realidad, que la Comisi\u00f3n Europea\n    puso en marcha en el mes de diciembre pasado una consulta p\u00fablica sobre\n    c\u00f3mo reforzar y mejorar el r\u00e9gimen del impuesto sobre el valor a\u00f1adido de\n    la Uni\u00f3n Europea en beneficio b\u00e1sicamente de los ciudadanos, de las\n    empresas y de los Estados miembros, cuyo periodo de trabajo y de\n    maduraci\u00f3n finaliza el pr\u00f3ximo 31 de mayo. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de Econom\u00eda, se\u00f1oras\n    y se\u00f1ores diputados, esta es una interpelaci\u00f3n urgente que presenta\n    nuestro grupo parlamentario relacionada con todas aquellas medidas que ha\n    planteado el Gobierno ante la Comisi\u00f3n Europea sobre la modificaci\u00f3n del\n    impuesto sobre el valor a\u00f1adido, especialmente en todos aquellos temas\n    relacionados con el proceso europeo de debate sobre su aplicaci\u00f3n de cara\n    al futuro. ...\"", "\"... No es esta una interpelaci\u00f3n que vaya a plantear una reducci\u00f3n\n    de tipos impositivos en todos aquellos aspectos que hacen referencia al\n    IVA, no es una interpelaci\u00f3n que vaya a plantear un incremento del\n    d\u00e9ficit p\u00fablico, ni much\u00edsimo menos, es una interpelaci\u00f3n para poder\n    conocer de primera mano cu\u00e1les han sido o van a ser las actuaciones o\n    trabajos que ha realizado el Gobierno del Estado, concretamente el\n    ministro de Econom\u00eda, con respecto a una serie de iniciativas\n    parlamentarias que se han aprobado en diferentes comisiones de este\n    Congreso de los Diputados -a las que m\u00e1s adelante me referir\u00e9-, en las\n    que se planteaban algunas propuestas de modificaci\u00f3n\n    del impuesto sobre el valor a\u00f1adido y, que, como digo, han sido aprobadas\n    por unanimidad -desde el grupo parlamentario que da soporte al Gobierno,\n    que es el Grupo Parlamentario Socialista, hasta el primer partido de la\n    oposici\u00f3n, el Partido Popular-, en las que se le encomendaba un trabajo\n    al Gobierno para que lo presentara ante la Comisi\u00f3n Europea sobre algunos\n    tipos de IVA que no eran competitivos o que en Espa\u00f1a eran unos tipos\n    diferentes a los que se aplicaban en algunos pa\u00edses miembros de la Uni\u00f3n\n    Europea. ...\"", "\"... Aprovechando esta\n    interpelaci\u00f3n, y desconociendo cu\u00e1l es el parecer del Gobierno en esta\n    materia y qu\u00e9 posici\u00f3n piensa adoptar en el seno de la Uni\u00f3n Europea,\n    hemos considerado por estas manifestaciones la oportunidad de debatir\n    acerca del impuesto sobre el valor a\u00f1adido, el verdadero impuesto de la\n    Uni\u00f3n Europea, con una reglamentaci\u00f3n com\u00fan en todo el territorio\n    europeo, con una notable repercusi\u00f3n sobre las conductas de consumo y con\n    una notable repercusi\u00f3n sobre la evoluci\u00f3n de los presupuestos\n    familiares, adem\u00e1s de suponer una importante fuente de ingresos para los\n    Estados miembros, y no \u00fanicamente desde esta perspectiva del futuro del\n    impuesto en sede europea sino tambi\u00e9n en el orden interno de la econom\u00eda,\n    de la pol\u00edtica econ\u00f3mica interior del Estado espa\u00f1ol. ...\"", "\"... Probablemente una de las principales iniciativas que hemos debatido en\n    esta C\u00e1mara, tanto en el Pleno como en la Comisi\u00f3n de Cultura y en la\n    Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, ha sido el debate sobre el tipo a aplicar del valor\n    a\u00f1adido sobre los diferentes productos culturales en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Esta\n    iniciativa fue aprobada el 16 de septiembre de 2010, por lo que nos\n    gustar\u00eda saber cu\u00e1les han sido las inquietudes del Gobierno o del\n    Ministerio de Econom\u00eda y Hacienda y si ustedes piensan proponer en un\n    futuro en el seno de la Uni\u00f3n Europea sobre la base de esta moci\u00f3n que\n    fue aprobada por unanimidad de todas las fuerzas pol\u00edticas, en este nuevo\n    libro verde que se est\u00e1 elaborando en la Comisi\u00f3n Europea, que se pueda\n    unificar un tipo de IVA para que todos los libros electr\u00f3nicos puedan\n    gozar del mismo IVA superreducido que tienen en este momento los libros\n    en papel. ...\"", "\"... Por ejemplo,\n    en el a\u00f1o 2005 en la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda se aprob\u00f3 tambi\u00e9n por\n    unanimidad de todas\n    las formaciones pol\u00edticas -en aquellos momentos usted no era la ministra\n    de Econom\u00eda y Hacienda, pero tambi\u00e9n hab\u00eda un miembro del Gobierno\n    socialista al frente de ese ministerio, el se\u00f1or Solbes- que los pa\u00f1ales\n    para uso infantil o adulto tambi\u00e9n pudieran gozar de un tipo de IVA\n    reducido o superreducido. ...\""]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "crisis econ\u00f3mica": [4, 5], "empresas": [0], "econom\u00eda": [1], "actividad econ\u00f3mica": [6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por eso\n    hemos establecido la aplicaci\u00f3n del tipo de IVA reducido para las obras\n    de mejora y rehabilitaci\u00f3n de la vivienda hasta el 31 de diciembre del\n    a\u00f1o 2012, el tiempo, por tanto, que se entiende que estamos sufriendo los\n    efectos de la crisis econ\u00f3mica; hemos ampliado el concepto de\n    rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del impuesto a trav\u00e9s de una\n    definici\u00f3n de obras an\u00e1logas y conexas a las estructurales\n    extraordinariamente amplia; adem\u00e1s se ha aplicado en el mismo real\n    decreto-ley la aplicaci\u00f3n de ese tipo superreducido a los servicios de\n    atenci\u00f3n a la dependencia que se presten por empresas integradas en el\n    sistema de autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia, y adem\u00e1s de eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos hecho algunas otras modificaciones que permiten una mejor\n    gesti\u00f3n del IVA y por tanto beneficios para los contribuyentes. ...\"", "\"... El se\u00f1or S\u00e1nchez i Llibre ha hecho referencia tambi\u00e9n a otro producto\n    concreto y a una petici\u00f3n concreta que se llev\u00f3 a cabo en un momento en\n    el que yo no ocupaba todav\u00eda el puesto de ministra de Econom\u00eda y\n    Hacienda. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed quiero repetir lo que dije cuando anticip\u00e9 que\n    pretend\u00edamos incorporar en la Ley de Presupuestos una modificaci\u00f3n al\n    alza de dos de los tipos de nuestro IVA: que la imposici\u00f3n indirecta es\n    menos distorsionadora de la actividad econ\u00f3mica y puede tener mayor\n    eficacia recaudatoria. ...\"", "\"... Por tanto, frente a aquellos que dicen que la\n    imposici\u00f3n directa es m\u00e1s justa que la imposici\u00f3n indirecta, sabe que la\n    posici\u00f3n del Gobierno socialista ha sido siempre que la solidaridad\n    fiscal no tiene que verse solo desde el lado de los ingresos sino\n    fundamentalmente desde el lado de los gastos, y por tanto hemos entendido\n    siempre -tal como hace tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n- que la imposici\u00f3n indirecta\n    tiene efectos que distorsionan menos la actividad econ\u00f3mica, y por ello\n    es en esa imposici\u00f3n indirecta en la que fundamentalmente hemos cifrado\n    los incrementos impositivos que hemos llevado a cabo. ...\"", "\"... La crisis econ\u00f3mica y financiera\n    ha planteado dif\u00edciles retos para las haciendas p\u00fablicas de muchos\n    Estados miembros. ...\"", "\"... Por eso\n    hemos establecido la aplicaci\u00f3n del tipo de IVA reducido para las obras\n    de mejora y rehabilitaci\u00f3n de la vivienda hasta el 31 de diciembre del\n    a\u00f1o 2012, el tiempo, por tanto, que se entiende que estamos sufriendo los\n    efectos de la crisis econ\u00f3mica; hemos ampliado el concepto de\n    rehabilitaci\u00f3n estructural a efectos del impuesto a trav\u00e9s de una\n    definici\u00f3n de obras an\u00e1logas y conexas a las estructurales\n    extraordinariamente amplia; adem\u00e1s se ha aplicado en el mismo real\n    decreto-ley la aplicaci\u00f3n de ese tipo superreducido a los servicios de\n    atenci\u00f3n a la dependencia que se presten por empresas integradas en el\n    sistema de autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia, y adem\u00e1s de eso,\n    se\u00f1or\u00eda, hemos hecho algunas otras modificaciones que permiten una mejor\n    gesti\u00f3n del IVA y por tanto beneficios para los contribuyentes. ...\"", "\"... Porque, se\u00f1or\u00eda, aqu\u00ed quiero repetir lo que dije cuando anticip\u00e9 que\n    pretend\u00edamos incorporar en la Ley de Presupuestos una modificaci\u00f3n al\n    alza de dos de los tipos de nuestro IVA: que la imposici\u00f3n indirecta es\n    menos distorsionadora de la actividad econ\u00f3mica y puede tener mayor\n    eficacia recaudatoria. ...\"", "\"... Por tanto, frente a aquellos que dicen que la\n    imposici\u00f3n directa es m\u00e1s justa que la imposici\u00f3n indirecta, sabe que la\n    posici\u00f3n del Gobierno socialista ha sido siempre que la solidaridad\n    fiscal no tiene que verse solo desde el lado de los ingresos sino\n    fundamentalmente desde el lado de los gastos, y por tanto hemos entendido\n    siempre -tal como hace tambi\u00e9n la Comisi\u00f3n- que la imposici\u00f3n indirecta\n    tiene efectos que distorsionan menos la actividad econ\u00f3mica, y por ello\n    es en esa imposici\u00f3n indirecta en la que fundamentalmente hemos cifrado\n    los incrementos impositivos que hemos llevado a cabo. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0], "actividad econ\u00f3mica": [5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En todos aquellos aspectos en los que han\n    hecho referencia a la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit ustedes contaron hace un a\u00f1o\n    con la contribuci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y probablemente gracias a\n    esta contribuci\u00f3n hoy estamos en el euro y la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1\n    intervenida. ...\"", "\"... Usted ha intentado en su intervenci\u00f3n salirse un poco por la tangente, no\n    me ha contestado b\u00e1sicamente a la pregunta fundamental que nosotros le\n    plante\u00e1bamos, ha dicho reiteradamente -y usted, como ministra de\n    Econom\u00eda, tiene obligaci\u00f3n de controlar el d\u00e9ficit- que ustedes ya en su\n    momento incrementaron los tipos impositivos del IVA. ...\"", "\"... En todos aquellos aspectos en los que han\n    hecho referencia a la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit ustedes contaron hace un a\u00f1o\n    con la contribuci\u00f3n de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, y probablemente gracias a\n    esta contribuci\u00f3n hoy estamos en el euro y la econom\u00eda espa\u00f1ola no est\u00e1\n    intervenida. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, est\u00e1 bien reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico,\n    ustedes han cre\u00eddo oportuno incrementar los impuestos, aunque nosotros no\n    estamos de acuerdo, pero no se olviden, se\u00f1ora vicepresidenta, de que\n    ustedes han de generar empleo, han de generar confianza, y los ingresos\n    no se van a conseguir \u00fanica y exclusivamente incrementando el IVA, sino\n    que se tendr\u00e1n que conseguir con un incremento de la actividad econ\u00f3mica\n    y con un incremento de la confianza empresarial para que los casi 5\n    millones de personas que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n desgraciada de desempleo\n    pasen a la ocupaci\u00f3n y para que los 33.000 o 34.000 millones de euros que\n    est\u00e1n destinados a pol\u00edticas pasivas y para cubrir el desempleo se\n    transformen en pol\u00edticas activas y estas cantidades vayan rebaj\u00e1ndose\n    sustancialmente a medida que se vaya generando empleo. ...\"", "\"... Por tanto, no\n    olviden en su pol\u00edtica econ\u00f3mica dar e inspirar confianza para que se\n    pueda generar empleo a trav\u00e9s de la actividad econ\u00f3mica. ...\"", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, est\u00e1 bien reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico,\n    ustedes han cre\u00eddo oportuno incrementar los impuestos, aunque nosotros no\n    estamos de acuerdo, pero no se olviden, se\u00f1ora vicepresidenta, de que\n    ustedes han de generar empleo, han de generar confianza, y los ingresos\n    no se van a conseguir \u00fanica y exclusivamente incrementando el IVA, sino\n    que se tendr\u00e1n que conseguir con un incremento de la actividad econ\u00f3mica\n    y con un incremento de la confianza empresarial para que los casi 5\n    millones de personas que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n desgraciada de desempleo\n    pasen a la ocupaci\u00f3n y para que los 33.000 o 34.000 millones de euros que\n    est\u00e1n destinados a pol\u00edticas pasivas y para cubrir el desempleo se\n    transformen en pol\u00edticas activas y estas cantidades vayan rebaj\u00e1ndose\n    sustancialmente a medida que se vaya generando empleo. ...\"", "\"... Por tanto, no\n    olviden en su pol\u00edtica econ\u00f3mica dar e inspirar confianza para que se\n    pueda generar empleo a trav\u00e9s de la actividad econ\u00f3mica. ...\""]}, {"words": {"documentaci\u00f3n": [13], "generalitat": [30], "memoria": [10, 11, 12], "guerra civil": [0], "guerra": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "derechos": [21, 22], "v\u00edctimas": [15, 16, 17, 18, 19, 20], "democracia": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "memoria hist\u00f3rica": [1, 2], "nacionalidad espa\u00f1ola": [14]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Hemos abierto una oficina para las v\u00edctimas de\n    la guerra civil y de la dictadura en el Ministerio de Justicia, muy\n    visitada. ...\"", "\"... Hemos abierto el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica en\n    Salamanca. ...\"", "\"... Pero si faltara algo m\u00e1s, en relaci\u00f3n por ejemplo con el que era\n    presidente de la Generalitat, le recuerdo que, m\u00e1s all\u00e1 de las peticiones\n    que hizo el propio Parlamento de Catalu\u00f1a a este respecto, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, respondiendo a las peticiones de revisi\u00f3n de la\n    sentencia, y adem\u00e1s de la declaraci\u00f3n que ya he se\u00f1alado, con la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica, adem\u00e1s de derogar y privar de vigencia jur\u00eddica las\n    disposiciones legales utilizadas para argumentar, apoyar y justificar las\n    sanciones y condenas impuestas en su d\u00eda a Llu\u00eds Companys, declara la\n    ilegitimidad de los tribunales que le sometieron a enjuiciamiento e\n    igualmente la ilegitimidad y la injusticia de la resoluci\u00f3n misma dictada\n    por dichos \u00f3rganos, lo que lleva a la Fiscal\u00eda General del Estado a\n    determinar que la sentencia dictada contra Llu\u00eds Companys por el Tribunal\n    de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el consejo de guerra de\n    oficiales generales es inexistente, nula de pleno derecho, no subsiste\n    actualmente apariencia alguna de legalidad o validez de la misma al haber\n    sido expulsada del ordenamiento jur\u00eddico. ...\"", "\"... En primer lugar, quiero que sepan que aproximadamente 1.100 familias,\n    fundamentalmente viudas de fallecidos en la guerra del bando republicano,\n    han visto mejoradas sus prestaciones m\u00e9dico farmac\u00e9uticas y\n    asistenciales. ...\"", "\"... Hemos incrementado en torno a 14.000 personas la pensi\u00f3n\n    de orfandad, es decir, hijos de fallecidos en la guerra, tambi\u00e9n del lado\n    republicano. ...\"", "\"... Hemos abierto una oficina para las v\u00edctimas de\n    la guerra civil y de la dictadura en el Ministerio de Justicia, muy\n    visitada. ...\"", "\"... Fue la mayor\u00eda\n    de esta C\u00e1mara la que determin\u00f3 un procedimiento para que la misma ley\n    declarase la ilegitimidad de esos tribunales y de esas sentencias y para\n    que, inclusive por encima de la ley, quien tuviera acreditado que hab\u00eda\n    sido objeto de un consejo de guerra, de una sanci\u00f3n o de una sentencia\n    condenatoria por defender el sistema democr\u00e1tico de la rep\u00fablica tuviera\n    que ser reconocido por la democracia espa\u00f1ola como v\u00edctima de un\n    maltrato, de una injusticia. ...\"", "\"... Se calcula que hubo 250.000 personas que\n    pudieron ser fusiladas despu\u00e9s de la guerra, en lo que llamamos la\n    represi\u00f3n franquista de los a\u00f1os siguientes a la guerra. ...\"", "\"... El Ministerio de Justicia ha expedido la certificaci\u00f3n que acredita que\n    fueron personas que padecieron violencia por razones pol\u00edticas e\n    ideol\u00f3gicas, siendo injustamente condenadas a muerte o a otras sentencias\n    en cumplimiento de sentencias impuestas por consejos de guerra ileg\u00edtimos\n    que se desarrollaron bajo la acusaci\u00f3n de delito de rebeli\u00f3n y que\n    determin\u00f3, en su caso, la ejecuci\u00f3n en momentos dolorosos de nuestra\n    historia. ...\"", "\"... Pero si faltara algo m\u00e1s, en relaci\u00f3n por ejemplo con el que era\n    presidente de la Generalitat, le recuerdo que, m\u00e1s all\u00e1 de las peticiones\n    que hizo el propio Parlamento de Catalu\u00f1a a este respecto, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, respondiendo a las peticiones de revisi\u00f3n de la\n    sentencia, y adem\u00e1s de la declaraci\u00f3n que ya he se\u00f1alado, con la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica, adem\u00e1s de derogar y privar de vigencia jur\u00eddica las\n    disposiciones legales utilizadas para argumentar, apoyar y justificar las\n    sanciones y condenas impuestas en su d\u00eda a Llu\u00eds Companys, declara la\n    ilegitimidad de los tribunales que le sometieron a enjuiciamiento e\n    igualmente la ilegitimidad y la injusticia de la resoluci\u00f3n misma dictada\n    por dichos \u00f3rganos, lo que lleva a la Fiscal\u00eda General del Estado a\n    determinar que la sentencia dictada contra Llu\u00eds Companys por el Tribunal\n    de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el consejo de guerra de\n    oficiales generales es inexistente, nula de pleno derecho, no subsiste\n    actualmente apariencia alguna de legalidad o validez de la misma al haber\n    sido expulsada del ordenamiento jur\u00eddico. ...\"", "\"... Se\u00f1or Tard\u00e0, con mucho gusto intentar\u00e9 responder a todas las cuestiones\n    que me plantea desde el esp\u00edritu de la colaboraci\u00f3n que siempre ha\n    presidido en nuestro\n    grupo y en este Gobierno la quiz\u00e1 mal llamada cuesti\u00f3n de la memoria\n    hist\u00f3rica. ...\"", "\"... Hemos abierto el Centro Documental de la Memoria Hist\u00f3rica en\n    Salamanca. ...\"", "\"... Pero si faltara algo m\u00e1s, en relaci\u00f3n por ejemplo con el que era\n    presidente de la Generalitat, le recuerdo que, m\u00e1s all\u00e1 de las peticiones\n    que hizo el propio Parlamento de Catalu\u00f1a a este respecto, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, respondiendo a las peticiones de revisi\u00f3n de la\n    sentencia, y adem\u00e1s de la declaraci\u00f3n que ya he se\u00f1alado, con la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica, adem\u00e1s de derogar y privar de vigencia jur\u00eddica las\n    disposiciones legales utilizadas para argumentar, apoyar y justificar las\n    sanciones y condenas impuestas en su d\u00eda a Llu\u00eds Companys, declara la\n    ilegitimidad de los tribunales que le sometieron a enjuiciamiento e\n    igualmente la ilegitimidad y la injusticia de la resoluci\u00f3n misma dictada\n    por dichos \u00f3rganos, lo que lleva a la Fiscal\u00eda General del Estado a\n    determinar que la sentencia dictada contra Llu\u00eds Companys por el Tribunal\n    de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el consejo de guerra de\n    oficiales generales es inexistente, nula de pleno derecho, no subsiste\n    actualmente apariencia alguna de legalidad o validez de la misma al haber\n    sido expulsada del ordenamiento jur\u00eddico. ...\"", "\"... Con este procedimiento que esta ley abri\u00f3 se\n    presentaron al Ministerio de Justicia 1.398 solicitudes, de las cuales\n    1.011 han sido resueltas, se han denegado 107 por falta de documentaci\u00f3n\n    fehaciente y el resto est\u00e1n pendientes de tramitaci\u00f3n. ...\"", "\"... Hemos\n    reconocido -es una cifra que conviene que recuerden- 187.000 solicitudes\n    de concesi\u00f3n de nacionalidad espa\u00f1ola a hijos o nietos de espa\u00f1oles que\n    tuvieron que exiliarse. ...\"", "\"... En concreto, se ha indemnizado a 49 v\u00edctimas. ...\"", "\"... Es decir, personas que en el ejercicio de\n    derechos que luego fueron reconocidos por nuestro ordenamiento jur\u00eddico,\n    derechos de libertad de expresi\u00f3n y de manifestaci\u00f3n, fueron v\u00edctimas de\n    la represi\u00f3n de aquel per\u00edodo. ...\"", "\"... Hemos abierto una oficina para las v\u00edctimas de\n    la guerra civil y de la dictadura en el Ministerio de Justicia, muy\n    visitada. ...\"", "\"... V\u00edctimas del tardofranquismo. ...\"", "\"... Porque lo que hace la ley es parangonar las\n    v\u00edctimas del tardofranquismo con una fecha, 1968, que es cuando comienza\n    el terrorismo en Espa\u00f1a, como referencia de origen, y pone un l\u00edmite, que\n    es la Ley de Amnist\u00eda en Espa\u00f1a en el a\u00f1o 1977. ...\"", "\"... No hay ninguna\n    raz\u00f3n, si no hay un argumento jur\u00eddico, que nos permita extender las\n    v\u00edctimas del tardofranquismo a despu\u00e9s de la Ley de Amnist\u00eda. ...\"", "\"... Es decir, personas que en el ejercicio de\n    derechos que luego fueron reconocidos por nuestro ordenamiento jur\u00eddico,\n    derechos de libertad de expresi\u00f3n y de manifestaci\u00f3n, fueron v\u00edctimas de\n    la represi\u00f3n de aquel per\u00edodo. ...\"", "\"... En cuanto a\n    naturaleza de las personas, tienen que ser aquellas que ejerc\u00edan derechos\n    que luego fueron reconocidos por los tribunales, no que ejercieran una\n    acci\u00f3n calificada en su momento de terrorismo o violenta. ...\"", "\"... Hemos indemnizado a las personas fallecidas o que hubieran\n    sufrido lesiones en defensa de la democracia durante el llamado\n    tardofranquismo, entre el 1 de enero de 1968 y el 31 de diciembre de\n    1977. ...\"", "\"... Entre otras, conviene\n    recordar de manera simb\u00f3lica y significativamente importante a los\n    laboralistas asesinados en Atocha, los obreros fallecidos en Vitoria y\n    los estudiantes fallecidos en revueltas estudiantiles del per\u00edodo\n    anterior a la democracia. ...\"", "\"... Hemos reconocido simb\u00f3licamente a 21 personas que\n    vinieron del resto del mundo a luchar para defender la democracia\n    espa\u00f1ola, las llamadas Brigadas Internacionales. ...\"", "\"... Pero todo este conjunto de desarrollos de nuestras actuaciones\n    en relaci\u00f3n con la ley, en mi opini\u00f3n, no son m\u00e1s que la consecuencia de\n    una pol\u00edtica imprescindible para responder a unas demandas que nuestra\n    democracia, como usted dec\u00eda antes, no pod\u00eda mantener ocultas. ...\"", "\"... Fue la mayor\u00eda\n    de esta C\u00e1mara la que determin\u00f3 un procedimiento para que la misma ley\n    declarase la ilegitimidad de esos tribunales y de esas sentencias y para\n    que, inclusive por encima de la ley, quien tuviera acreditado que hab\u00eda\n    sido objeto de un consejo de guerra, de una sanci\u00f3n o de una sentencia\n    condenatoria por defender el sistema democr\u00e1tico de la rep\u00fablica tuviera\n    que ser reconocido por la democracia espa\u00f1ola como v\u00edctima de un\n    maltrato, de una injusticia. ...\"", "\"... A partir de ah\u00ed hay\n    democracia, se\u00f1or Tard\u00e0, y hay tribunales. ...\"", "\"... En todo el mundo ocurren cosas, pero lo que establece el sistema es que\n    en 1977 comienza la democracia: hay tribunales ordinarios, hay\n    responsabilidades jur\u00eddicas, penales y pol\u00edticas. ...\"", "\"... Pero si faltara algo m\u00e1s, en relaci\u00f3n por ejemplo con el que era\n    presidente de la Generalitat, le recuerdo que, m\u00e1s all\u00e1 de las peticiones\n    que hizo el propio Parlamento de Catalu\u00f1a a este respecto, la Fiscal\u00eda\n    General del Estado, respondiendo a las peticiones de revisi\u00f3n de la\n    sentencia, y adem\u00e1s de la declaraci\u00f3n que ya he se\u00f1alado, con la Ley de\n    Memoria Hist\u00f3rica, adem\u00e1s de derogar y privar de vigencia jur\u00eddica las\n    disposiciones legales utilizadas para argumentar, apoyar y justificar las\n    sanciones y condenas impuestas en su d\u00eda a Llu\u00eds Companys, declara la\n    ilegitimidad de los tribunales que le sometieron a enjuiciamiento e\n    igualmente la ilegitimidad y la injusticia de la resoluci\u00f3n misma dictada\n    por dichos \u00f3rganos, lo que lleva a la Fiscal\u00eda General del Estado a\n    determinar que la sentencia dictada contra Llu\u00eds Companys por el Tribunal\n    de Responsabilidades Pol\u00edticas de Barcelona y el consejo de guerra de\n    oficiales generales es inexistente, nula de pleno derecho, no subsiste\n    actualmente apariencia alguna de legalidad o validez de la misma al haber\n    sido expulsada del ordenamiento jur\u00eddico. ...\""]}, {"words": {"derechos": [7], "v\u00edctimas": [5, 6], "memoria": [1, 2, 3, 4], "democracia": [8, 9], "memoria hist\u00f3rica": [0]}, "issues": ["ideolog\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues usted y yo les decimos que hay democracia, que hay\n    tribunales democr\u00e1ticos, que hay responsabilidades jur\u00eddicas, porque lo\n    que la Ley de Memoria Hist\u00f3rica hace es terminar en 1977, con la\n    amnist\u00eda, un periodo de nuestra historia y poner fin a una serie de\n    situaciones. ...\"", "\"... Pues usted y yo les decimos que hay democracia, que hay\n    tribunales democr\u00e1ticos, que hay responsabilidades jur\u00eddicas, porque lo\n    que la Ley de Memoria Hist\u00f3rica hace es terminar en 1977, con la\n    amnist\u00eda, un periodo de nuestra historia y poner fin a una serie de\n    situaciones. ...\"", "\"... Con el Valle creamos una comisi\u00f3n de expertos y\n    estamos trabajando con todos los grupos para que transformen ese lugar en\n    un lugar de memoria reconciliada. ...\"", "\"... Un lugar\n    de memoria reconciliada, un lugar en el que pueda hacerse factible la\n    imagen de un pa\u00eds que cerr\u00f3 sus heridas recordando. ...\"", "\"... En todo\n    caso, perm\u00edtame que termine se\u00f1al\u00e1ndole a prop\u00f3sito de este tema que hay\n    una gran posibilidad de que convirtamos ese lugar en un lugar que honre\n    esa memoria, que nos la recuerde, que honre a quienes est\u00e1n all\u00ed\n    enterrados; si es posible, identificaremos las v\u00edctimas que sea posible\n    devolver y si es posible hacer una exhumaci\u00f3n, la haremos. ...\"", "\"... Sobre la cuesti\u00f3n del resarcimiento a las v\u00edctimas de lo que llamamos el\n    tardofranquismo, lamento que usted no valore positivamente lo que ha\n    significado una demanda -que, por cierto, quien m\u00e1s insistentemente trajo\n    a esa ley fui yo- por los obreros de Vitoria. ...\"", "\"... En todo\n    caso, perm\u00edtame que termine se\u00f1al\u00e1ndole a prop\u00f3sito de este tema que hay\n    una gran posibilidad de que convirtamos ese lugar en un lugar que honre\n    esa memoria, que nos la recuerde, que honre a quienes est\u00e1n all\u00ed\n    enterrados; si es posible, identificaremos las v\u00edctimas que sea posible\n    devolver y si es posible hacer una exhumaci\u00f3n, la haremos. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con el\n    cementerio, con las 33.000 personas que all\u00ed hay enterradas\n    -identificadas en torno a 21.000 en registro pero no en sus restos-, no\n    podemos trabajar, desgraciadamente, porque el sistema de enterramientos,\n    la manera en la que fueron tra\u00eddos de fosas comunes de muchos lugares de\n    Espa\u00f1a desde 1959 hasta 1983, no nos permite manipular los restos para\n    producir identificaciones sin violentar los derechos de otras muchas\n    personas, tambi\u00e9n familiares, que no quieren que se manipulen restos en\n    la b\u00fasqueda casi imposible de algunos. ...\"", "\"... Que hay una\n    democracia y un Estado responsable, en su caso, y unos tribunales\n    democr\u00e1ticos. ...\"", "\"... Pues usted y yo les decimos que hay democracia, que hay\n    tribunales democr\u00e1ticos, que hay responsabilidades jur\u00eddicas, porque lo\n    que la Ley de Memoria Hist\u00f3rica hace es terminar en 1977, con la\n    amnist\u00eda, un periodo de nuestra historia y poner fin a una serie de\n    situaciones. ...\""]}, {"words": {"ave": [1, 2], "alta velocidad": [0], "fomento": [4], "red": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es la\n    primera vez que en una actuaci\u00f3n de alta velocidad se licitan la v\u00eda y\n    las instalaciones antes que la plataforma. ...\"", "\"... El\n    paradigma es el acuerdo del Consejo de Ministros del d\u00eda 8 de abril sobre\n    la supuesta licitaci\u00f3n del AVE a Galicia. ...\"", "\"... Se\u00f1or Blanco, ni\n    somos los primeros del mundo en AVE y si ustedes hubieran simplemente\n    terminado las obras que en 2004 nosotros les dejamos en marcha, hoy en\n    lugar de tener 2.639 kil\u00f3metros de AVE tendr\u00edamos 6.950. ...\"", "\"... A\n    usted se le llena la boca con supuestas inversiones, pero la realidad es\n    que cualquier ciudadano que recorra las autov\u00edas y carreteras de nuestra\n    red general observa con estupor c\u00f3mo multitud de obras se encuentran\n    paralizadas o a medio terminar. ...\"", "\"... Es decir, cuando todav\u00eda se\n    estaban poniendo los carteles, enfoscando las paredes y colocando las\n    aceras de ese nefasto PlanE, el Gobierno le da a la obra civil el rej\u00f3n\n    que implica reprogramar y rescindir multitud de obras, como as\u00ed confirm\u00f3\n    usted en la Comisi\u00f3n de Fomento en julio del a\u00f1o pasado. ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "tren": [8], "madrid": [9, 10, 11], "transporte": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "fomento": [12], "transporte ferroviario": [20], "ave": [3], "red": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La derecha\n    portuguesa acaba de anunciar que si gana las elecciones paraliza los ejes\n    de alta velocidad estrat\u00e9gicos como Madrid-Lisboa-Oporto y Oporto-Vigo,\n    la misma soluci\u00f3n que ustedes esconden si ganan el Gobierno de Espa\u00f1a\n    (Aplausos.) ...\"", "\"... Directamente, se\u00f1or\u00eda, directamente paralizar\u00edan la mayor\n    parte de las conexiones pendientes de alta velocidad, y adem\u00e1s\n    recortar\u00edan dr\u00e1sticamente la protecci\u00f3n social. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado, pese\n    al Plan de contenci\u00f3n fiscal puesto en marcha, fuimos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea que m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad pusimos en servicio, y alg\u00fan\n    miembro de su partido dec\u00eda que si cumpl\u00edamos con la palabra dada, como\n    siempre cumple este ministro, se tirar\u00eda por la ventana del tren si el\n    tren llegaba a la Comunidad Valenciana en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... Los 2.800\n    kil\u00f3metros de AVE que poseemos actualmente aventajan en 1.000 kil\u00f3metros\n    a los que tiene Francia, triplican los que tienen Alemania o Italia, y\n    cada d\u00eda m\u00e1s de 4.900 circulaciones ferroviarias desplazan a casi\n    1.300.000 personas de viajeros dentro de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... En 2011 vamos a seguir\n    mejorando nuestra red invirtiendo 1.300 millones de euros, pr\u00e1cticamente\n    el doble de lo que invert\u00edan ustedes, se\u00f1or Ayala. ...\"", "\"... Por un lado, se mejora la eficiencia y la\n    competitividad de nuestra red de transportes. ...\"", "\"... Seguiremos avanzando en el desarrollo de\n    nuestra red de transportes, pero sin lastrar el futuro de nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Ning\u00fan pa\u00eds de Europa posee una red de transportes tan\n    extensa y tan moderna como la nuestra. ...\"", "\"... El a\u00f1o pasado, pese\n    al Plan de contenci\u00f3n fiscal puesto en marcha, fuimos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n\n    Europea que m\u00e1s kil\u00f3metros de alta velocidad pusimos en servicio, y alg\u00fan\n    miembro de su partido dec\u00eda que si cumpl\u00edamos con la palabra dada, como\n    siempre cumple este ministro, se tirar\u00eda por la ventana del tren si el\n    tren llegaba a la Comunidad Valenciana en el a\u00f1o 2010. ...\"", "\"... La derecha\n    portuguesa acaba de anunciar que si gana las elecciones paraliza los ejes\n    de alta velocidad estrat\u00e9gicos como Madrid-Lisboa-Oporto y Oporto-Vigo,\n    la misma soluci\u00f3n que ustedes esconden si ganan el Gobierno de Espa\u00f1a\n    (Aplausos.) ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, no se puede construir\n    sin planificar adecuadamente las infraestructuras como, por cierto,\n    ocurri\u00f3 cuando ustedes gobernaban con las radiales de Madrid, donde las\n    previsiones de tr\u00e1fico que ustedes hicieron no se ajustan a la realidad. ...\"", "\"... Ah\u00ed s\u00ed que estamos a la\n    cabeza, en Valencia, por ejemplo, en Madrid, por ejemplo, en la Comunidad\n    de Murcia, de la que usted es un digno representante en esta C\u00e1mara. ...\"", "\"... Y le voy a decir que esa herencia recibida es la mayor preocupaci\u00f3n, para\n    que no se compute en d\u00e9ficit, que tiene en este momento el ministro de\n    Fomento del Gobierno de Espa\u00f1a: su irresponsabilidad y su mala\n    planificaci\u00f3n, se\u00f1or\u00eda. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, los presupuestos del Estado\n    para este a\u00f1o -que ustedes no apoyaron- destinan de nuevo 14.000 millones\n    de euros en el desarrollo de las infraestructuras de transporte de\n    nuestro pa\u00eds, un 1,3 por ciento de nuestro PIB, un compromiso que dobla\n    la inversi\u00f3n de pa\u00edses como Alemania, Reino Unido o Estados Unidos. ...\"", "\"... A lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os hemos llevado a cabo\n    una inversi\u00f3n p\u00fablica sin precedentes en el campo de la obra p\u00fablica, lo\n    que ha permitido situar a Espa\u00f1a en la vanguardia de infraestructuras de\n    transporte y basta compararnos con los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"", "\"... En el caso del\n    transporte a\u00e9reo, se\u00f1or\u00eda, se prev\u00e9 que este a\u00f1o por nuestros aeropuertos\n    transiten m\u00e1s de 200 millones de pasajeros, un 4 por ciento m\u00e1s. ...\"", "\"... Adem\u00e1s, a lo largo de los dos \u00faltimos a\u00f1os hemos desarrollado un proceso\n    de reformas que a usted le importan poco, pero que son clave para el\n    desarrollo de nuestra econom\u00eda como el Plan del impulso al transporte de\n    mercanc\u00edas, y los planes de eficiencia energ\u00e9tica, que se traducen en los\n    siguientes resultados. ...\"", "\"... Cabe resaltar el incremento\n    de casi el 7 por ciento a lo largo del primer trimestre del a\u00f1o del\n    transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que es una apuesta del Gobierno por\n    un modelo de transporte m\u00e1s equilibrado y m\u00e1s eficiente. ...\"", "\"... Por tanto invertir mejor es hacer\n    aquellas actuaciones que pueden apuntalar la recuperaci\u00f3n de nuestro\n    sector tur\u00edstico; invertir mejor es impulsar el transporte de mercanc\u00edas\n    para que sea una palanca decisiva en el incremento de las exportaciones,\n    y por \u00faltimo, invertir mejor es establecer un estricto control de costes\n    para rebajar los costes medios de kil\u00f3metro construido, como estamos\n    haciendo. ...\"", "\"... Tenemos una asignatura pendiente: el\n    transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril al que usted no le ha dedicado\n    ni un minuto en su intervenci\u00f3n. ...\"", "\"... Cabe resaltar el incremento\n    de casi el 7 por ciento a lo largo del primer trimestre del a\u00f1o del\n    transporte ferroviario de mercanc\u00edas, que es una apuesta del Gobierno por\n    un modelo de transporte m\u00e1s equilibrado y m\u00e1s eficiente. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... (El se\u00f1or Ministro de Fomento,\n    Blanco L\u00f3pez: S\u00ed, s\u00ed lo ha dicho.- Rumores.) ...\""]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y se lo repito, si\n    ustedes hubieran hecho las inversiones que estaban previstas, hoy\n    tendr\u00edamos m\u00e1s del doble de la alta velocidad que tenemos. ...\""]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y venir aqu\u00ed a presumir del PEI, cuando han\n    adjudicado una\n    obra de 20 millones de euros, de 17.000 concretamente en Aranjuez;\n    Zamora-Benavente, sin salir; las instalaciones de Albacete-La Encina, sin\n    salir; el AVE a Galicia, m\u00e1s vale que no lo repitamos. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Blanco, perdone que se lo diga as\u00ed, pero usted\n    ha fracasado como ministro de Fomento, y no s\u00e9 como vicesecretario\n    general del PSOE lo que dir\u00e1 su partido, pero ha pasado de ser el\n    ministro de la promesa constante al de la provocaci\u00f3n permanente, que es\n    a lo que usted se est\u00e1 dedicando ahora. ...\""]}, {"words": {"ave": [1, 2, 3], "corredor": [6], "alta velocidad": [0], "fomento": [4], "tramo": [5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Porque ustedes dejaron un\n    proyecto entre Lubi\u00e1n y Ourense que no era de alta velocidad. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, \u00bfsabe por\n    qu\u00e9 no pude licitar antes el AVE a Galicia? ...\"", "\"... Esa es la verdad,\n    se\u00f1or\u00eda, y ahora el se\u00f1or Delgado va a Orense a encabezar manifestaciones\n    simplemente pidiendo que se soterre el AVE en Orense, cuando los se\u00f1ores\n    Feij\u00f3o y Cascos dejaron definida su entrada en el a\u00f1o 2003, aunque ahora\n    quieren que se modifique solo para cambiar las condiciones y poner trabas\n    en la rueda. ...\"", "\"... Es as\u00ed, y como ha pedido una\n    comparecencia, voy a comparecer para hablar de eso, y ya le digo que\n    vamos a poner todos los puntos sobre las \u00edes. Voy a traer los proyectos\n    de Cascos, los proyectos de Feij\u00f3o, todo lo que dijeron sobre el AVE\n    gallego, y lo vamos a ver para que la gente entienda de una vez qui\u00e9n\n    dice la verdad y qui\u00e9n trata de nuevo de volver a enga\u00f1ar a los\n    ciudadanos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    inversi\u00f3n eficiente no es duplicar los aeropuertos, como en Murcia, y\n    luego pedir al ministro de Fomento que arregle los problemas. ...\"", "\"... Y eso, se\u00f1or\u00eda, es lo que le\n    preocupa, que este ministro empiece a poner obras en marcha en el tramo\n    Lubi\u00e1n-Ourense. ...\"", "\"... Por tanto, no ponemos los carros antes que los bueyes, al rev\u00e9s,\n    con esta f\u00f3rmula aceleramos la ejecuci\u00f3n de las obras y no perderemos el\n    tiempo en hacer una nueva contrataci\u00f3n en el a\u00f1o 2014, sino que de una\n    sola tacada hacemos la contrataci\u00f3n de todo el corredor. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 6, 7, 8, 11, 14, 16, 17, 18, 21, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 32, 33, 36, 38, 40, 42, 44, 46, 47, 49, 54], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 3, 43, 45], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 5, 9, 10, 12, 13, 15, 19, 20, 22, 24, 31, 34, 35, 37, 39, 41, 48, 50, 51, 52, 53], "party": "MARIANO RAJOY BREY", "name": "Popular (PP)"}]}