{"blocks": [{"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... MANTIENE EL GOBIERNO SU INTENCI\u00d3N\n    DE APROBAR DEFINITIVAMENTE LA REFORMA LABORAL SIN ACUERDO SOCIAL ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfmantiene el Gobierno la\n    intenci\u00f3n de aprobar definitivamente la reforma laboral sin acuerdo\n    social? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, este Gobierno ha aprobado la reforma laboral pensando en 5\n    millones de parados y ha pedido su tramitaci\u00f3n como proyecto de ley\n    esperando las aportaciones del resto de los grupos. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... El\n    presidente del Gobierno no se ha reunido con los sindicatos desde que fue\n    investido presidente; no se han reunido ustedes treinta y cinco o treinta\n    y siete veces; no han incorporado los acuerdos de los agentes sociales\n    del 25 de enero; no concilia la vida laboral, sino que anula el derecho\n    de lactancia de las mujeres trabajadoras. ...\"", "\"... Ustedes no han querido escuchar a los agentes sociales. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3], "huelga general": [6, 7], "di\u00e1logo social": [4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Usted me pregunta por reforma laboral y\n    di\u00e1logo social y no es la primera vez que se pregunta a un Gobierno por\n    reforma laboral y acuerdo social. ...\"", "\"... Y\n    se aprob\u00f3 la reforma laboral, se aprob\u00f3 sin acuerdo social y hubo una\n    huelga general. ...\"", "\"... Y despu\u00e9s de la huelga general se volvi\u00f3 a preguntar a\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero por el asunto e insisti\u00f3 en que no\n    rectificar\u00eda la reforma laboral y dijo: M\u00e1s all\u00e1 de la huelga, la gran\n    diferencia entre una gran naci\u00f3n y otra que no lo es es ser capaz de\n    tomar decisiones dif\u00edciles cuando hay dificultades. ...\"", "\"... La reforma laboral est\u00e1 aprobada y no se va a tocar. ...\"", "\"... Usted me pregunta por reforma laboral y\n    di\u00e1logo social y no es la primera vez que se pregunta a un Gobierno por\n    reforma laboral y acuerdo social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, para ustedes el di\u00e1logo social es una excusa para no gobernar\n    cuando est\u00e1n en el Gobierno y es un eslogan para hacer oposici\u00f3n. ...\"", "\"... Y\n    se aprob\u00f3 la reforma laboral, se aprob\u00f3 sin acuerdo social y hubo una\n    huelga general. ...\"", "\"... Y despu\u00e9s de la huelga general se volvi\u00f3 a preguntar a\n    Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero por el asunto e insisti\u00f3 en que no\n    rectificar\u00eda la reforma laboral y dijo: M\u00e1s all\u00e1 de la huelga, la gran\n    diferencia entre una gran naci\u00f3n y otra que no lo es es ser capaz de\n    tomar decisiones dif\u00edciles cuando hay dificultades. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [3, 4, 5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  El Banco de Espa\u00f1a ha confirmado\n    desgraciadamente que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha entrado en recesi\u00f3n. ...\"", "\"... Por cierto, usted dijo que eso no afectar\u00eda al crecimiento de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, en contra de lo que dicen todos los expertos y\n    analistas econ\u00f3micos y tambi\u00e9n el presidente del Gobierno. ...\"", "\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfc\u00f3mo va a afectar el nuevo objetivo de d\u00e9ficit al crecimiento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\"", "\"...  El Banco de Espa\u00f1a ha confirmado\n    desgraciadamente que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha entrado en recesi\u00f3n. ...\"", "\"... Por cierto, usted dijo que eso no afectar\u00eda al crecimiento de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola, en contra de lo que dicen todos los expertos y\n    analistas econ\u00f3micos y tambi\u00e9n el presidente del Gobierno. ...\"", "\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfc\u00f3mo va a afectar el nuevo objetivo de d\u00e9ficit al crecimiento\n    de la econom\u00eda espa\u00f1ola? ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"", "\"...  Se\u00f1or ministro, su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica prolongar\u00e1 la recesi\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola, porque subir la\n    tarifa de la luz y los impuestos a las rentas del trabajo y a las clases\n    medias deprimir\u00e1 m\u00e1s la econom\u00eda; porque hacer una reforma laboral\n    agresiva a favor del despido y en contra del derecho de los trabajadores\n    no crear\u00e1 m\u00e1s empleo, solo aumentar\u00e1 el paro, la recesi\u00f3n y desde luego\n    el d\u00e9ficit p\u00fablico. ...\"", "\"... La confianza de nuestra econom\u00eda cae por su pol\u00edtica econ\u00f3mica y porque lo\n    que prometen que van a hacer es justo lo contrario de lo que hacen. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"", "\"... Se\u00f1ora Rodr\u00edguez-Pi\u00f1ero, el anterior Gobierno de Espa\u00f1a tiene el dudoso\n    honor de haber sido el que llev\u00f3 a cabo la mayor expansi\u00f3n fiscal de la\n    historia de la OCDE, desde un super\u00e1vit del 2% a un d\u00e9ficit del 11,2% en\n    dos a\u00f1os, y simult\u00e1neamente el que consigui\u00f3 un mayor incremento de la\n    tasa de paro, del 8% a m\u00e1s del 20%, un gasto que solo sirvi\u00f3 para generar\n    un exceso de empresas, fundaciones y entidades p\u00fablicas, duplicidades y\n    solapamientos en la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos, para financiar\n    multimillonarios planes con multimillonarios gastos medi\u00e1ticos que\n    promet\u00edan solucionar el problema del paro cuando este empezaba a crecer\n    de forma desmesurada y por \u00faltimo para generar solamente gasto consuntivo\n    que incrementaba el endeudamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola de forma\n    alarmante. ...\"", "\"... D\u00e9jeme que le recuerde los planes estrella del anterior Gobierno para\n    salir de la crisis: el PlanE y su segunda versi\u00f3n del Fondo de\n    estabilidad y del empleo, un ejemplo claro de c\u00f3mo dilapidar los recursos\n    p\u00fablicos, en total m\u00e1s de 55.000 millones de euros llamados a generar\n    riqueza y empleo que no han dejado \u00fanicamente una econom\u00eda en recesi\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "paro": [1], "trabajadores": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Una cosa es respaldar una iniciativa\n    empresarial leg\u00edtima, que respeta nuestras normas, el Estado de derecho\n    que nos hemos dado para mantener a nuestro pa\u00eds en los m\u00e1rgenes de la\n    civilizaci\u00f3n y de la protecci\u00f3n de derechos, una cosa es esto y otra es\n    acceder a peticiones imposibles como la exenci\u00f3n total de impuestos, como\n    la excepcionalidad en la aplicaci\u00f3n del Estatuto de los Trabajadores -o\n    lo que quede despu\u00e9s de su reforma laboral-, o como por ejemplo permitir\n    que los ni\u00f1os de catorce a\u00f1os puedan acceder a los casinos. ...\"", "\"... En un contexto de recesi\u00f3n y de paro galopante es razonable que las\n    administraciones p\u00fablicas contemplen con cierta esperanza y con \u00e1nimo de\n    apoyo cualquier iniciativa empresarial que prometa actividad y empleo,\n    pero una cosa es esto y otra bien distinta es ofrecer patente de corso al\n    primero que venga por aqu\u00ed y plantee un negocio de cualquier manera,\n    aprovech\u00e1ndose de la necesidad evidente y perentoria que tenemos de crear\n    puestos de trabajo, se\u00f1or ministro. ...\"", "\"... Una cosa es respaldar una iniciativa\n    empresarial leg\u00edtima, que respeta nuestras normas, el Estado de derecho\n    que nos hemos dado para mantener a nuestro pa\u00eds en los m\u00e1rgenes de la\n    civilizaci\u00f3n y de la protecci\u00f3n de derechos, una cosa es esto y otra es\n    acceder a peticiones imposibles como la exenci\u00f3n total de impuestos, como\n    la excepcionalidad en la aplicaci\u00f3n del Estatuto de los Trabajadores -o\n    lo que quede despu\u00e9s de su reforma laboral-, o como por ejemplo permitir\n    que los ni\u00f1os de catorce a\u00f1os puedan acceder a los casinos. ...\""]}, {"words": {"crisis econ\u00f3mica": [6], "peque\u00f1as": [5], "econom\u00eda": [3], "medianas empresas": [2], "empresas": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Uno de los grandes problemas\n    de nuestra econom\u00eda ha sido la morosidad de las administraciones\n    p\u00fablicas, las deudas de las corporaciones locales y comunidades aut\u00f3nomas\n    con sus proveedores, sin duda una de las causas que ha disparado el\n    desempleo y el alto \u00edndice de cierres de empresas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"", "\"... Todos hemos tenido constancia\n    de c\u00f3mo en estos \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a peque\u00f1as y medianas empresas\n    pasaban dificultades porque hab\u00edan realizado trabajos que no les pagaban\n    las administraciones o c\u00f3mo algunos ayuntamientos no pod\u00edan hacer frente\n    a sus pagos porque hicieron sus previsiones basadas en los datos irreales\n    del Gobierno central. ...\"", "\"... Todos hemos tenido constancia\n    de c\u00f3mo en estos \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a peque\u00f1as y medianas empresas\n    pasaban dificultades porque hab\u00edan realizado trabajos que no les pagaban\n    las administraciones o c\u00f3mo algunos ayuntamientos no pod\u00edan hacer frente\n    a sus pagos porque hicieron sus previsiones basadas en los datos irreales\n    del Gobierno central. ...\"", "\"... Uno de los grandes problemas\n    de nuestra econom\u00eda ha sido la morosidad de las administraciones\n    p\u00fablicas, las deudas de las corporaciones locales y comunidades aut\u00f3nomas\n    con sus proveedores, sin duda una de las causas que ha disparado el\n    desempleo y el alto \u00edndice de cierres de empresas en el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"", "\"... En julio de 2010, durante la tramitaci\u00f3n parlamentaria de la Ley de\n    Morosidad, el Partido Popular ya propuso una l\u00ednea de cr\u00e9dito\n    ICO-morosidad para que los ayuntamientos pudieran pagar las facturas\n    pendientes con proveedores, pymes y aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... Todos hemos tenido constancia\n    de c\u00f3mo en estos \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a peque\u00f1as y medianas empresas\n    pasaban dificultades porque hab\u00edan realizado trabajos que no les pagaban\n    las administraciones o c\u00f3mo algunos ayuntamientos no pod\u00edan hacer frente\n    a sus pagos porque hicieron sus previsiones basadas en los datos irreales\n    del Gobierno central. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, se\u00f1or\u00edas, Espa\u00f1a en los \u00faltimos a\u00f1os ha vivido una\n    importante crisis econ\u00f3mica fuertemente agravada por la inacci\u00f3n de un\n    Gobierno que no supo o no quiso tomar las medidas que los espa\u00f1oles\n    necesitaban. ...\""]}, {"words": {"empresa": [2], "peque\u00f1as": [12], "actividad econ\u00f3mica": [13], "actividad": [10, 11], "econom\u00eda": [4, 5], "empresas": [0, 1], "aut\u00f3nomos": [6, 7, 8, 9], "mediana empresa": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"", "\"... Esta es una cuesti\u00f3n fundamental para el\n    ordenamiento y en definitiva para la transparencia de las cuentas\n    p\u00fablicas, de las corporaciones locales y de las comunidades aut\u00f3nomas, y\n    es una cuesti\u00f3n fundamental para apoyar la econom\u00eda real, la econom\u00eda\n    productiva y favorecer la continuidad de muchos miles de empresas y de\n    aut\u00f3nomos y para sostener y empujar en Espa\u00f1a la creaci\u00f3n o el\n    sostenimiento -dec\u00eda- de 100.000 puestos de trabajo. ...\"", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... En relaci\u00f3n con las corporaciones locales estamos hablando de atender la\n    necesidad de 177.000 proveedores, pr\u00e1cticamente 63.000 pymes y 50.000\n    aut\u00f3nomos. ...\"", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... En definitiva,\n    es una gran operaci\u00f3n financiera, la mayor que se ha hecho en la\n    democracia, necesaria, como dec\u00eda, para atender las necesidades de\n    nuestra econom\u00eda real, mantener puestos de trabajo y favorecer la vida de\n    aut\u00f3nomos y de la peque\u00f1a y mediana empresa a trav\u00e9s de la actividad\n    municipal. ...\"", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\"", "\"... Estoy seguro de que\n    sus se\u00f1or\u00edas han recibido bien esta iniciativa del Gobierno, como const\u00f3\n    en las votaciones de los instrumentos legales para hacerlo posible, el\n    llamado Plan de pago a proveedores, y estoy seguro de que los\n    ayuntamientos y las corporaciones locales que se han acogido a \u00e9l, m\u00e1s de\n    4.000 en Espa\u00f1a, est\u00e1n viendo una oportunidad de poner al d\u00eda sus\n    cuentas, sus pagos a proveedores, y de esa manera restablecer la\n    actividad econ\u00f3mica en sus ciudades, en sus pueblos, atendiendo\n    prioritariamente a la actividad de aut\u00f3nomos y de peque\u00f1as y medianas\n    empresas. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... CONSIDERA\n    PERTINENTE QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DICTE UNA INSTRUCCI\u00d3N DE\n    CAR\u00c1CTER GENERAL EXIGIENDO LA ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS CAUTELARES M\u00c1S\n    COHERENTES CON LA FINALIDAD DE LAS MISMAS EN LOS SUPUESTOS EN QUE SE\n    PRODUZCAN ATROPELLOS QUE PRODUZCAN LA MUERTE DE PERSONAS POR CONDUCTORES\n    EBRIOS QUE POSTERIORMENTE SE DEN A LA FUGA ...\"", "\"... CONSIDERA\n    PERTINENTE QUE EL FISCAL GENERAL DEL ESTADO DICTE UNA INSTRUCCI\u00d3N DE\n    CAR\u00c1CTER GENERAL EXIGIENDO LA ADOPCI\u00d3N DE MEDIDAS CAUTELARES M\u00c1S\n    COHERENTES CON LA FINALIDAD DE LAS MISMAS EN LOS SUPUESTOS EN QUE SE\n    PRODUZCAN ATROPELLOS QUE PRODUZCAN LA MUERTE DE PERSONAS POR CONDUCTORES\n    EBRIOS QUE POSTERIORMENTE SE DEN A LA FUGA ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera pertinente que el fiscal general del Estado\n    dicte una instrucci\u00f3n de car\u00e1cter general en relaci\u00f3n con una patolog\u00eda\n    criminal que va creciendo exponencialmente y que debe generarnos a todos\n    preocupaci\u00f3n, la situaci\u00f3n de atropellos de per\n    sonas que circulan por la v\u00eda p\u00fablica por conductores ebrios que luego se\n    dan a la fuga? ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfconsidera pertinente que el fiscal general del Estado\n    dicte una instrucci\u00f3n de car\u00e1cter general en relaci\u00f3n con una patolog\u00eda\n    criminal que va creciendo exponencialmente y que debe generarnos a todos\n    preocupaci\u00f3n, la situaci\u00f3n de atropellos de per\n    sonas que circulan por la v\u00eda p\u00fablica por conductores ebrios que luego se\n    dan a la fuga? ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Hay una circular,\n    la 2/1995, y una instrucci\u00f3n, la 4/2005, del fiscal general del Estado,\n    pero referidas, como le digo, no a estos delitos espec\u00edficos, sino a\n    cualquier situaci\u00f3n en que la medida cautelar se tenga que adoptar. ...\"", "\"... Hay una circular,\n    la 2/1995, y una instrucci\u00f3n, la 4/2005, del fiscal general del Estado,\n    pero referidas, como le digo, no a estos delitos espec\u00edficos, sino a\n    cualquier situaci\u00f3n en que la medida cautelar se tenga que adoptar. ...\""]}, {"words": {"fiscal": [1, 2, 3], "fiscal\u00eda": [4, 5, 6], "justicia": [7], "fiscal general": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... No le digo que le\n    dar\u00e9 una instrucci\u00f3n porque la fiscal\u00eda funciona con autonom\u00eda pero le\n    trasladar\u00e9 al fiscal general del Estado el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    intervenci\u00f3n suya y lo someter\u00e9 a su reflexi\u00f3n. ...\"", "\"... Me basta con\n    que a usted le preocupe que en estos momentos la fiscal\u00eda no tenga una\n    instrucci\u00f3n correcta sobre c\u00f3mo actuar en estos casos. ...\"", "\"... No le digo que le\n    dar\u00e9 una instrucci\u00f3n porque la fiscal\u00eda funciona con autonom\u00eda pero le\n    trasladar\u00e9 al fiscal general del Estado el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    intervenci\u00f3n suya y lo someter\u00e9 a su reflexi\u00f3n. ...\"", "\"... En todo caso, si fuera\n    necesario endurecer la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda para que las medidas\n    cautelares sean adoptadas de forma inmediata, no tenga ninguna duda de\n    que este Gobierno va a apoyar esa medida. ...\"", "\"... Me basta con\n    que a usted le preocupe que en estos momentos la fiscal\u00eda no tenga una\n    instrucci\u00f3n correcta sobre c\u00f3mo actuar en estos casos. ...\"", "\"... No le digo que le\n    dar\u00e9 una instrucci\u00f3n porque la fiscal\u00eda funciona con autonom\u00eda pero le\n    trasladar\u00e9 al fiscal general del Estado el \"Diario de Sesiones\" de esta\n    intervenci\u00f3n suya y lo someter\u00e9 a su reflexi\u00f3n. ...\"", "\"... En todo caso, si fuera\n    necesario endurecer la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda para que las medidas\n    cautelares sean adoptadas de forma inmediata, no tenga ninguna duda de\n    que este Gobierno va a apoyar esa medida. ...\"", "\"... Del segundo, porque se public\u00f3\n    ayer la noticia, este ministerio ten\u00eda conocimiento, adem\u00e1s de que me ha\n    comunicado el se\u00f1or ministro del Interior que los polic\u00edas fueron\n    suspendidos inmediatamente de empleo y sueldo; y en lo que a usted le\n    preocupa, la actuaci\u00f3n, la respuesta de la Justicia fue adecuada, porque\n    leo aqu\u00ed que el juez decret\u00f3 la prisi\u00f3n provisional sin fianza. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS CASOS TIENE ACREDITADOS EL GOBIERNO DE LA VIOLENCIA ESTRUCTURAL\n    SOBRE LAS MUJERES REFERIDA POR EL MINISTRO DE JUSTICIA ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  \u00bfCu\u00e1ntos casos tiene acreditados el\n    Gobierno de violencia estructural sobre las mujeres referida por usted? ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1], "mujeres": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Usted vot\u00f3 una reforma laboral que limita y\n    condiciona el derecho al permiso de lactancia; usted en Consejo de\n    Ministros aprob\u00f3 una reforma laboral que elimina las bonificaciones de\n    cuotas cuando una mujer despu\u00e9s de una excedencia por cuidado de hijos se\n    incorpora a su puesto de trabajo; aprob\u00f3 una reforma laboral que debilita\n    el convenio colectivo, y, f\u00edjese usted por donde, debilitando el convenio\n    colectivo debilita tambi\u00e9n los planes de igualdad. ...\"", "\"... Dificulta aquello de ser mujer, madre, trabajadora; dificulta la\n    maternidad y la igualdad. ...\"", "\"... Le vemos haciendo\n    muchos esfuerzos por copar titulares, por ocupar un espacio que no es\n    capaz de tener como ministro de Justicia y con su gesti\u00f3n; demasiados\n    empe\u00f1os en ser trending topic solo ofendiendo a las mujeres. ...\"", "\"... Usted, se\u00f1or\n    ministro, no reparte los carn\u00e9s de mujeres aut\u00e9nticas; igual se lleva un\n    disgusto, pero es as\u00ed, usted no reparte los carn\u00e9s de mujeres aut\u00e9nticas. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el tercer informe de la situaci\u00f3n de las mujeres en la realidad\n    sociolaboral del Consejo Econ\u00f3mico y Social en su p\u00e1gina 50 afirma que\n    las mujeres conciben la maternidad como un riesgo que afecta directamente\n    al \u00e1mbito laboral y al desarrollo de sus individualidades. ...\"", "\"... Cuando se cre\u00f3\n    una subcomisi\u00f3n para la interrupci\u00f3n del embarazo en el a\u00f1o 2009 en esta\n    C\u00e1mara la representante de la coordinadora estatal de organizaciones\n    feministas del Estado espa\u00f1ol, Justa Montero, dijo literalmente que, pese\n    las nuevas leyes que se han promulgado que intentan solventar estos\n    problemas, sigue habiendo muchas veces una pol\u00edtica empresarial que sigue\n    haciendo de la maternidad un obst\u00e1culo para las mujeres. ...\"", "\"... Claro, coincide con la misma l\u00ednea\n    argumental que el pasado 8 de marzo expres\u00f3 aqu\u00ed, en el Congreso, su\n    compa\u00f1era la se\u00f1ora Valenciano, cuando literalmente afirm\u00f3 -y estoy\n    leyendo-: Yo no niego que haya casos de mujeres que sientan la presi\u00f3n\n    que el se\u00f1or Gallard\u00f3n dice, pero son casos muy, muy reducidos, muy pocos\n    casos. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el tercer informe de la situaci\u00f3n de las mujeres en la realidad\n    sociolaboral del Consejo Econ\u00f3mico y Social en su p\u00e1gina 50 afirma que\n    las mujeres conciben la maternidad como un riesgo que afecta directamente\n    al \u00e1mbito laboral y al desarrollo de sus individualidades. ...\""]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la pregunta se formula como consecuencia de un real\n    decreto aprobado por Consejo de Ministros, a propuesta del ministro de\n    Industria, dando autorizaci\u00f3n a llevar a cabo exploraciones que,\n    posteriormente, en un futuro, previsiblemente, si fuesen positivas,\n    dar\u00edan lugar a extracciones petrol\u00edferas. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    las razones son el inter\u00e9s general de Espa\u00f1a, de los espa\u00f1oles, de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente de la econom\u00eda canaria. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    las razones son el inter\u00e9s general de Espa\u00f1a, de los espa\u00f1oles, de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y particularmente de la econom\u00eda canaria. ...\""]}, {"words": {"actividad": [7], "industria": [2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [0, 1], "econom\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por muchas\n    razones, fundamentalmente por una; ser\u00eda la mejor noticia energ\u00e9tica que\n    pudiera recibir la econom\u00eda espa\u00f1ola -tambi\u00e9n la econom\u00eda canaria- en los\n    \u00faltimos cincuenta a\u00f1os porque, de confirmarse las previsiones que hay en\n    esa zona, podr\u00edan extraerse hasta 140.000 barriles al d\u00eda de petr\u00f3leo que\n    equivaldr\u00edan nada m\u00e1s y nada menos al 10% del consumo diario de petr\u00f3leo\n    en Espa\u00f1a, que est\u00e1 en 1.400.000 (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos\n    negativos). ...\"", "\"... Eso supondr\u00eda para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, que depende\n    en un 99,8% en cuanto a suministros energ\u00e9ticos del resto del mundo, una\n    disminuci\u00f3n de la factura energ\u00e9tica; pero le dir\u00eda m\u00e1s, eso ser\u00eda con\n    car\u00e1cter general para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    la autorizaci\u00f3n que se ha dado recientemente para que se hagan\n    prospecciones de petr\u00f3leo a 61 kil\u00f3metros de las costas de Canarias,\n    exactamente en el punto de la mediana equidistante entre el Reino de\n    Marruecos y el Reino de\n    Espa\u00f1a, tiene todas las consideraciones medioambientales desde el punto de\n    vista del Ministerio de Industria, y despu\u00e9s se abre un periodo de 20 a\n    24 meses para que el Ministerio de Medio Ambiente, en su caso si as\u00ed lo\n    estima oportuno, autorice tales prospecciones desde el punto de vista\n    medioambiental. ...\"", "\"... No le quiero contar lo que\n    podr\u00eda suponer para la econom\u00eda canaria -es verdad, a 61 kil\u00f3metros-,\n    toda la actividad que podr\u00eda desarrollarse desde el punto de vista de los\n    puertos de Canarias, la actividad en la industria mec\u00e1nica, la actividad\n    en la industria el\u00e9ctrica, por no hablar de la actividad de los servicios\n    (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos negativos) -en hoteles, en\n    restaurantes, en comercios, en hosteler\u00eda-, tal como ocurre en tantas y\n    tantas partes del mundo, tal como usted y yo hemos comentado en tantas\n    otras ocasiones. ...\"", "\"... Por muchas\n    razones, fundamentalmente por una; ser\u00eda la mejor noticia energ\u00e9tica que\n    pudiera recibir la econom\u00eda espa\u00f1ola -tambi\u00e9n la econom\u00eda canaria- en los\n    \u00faltimos cincuenta a\u00f1os porque, de confirmarse las previsiones que hay en\n    esa zona, podr\u00edan extraerse hasta 140.000 barriles al d\u00eda de petr\u00f3leo que\n    equivaldr\u00edan nada m\u00e1s y nada menos al 10% del consumo diario de petr\u00f3leo\n    en Espa\u00f1a, que est\u00e1 en 1.400.000 (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos\n    negativos). ...\"", "\"... Eso supondr\u00eda para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola, que depende\n    en un 99,8% en cuanto a suministros energ\u00e9ticos del resto del mundo, una\n    disminuci\u00f3n de la factura energ\u00e9tica; pero le dir\u00eda m\u00e1s, eso ser\u00eda con\n    car\u00e1cter general para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... No le quiero contar lo que\n    podr\u00eda suponer para la econom\u00eda canaria -es verdad, a 61 kil\u00f3metros-,\n    toda la actividad que podr\u00eda desarrollarse desde el punto de vista de los\n    puertos de Canarias, la actividad en la industria mec\u00e1nica, la actividad\n    en la industria el\u00e9ctrica, por no hablar de la actividad de los servicios\n    (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos negativos) -en hoteles, en\n    restaurantes, en comercios, en hosteler\u00eda-, tal como ocurre en tantas y\n    tantas partes del mundo, tal como usted y yo hemos comentado en tantas\n    otras ocasiones. ...\"", "\"... No le quiero contar lo que\n    podr\u00eda suponer para la econom\u00eda canaria -es verdad, a 61 kil\u00f3metros-,\n    toda la actividad que podr\u00eda desarrollarse desde el punto de vista de los\n    puertos de Canarias, la actividad en la industria mec\u00e1nica, la actividad\n    en la industria el\u00e9ctrica, por no hablar de la actividad de los servicios\n    (El se\u00f1or Segura Clavell hace signos negativos) -en hoteles, en\n    restaurantes, en comercios, en hosteler\u00eda-, tal como ocurre en tantas y\n    tantas partes del mundo, tal como usted y yo hemos comentado en tantas\n    otras ocasiones. ...\""]}, {"words": {"copago": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... APOYA EL GOBIERNO EL COPAGO EN EL SISTEMA\n    SANITARIO ...\""]}, {"words": {"sistema sanitario": [0], "copago": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfapoya el Gobierno el copago en el sistema sanitario? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfapoya el Gobierno el copago en el sistema sanitario? ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consejo interterritorial": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como usted\n    sabe, el Gobierno est\u00e1 comprometido a que siga siendo as\u00ed, a pesar de la\n    p\u00e9sima gesti\u00f3n del Gobierno socialista, a pesar de la herencia recibida,\n    y para ello estamos trabajando con todas las comunidades aut\u00f3nomas en el\n    seno del Consejo Interterritorial de Sanidad para garantizar su\n    viabilidad. ...\"", "\"... Como usted\n    sabe, el Gobierno est\u00e1 comprometido a que siga siendo as\u00ed, a pesar de la\n    p\u00e9sima gesti\u00f3n del Gobierno socialista, a pesar de la herencia recibida,\n    y para ello estamos trabajando con todas las comunidades aut\u00f3nomas en el\n    seno del Consejo Interterritorial de Sanidad para garantizar su\n    viabilidad. ...\""]}, {"words": {"salud": [0, 1], "medicamentos": [2], "copago": [3, 4]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Si ustedes lo descartan\n    no entendemos la falta de acci\u00f3n para hacer respetar los derechos a la\n    salud en igualdad de condiciones. ...\"", "\"... \u00bfNo\n    ser\u00e1 porque se est\u00e1n preparando en Murcia, en Galicia y en las dem\u00e1s\n    comunidades donde ustedes gobiernan poniendo en peligro el sistema y, lo\n    que es peor, la salud de los espa\u00f1oles? ...\"", "\"... Precisamente los\n    grupos m\u00e1s necesitados pueden dejar de adquirir los medicamentos o de\n    acudir al servicio m\u00e9dico. ...\"", "\"... Perdone, se\u00f1ora Mato, nuestra desconfianza despu\u00e9s de la votaci\u00f3n negativa\n    de su grupo en el Pleno de ayer cuando solo les ped\u00edamos su compromiso\n    expreso para no apoyar ninguna forma de copago. ...\"", "\"... Queremos trabajar con ustedes, pero nunca colaboraremos al\n    deterioro\n    y al perjuicio que el copago puede generar en la poblaci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [1, 2], "salud": [3], "copago": [4, 5], "copago sanitario": [6], "sistema nacional": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\"", "\"... Fue su compa\u00f1era del Partido Socialista de Catalu\u00f1a,\n    del PSC -supongo que son compa\u00f1eras de partido-, la consejera de Sanidad,\n    Marina Geli, quien en 2004 propuso el pago de un euro por visita m\u00e9dica. ...\"", "\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\"", "\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\"", "\"... Usted sabe que los hechos son los que valen en esta cuesti\u00f3n y usted sabe\n    perfectamente que en materia de incorporaci\u00f3n de copago el Partido\n    Socialista ha llevado siempre la voz cantante. ...\"", "\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\"", "\"... Fue la se\u00f1ora Paj\u00edn, ministra de Sanidad, quien el 13 de diciembre de\n    2010 dijo que el copago sanitario servir\u00eda para garantizar la\n    sostenibilidad del Sistema Nacional de Salud y la se\u00f1ora Jim\u00e9nez lo dijo\n    el 25 de mayo de 2011. ...\""]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [4], "atenci\u00f3n sanitaria": [5], "atenci\u00f3n": [6], "consejo interterritorial": [3], "sanidad": [0, 1], "sanidad p\u00fablica": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"...  Todo esto lo dijeron cuando eran Gobierno y usted pertenec\u00eda a\n    la Comisi\u00f3n de Sanidad; entonces usted no dijo nada. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s le\n    invito a que deje la demagogia, a que se sumen al pacto por la sanidad y\n    garanticemos una sanidad p\u00fablica, gratuita y de calidad para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00edas, una vez m\u00e1s le\n    invito a que deje la demagogia, a que se sumen al pacto por la sanidad y\n    garanticemos una sanidad p\u00fablica, gratuita y de calidad para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"", "\"... En el consejo interterritorial hemos avanzado en\n    un calendario com\u00fan para todos los ni\u00f1os de Espa\u00f1a, una tarjeta \u00fanica\n    para todos los espa\u00f1oles para que no tengan problemas y ayer anunciamos\n    la creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00eda asistencial para pacientes lim\u00edtrofes\n    o para aquellos que necesitan asistencia sanitaria en una comunidad\n    aut\u00f3noma distinta a la que viven. ...\"", "\"... En el consejo interterritorial hemos avanzado en\n    un calendario com\u00fan para todos los ni\u00f1os de Espa\u00f1a, una tarjeta \u00fanica\n    para todos los espa\u00f1oles para que no tengan problemas y ayer anunciamos\n    la creaci\u00f3n de un fondo de garant\u00eda asistencial para pacientes lim\u00edtrofes\n    o para aquellos que necesitan asistencia sanitaria en una comunidad\n    aut\u00f3noma distinta a la que viven. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros creemos firmemente que la atenci\u00f3n sanitaria debe ser\n    gratuita; tiene que ser gratuita pero tambi\u00e9n sostenible. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, nosotros creemos firmemente que la atenci\u00f3n sanitaria debe ser\n    gratuita; tiene que ser gratuita pero tambi\u00e9n sostenible. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1NTOS PUESTOS DE TRABAJO VA A DESTRUIR LA\n    REFORMA LABORAL EN EL A\u00d1O 2012 ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1ntos puestos de trabajo va a\n    destruir la reforma laboral en 2012? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\n    diputado, esta reforma laboral es una reforma para el empleo, para dar\n    respuesta a esos 5.300.000 parados que hoy no tienen empleo, a la mitad\n    de los j\u00f3venes que en este pa\u00eds no tienen ni ilusi\u00f3n ni oportunidades y\n    tambi\u00e9n para apoyar a esas peque\u00f1as y medianas empresas que son el tejido\n    productivo mayoritario de nuestro pa\u00eds, que son las que est\u00e1n llamadas a\n    sacarnos de la crisis invirtiendo y creando empleo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "paro": [5, 6], "trabajadores": [7, 8, 9], "despido": [2, 3], "contratos": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nadie est\u00e1 hoy seguro en el empleo con su\n    reforma laboral. ...\"", "\"... A\n    usted, se\u00f1ora ministra, le pido que retire la reforma laboral, que\n    negocie con los sindicatos, que empiece una reforma empresarial, y le\n    invito a la huelga para que les mire a los ojos a los trabajadores y le\n    cuenten su verdad, la verdad del sufrimiento. ...\"", "\"... Quiero ilustrar unas declaraciones del se\u00f1or Rajoy, quien dijo que no\n    hab\u00eda que abaratar el despido. ...\"", "\"... El se\u00f1or Montoro dijo que el problema\n    econ\u00f3mico no se resuelve abaratando el despido. ...\"", "\"... Se est\u00e1\n    despidiendo con tres o cuatro veces menos indemnizaci\u00f3n que\n    anteriormente; se regalan miles de millones de euros a la CEOE y se los\n    quitan a los trabajadores; se despide a los trabajadores por tener\n    antig\u00fcedad, no ya por reivindicar mejores derechos, antig\u00fcedad y\n    derechos; se les quiere sustituir salarios dignos por salarios y\n    contratos basura; la cadena perpetua del paro es lo que les queda a los\n    mayores. ...\"", "\"... Se est\u00e1\n    despidiendo con tres o cuatro veces menos indemnizaci\u00f3n que\n    anteriormente; se regalan miles de millones de euros a la CEOE y se los\n    quitan a los trabajadores; se despide a los trabajadores por tener\n    antig\u00fcedad, no ya por reivindicar mejores derechos, antig\u00fcedad y\n    derechos; se les quiere sustituir salarios dignos por salarios y\n    contratos basura; la cadena perpetua del paro es lo que les queda a los\n    mayores. ...\"", "\"... Adem\u00e1s reducir los salarios es reducir el consumo, es\n    debilitar la producci\u00f3n, es reducir las ventas, es aumentar la crisis y\n    el paro -ustedes lo saben- y es reducir los ingresos al Estado, que va\n    contra el control del d\u00e9ficit. ...\"", "\"... Adem\u00e1s reducen los salarios a los trabajadores. ...\"", "\"... Se est\u00e1\n    despidiendo con tres o cuatro veces menos indemnizaci\u00f3n que\n    anteriormente; se regalan miles de millones de euros a la CEOE y se los\n    quitan a los trabajadores; se despide a los trabajadores por tener\n    antig\u00fcedad, no ya por reivindicar mejores derechos, antig\u00fcedad y\n    derechos; se les quiere sustituir salarios dignos por salarios y\n    contratos basura; la cadena perpetua del paro es lo que les queda a los\n    mayores. ...\"", "\"... A\n    usted, se\u00f1ora ministra, le pido que retire la reforma laboral, que\n    negocie con los sindicatos, que empiece una reforma empresarial, y le\n    invito a la huelga para que les mire a los ojos a los trabajadores y le\n    cuenten su verdad, la verdad del sufrimiento. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "huelga general": [5], "negociaci\u00f3n colectiva": [2], "despido": [3, 4], "paro": [6]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... La reforma laboral que hemos hecho es una reforma para\n    el empleo y para las oportunidades. ...\"", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\"", "\"... El Banco de Espa\u00f1a hace pocas fechas\n    ya ha dicho que las medidas de flexibilidad y negociaci\u00f3n colectiva que\n    hemos elaborado y que hemos propuesto con esta reforma ya nos hubieran\n    evitado en la crisis un mill\u00f3n de parados. ...\"", "\"... Que en los \u00faltimos a\u00f1os durante\n    la crisis los ajustes se han hecho v\u00eda despido porque no exist\u00eda\n    flexibilidad. ...\"", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00edas, ma\u00f1ana hay una huelga general. ...\"", "\"... Flexibilidad\n    frente a despido; esa es la clave de la reforma laboral, se\u00f1or Lara,\n    porque sin flexibilidad lo que hay es paro y drama social. ...\""]}, {"words": {"despido": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 INSISTE EL GOBIERNO EN APROBAR UNA REFORMA\n    LABORAL QUE ABARATA Y FACILITA EL DESPIDO ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "despido": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 insiste el\n    Gobierno en aprobar una reforma laboral que abarata y facilita el\n    despido? ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor qu\u00e9 insiste el\n    Gobierno en aprobar una reforma laboral que abarata y facilita el\n    despido? ...\""]}, {"words": {"despido": [0], "gobiernos socialistas": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, los campeones del\n    despido son los gobiernos socialistas, de los que usted, en alguna\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, tambi\u00e9n form\u00f3 parte. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, este Gobierno lo que hace es una reforma para el empleo porque\n    para despedir ya estaban los gobiernos socialistas. ...\"", "\"... Por tanto, los campeones del\n    despido son los gobiernos socialistas, de los que usted, en alguna\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica, tambi\u00e9n form\u00f3 parte. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "contrato": [6], "despido": [7, 8]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 insiste en aprobar\n    una reforma laboral que establece el despido autom\u00e1tico en empresas que\n    tienen tres trimestres de reducci\u00f3n de ingresos o ventas aunque tengan\n    beneficios? ...\"", "\"... Con la reforma laboral han creado ustedes una m\u00e1quina de destrucci\u00f3n\n    masiva de empleos. ...\"", "\"... Una reforma laboral que est\u00e1 generando preocupaci\u00f3n e\n    incertidumbre entre las clases medias trabajadoras de nuestra pa\u00eds. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, la reforma laboral ha generado un gran\n    rechazo social, la prueba la tiene usted en los resultados electorales\n    del pasado domingo de las elecciones auton\u00f3micas de Asturias y de\n    Andaluc\u00eda. ...\"", "\"... M\u00e1s de 500.000 espa\u00f1oles que le dieron la confianza el 20 de noviembre se\n    la han retirado como consecuencia de esta reforma laboral agresiva. ...\"", "\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"", "\"... Por eso le insisto:\n    \u00bfPor qu\u00e9 aprueba usted una reforma laboral que abarata el despido\n    improcedente, que permite el despido libre a coste cero en el nuevo\n    contrato, que generaliza el despido a trav\u00e9s del despido objetivo y\n    colectivo de veinte d\u00edas por a\u00f1o de servicio? ...\"", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 insiste en aprobar\n    una reforma laboral que establece el despido autom\u00e1tico en empresas que\n    tienen tres trimestres de reducci\u00f3n de ingresos o ventas aunque tengan\n    beneficios? ...\""]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, usted solo habla de lo que sabe, de despedir, que es lo que han\n    hecho siempre los gobiernos socialistas, despedir de forma masiva en este\n    pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "gobiernos socialistas": [6], "contrato": [1, 2], "despido": [3], "contratos": [4, 5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Nosotros llevamos ochenta d\u00edas gobernando y poniendo en marcha\n    reformas -tambi\u00e9n la reforma laboral- para el empleo y las oportunidades. ...\"", "\"... Me ha hablado usted del contrato para emprendedores; es\n    una f\u00f3rmula de apoyo a las peque\u00f1as y medianas empresas, a los j\u00f3venes, a\n    los mayores de cuarenta y cinco a\u00f1os que esperan oportunidades de todos\n    nosotros. ...\"", "\"... Y est\u00e1 empezando a funcionar, llevamos seis semanas con el\n    contrato en vigor y ya se han formalizado casi 10.000 contratos de\n    emprendedores, que ya son ilusi\u00f3n y proyectos de vida para muchas\n    personas. ...\"", "\"... Ustedes, por el despido, y no solo se han ocupado de despedir y de dejar\n    a mucha gente en la cuneta, sino que adem\u00e1s para verg\u00fcenza de todos se\n    han dedicado a repartirse entre tres los fondos de la solidaridad y del\n    desempleo en Andaluc\u00eda de forma vergonzante. ...\"", "\"... Y est\u00e1 empezando a funcionar, llevamos seis semanas con el\n    contrato en vigor y ya se han formalizado casi 10.000 contratos de\n    emprendedores, que ya son ilusi\u00f3n y proyectos de vida para muchas\n    personas. ...\"", "\"... El 54% de esos nuevos contratos de\n    emprendedores son para j\u00f3venes, a la mitad de los cuales ustedes hab\u00edan\n    dejado sin ilusi\u00f3n ni oportunidades en toda Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n en\n    Andaluc\u00eda. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    diputada, despedir de forma masiva, m\u00e1quinas de destrucci\u00f3n de empleo son\n    los gobiernos socialistas, porque ah\u00ed fuera hay 5.300.000 parados por\n    culpa de los errores de la pol\u00edtica econ\u00f3mica socialista, no del Partido\n    Popular. ...\""]}, {"words": {"contrato": [1], "trabajadores": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [0], "despido": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y yo le pregunto por favor si puede decirme qu\u00e9 efectos va a\n    tener la reforma en la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\"", "\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\"", "\"... Est\u00e1 claro que\n    esta reforma -y usted lo sabe igual que yo- est\u00e1 pensada para convertir\n    al empresario en amo para que haga lo que quiera en su empresa, est\u00e1\n    pensada para despedir barato a los trabajadores que hoy son fijos, y el\n    contrato de emprendedores est\u00e1 pensado para contratar barato a los hijos,\n    con menos salario y coste cero de despido. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [0, 1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  El efecto\n    que va a tener la reforma en esta negociaci\u00f3n colectiva es modernizar la\n    negociaci\u00f3n colectiva (Rumores), acerc\u00e1ndola al \u00e1mbito natural, que es la\n    empresa, y respetando siempre los otros \u00e1mbitos territoriales y\n    sectoriales. ...\"", "\"... Es una reforma para la libertad de los negociadores, de\n    trabajadores y empresarios, en el \u00e1mbito de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Espa\u00f1a, frente al resto de los pa\u00edses europeos, solo ajusta v\u00eda despidos,\n    por la falta de flexibilidad, por la rigidez del mercado de trabajo,\n    tambi\u00e9n de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Es una reforma para la libertad de los negociadores, de\n    trabajadores y empresarios, en el \u00e1mbito de la negociaci\u00f3n colectiva. ...\""]}, {"words": {"agentes sociales": [4], "trabajadores": [5, 6], "negociaci\u00f3n colectiva": [0, 1, 2], "di\u00e1logo social": [3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en un pa\u00eds donde el 94% de las empresas\n    tiene menos de cincuenta trabajadores y el 70% menos de diez\n    trabajadores, establecer la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa\n    significa la desprotecci\u00f3n total de los trabajadores, porque la\n    negociaci\u00f3n colectiva es lo que garantiza el equilibrio al generar para\n    todas las empresas unas m\u00ednimas condiciones, y esta reforma acaba con\n    ello. ...\"", "\"... Pensar que cinco\n    millones de empresas tengan que hacer negociaci\u00f3n colectiva significa\n    llevar al mercado de trabajo a un conflicto permanente sin control. ...\"", "\"... Eso\n    es lo que significa la negociaci\u00f3n colectiva. ...\"", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\"", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que en un pa\u00eds donde el 94% de las empresas\n    tiene menos de cincuenta trabajadores y el 70% menos de diez\n    trabajadores, establecer la negociaci\u00f3n colectiva a nivel de empresa\n    significa la desprotecci\u00f3n total de los trabajadores, porque la\n    negociaci\u00f3n colectiva es lo que garantiza el equilibrio al generar para\n    todas las empresas unas m\u00ednimas condiciones, y esta reforma acaba con\n    ello. ...\"", "\"... Negocien con los\n    agentes sociales, vuelvan al di\u00e1logo social, porque los trabajadores le\n    dar\u00e1n ma\u00f1ana la respuesta de rechazo a esta reforma, porque no queremos\n    ser esclavos del siglo XXI. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "agentes sociales": [3, 4], "trabajadores": [6, 7, 8], "negociaci\u00f3n colectiva": [1, 2], "datos": [5]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Esa es la gran verdad de esta reforma laboral. ...\"", "\"... Sobre la negociaci\u00f3n colectiva y la modernizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n\n    colectiva, el Gobierno socialista dec\u00eda en el real decreto de 2011: Se\n    propiciar\u00e1 una negociaci\u00f3n colectiva m\u00e1s cercana a la empresa y una mejor\n    capacidad de adaptaci\u00f3n a las condiciones cambiantes de la econom\u00eda y en\n    el empleo -en su real decreto-ley-. ...\"", "\"... Los agentes sociales, en el segundo\n    acuerdo de empleo y negociaci\u00f3n colectiva, insisten en la importancia de\n    la descentralizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y disponen que los\n    convenios colectivos sectoriales deben propiciar la negociaci\u00f3n colectiva\n    en la empresa. ...\"", "\"... Los agentes sociales, en el segundo\n    acuerdo de empleo y negociaci\u00f3n colectiva, insisten en la importancia de\n    la descentralizaci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y disponen que los\n    convenios colectivos sectoriales deben propiciar la negociaci\u00f3n colectiva\n    en la empresa. ...\"", "\"... Ustedes y los agentes sociales. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora\n    L\u00f3pez i Chamosa, aqu\u00ed los \u00fanicos esclavos de su pasado son los datos tan\n    demoledores que han dejado en el mercado de trabajo (Rumores) y esta\n    situaci\u00f3n de pa\u00eds en emergencia social, su grupo, el Grupo Socialista y\n    el Gobierno socialista. ...\"", "\"... Propiciarlo, permitir la libertad en el convenio colectivo de empresa,\n    que los trabajadores y los empresarios superen juntos la crisis para que\n    no haya que despedir. ...\"", "\"... Mi grupo y yo confiamos en los trabajadores y en los representantes de los\n    trabajadores: son 322.000 en Espa\u00f1a. ...\"", "\"... Frente a los despidos,\n    flexibilidad y libertad para los representantes de los trabajadores:\n    nosotros s\u00ed, los del Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PRETENDE EL GOBIERNO CON LA DIFUSI\u00d3N DE UN VIDEO DE\n    PROPAGANDA DE LA REFORMA LABORAL ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... \u00bfQu\u00e9 pretende el Gobierno con la\n    difusi\u00f3n de un v\u00eddeo de propaganda de la reforma electoral... perd\u00f3n, de\n    la reforma laboral? ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hemos hecho una\n    reforma laboral para el empleo, una reforma laboral que da m\u00e1s\n    oportunidades a los j\u00f3venes, a las mujeres y a los parados de larga\n    duraci\u00f3n, una reforma laboral que da nuevos derechos a los ciudadanos -el\n    derecho individual a la formaci\u00f3n- y una reforma laboral que permitir\u00e1\n    que las peque\u00f1as y medianas empresas contraten y sigan apostando por el\n    empleo y la inversi\u00f3n en este pa\u00eds. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0, 1], "huelga general": [3], "negociaci\u00f3n colectiva": [2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que han intentado ustedes ha sido utilizar este v\u00eddeo\n    electoralmente, usando dinero p\u00fablico para hacer un v\u00eddeo de autobombo\n    sobre la reforma laboral. ...\"", "\"... Este v\u00eddeo quiere plantear una\n    imagen id\u00edlica de la reforma laboral, a la par que enga\u00f1osa. ...\"", "\"... Adem\u00e1s se han\n    cargado ustedes el segundo acuerdo nacional por el empleo y la\n    negociaci\u00f3n colectiva, firmado el 25 de enero por la UGT, Comisiones\n    Obreras y CEOE Cepyme. ...\"", "\"... Adem\u00e1s han intentado otra, que es contraatacar\n    ante la huelga general de ma\u00f1ana. ...\""]}, {"words": {"gobiernos socialistas": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Campa\u00f1as\n    institucionales las que hac\u00edan los gobiernos socialistas. ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La modificaci\u00f3n de la ley fortalecer\u00e1 la seguridad jur\u00eddica de los\n    concesionarios y en esa medida favorecer\u00e1 la actividad productiva y otras\n    actividades relacionadas. ...\""]}, {"words": {"medio ambiente": [1, 2, 3, 4], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Desde que llegu\u00e9 a esta posici\u00f3n de ministro de Agricultura, Alimentaci\u00f3n\n    y Medio Ambiente me llueven sobre la mesa los problemas planteados por la\n    Ley de Costas; uno tras otro, desde una peque\u00f1a conservera que hay que\n    cerrar, hasta puertos marinos en ciudades como Ampuriabrava, el problema\n    de la acuicultura, colectivos de extranjeros que est\u00e1n absolutamente\n    desconcertados por el sistema jur\u00eddico espa\u00f1ol y la falta de seguridad\n    jur\u00eddica en que se han encontrado al adquirir sus vivienda. ...\"", "\"... Desde que llegu\u00e9 a esta posici\u00f3n de ministro de Agricultura, Alimentaci\u00f3n\n    y Medio Ambiente me llueven sobre la mesa los problemas planteados por la\n    Ley de Costas; uno tras otro, desde una peque\u00f1a conservera que hay que\n    cerrar, hasta puertos marinos en ciudades como Ampuriabrava, el problema\n    de la acuicultura, colectivos de extranjeros que est\u00e1n absolutamente\n    desconcertados por el sistema jur\u00eddico espa\u00f1ol y la falta de seguridad\n    jur\u00eddica en que se han encontrado al adquirir sus vivienda. ...\"", "\"... Hay actividades que tuvieron mucho m\u00e1s impacto sobre el\n    medio ambiente que tienen que tener un tratamiento diferenciado, estoy\n    plenamente de acuerdo. ...\"", "\"... Soy plenamente consciente de las caracter\u00edsticas que se dan en\n    la empresa ENCE, por la que usted se ha interesado, ya que tiene\n    circunstancias muy espec\u00edficas, desde su emplaza\n    miento al borde de una r\u00eda, hasta su ubicaci\u00f3n junto a los n\u00facleos urbanos\n    de Pontevedra y Mar\u00edn, el tipo de actividad y su evoluci\u00f3n, el impacto\n    sobre el medio ambiente, los t\u00edtulos de ocupaci\u00f3n. ...\"", "\"... El que tenga una peque\u00f1a vivienda que no obstruya ni\n    producta impacto alguno en el medio ambiente podr\u00e1 tener una pr\u00f3rroga\n    autom\u00e1tica; otros temas estar\u00e1n sujetos a una evaluaci\u00f3n ambiental mucho\n    m\u00e1s compleja, porque de lo contrario no estar\u00edamos cumpliendo el objetivo\n    fundamental de la Ley de Costas de 1988, con el que estamos plenamente de\n    acuerdo. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 7, 8, 15, 16, 17, 19, 22, 23, 25, 33, 34, 36, 39, 41, 43, 44, 46], "party": "MAR\u00cdA SORAYA RODR\u00cdGUEZ RAMOS", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 9, 10, 13, 14, 18, 20, 21, 24, 26, 27, 30, 32, 35, 37, 38, 40, 42, 45, 47, 48, 49], "party": "Mar\u00eda Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda Ant\u00f3n", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [11, 12], "party": "EMILIO OLABARR\u00cdA MU\u00d1OZ", "name": "PNV"}, {"block_indices": [28, 29, 31], "party": "CAYO LARA MOYA", "name": "Izquierda Unida"}]}