{"blocks": [{"words": {"social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Como ya ocurri\u00f3 con el actual reglamento, el\n    Gobierno quiere que el acuerdo social y pol\u00edtico que ha presidido la\n    elaboraci\u00f3n de la ley se mantenga ahora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por esa raz\u00f3n, el d\u00eda 1 de\n    febrero de este a\u00f1o se iniciaron los trabajos sobre el reglamento en la\n    mesa de di\u00e1logo social para alcanzar un primer acuerdo fundamental, el de\n    organizaciones sindicales y empresariales en materia de trabajo de los\n    extranjeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como muy bien sabe, se\u00f1or Duran, la ley\n    introduce relevantes novedades, impulsadas en buena parte por su grupo,\n    que reconocen y ampl\u00edan el papel que a las comunidades y a los\n    ayuntamientos corresponde en materia de integraci\u00f3n social en el marco de\n    la pol\u00edtica general de inmigraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y ese juicio ponderado\n    me lleva a subrayar que la sociedad espa\u00f1ola ha asumido muy bien ese\n    proceso, que ha aportado cosas importantes para nuestra econom\u00eda; que\n    siempre hay que hacer una pol\u00edtica de integraci\u00f3n y de convivencia desde\n    la legalidad; que para ello el Gobierno ha puesto fondos, porque as\u00ed lo\n    ha determinado el Parlamento; que esta nueva Ley de Extranjer\u00eda y su\n    desarrollo debe clarificar algunas cosas, desde luego, todo lo que afecta\n    al padr\u00f3n municipal, y estamos, por supuesto, dispuestos a considerar\n    todo aquello que tenga que ver con incrementar las posibilidades para que\n    en el \u00e1mbito local, que es el \u00e1mbito m\u00e1s propicio, se consiga una mayor\n    integraci\u00f3n en la convivencia y en los valores de la inmigraci\u00f3n en\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La Uni\u00f3n\n    Europea en el a\u00f1o 1996 fij\u00f3 una posici\u00f3n com\u00fan sobre Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quer\u00eda\n    saber su posici\u00f3n sobre este asunto, se\u00f1or presidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "posici\u00f3n": [3], "lucha": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con Venezuela o con cualquier otro pa\u00eds, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    practica una pol\u00edtica que es no dejar ni un solo espacio de apoyo, de\n    comprensi\u00f3n, a lo que puede ser la actividad terrorista y mucho m\u00e1s\n    aquella que est\u00e9 vinculada con el terrorismo de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a\n    Cuba podemos compartir que la lucha por los derechos humanos es una lucha\n    universal y forma parte de una prioridad absoluta de la pol\u00edtica exterior\n    del Gobierno que ha venido practicando en estos a\u00f1os, con un objetivo:\n    ser \u00fatiles a esa defensa de los derechos humanos y hacer todo lo que est\u00e9\n    en nuestras manos por la libertad de los presos pol\u00edticos en Cuba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    espero que como estamos ante un tema de Estado, de pol\u00edtica exterior y de\n    lucha contra el terrorismo, su posici\u00f3n, se\u00f1or Rajoy, sea constructiva,\n    razonable y, por supuesto, con el compromiso del Gobierno de darle toda\n    la informaci\u00f3n que sea necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    espero que como estamos ante un tema de Estado, de pol\u00edtica exterior y de\n    lucha contra el terrorismo, su posici\u00f3n, se\u00f1or Rajoy, sea constructiva,\n    razonable y, por supuesto, con el compromiso del Gobierno de darle toda\n    la informaci\u00f3n que sea necesaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, mi posici\u00f3n es constructiva, pero ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, mi posici\u00f3n es constructiva, pero\n    algunos aspectos de su pol\u00edtica\n    internacional son absolutamente incomprensibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar,\n    pido que no se modifique la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea sobre Cuba y que\n    en esta C\u00e1mara se pida la libertad de todos los presos pol\u00edticos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000904\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0], "lucha": [1], "fraude fiscal": [2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpuede usted explicar a la\n    C\u00e1mara el alcance y objetivos de su anunciado plan de lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpuede usted explicar a la\n    C\u00e1mara el alcance y objetivos de su anunciado plan de lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfpuede usted explicar a la\n    C\u00e1mara el alcance y objetivos de su anunciado plan de lucha contra el\n    fraude fiscal? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [0, 1, 2], "lucha": [3, 4], "fraude fiscal": [5, 6, 7]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, si la lucha contra el fraude fiscal es siempre importante, en un\n    momento de crisis econ\u00f3mica lo es todav\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el fraude fiscal y\n    el fraude laboral no solo alteran las condiciones de competencia y\n    suponen un ataque a los derechos de los trabajadores, sino que el fraude\n    fiscal y laboral son profundamente injustos e insolidarios y adem\u00e1s\n    perjudican a los consumidores, que se encuentran indefensos para hacer\n    reclamaciones por la adquisici\u00f3n de un servicio o de un producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la lucha contra el fraude fiscal que el Gobierno ha llevado a cabo\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os se va a intensificar con el plan que hemos\n    presentado hace muy pocos d\u00edas en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si la lucha contra el fraude fiscal es siempre importante, en un\n    momento de crisis econ\u00f3mica lo es todav\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la lucha contra el fraude fiscal que el Gobierno ha llevado a cabo\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os se va a intensificar con el plan que hemos\n    presentado hace muy pocos d\u00edas en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, si la lucha contra el fraude fiscal es siempre importante, en un\n    momento de crisis econ\u00f3mica lo es todav\u00eda m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque el fraude fiscal y\n    el fraude laboral no solo alteran las condiciones de competencia y\n    suponen un ataque a los derechos de los trabajadores, sino que el fraude\n    fiscal y laboral son profundamente injustos e insolidarios y adem\u00e1s\n    perjudican a los consumidores, que se encuentran indefensos para hacer\n    reclamaciones por la adquisici\u00f3n de un servicio o de un producto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, la lucha contra el fraude fiscal que el Gobierno ha llevado a cabo\n    durante los \u00faltimos a\u00f1os se va a intensificar con el plan que hemos\n    presentado hace muy pocos d\u00edas en el Consejo de Ministros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "fraude fiscal": [5, 6], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, usted lo sabe, para Esquerra y para el conjunto de\n    la izquierda parlamentaria el objetivo de cualquier plan anticrisis debe\n    ser reactivar la econom\u00eda, crear empleo e incluso mantener la protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, usted lo sabe, para Esquerra y para el conjunto de\n    la izquierda parlamentaria el objetivo de cualquier plan anticrisis debe\n    ser reactivar la econom\u00eda, crear empleo e incluso mantener la protecci\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y nos parece que su plan de\n    austeridad va a restar vigor a nuestra econom\u00eda y va a repercutir en los\n    de siempre, es decir, en las clases medias, en las clases\n    trabajadoras, en las clases populares, que van a salir m\u00e1s cornudos y m\u00e1s\n    apaleados de esta crisis, mientras que, ir\u00f3nicamente, los bancos exhiben\n    beneficios multimillonarios y defienden, por cierto, con m\u00e1s ardor los\n    ajustes econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este contexto ustedes van y nos proponen un plan\n    contra el fraude fiscal, plan que pretende aflorar por este concepto\n    aproximadamente el 0,1 por ciento del PIB, es decir, unos 1.000 millones\n    de euros, lo que nosotros juzgamos como claramente insuficiente y muy\n    poco ambicioso, es decir, el aut\u00e9ntico chocolate del loro, mientras el\n    Estado espa\u00f1ol es el balneario fiscal de toda Europa, solo despu\u00e9s de\n    Grecia, ya que tenemos el 23 por ciento de nuestro PIB sumergido, 90.000\n    millones de euros que eluden cada a\u00f1o el pago de impuestos a la Hacienda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ustedes van a focalizar y a poner nuevamente la lupa en\n    pymes, en aut\u00f3nomos y en asalariados, en lugar de combatir las\n    principales bolsas de fraude fiscal, para\u00edsos fiscales, sociedades\n    instrumentales y grandes fortunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en este contexto ustedes van y nos proponen un plan\n    contra el fraude fiscal, plan que pretende aflorar por este concepto\n    aproximadamente el 0,1 por ciento del PIB, es decir, unos 1.000 millones\n    de euros, lo que nosotros juzgamos como claramente insuficiente y muy\n    poco ambicioso, es decir, el aut\u00e9ntico chocolate del loro, mientras el\n    Estado espa\u00f1ol es el balneario fiscal de toda Europa, solo despu\u00e9s de\n    Grecia, ya que tenemos el 23 por ciento de nuestro PIB sumergido, 90.000\n    millones de euros que eluden cada a\u00f1o el pago de impuestos a la Hacienda\n    p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ustedes van a focalizar y a poner nuevamente la lupa en\n    pymes, en aut\u00f3nomos y en asalariados, en lugar de combatir las\n    principales bolsas de fraude fiscal, para\u00edsos fiscales, sociedades\n    instrumentales y grandes fortunas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fraude": [1, 2, 3], "lucha": [4, 5, 6, 7], "fraude fiscal": [8], "social": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, creo que nadie puede dudar de la voluntad de este Gobierno en\n    cuanto a la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, ahora estamos\n    comprometidos con que la lucha contra el fraude fiscal pueda aportar\n    tambi\u00e9n recursos para la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, pero no son 1.000\n    millones, van a ser 9.000 millones al a\u00f1o, los 8.000 que ya recauda en\n    este momento la Agencia Tributaria y 1.000 millones m\u00e1s, y hay que\n    hacerse idea del esfuerzo que ello supone, puesto que el 30 por ciento de\n    la recaudaci\u00f3n actual est\u00e1 cifrada en el sector inmobiliario, sector que\n    como va a disminuir considerablemente su tama\u00f1o disminuir\u00e1 tambi\u00e9n,\n    probablemente, de forma considerable el fraude ah\u00ed residente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, vamos a hacer una reducci\u00f3n del d\u00e9ficit intentando reducir la\n    inversi\u00f3n lo menos posible, intentando, y desde luego consiguiendo, que\n    las prestaciones sociales no se vean afectadas y haciendo una lucha\n    contra el fraude m\u00e1s efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos van a estar\n    dedicados a la lucha contra el fraude all\u00ed donde existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, ahora estamos\n    comprometidos con que la lucha contra el fraude fiscal pueda aportar\n    tambi\u00e9n recursos para la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, pero no son 1.000\n    millones, van a ser 9.000 millones al a\u00f1o, los 8.000 que ya recauda en\n    este momento la Agencia Tributaria y 1.000 millones m\u00e1s, y hay que\n    hacerse idea del esfuerzo que ello supone, puesto que el 30 por ciento de\n    la recaudaci\u00f3n actual est\u00e1 cifrada en el sector inmobiliario, sector que\n    como va a disminuir considerablemente su tama\u00f1o disminuir\u00e1 tambi\u00e9n,\n    probablemente, de forma considerable el fraude ah\u00ed residente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    es necesario hacer esfuerzos en otros \u00e1mbitos, pero desde luego la lucha\n    contra los para\u00edsos fiscales es una prioridad de este Gobierno, no solo\n    en Espa\u00f1a sino tambi\u00e9n fuera de Espa\u00f1a, porque constituye una de las\n    prioridades de nuestra Presidencia europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, vamos a hacer una reducci\u00f3n del d\u00e9ficit intentando reducir la\n    inversi\u00f3n lo menos posible, intentando, y desde luego consiguiendo, que\n    las prestaciones sociales no se vean afectadas y haciendo una lucha\n    contra el fraude m\u00e1s efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos van a estar\n    dedicados a la lucha contra el fraude all\u00ed donde existe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene usted raz\u00f3n, ahora estamos\n    comprometidos con que la lucha contra el fraude fiscal pueda aportar\n    tambi\u00e9n recursos para la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit, pero no son 1.000\n    millones, van a ser 9.000 millones al a\u00f1o, los 8.000 que ya recauda en\n    este momento la Agencia Tributaria y 1.000 millones m\u00e1s, y hay que\n    hacerse idea del esfuerzo que ello supone, puesto que el 30 por ciento de\n    la recaudaci\u00f3n actual est\u00e1 cifrada en el sector inmobiliario, sector que\n    como va a disminuir considerablemente su tama\u00f1o disminuir\u00e1 tambi\u00e9n,\n    probablemente, de forma considerable el fraude ah\u00ed residente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000888\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, si el ministro de Econom\u00eda y\n    Hacienda va a ser ahora Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero a lo mejor no sobra\n    una vicepresidencia, sobran dos; mejor para la austeridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [1], "industria": [2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, podr\u00e1 decirme que la\n    subida del IVA es una medida socialista, pero no me diga que es una\n    medida social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Expl\u00edqueles eso de que no tiene\n    efectos perjudiciales para la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es la puntilla para nuestro comercio, para\n    nuestro turismo y para nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 COLABORACI\u00d3N ESPERA EL\n    MINISTERIO DE JUSTICIA POR PARTE DEL GOBIERNO DE VENEZUELA EN LA\n    INVESTIGACI\u00d3N DE LOS V\u00cdNCULOS ENTRE FARC, ETA Y EL PROPIO GOBIERNO\n    VENEZOLANO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En segundo lugar, como no puede ser de\n    otra manera y como acaba de explicar el presidente del Gobierno,\n    colaboraci\u00f3n con los pa\u00edses terceros y lucha contra ETA en cualquier\n    espacio donde se manifieste; colaboraci\u00f3n con los pa\u00edses terceros, y c\u00f3mo\n    no tambi\u00e9n con Venezuela. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Por tanto, este Gobierno hace\n    pol\u00edtica de Estado; una pol\u00edtica de Estado en defensa de todos los\n    intereses, porque le puedo recordar que en Venezuela hay 150.000\n    ciudadanos espa\u00f1oles, hay intereses espa\u00f1oles y tenemos que defender\n    todos los intereses espa\u00f1oles, incluida la lucha contra ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, nosotros s\u00ed somos ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Justicia, nosotros s\u00ed somos\n    respetuosos con la actuaci\u00f3n de los tribunales, pero parece que el\n    Gobierno anda muy interesado en que el caso Fais\u00e1n quede impune ante los\n    tribunales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Justicia, el silencio de Zapatero y Rubalcaba en el caso\n    Fais\u00e1n contrasta vivamente con la elocuencia de ambos en la defensa del\n    juez Garz\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y esa es la clave de la\n    cuesti\u00f3n, se\u00f1or ministro de Justicia: Zapatero y Rubalcaba saben que si\n    se dictan autos de procesamiento habr\u00eda una situaci\u00f3n muy complicada para\n    ambos y por eso, se\u00f1or ministro, diga usted lo que diga, el Gobierno\n    trata de impedir que los tribunales act\u00faen con independencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [0], "justicia": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Y la lengua tambi\u00e9n es un\n    impedimento, no tanto para los jueces, sino para sus familias a la hora\n    de decidir si ir a Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene en pie de guerra a la presidenta del\n    Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a, a la Consejer\u00eda de Justicia, a\n    los ciudadanos y a todos los agentes que participan en la justicia de\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... La creaci\u00f3n de unidades judiciales es competencia del\n    Ministerio de Justicia, en colaboraci\u00f3n con el Consejo General del Poder\n    Judicial y las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por cierto, siete de ellas ser\u00e1n nuevos jueces de\n    adscripci\u00f3n territorial que permiten con jueces titulares de manera \u00e1gil\n    e inmediata a la presidenta, en este caso, del Tribunal Superior de\n    Justicia de Catalu\u00f1a y a su sala de gobierno cubrir, sin tr\u00e1mites y de\n    manera inmediata, las vacantes y los vac\u00edos que se produzcan en su \u00e1mbito\n    territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s no es conveniente analizar la situaci\u00f3n judicial\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia en Catalu\u00f1a desde la \u00f3ptica solo de las\n    vacantes y de los problemas de sustituci\u00f3n que se puedan dar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tiene un crecimiento previsto para cubrir esos d\u00e9ficits y\n    esos incrementos de poblaci\u00f3n, pero sobre todo el Ministerio de Justicia\n    s\u00ed se ha ocupado, en el ejercicio de sus competencias, de atender\n    necesidades espec\u00edficas creando programas de refuerzo, que para darle el\n    dato exacto ha supuesto cerca de 2,5 millones de euros en inversi\u00f3n de\n    refuerzos para los tribunales de justicia de Catalu\u00f1a; eso es lo que est\u00e1\n    haciendo el Ministerio de Justicia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, le\n    anuncio que voy a comparecer en el Congreso de los Diputados para\n    explicar el plan de eficiencia, el plan de austeridad, la reprogramaci\u00f3n\n    y el plan de colaboraci\u00f3n p\u00fablico-privado que permita en este momento\n    -que es cuando Espa\u00f1a m\u00e1s lo necesita- mantener la inversi\u00f3n productiva\n    para mantener la liquidez y el gasto, para mantener la actividad\n    econ\u00f3mica y para mantener tambi\u00e9n el empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, deber\u00eda saber usted que las aportaciones del cap\u00edtulo VIII a las\n    empresas p\u00fablicas son aportaciones de capital que sirven para capitalizar\n    las empresas para inversiones futuras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pero hace unos meses ejerc\u00eda de\n    ariete contra la oposici\u00f3n, y dec\u00eda perlas como que el ladrillo era el\n    colesterol de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO ABORDA EL\n    GOBIERNO EN EL PACTO SOCIAL Y POL\u00cdTICO POR LA EDUCACI\u00d3N LAS CUESTIONES\n    RELACIONADAS CON LA EDUCACI\u00d3N UNIVERSITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5], "social": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esto en el fondo es porque compartimos que la formaci\u00f3n\n    universitaria es una pieza fundamental para el cambio hacia un modelo de\n    desarrollo basado en el conocimiento, que contribuya al crecimiento\n    econ\u00f3mico sostenible, al bienestar y a la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, sabemos que su propuesta de pacto por la educaci\u00f3n ha\n    tenido desde el primer d\u00eda y desde el primer momento en cuenta la\n    educaci\u00f3n universitaria, pero planteamos esta pregunta por si alguien\n    tuviera alguna duda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Socialista no tenemos\n    ninguna, y adem\u00e1s estamos convencidos de que el pacto por la educaci\u00f3n es\n    necesario y debe ser tambi\u00e9n ahora m\u00e1s que nunca posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso de la\n    educaci\u00f3n universitaria no andamos muy lejos de demostrar que somos una\n    buena tribu y de esto se trata, de demostrar que somos una buena tribu\n    para una buena educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello el Gobierno ha impulsado\n    medidas que tambi\u00e9n han tenido un alto grado de aceptaci\u00f3n, como han sido\n    la estrategia universidad 2015, la convocatoria de campus de excelencia\n    internacional o el desarrollo del proceso de espacio europeo de Educaci\u00f3n\n    Superior, las nuevas modalidades para becas, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso son importantes en el pacto, y por eso\n    le preguntamos c\u00f3mo aborda en la propuesta de pacto por la educaci\u00f3n las\n    cuestiones relacionadas con la educaci\u00f3n universitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2], "educaci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "social": [0, 1]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hemos propuesto distintas medidas orientadas a impulsar la dimensi\u00f3n\n    social de la universidad para la mejora del incremento de las becas y\n    ayudas que fomenten la movilidad, la calidad y la igualdad de\n    oportunidades, fijando como objetivo dedicar un 0,2 por ciento del\n    producto interior bruto en 2015 a becas y ayudas, para que al menos el 30\n    por ciento de los estudiantes de educaci\u00f3n superior tengan beca o ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Proponemos medidas que estimulen la mayor colaboraci\u00f3n e interacci\u00f3n\n    entre la universidad y el tejido econ\u00f3mico y social y medidas de\n    flexibilidad en el sistema educativo para permitir el tr\u00e1nsito entre la\n    formaci\u00f3n profesional de grado y los estudios de grado universitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto distintas medidas orientadas a impulsar la dimensi\u00f3n\n    social de la universidad para la mejora del incremento de las becas y\n    ayudas que fomenten la movilidad, la calidad y la igualdad de\n    oportunidades, fijando como objetivo dedicar un 0,2 por ciento del\n    producto interior bruto en 2015 a becas y ayudas, para que al menos el 30\n    por ciento de los estudiantes de educaci\u00f3n superior tengan beca o ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la universidad ha de estar en el centro de este acuerdo, no se\n    trata simplemente de un pacto escolar, es un pacto educativo, y la\n    universidad es educaci\u00f3n superior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre los doce grandes objetivos propuestos en el horizonte del a\u00f1o 2020\n    para la mejora de la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds se\n    encuentran la modernizaci\u00f3n y la internacionalizaci\u00f3n de las\n    universidades; el nuevo modelo econ\u00f3mico y la sociedad del siglo XXI van\n    a exigir un sistema universitario que sea moderno, de calidad y que\n    contribuya con el conocimiento, la ciencia, la investigaci\u00f3n y la\n    innovaci\u00f3n a los procesos de transferencia y retorno a la sociedad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre ellas se encuentra la plena\n    incorporaci\u00f3n al espacio europeo de Educaci\u00f3n Superior, con un sistema\n    que sea comparable, compatible y equiparable, un sistema uniforme; el\n    desarrollo completo de la estrategia universidad 2015; el cambio\n    metodol\u00f3gico de los modos de aprendizaje, y tambi\u00e9n seguir impulsando el\n    programa de campus de excelencia internacional; promulgar los estatutos\n    del personal docente e investigador y el estatuto del estudiante, y\n    regular el doctorado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos propuesto distintas medidas orientadas a impulsar la dimensi\u00f3n\n    social de la universidad para la mejora del incremento de las becas y\n    ayudas que fomenten la movilidad, la calidad y la igualdad de\n    oportunidades, fijando como objetivo dedicar un 0,2 por ciento del\n    producto interior bruto en 2015 a becas y ayudas, para que al menos el 30\n    por ciento de los estudiantes de educaci\u00f3n superior tengan beca o ayuda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con\n    el di\u00e1logo y el consenso, y a trav\u00e9s de la Conferencia General de\n    Pol\u00edtica Universitaria, la universidad est\u00e1 y ha de estar en el centro de\n    un pacto por la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfest\u00e1 satisfecho con que se haya alcanzado por primera vez\n    en la historia la cifra de 2 millones de mujeres paradas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, contestando al literal de su pregunta, le dir\u00e9 que ni este\n    ministro, ni nadie del Gobierno estamos satisfechos de que la crisis haya\n    elevado el paro de las mujeres hasta 2 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [11], "igualdad": [7, 8, 9, 10], "mujeres": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el pasado lunes celebramos el D\u00eda Internacional de la\n    Mujer Trabajadora con, por primera vez en la historia, 2 millones de\n    mujeres paradas, una cifra que nos demuestra que la crisis golpea con\n    fuerza a las mujeres, una cifra que nos demuestra que se est\u00e1\n    incrementando la brecha entre hombres y mujeres en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, en lo que no creemos es en su pol\u00edtica de feminismo de\n    sal\u00f3n, en su pol\u00edtica de escaparate err\u00e1tica, ineficaz y sectaria y s\u00ed\n    creemos en las pol\u00edticas de creaci\u00f3n de empleo, las que generaron\n    2.200.000 empleos nuevos para mujeres durante el Gobierno de Aznar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Partido Popular cre\u00f3 m\u00e1s de 2 millones de empleos\n    para mujeres; ustedes tienen una cifra de 2 millones de desempleadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    mantienen diferencias salariales de entre el 25 y el 30 por ciento para\n    las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia de 17 puntos en la tasa de actividad\n    entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En sus manos las leyes se convierten\n    en papel mojado, porque han sido incapaces de poner medidas para mejorar\n    el acceso de las mujeres al mercado laboral, su permanencia y el ascenso\n    a puestos de responsabilidad, porque no han apostado por la conciliaci\u00f3n,\n    ni la corresponsabilidad y no han sido capaces de acabar con la\n    discriminaci\u00f3n salarial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or Corbacho, hoy le volvemos a pedir\n    que aparque la demagogia, que sea serio y que nos cuente qu\u00e9 va a hacer\n    su Gobierno, qu\u00e9 medidas van a poner en marcha para mejorar la vida\n    laboral de las mujeres, porque las mujeres espa\u00f1olas no nos merecemos que\n    este Gobierno siga jugando con nuestro futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No somos\n    referente de igualdad ni en Europa, ni para el 71 por ciento de los\n    espa\u00f1oles, seg\u00fan el Eurobar\u00f3metro, porque a pesar de que Zapatero quiso\n    hacer de la igualdad su bandera, el tiempo ha demostrado que se ha\n    convertido en el presidente del paro y la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y usted, se\u00f1or\n    Corbacho, en un ejercicio de demagogia, de irresponsabilidad y de falta\n    de rigor, se atrevi\u00f3 a decir ayer en el Senado a la se\u00f1ora de Cospedal,\n    adem\u00e1s de otras perlas, que el Partido Popular no cree en la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 claro que ustedes no tienen la patente de la igualdad\n    y alguna lecci\u00f3n podemos darles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El compromiso con la igualdad no se\n    cumple con la aprobaci\u00f3n de leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una diferencia de 17 puntos en la tasa de actividad\n    entre hombres y mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [8], "igualdad": [4, 5, 6, 7], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... En\n    la p\u00e9rdida de empleo, las mujeres han representado el 37 por ciento y la\n    p\u00e9rdida de la Seguridad Social ha sido del 16 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tuvieron una oportunidad de hacer una\n    apuesta por la igualdad cuando se vot\u00f3 la ley en la que una de las\n    materias que persigue es promover la igualdad entre mujeres y hombres\n    justamente all\u00ed donde hay m\u00e1s discriminaci\u00f3n, en el salario y en el lugar\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    la p\u00e9rdida de empleo, las mujeres han representado el 37 por ciento y la\n    p\u00e9rdida de la Seguridad Social ha sido del 16 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted tiene una oportunidad para trabajar por la\n    igualdad y por el trabajo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dice que las\n    leyes no promueven la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que le puedo garantizar es que sin una\n    ley con una apuesta clara y decidida por la igualdad, es muy complicado\n    que se produzca la misma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tuvieron una oportunidad de hacer una\n    apuesta por la igualdad cuando se vot\u00f3 la ley en la que una de las\n    materias que persigue es promover la igualdad entre mujeres y hombres\n    justamente all\u00ed donde hay m\u00e1s discriminaci\u00f3n, en el salario y en el lugar\n    de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero usted tiene una oportunidad para trabajar por la\n    igualdad y por el trabajo de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que\n    la tasa de actividad y ocupaci\u00f3n que hab\u00eda cuando ustedes gobernaron era\n    inferior a la que hoy tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Al margen de la declaraci\u00f3n de necesidad de fortalecimiento de la UNEP\n    como autoridad medioambiental global que debe enmarcar la agenda en este\n    aspecto, querr\u00eda que nos explicara cu\u00e1les son las propuestas que se han\n    alcanzado en materia de cambio clim\u00e1tico, de desarrollo sostenible,\n    Gobierno medioambiental internacional, econom\u00eda verde y ecosistemas y\n    biodiversidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente ahora que en Espa\u00f1a nos encontramos en la\n    antesala del debate de la ley de econom\u00eda sostenible, resulta interesante\n    comprobar cu\u00e1l es el grado de convergencia que tenemos con otros pa\u00edses\n    en la materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la declaraci\u00f3n que se ha formulado en\n    cuanto a que la econom\u00eda verde tiene que ser la herramienta fundamental\n    del desarrollo sostenible, nos traza la senda que hemos de continuar en\n    los pr\u00f3ximos a\u00f1os en este aspecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero resaltar el avance -usted hac\u00eda bastante hincapi\u00e9 en ello- del\n    concepto de econom\u00eda verde, siempre en el contexto de desarrollo\n    sostenible del empleo y de erradicaci\u00f3n de la pobreza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a ha ofrecido\n    aqu\u00ed su experiencia, tambi\u00e9n el apoyo de la Uni\u00f3n Europea, para lograr a\n    nivel mundial una econom\u00eda m\u00e1s sostenible con el uso de los recursos\n    naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se hace un llamamiento para desarrollar el Plan Estrat\u00e9gico de\n    Bali mediante el apoyo tecnol\u00f3gico y el desarrollo de capacidades para\n    favorecer que los pa\u00edses en desarrollo y las econom\u00edas en transici\u00f3n se\n    beneficien del avance de la econom\u00eda verde. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000901\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    \u00daLTIMAS ACCIONES DEL MINISTERIO DE CULTURA EN MATERIA DE IGUALDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "mujeres": [1, 2, 3, 4], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la cultura es un derecho de toda la ciudadan\u00eda, un factor\n    esencial para su bienestar, una eficaz herramienta para la cohesi\u00f3n\n    social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado lunes 8 de marzo, volv\u00edamos a celebrar el D\u00eda\n    Internacional de las Mujeres, y en esta ocasi\u00f3n con un avance en el\n    \u00e1mbito de la cultura al conseguir por primera vez una mujer el oscar a la\n    mejor direcci\u00f3n cinematogr\u00e1fica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley org\u00e1nica\n    3/2007, de 22 de marzo, que realiz\u00f3 el actual Gobierno de Espa\u00f1a para la\n    igualdad efectiva de mujeres y hombres, ha supuesto asentar las bases\n    para lograr el camino hacia la igualdad real y efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    transversalidad en el desarrollo y aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad en\n    los diferentes ministerios, recogida en su art\u00edculo 11, supone tambi\u00e9n\n    corregir las situaciones de desigualdad en la producci\u00f3n y creaci\u00f3n\n    intelectual, art\u00edstica y cultural de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos convencidos de que la\n    plena participaci\u00f3n de las mujeres en todos los \u00e1mbitos de la sociedad es\n    una necesidad b\u00e1sica para conseguir un mundo m\u00e1s justo, se\u00f1ora ministra,\n    que le pregunto: \u00bfCu\u00e1les son las \u00faltimas acciones del Ministerio de\n    Cultura en materia de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aproximar la cultura y avanzar en su divulgaci\u00f3n es tambi\u00e9n\n    sin\u00f3nimo de igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Construir igualdad es hacer libertad, es dise\u00f1ar\n    una sociedad de respeto y de voluntades compartidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablar de igualdad\n    es compromiso con el progreso, con el futuro, con la solidaridad, con un\n    mundo humanizado que cree en la democracia plena, en los derechos plenos\n    y en las responsabilidades plenas, y la cultura tambi\u00e9n forma parte de\n    ella. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante estos \u00faltimos a\u00f1os, desde 2004,\n    el Gobierno de Espa\u00f1a, presidido por Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, ha\n    demostrado con realidades su compromiso por la igualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Ley org\u00e1nica\n    3/2007, de 22 de marzo, que realiz\u00f3 el actual Gobierno de Espa\u00f1a para la\n    igualdad efectiva de mujeres y hombres, ha supuesto asentar las bases\n    para lograr el camino hacia la igualdad real y efectiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    transversalidad en el desarrollo y aplicaci\u00f3n de la Ley de Igualdad en\n    los diferentes ministerios, recogida en su art\u00edculo 11, supone tambi\u00e9n\n    corregir las situaciones de desigualdad en la producci\u00f3n y creaci\u00f3n\n    intelectual, art\u00edstica y cultural de las mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el art\u00edculo\n    26 de la ley habla de la igualdad en el \u00e1mbito de la creaci\u00f3n y\n    producci\u00f3n art\u00edstica e intelectual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si estamos convencidos de que la\n    plena participaci\u00f3n de las mujeres en todos los \u00e1mbitos de la sociedad es\n    una necesidad b\u00e1sica para conseguir un mundo m\u00e1s justo, se\u00f1ora ministra,\n    que le pregunto: \u00bfCu\u00e1les son las \u00faltimas acciones del Ministerio de\n    Cultura en materia de igualdad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [4, 5], "mujeres": [1, 2, 3], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Hemos impulsado grandes transformaciones en el \u00e1mbito\n    pol\u00edtico y en el social, tambi\u00e9n en el econ\u00f3mico y, sin embargo, es mucho\n    lo que queda por hacer hasta que alcancemos la igualdad plena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, las mujeres hemos vivido muchos cambios a lo largo de esta\n    democracia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, las mujeres espa\u00f1olas vamos\n    m\u00e1s al cine que los hombres, al teatro, a la danza, a los conciertos, a\n    los museos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a necesita m\u00e1s mujeres creadoras\n    y tenemos que lograrlo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos impulsado grandes transformaciones en el \u00e1mbito\n    pol\u00edtico y en el social, tambi\u00e9n en el econ\u00f3mico y, sin embargo, es mucho\n    lo que queda por hacer hasta que alcancemos la igualdad plena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos potenciado el\n    protagonismo de la mujer en la programaci\u00f3n de nuestras actividades\n    culturales, desde la Biblioteca Nacional hasta los teatros, y hemos\n    impulsado la igualdad en el \u00e1mbito de la creaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y\n    audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000902\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA PUESTO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA FOMENTAR LA\n    INCLUSI\u00d3N SOCIAL Y LA LUCHA CONTRA LA POBREZA EN EL A\u00d1O 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS HA PUESTO EN MARCHA EL GOBIERNO PARA FOMENTAR LA\n    INCLUSI\u00d3N SOCIAL Y LA LUCHA CONTRA LA POBREZA EN EL A\u00d1O 2010 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [8, 9], "educaci\u00f3n": [10], "mujeres": [7], "atenci\u00f3n": [0], "lucha": [11, 12], "social": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "inclusi\u00f3n social": [13, 14, 15]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la coyuntura econ\u00f3mica no ha sido \u00f3bice para seguir\n    avanzando en el planteamiento estrat\u00e9gico de adecuar crecimiento\n    econ\u00f3mico y bienestar social, para prevenir la exclusi\u00f3n social,\n    garantizando la\n    igualdad de oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social del Reino de Espa\u00f1a 2008-2010 planteaba la idea de\n    consolidar una l\u00ednea estrat\u00e9gica estable y duradera para avanzar en la\n    mejora de las condiciones de las personas en situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras: destinar 186 millones de\n    euros al Plan extraordinario de orientaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo y la inserci\u00f3n laboral; incrementar hasta los 633 euros el\n    salario m\u00ednimo interprofesional; incrementar, como nunca se ha hecho\n    antes, las pensiones m\u00ednimas, por ejemplo, la de jubilaci\u00f3n para mayores\n    de 65 a\u00f1os con c\u00f3nyuge a cargo o la de viudedad con cargas familiares,\n    esta hasta en un 77 por ciento y tambi\u00e9n bonificaciones en las cuotas de\n    la Seguridad Social a quienes contraten a perceptores de prestaciones por\n    desempleo; garantizar 426 euros a quien se quede sin prestaci\u00f3n de\n    subsidio; 170.000 j\u00f3venes se han beneficiado de la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n; se han destinado 11 millones de euros a programas de\n    inserci\u00f3n sociolaboral para mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero; se\n    han aportado 400 millones de euros al Fondo de apoyo a la acogida e\n    integraci\u00f3n de inmigrantes; se han destinado 4.992 millones de euros para\n    que m\u00e1s de 500.000 personas est\u00e9n atendidas por la Ley de Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora que Espa\u00f1a ostenta la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea y\n    coincide que es el A\u00f1o europeo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social es por lo que debe suponer una oportunidad para aportar compromiso\n    y apoyo institucional, trabajando por conseguir que sea el punto de\n    inflexi\u00f3n para invertir las tendencias acrecentadas por la crisis\n    econ\u00f3mica y seguir aumentando el nivel de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por todo\n    ello, se\u00f1ora ministra, por lo que a mi grupo le gustar\u00eda saber qu\u00e9\n    medidas ha puesto en marcha el Gobierno de Espa\u00f1a para fomentar la\n    inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entre otras: destinar 186 millones de\n    euros al Plan extraordinario de orientaci\u00f3n y formaci\u00f3n profesional para\n    el empleo y la inserci\u00f3n laboral; incrementar hasta los 633 euros el\n    salario m\u00ednimo interprofesional; incrementar, como nunca se ha hecho\n    antes, las pensiones m\u00ednimas, por ejemplo, la de jubilaci\u00f3n para mayores\n    de 65 a\u00f1os con c\u00f3nyuge a cargo o la de viudedad con cargas familiares,\n    esta hasta en un 77 por ciento y tambi\u00e9n bonificaciones en las cuotas de\n    la Seguridad Social a quienes contraten a perceptores de prestaciones por\n    desempleo; garantizar 426 euros a quien se quede sin prestaci\u00f3n de\n    subsidio; 170.000 j\u00f3venes se han beneficiado de la renta b\u00e1sica de\n    emancipaci\u00f3n; se han destinado 11 millones de euros a programas de\n    inserci\u00f3n sociolaboral para mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero; se\n    han aportado 400 millones de euros al Fondo de apoyo a la acogida e\n    integraci\u00f3n de inmigrantes; se han destinado 4.992 millones de euros para\n    que m\u00e1s de 500.000 personas est\u00e9n atendidas por la Ley de Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la coyuntura econ\u00f3mica no ha sido \u00f3bice para seguir\n    avanzando en el planteamiento estrat\u00e9gico de adecuar crecimiento\n    econ\u00f3mico y bienestar social, para prevenir la exclusi\u00f3n social,\n    garantizando la\n    igualdad de oportunidades para todos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, ahora que Espa\u00f1a ostenta la Presidencia de la Uni\u00f3n Europea y\n    coincide que es el A\u00f1o europeo de lucha contra la pobreza y la exclusi\u00f3n\n    social es por lo que debe suponer una oportunidad para aportar compromiso\n    y apoyo institucional, trabajando por conseguir que sea el punto de\n    inflexi\u00f3n para invertir las tendencias acrecentadas por la crisis\n    econ\u00f3mica y seguir aumentando el nivel de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por todo\n    ello, se\u00f1ora ministra, por lo que a mi grupo le gustar\u00eda saber qu\u00e9\n    medidas ha puesto en marcha el Gobierno de Espa\u00f1a para fomentar la\n    inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan nacional de acci\u00f3n para la\n    inclusi\u00f3n social del Reino de Espa\u00f1a 2008-2010 planteaba la idea de\n    consolidar una l\u00ednea estrat\u00e9gica estable y duradera para avanzar en la\n    mejora de las condiciones de las personas en situaci\u00f3n de pobreza y\n    exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este plan contiene cinco objetivos prioritarios en la\n    estrategia espa\u00f1ola de inclusi\u00f3n social: fomentar el acceso al empleo,\n    garantizar recursos econ\u00f3micos m\u00ednimos, alcanzar una educaci\u00f3n de calidad\n    con equidad, apoyar la integraci\u00f3n social de las personas inmigrantes y\n    garantizar en igualdad de condiciones la atenci\u00f3n a las personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es por todo\n    ello, se\u00f1ora ministra, por lo que a mi grupo le gustar\u00eda saber qu\u00e9\n    medidas ha puesto en marcha el Gobierno de Espa\u00f1a para fomentar la\n    inclusi\u00f3n social y la lucha contra la pobreza en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "inclusi\u00f3n social": [12, 13, 14], "lucha": [11], "econom\u00eda": [10], "social": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Primero, para reforzar la\n    atenci\u00f3n directa a las personas que se encuentran en riesgo de exclusi\u00f3n\n    social, atenci\u00f3n que mayoritariamente realizan o bien los servicios\n    municipales, los ayuntamientos, o bien las organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el incremento de la subvenci\u00f3n del 0,7 por ciento del IRPF\n    de este a\u00f1o, que alcanzar\u00e1 los 205 millones de euros, sigue siendo la\n    mayor cantidad jam\u00e1s recaudada, y se destinar\u00e1 \u00edntegramente a programas\n    de atenci\u00f3n directa a estos colectivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, yo creo que estamos trabajando con\n    determinaci\u00f3n pero, sobre todo, con un firme compromiso por mejorar la\n    atenci\u00f3n de las personas menos favorecidas y por proteger su situaci\u00f3n\n    sobre todo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Plan de inclusi\u00f3n social 2008-2010 sigue\n    estando vigente y de hecho las medidas que usted ha se\u00f1alado nos han\n    permitido afrontar el empeoramiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en mejores\n    condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello acabamos de aprobar un Plan extraordinario de fomento de la\n    inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, para reforzar la\n    atenci\u00f3n directa a las personas que se encuentran en riesgo de exclusi\u00f3n\n    social, atenci\u00f3n que mayoritariamente realizan o bien los servicios\n    municipales, los ayuntamientos, o bien las organizaciones no\n    gubernamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por ello el Gobierno ha apostado, en primer lugar, por\n    dotar a los ayuntamientos de fondos espec\u00edficos para programas de\n    inclusi\u00f3n social a trav\u00e9s del Fondo de Inversi\u00f3n Local, destinando casi\n    300 millones de euros a 1.250 programas, que podr\u00edan dar cobertura a un\n    total de un mill\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, hemos incrementado los\n    recursos de las organizaciones no gubernamentales que trabajan para la\n    integraci\u00f3n laboral de las personas en riesgo de exclusi\u00f3n social a\n    trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de un fondo extraordinario nuevo de 30 millones de\n    euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan extraordinario tambi\u00e9n\n    prev\u00e9 apoyar y reforzar la labor que realiza el tercer sector, donde\n    trabaja el 10 por ciento del empleo nacional que genera el 5 por ciento\n    del PIB de nuestro pa\u00eds, con una ley de econom\u00eda social que presentaremos\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n vamos a introducir criterios sociales para la\n    contrataci\u00f3n p\u00fablica, a fin de incentivar la contrataci\u00f3n de personas en\n    riesgo de exclusi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan extraordinario tambi\u00e9n\n    prev\u00e9 apoyar y reforzar la labor que realiza el tercer sector, donde\n    trabaja el 10 por ciento del empleo nacional que genera el 5 por ciento\n    del PIB de nuestro pa\u00eds, con una ley de econom\u00eda social que presentaremos\n    este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello acabamos de aprobar un Plan extraordinario de fomento de la\n    inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, efectivamente, el Plan de inclusi\u00f3n social 2008-2010 sigue\n    estando vigente y de hecho las medidas que usted ha se\u00f1alado nos han\n    permitido afrontar el empeoramiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica en mejores\n    condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    ello acabamos de aprobar un Plan extraordinario de fomento de la\n    inclusi\u00f3n social y de lucha contra la pobreza para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por ello el Gobierno ha apostado, en primer lugar, por\n    dotar a los ayuntamientos de fondos espec\u00edficos para programas de\n    inclusi\u00f3n social a trav\u00e9s del Fondo de Inversi\u00f3n Local, destinando casi\n    300 millones de euros a 1.250 programas, que podr\u00edan dar cobertura a un\n    total de un mill\u00f3n de personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000903\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Y en el marco de los acuerdos bilaterales, le informo\n    de que la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, apoyada por Espa\u00f1a, Francia y\n    Portugal, ha sido siempre la de defender el pl\u00e1tano como producto\n    sensible en las negociaciones, excluy\u00e9ndolo de la lista de productos\n    sometidos a una liberalizaci\u00f3n total. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"industria": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, ahora que adem\u00e1s de titular de\n    Industria, y por lo tanto de las competencias en audiovisual y en\n    telecomunicaciones, es miembro de la comisi\u00f3n anticrisis, \u00bfconsidera que\n    es coherente con una pol\u00edtica de austeridad crear en tiempos de crisis un\n    nuevo organismo como el Consejo Estatal de Medios Audivisuales, teniendo\n    la Comisi\u00f3n del Mercado de las Telecomunicaciones un comit\u00e9 audiovisual\n    cuyas competencias no han sido desarrolladas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfSabe cu\u00e1ntas sociedades estatales, empresas y fundaciones\n    p\u00fablicas hay? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto, en su doble condici\u00f3n de ministro de Industria y miembro de la\n    comisi\u00f3n anticrisis, \u00bfno considera un despilfarro que se haga ese gasto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000896\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En primer lugar, usted sabe que\n    el IVA con car\u00e1cter general se descuenta en frontera, por lo que con\n    car\u00e1cter general no afecta a la competitividad exterior de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "industria": [2, 3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, la pol\u00edtica econ\u00f3mica es una pol\u00edtica social y lo es sobre todo\n    cuando trata de redistribuir, como hace este Gobierno, la renta entre los\n    territorios y crea tejido productivo y puestos de trabajo en las zonas\n    m\u00e1s desfavorecidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de la globalizaci\u00f3n y de los efectos de la\n    crisis econ\u00f3mica y financiera que afectan a la industria espa\u00f1ola, se han\n    redoblado los esfuerzos para preservar los sectores tradicionales, para\n    impulsar los sectores estrat\u00e9gicos y para mantener actividad donde hab\u00eda\n    m\u00e1s debilidad de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de la globalizaci\u00f3n y de los efectos de la\n    crisis econ\u00f3mica y financiera que afectan a la industria espa\u00f1ola, se han\n    redoblado los esfuerzos para preservar los sectores tradicionales, para\n    impulsar los sectores estrat\u00e9gicos y para mantener actividad donde hab\u00eda\n    m\u00e1s debilidad de nuestra industria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es muy positivo el anuncio\n    que ha hecho el Gobierno de crear una comisi\u00f3n interministerial para\n    elaborar un plan estrat\u00e9gico de la industria con el horizonte de 2020,\n    pero hay que seguir trabajando en aquellas zonas donde la ca\u00edda de la\n    demanda y la restricci\u00f3n de cr\u00e9dito est\u00e1 afectando directamente a la\n    generaci\u00f3n y a la destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "empresas": [1, 2, 3], "industria": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En concreto, este programa tiene por objetivo la regeneraci\u00f3n y el\n    desarrollo del tejido industrial de aquellas regiones afectadas por\n    fen\u00f3menos de ajuste empresarial o deslocalizaci\u00f3n con p\u00e9rdida de\n    actividad industrial o destrucci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Gobierno, adem\u00e1s, ha hecho\n    un esfuerzo, adelantando la resoluci\u00f3n de esta convocatoria, con el\n    objeto de que las empresas puedan disponer de las ayudas lo antes posible\n    y lo hemos resuelto en un tiempo r\u00e9cord, en un tiempo de dos meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo y al igual que el a\u00f1o pasado, este a\u00f1o tampoco se va a exigir a\n    las empresas o entidades beneficiadas la presentaci\u00f3n de avales para el\n    pago anticipado de las ayudas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    es significativo que, del total de proyectos aprobados, 67 los van a\n    desarrollar empresas de nueva creaci\u00f3n y 291 empresas de reciente\n    creaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno cree en la industria, cree en la pol\u00edtica industrial y este\n    programa ocupa un lugar preferente en nuestra pol\u00edtica industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000900\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [21], "familias": [10, 11, 12, 13, 14, 15], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2], "econom\u00eda": [7, 8, 9], "empresas": [17, 18, 19, 20], "social": [3, 4, 5, 6], "sanidad": [16]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Pero s\u00ed est\u00e1bamos convencidos,\n    como ustedes -y creo que como el conjunto de la sociedad-, de que las\n    pol\u00edticas sociales en un sentido muy amplio y las pol\u00edticas de atenci\u00f3n a\n    la dependencia en un sentido muy concreto son una oportunidad para\n    generar empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el propio libro blanco que precedi\u00f3 a la discusi\u00f3n de ese proyecto de\n    ley los expertos que participaron en el mismo, los responsables del\n    Imserso, identificaron el potencial de creaci\u00f3n de empleo directo de las\n    pol\u00edticas de atenci\u00f3n a la dependencia, el potencial de creaci\u00f3n de\n    empleo indirecto a trav\u00e9s de las inversiones que se pod\u00edan producir en\n    infraestructuras, el potencial de empleo indirecto por los proveedores de\n    servicios a esas residencias y a esos centros de d\u00eda y los impactos\n    fiscales que ese crecimiento del empleo vinculado a la atenci\u00f3n a la\n    dependencia pod\u00edan tener. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala financiaci\u00f3n a las comunidades\n    aut\u00f3nomas en materia de atenci\u00f3n a la dependencia provoca unas tarifas\n    insuficientes para el sector privado, tanto mercantil como de iniciativa\n    social, que debe proveer de esos servicios; genera empleos de poca\n    calidad, genera empleo con trabajadores con poca formaci\u00f3n y genera\n    empleo a menudo muy inestable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que desarrollar esta ley\n    desde el punto de vista de primar la prestaci\u00f3n de cuidado familiar va en\n    contra de una pol\u00edtica que pretende generar empleo e incluso esa din\u00e1mica\n    est\u00e1 reforzando las posibilidades de crecimiento de la econom\u00eda sumergida\n    y la competencia desleal con las empresas, tanto mercantiles como de\n    iniciativa social, que desarrollan proyectos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    este no es un tema solo de ahora; yo recuerdo algunas conversaciones con\n    algunas empresas de la iniciativa social, meses antes de la entrada en\n    vigor de esta ley, que nos dec\u00edan: Uno de los problemas que vamos a tener\n    va a ser la falta de trabajadores dispuestos a incorporarse en este\n    mercado de trabajo y la ausencia de pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de\n    formaci\u00f3n, de reciclaje, de reconocimiento de las experiencias\n    profesionales, para que esos trabajadores se puedan incorporar a ese\n    mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una mala financiaci\u00f3n a las comunidades\n    aut\u00f3nomas en materia de atenci\u00f3n a la dependencia provoca unas tarifas\n    insuficientes para el sector privado, tanto mercantil como de iniciativa\n    social, que debe proveer de esos servicios; genera empleos de poca\n    calidad, genera empleo con trabajadores con poca formaci\u00f3n y genera\n    empleo a menudo muy inestable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no pudo comparecer a principios de marzo en el\n    Pleno a ra\u00edz de esta interpelaci\u00f3n porque ten\u00eda convocada una conferencia\n    sectorial con los consejeros de Pol\u00edtica Social y con los consejeros de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en la coincidencia en esa visi\u00f3n m\u00e1s\n    proactiva y dinamizadora de la econom\u00eda que puede tener el Estado del\n    bienestar y en la convicci\u00f3n de que esta es una pol\u00edtica que no pod\u00eda\n    fundamentarse tan solo en la provisi\u00f3n p\u00fablica, en el esfuerzo de las\n    administraciones p\u00fablicas para impulsar esos servicios, sino que exig\u00eda\n    una ampl\u00edsima movilizaci\u00f3n de la iniciativa privada, tanto de la\n    mercantil como de la de car\u00e1cter no lucrativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que desarrollar esta ley\n    desde el punto de vista de primar la prestaci\u00f3n de cuidado familiar va en\n    contra de una pol\u00edtica que pretende generar empleo e incluso esa din\u00e1mica\n    est\u00e1 reforzando las posibilidades de crecimiento de la econom\u00eda sumergida\n    y la competencia desleal con las empresas, tanto mercantiles como de\n    iniciativa social, que desarrollan proyectos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, la contradicci\u00f3n de que en algunos momentos\n    -y en momentos en los que la econom\u00eda estaba funcionando bien- hab\u00eda\n    empresas que estaban apostando por la contrataci\u00f3n en origen, ante la\n    ausencia de trabajadores dispuestos a incorporarse en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el marco de un Estado del bienestar, el espa\u00f1ol, en el\n    que precisamente el campo de los servicios a las familias y a las\n    personas est\u00e1 menos desarrollado en comparaci\u00f3n con el resto de Estados\n    m\u00e1s avanzados de Europa, esa pata est\u00e1 menos desarrollada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las expectativas\n    que se crearon, no tan solo a las personas en situaci\u00f3n de dependencia y\n    sus familias, sino a los propios sectores econ\u00f3micos que ve\u00edan en ese\n    \u00e1mbito oportunidades de generar nuevos negocios y de generar puestos de\n    trabajo, fueron muy considerables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese\n    contexto adem\u00e1s, se\u00f1ora ministra, ese modelo de desarrollo de la Ley de\n    Dependencia, basada en los cuidadores familiares, est\u00e1 convirtiendo esta\n    pol\u00edtica no tanto en una pol\u00edtica que genere servicios de calidad para\n    las familias sino en una renta complementaria para el conjunto de las\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tenemos el riesgo, si la Ley de Dependencia se contin\u00faa\n    desarrollando en este \u00e1mbito, de que dicha ley termine siendo simplemente\n    una paga m\u00e1s que reciben las familias con familiares en situaci\u00f3n de\n    dependencia, pero que no genera la calidad de vida y los servicios que se\n    deber\u00edan generar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas que hab\u00edan apostado por generar\n    empleo en el campo de los servicios a las familias y a las personas est\u00e1n\n    decidiendo retirarse del mismo, acusando al Gobierno de no crear un marco\n    estable, previsible, que pueda permitir tomar esas decisiones de\n    inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    en su posici\u00f3n pol\u00edtica ustedes no consideran que la generaci\u00f3n de empleo\n    en servicios a las familias, en servicios a las personas, en desarrollo\n    de la Ley de la Dependencia puede ser un factor clave en la generaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no pudo comparecer a principios de marzo en el\n    Pleno a ra\u00edz de esta interpelaci\u00f3n porque ten\u00eda convocada una conferencia\n    sectorial con los consejeros de Pol\u00edtica Social y con los consejeros de\n    Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es evidente que desarrollar esta ley\n    desde el punto de vista de primar la prestaci\u00f3n de cuidado familiar va en\n    contra de una pol\u00edtica que pretende generar empleo e incluso esa din\u00e1mica\n    est\u00e1 reforzando las posibilidades de crecimiento de la econom\u00eda sumergida\n    y la competencia desleal con las empresas, tanto mercantiles como de\n    iniciativa social, que desarrollan proyectos en ese sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    este no es un tema solo de ahora; yo recuerdo algunas conversaciones con\n    algunas empresas de la iniciativa social, meses antes de la entrada en\n    vigor de esta ley, que nos dec\u00edan: Uno de los problemas que vamos a tener\n    va a ser la falta de trabajadores dispuestos a incorporarse en este\n    mercado de trabajo y la ausencia de pol\u00edticas p\u00fablicas en materia de\n    formaci\u00f3n, de reciclaje, de reconocimiento de las experiencias\n    profesionales, para que esos trabajadores se puedan incorporar a ese\n    mercado de trabajo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso, la contradicci\u00f3n de que en algunos momentos\n    -y en momentos en los que la econom\u00eda estaba funcionando bien- hab\u00eda\n    empresas que estaban apostando por la contrataci\u00f3n en origen, ante la\n    ausencia de trabajadores dispuestos a incorporarse en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Empresas que hab\u00edan apostado por generar\n    empleo en el campo de los servicios a las familias y a las personas est\u00e1n\n    decidiendo retirarse del mismo, acusando al Gobierno de no crear un marco\n    estable, previsible, que pueda permitir tomar esas decisiones de\n    inversi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero,\n    en su posici\u00f3n pol\u00edtica ustedes no consideran que la generaci\u00f3n de empleo\n    en servicios a las familias, en servicios a las personas, en desarrollo\n    de la Ley de la Dependencia puede ser un factor clave en la generaci\u00f3n de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"mujeres": [12, 13, 14, 15], "sistema nacional": [19, 20], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "salud": [16], "econom\u00eda": [17, 18], "social": [7, 8, 9, 10, 11], "sanidad": [21]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia es una de las leyes\n    de mayor alcance social y pol\u00edtico que hemos aprobado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, porque supone poner en marcha una de las transformaciones m\u00e1s\n    importantes para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro pa\u00eds, similar a lo\n    que supuso en la d\u00e9cada de los ochenta desarrollar el Sistema Nacional de\n    Salud, el sistema educativo y el sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como ya dije durante mi comparecencia, este a\u00f1o\n    2010 tenemos que plantear mejoras que permitan a los ciudadanos recibir\n    una atenci\u00f3n de calidad y en un tiempo m\u00e1s breve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos casi el 50 por ciento de las\n    prestaciones del sistema -usted lo se\u00f1alaba, se\u00f1or Campuzano- son ayudas\n    econ\u00f3micas para el cuidado de un familiar, pero tambi\u00e9n quiero poner en\n    valor las m\u00e1s de 107.300 personas dependientes que ahora, gracias a la\n    ley, reciben servicios de atenci\u00f3n residencial, o las 30.850 personas que\n    son atendidas en centros de d\u00eda y de noche, as\u00ed como las casi 64.500 que\n    se benefician de la ayuda a domicilio y las 50.600 que reciben servicios\n    de teleasistencia, servicios directos prestados por el Gobierno y las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto, como usted ha se\u00f1alado, que la ley establece la prioridad en\n    los servicios frente a las prestaciones econ\u00f3micas, pero tambi\u00e9n es\n    cierto que la realidad que nos hemos ido encontrando durante estos a\u00f1os\n    hace que muchas personas en situaci\u00f3n de dependencia que estaban siendo\n    atendidas en su domicilio por personas de su entorno hayan manifestado su\n    deseo, compartido por los familiares, de continuar con la atenci\u00f3n y los\n    cuidados que se ven\u00edan dispensando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, se trata de un modelo de\n    atenci\u00f3n muy relacionado con la tradici\u00f3n cultural de nuestro pa\u00eds de los\n    cuidados en el domicilio, de los que se han venido encargando\n    mayoritariamente las mujeres, junto a una estructura preexistente de\n    servicios sociales que tampoco facilitaba un cambio de modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, estamos convencidos de que, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno -quiz\u00e1s Alemania sea el mejor ejemplo de ello-, poco a\n    poco esta situaci\u00f3n ir\u00e1 ajust\u00e1ndose, tanto por la incorporaci\u00f3n y\n    permanencia de mujeres en el mundo laboral como por la mejora en la\n    calidad y atenci\u00f3n de los servicios disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seguramente existen\n    elementos de dificultad que siempre nos encontramos cuando se pone en\n    marcha un desarrollo normativo de tanta envergadura, como es el\n    reconocimiento de un nuevo derecho de ciudadan\u00eda, el derecho a la\n    atenci\u00f3n a la dependencia, pero con sinceridad creo que en estos tres\n    a\u00f1os de vigencia la Ley de Dependencia ha experimentado un importante\n    avance tanto en su desarrollo normativo como en la cooperaci\u00f3n con las\n    comunidades aut\u00f3nomas y en el alcance de la cobertura del propio sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia es una de las leyes\n    de mayor alcance social y pol\u00edtico que hemos aprobado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, porque supone poner en marcha una de las transformaciones m\u00e1s\n    importantes para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro pa\u00eds, similar a lo\n    que supuso en la d\u00e9cada de los ochenta desarrollar el Sistema Nacional de\n    Salud, el sistema educativo y el sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, hace unos d\u00edas ya tuvimos la oportunidad de debatir y analizar en\n    profundidad sobre el desarrollo e implementaci\u00f3n de la ley en el marco de\n    una comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad, Pol\u00edtica Social y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que apostamos por el tercer sector como motor del\n    crecimiento econ\u00f3mico, de ah\u00ed el anuncio que ha hecho el presidente del\n    Gobierno de la pr\u00f3xima ley de econom\u00eda social, muy enfocada al desarrollo\n    de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, estos\n    cursos se financian a trav\u00e9s de los presupuestos previstos por cotizaci\u00f3n\n    a la Seguridad Social para formaci\u00f3n de cuidadores no profesionales as\u00ed\n    como a trav\u00e9s de los cr\u00e9ditos establecidos en el nivel acordado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dato me\n    parece importante, porque si estas mujeres anteriormente no ten\u00edan ning\u00fan\n    derecho, ahora adem\u00e1s de recibir una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica tienen el alta\n    en la Seguridad Social, de tal modo que cuando lleguen a la edad de la\n    jubilaci\u00f3n muy probablemente podr\u00e1n acceder a una pensi\u00f3n gracias a la\n    implantaci\u00f3n de esta ley y a la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por el cuidado\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda, se trata de un modelo de\n    atenci\u00f3n muy relacionado con la tradici\u00f3n cultural de nuestro pa\u00eds de los\n    cuidados en el domicilio, de los que se han venido encargando\n    mayoritariamente las mujeres, junto a una estructura preexistente de\n    servicios sociales que tampoco facilitaba un cambio de modelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    obstante, estamos convencidos de que, como ha ocurrido en otros pa\u00edses de\n    nuestro entorno -quiz\u00e1s Alemania sea el mejor ejemplo de ello-, poco a\n    poco esta situaci\u00f3n ir\u00e1 ajust\u00e1ndose, tanto por la incorporaci\u00f3n y\n    permanencia de mujeres en el mundo laboral como por la mejora en la\n    calidad y atenci\u00f3n de los servicios disponibles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    destacar que ese acuerdo afectar\u00e1 de manera fundamental a las m\u00e1s de\n    114.000 personas que est\u00e1n suscritas en la actualidad al convenio\n    especial de cuidadores no profesionales de personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia, de las cuales el 98 por ciento son mujeres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este dato me\n    parece importante, porque si estas mujeres anteriormente no ten\u00edan ning\u00fan\n    derecho, ahora adem\u00e1s de recibir una prestaci\u00f3n econ\u00f3mica tienen el alta\n    en la Seguridad Social, de tal modo que cuando lleguen a la edad de la\n    jubilaci\u00f3n muy probablemente podr\u00e1n acceder a una pensi\u00f3n gracias a la\n    implantaci\u00f3n de esta ley y a la prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por el cuidado\n    familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia es una de las leyes\n    de mayor alcance social y pol\u00edtico que hemos aprobado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, porque supone poner en marcha una de las transformaciones m\u00e1s\n    importantes para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro pa\u00eds, similar a lo\n    que supuso en la d\u00e9cada de los ochenta desarrollar el Sistema Nacional de\n    Salud, el sistema educativo y el sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que apostamos por el tercer sector como motor del\n    crecimiento econ\u00f3mico, de ah\u00ed el anuncio que ha hecho el presidente del\n    Gobierno de la pr\u00f3xima ley de econom\u00eda social, muy enfocada al desarrollo\n    de este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero concretamente a\n    la creaci\u00f3n de un fondo extraordinario de 400 millones de euros, en el\n    marco del Plan espa\u00f1ol para el est\u00edmulo de la econom\u00eda y el empleo para\n    facilitar el desarrollo y modernizaci\u00f3n de la red del servicio del\n    sistema de dependencia y tambi\u00e9n la formaci\u00f3n de profesionales, es decir,\n    recursos adicionales a disposici\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas para la\n    construcci\u00f3n de centros de d\u00eda, de residencias, de mejora de\n    instalaciones, que todav\u00eda en algunos casos se est\u00e1n ejecutando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda la Ley de promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y de\n    atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia es una de las leyes\n    de mayor alcance social y pol\u00edtico que hemos aprobado en los \u00faltimos\n    a\u00f1os, porque supone poner en marcha una de las transformaciones m\u00e1s\n    importantes para la cohesi\u00f3n y el bienestar de nuestro pa\u00eds, similar a lo\n    que supuso en la d\u00e9cada de los ochenta desarrollar el Sistema Nacional de\n    Salud, el sistema educativo y el sistema de pensiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A uno de marzo m\u00e1s de 520.000 personas est\u00e1n recibiendo ya una\n    prestaci\u00f3n del Sistema Nacional de Dependencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, hace unos d\u00edas ya tuvimos la oportunidad de debatir y analizar en\n    profundidad sobre el desarrollo e implementaci\u00f3n de la ley en el marco de\n    una comparecencia ante la Comisi\u00f3n de Sanidad, Pol\u00edtica Social y Consumo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [6, 7, 8], "atenci\u00f3n": [0, 1], "educaci\u00f3n": [5], "mujeres": [4], "social": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El cambio de un modelo de una atenci\u00f3n exclusivamente de car\u00e1cter\n    familiar a un modelo mucho m\u00e1s profesional que garantiza mayor calidad de\n    vida, que genera empleo, que ese empleo fortalece el Estado del\n    bienestar, y que implica tambi\u00e9n una visi\u00f3n m\u00e1s acorde a la evoluci\u00f3n de\n    la sociedad o es impulsado por las pol\u00edticas del Gobierno o dif\u00edcilmente\n    se produce. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, es un contexto en el que la actual crisis\n    convierte para muchas familias la atenci\u00f3n a la dependencia simplemente\n    en un complemento de renta m\u00e1s, junto con la prestaci\u00f3n por desempleo,\n    los 426 euros, la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n, la prestaci\u00f3n social que\n    sea, las familias reciben esos 400 \u00f3 500, los que sean, pero esa no es la\n    pol\u00edtica que necesitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quien\n    defend\u00eda dos cosas: en primer lugar que la realidad social nos llevar\u00eda a\n    que la mayor\u00eda de las familias optasen por los cuidados familiares, y que\n    deb\u00edamos enfatizar la capacidad de decisi\u00f3n de las familias, c\u00f3mo quer\u00edan\n    ser atendidos los familiares y las personas; eran las ponentes\n    socialistas las que defend\u00edan que ese era un mal modelo, y que aquello\n    que deb\u00edamos enfatizar eran precisamente los servicios que garantizaban\n    la calidad y el hecho de alejar las mujeres de ese modelo que respond\u00eda a\n    otra \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, es un contexto en el que la actual crisis\n    convierte para muchas familias la atenci\u00f3n a la dependencia simplemente\n    en un complemento de renta m\u00e1s, junto con la prestaci\u00f3n por desempleo,\n    los 426 euros, la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n, la prestaci\u00f3n social que\n    sea, las familias reciben esos 400 \u00f3 500, los que sean, pero esa no es la\n    pol\u00edtica que necesitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quien\n    defend\u00eda dos cosas: en primer lugar que la realidad social nos llevar\u00eda a\n    que la mayor\u00eda de las familias optasen por los cuidados familiares, y que\n    deb\u00edamos enfatizar la capacidad de decisi\u00f3n de las familias, c\u00f3mo quer\u00edan\n    ser atendidos los familiares y las personas; eran las ponentes\n    socialistas las que defend\u00edan que ese era un mal modelo, y que aquello\n    que deb\u00edamos enfatizar eran precisamente los servicios que garantizaban\n    la calidad y el hecho de alejar las mujeres de ese modelo que respond\u00eda a\n    otra \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfO quiz\u00e1 los problemas que existen, no en su\n    ministerio pero s\u00ed entre el Ministerio de Trabajo y el Ministerio de\n    Educaci\u00f3n, no permiten que eso se est\u00e9 desarrollando o quiz\u00e1 son\n    problemas que se vinculan en el \u00e1mbito de las comunidades aut\u00f3nomas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Era Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 quien\n    defend\u00eda dos cosas: en primer lugar que la realidad social nos llevar\u00eda a\n    que la mayor\u00eda de las familias optasen por los cuidados familiares, y que\n    deb\u00edamos enfatizar la capacidad de decisi\u00f3n de las familias, c\u00f3mo quer\u00edan\n    ser atendidos los familiares y las personas; eran las ponentes\n    socialistas las que defend\u00edan que ese era un mal modelo, y que aquello\n    que deb\u00edamos enfatizar eran precisamente los servicios que garantizaban\n    la calidad y el hecho de alejar las mujeres de ese modelo que respond\u00eda a\n    otra \u00e9poca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... en que la realidad familiar es la que es y que las familias\n    optan por esa decisi\u00f3n y que el tiempo se lo va a corregir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or\u00edas, es un contexto en el que la actual crisis\n    convierte para muchas familias la atenci\u00f3n a la dependencia simplemente\n    en un complemento de renta m\u00e1s, junto con la prestaci\u00f3n por desempleo,\n    los 426 euros, la renta m\u00ednima de inserci\u00f3n, la prestaci\u00f3n social que\n    sea, las familias reciben esos 400 \u00f3 500, los que sean, pero esa no es la\n    pol\u00edtica que necesitamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "empresas": [7], "econom\u00eda": [5, 6], "social": [4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, coincido con usted en que la puesta en marcha del sistema de\n    autonom\u00eda y atenci\u00f3n a la dependencia suscit\u00f3 desde el primer momento un\n    gran inter\u00e9s en la sociedad espa\u00f1ola y cre\u00f3 grandes expectativas de\n    creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero tambi\u00e9n es cierto que se realizaron sobre la base de considerar que\n    la atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia se llevar\u00eda a cabo\n    a trav\u00e9s de la prestaci\u00f3n de servicios, considerando los cuidados\n    familiares como excepcionales, y ya hemos visto que estamos viviendo una\n    coyuntura muy particular y un momento de transici\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de\n    la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tomando como referencia las ratio\n    de ocupaci\u00f3n media\n    por servicio, podemos estimar que la dependencia est\u00e1 ocupando ahora a m\u00e1s\n    de 112.000 personas de manera directa, en concreto: hay casi 43.000\n    personas trabajando en servicios de atenci\u00f3n residencial; 38.700\n    prestando servicios de ayuda a domicilio; 16.500 en prestaciones\n    vinculadas al servicio; 9.250 personas trabajando en centros de d\u00eda y m\u00e1s\n    de 500 en servicios de teleasistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda siempre se pueden hacer m\u00e1s cosas y mejor, pero\n    claramente la atenci\u00f3n a la dependencia genera nuevas oportunidades de\n    empleo, nuevas oportunidades para las empresas innovadoras, y por\n    supuesto forma parte tambi\u00e9n de la estrategia de econom\u00eda sostenible de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s habr\u00eda que a\u00f1adir a esta cifra los 115.000 cuidadores\n    no profesionales suscritos al convenio especial con la Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Seg\u00fan este indicador, desde la entrada en vigor\n    de la Ley de Dependencia, el sector de los servicios sociales se\n    configura -coincido con usted, se\u00f1or\u00eda- como un sector de crecimiento del\n    empleo neto, con un incremento significativo en estos tres a\u00f1os del 22\n    por ciento, en contraste con la p\u00e9rdida en otros sectores de la econom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda siempre se pueden hacer m\u00e1s cosas y mejor, pero\n    claramente la atenci\u00f3n a la dependencia genera nuevas oportunidades de\n    empleo, nuevas oportunidades para las empresas innovadoras, y por\n    supuesto forma parte tambi\u00e9n de la estrategia de econom\u00eda sostenible de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, sin duda siempre se pueden hacer m\u00e1s cosas y mejor, pero\n    claramente la atenci\u00f3n a la dependencia genera nuevas oportunidades de\n    empleo, nuevas oportunidades para las empresas innovadoras, y por\n    supuesto forma parte tambi\u00e9n de la estrategia de econom\u00eda sostenible de\n    este Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... \n    PROPICIAR UNA MEJOR CALIDAD DE VIDA Y ACCESO A LOS TRATAMIENTOS EN\n    IGUALDAD DE CONDICIONES A LOS AFECTADOS POR ENFERMEDADES RARAS.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [3, 4, 5], "sistema nacional": [10, 11], "familias": [12, 13, 14], "atenci\u00f3n": [0, 1], "salud": [6, 7, 8, 9], "social": [2], "industria": [15]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Es muy importante tambi\u00e9n, y se ha\n    echado de en falta en esta estrategia de las enfermedades raras, la\n    atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los pacientes y a sus familias, porque en la mayor\n    parte de estas enfermedades raras, estamos hablando de ni\u00f1os en edades\n    muy tempranas, todo el soporte psicol\u00f3gico para ellos y para sus familias\n    tendr\u00eda que estar incluido en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace pocos d\u00edas unos padres afectados con una de estas enfermedades raras\n    me dec\u00edan que es muy relevante, y creemos que es necesario, que cuando\n    hay un accidente importante, inesperado que afecta a un n\u00famero de\n    personas se les d\u00e9 atenci\u00f3n psicol\u00f3gica r\u00e1pida e inmediata a estas\n    personas y a los familiares involucrados en ese accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que algunas de las\n    caracter\u00edsticas que hacen que las enfermedades raras sean consideradas en\n    conjunto un problema de salud p\u00fablica son: su car\u00e1cter cr\u00f3nico, en muchos\n    casos, en su mayor\u00eda, progresivo; que conllevan una elevada\n    morbimortalidad y sobre todo un alto grado de discapacidad, la mayor\u00eda de\n    las veces con un alto coste familiar, social y sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya s\u00e9 que es\n    un tema de competencia auton\u00f3mica, se\u00f1ora ministra, pero le estoy\n    pidiendo que promueva un consejo interterritorial donde se pongan todos\n    estos temas sobre la mesa, donde se consiga un pacto entre todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas para que haya igualdad de acceso en todos los\n    sitios, para que donde exista un tratamiento las personas puedan\n    conseguirlo, porque usted sabe que en estos momentos en algunos sitios\n    cuesta para seg\u00fan qu\u00e9 enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay unos doscientos cuarenta pacientes en Espa\u00f1a, la mayor\u00eda\n    ni\u00f1os, aunque hay tambi\u00e9n en edad adulta, pero estos pacientes que\n    existen en Espa\u00f1a no tienen igualdad de\n    acceso ni de tratamiento a estos medicamentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, y conociendo\n    -vuelvo a repetir- su sensibilidad y la de su ministerio, le instamos a\n    liderar estos procesos en estas convocatorias de consejos\n    interterritoriales espec\u00edficas y a liderar tambi\u00e9n dentro de la Uni\u00f3n\n    Europea todo este proceso, para hacer que los tratamientos o los centros\n    de referencia que no se puedan tener en Espa\u00f1a porque hay pocos, pero que\n    existan en otros pa\u00edses de Europa, lleguen a estas personas porque tienen\n    el derecho al tratamiento en igualdad de condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que algunas de las\n    caracter\u00edsticas que hacen que las enfermedades raras sean consideradas en\n    conjunto un problema de salud p\u00fablica son: su car\u00e1cter cr\u00f3nico, en muchos\n    casos, en su mayor\u00eda, progresivo; que conllevan una elevada\n    morbimortalidad y sobre todo un alto grado de discapacidad, la mayor\u00eda de\n    las veces con un alto coste familiar, social y sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas enfermedades\n    carecen de un abordaje espec\u00edfico, ya que al contrario que otras\n    enfermedades cr\u00f3nicas prevalentes las enfermedades raras no son motivo de\n    actuaciones de salud preferentes, no son motivo de actuaciones de salud\n    programadas a efectos de gesti\u00f3n, de provisi\u00f3n, de coordinaci\u00f3n de\n    servicios y de fondos econ\u00f3micos espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma hace poco present\u00f3 la\n    estrategia en enfermedades raras del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n, y se ha\n    echado de en falta en esta estrategia de las enfermedades raras, la\n    atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los pacientes y a sus familias, porque en la mayor\n    parte de estas enfermedades raras, estamos hablando de ni\u00f1os en edades\n    muy tempranas, todo el soporte psicol\u00f3gico para ellos y para sus familias\n    tendr\u00eda que estar incluido en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted misma hace poco present\u00f3 la\n    estrategia en enfermedades raras del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n, y se ha\n    echado de en falta en esta estrategia de las enfermedades raras, la\n    atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los pacientes y a sus familias, porque en la mayor\n    parte de estas enfermedades raras, estamos hablando de ni\u00f1os en edades\n    muy tempranas, todo el soporte psicol\u00f3gico para ellos y para sus familias\n    tendr\u00eda que estar incluido en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy importante tambi\u00e9n, y se ha\n    echado de en falta en esta estrategia de las enfermedades raras, la\n    atenci\u00f3n psicol\u00f3gica a los pacientes y a sus familias, porque en la mayor\n    parte de estas enfermedades raras, estamos hablando de ni\u00f1os en edades\n    muy tempranas, todo el soporte psicol\u00f3gico para ellos y para sus familias\n    tendr\u00eda que estar incluido en el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero\n    mientras eso no llega, mientras algunas de estas enfermedades tienen su\n    tratamiento, muchas veces para mejorar su calidad de vida y muchas veces\n    tambi\u00e9n para alargar la vida de estas personas, cuando se investiga y se\n    encuentra uno de estos tratamientos -adem\u00e1s est\u00e1n autorizados por la\n    Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento, por la EMEA, es decir, todas las\n    autorizaciones posibles-, a las familias muchas veces les resulta\n    imposible acceder a ese medicamento, para esas personas indicadas,\n    dependiendo de en qu\u00e9 comunidad aut\u00f3noma residan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No puede ser que algunos de ellos como son medicamentos de aplicaci\u00f3n\n    hospitalaria tengan que pasar por el control de la farmacia del hospital,\n    del subcomit\u00e9 y muchas veces por cuestiones presupuestarias, que no\n    tienen, deriven a otro hospital o de otra comunidad aut\u00f3noma, hagan hacer\n    viajes innecesarios a esas familias y a veces se les deniegue, incluso,\n    el acceso a esos tratamientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se requieren\n    altos costes y la industria farmac\u00e9utica, aunque en algunos casos est\u00e1\n    trabajando y mucho, no tiene beneficios por la poca cantidad de personas\n    a las que afectan algunas de estas enfermedades, requiriendo a veces una\n    ayuda o un soporte por la Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"sistema nacional": [30, 31, 32, 33, 34, 35], "familias": [36, 37, 38, 39, 40], "atenci\u00f3n": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "salud": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "social": [12, 13, 14, 15, 16], "sanidad": [41, 42, 43, 44, 45, 46]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\n    abordan asuntos como la importancia de generar y difundir informaci\u00f3n\n    sobre las enfermedades -usted hac\u00eda referencia a ello-, los aspectos\n    fundamentales para su prevenci\u00f3n, para su detecci\u00f3n precoz, las\n    necesidades de atenci\u00f3n sociosanitaria, las diferentes terapias\n    existentes para tratar cada una de ellas, investigaci\u00f3n, formaci\u00f3n; son\n    todos estos elementos cruciales, fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras su aprobaci\u00f3n\n    por el consejo interterritorial, que se celebr\u00f3 en M\u00e9rida el 3 de junio\n    del a\u00f1o pasado, disponemos ya del marco conjunto para mejorar la calidad\n    global de la atenci\u00f3n, la calidad de vida de los pacientes y de sus\n    familias y tambi\u00e9n promover la investigaci\u00f3n y la formaci\u00f3n en dichas\n    enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en segundo lugar, como usted tambi\u00e9n ha se\u00f1alado, la\n    investigaci\u00f3n y desarrollo de medicamentos para las enfermedades raras es\n    otro eje fundamental para abordar de manera integral la atenci\u00f3n a los\n    pacientes y mejorar su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hubo un real decreto, de 10 de noviembre de 2006, que pretende\n    precisamente garantizar la equidad en el acceso y una atenci\u00f3n de calidad\n    segura y eficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este procedimiento tan riguroso para la designaci\u00f3n y\n    acreditaci\u00f3n de los centros, servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud nos ha permitido desde su puesta en marcha\n    designar sesenta y ocho unidades de referencia para la atenci\u00f3n de\n    veintiuna patolog\u00edas o procedimientos que empezaron a funcionar en 2009\n    -siempre, claro, hay que acordarlo en el marco del consejo\n    interterritorial-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, se\u00f1or\u00eda, son noventa unidades de\n    referencia del Sistema Nacional de Salud para la atenci\u00f3n de veintis\u00e9is\n    patolog\u00edas o procedimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quisiera tambi\u00e9n referirme a la atenci\u00f3n\n    sociosanitaria, que en este tipo de patolog\u00eda es un pilar fundamental,\n    porque tambi\u00e9n en este \u00e1mbito el Gobierno ha adoptado algunas medidas, y\n    alguna de ellas muy recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, quiere ser un modelo de referencia\n    nacional en investigaci\u00f3n, promoci\u00f3n y apoyo de otros recursos del\n    sector, incluida la formaci\u00f3n de cuidadores y de profesionales\n    especializados y, por otro, pretende llevar a cabo atenci\u00f3n directa y\n    especializada a personas que padecen este tipo de enfermedades y a su\n    familia, con el fin de mejorar su calidad de vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este\n    fondo 3 millones de euros se destinar\u00e1n a la atenci\u00f3n a personas con\n    enfermedades raras -pacientes con ictus o con trastornos de salud mental-\n    y a apoyo a iniciativas de formaci\u00f3n a pacientes y familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora Tarruella -y termino ya-, puedo asegurar que el\n    tratamiento y la atenci\u00f3n a las personas con enfermedades raras ya es una\n    prioridad para el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las pr\u00f3ximas semanas concretaremos con Feder un conjunto\n    de enfermedades raras sobre las que podamos definir nuevas unidades de\n    referencia en un plazo lo m\u00e1s breve posible y as\u00ed mejorar la atenci\u00f3n\n    sanitaria aprovechando el conocimiento experto de nuestro sistema\n    sanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social -como usted tambi\u00e9n\n    reconoc\u00eda- es plenamente consciente de esta realidad y por ello, por\n    primera vez, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dedicando esfuerzos y recursos a\n    mejorar la calidad de vida de estos pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han participado representantes del Ministerio de\n    Sanidad y Pol\u00edtica Social, de todas las comunidades aut\u00f3nomas, del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos\n    III, las asociaciones de pacientes, entre las que se encuentra la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Enfermedades Raras y dieciocho sociedades\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hubo una primera conferencia sociosanitaria, que\n    celebramos el d\u00eda 24 de febrero, que reuni\u00f3 a consejeros y consejeras\n    tanto de sanidad como de pol\u00edtica social, donde las enfermedades raras\n    tuvieron un especial protagonismo, dadas las especiales dificultades que\n    padecen estas personas para su integraci\u00f3n social y su bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora Tarruella -y termino ya-, puedo asegurar que el\n    tratamiento y la atenci\u00f3n a las personas con enfermedades raras ya es una\n    prioridad para el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    definici\u00f3n que manejamos no nos da una magnitud exacta de la situaci\u00f3n a\n    la que hoy nos estamos refiriendo, sin embargo, saber que las\n    enfermedades raras afectan a m\u00e1s de tres millones de espa\u00f1oles, quiz\u00e1s\n    nos acerque mucho m\u00e1s a esta realidad, lo que se ha denominado como la\n    paradoja de la rareza, y de hecho la convierte en una cuesti\u00f3n que\n    requiere una aproximaci\u00f3n sanitaria y cient\u00edfica desde los supuestos de\n    la salud p\u00fablica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, -usted la\n    se\u00f1alaba- hemos elaborado una estrategia de salud en enfermedades raras\n    que nos permite abordar el tratamiento y el problema de manera integral,\n    articulando una respuesta factible y adecuada a las personas afectadas\n    por esta patolog\u00eda, pero tambi\u00e9n a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus principios rectores\n    -hemos hecho mucho hincapi\u00e9 en ello- son: la solidaridad, la equidad y la\n    participaci\u00f3n, para lograr la reducci\u00f3n de desigualdades, la promoci\u00f3n de\n    la salud y la calidad de vida de las personas afectadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han participado representantes del Ministerio de\n    Sanidad y Pol\u00edtica Social, de todas las comunidades aut\u00f3nomas, del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos\n    III, las asociaciones de pacientes, entre las que se encuentra la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Enfermedades Raras y dieciocho sociedades\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Precisamente para\n    impulsar la investigaci\u00f3n con criterio de excelencia cient\u00edfica el\n    Gobierno, a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, cre\u00f3 el Centro de\n    investigaci\u00f3n biom\u00e9dica en red de enfermedades raras, ubicado en\n    Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ciberer es uno de los nueve consorcios creados por el\n    Instituto de Salud Carlos III para consolidar estructuras estables de\n    investigaci\u00f3n cooperativa -de nuevo la cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n es\n    fundamental-, orientadas a la potenciaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de\n    excelencia tanto b\u00e1sica como cl\u00ednica con un marcado \u00e9nfasis en el\n    traslado de los resultados a la cabecera de los pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en el campo de los centros de referencia, y s\u00e9 que es una\n    preocupaci\u00f3n fundamental de la Federaci\u00f3n de asociaciones de enfermedades\n    raras, nuestro Sistema Nacional de Salud es tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s\n    avanzados de la Uni\u00f3n Europea, sobre todo en lo que se refiere al\n    procedimiento para asegurar su calidad en beneficio de la seguridad de\n    los pacientes, con unos procedimientos muy rigurosos para su designaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este procedimiento tan riguroso para la designaci\u00f3n y\n    acreditaci\u00f3n de los centros, servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud nos ha permitido desde su puesta en marcha\n    designar sesenta y ocho unidades de referencia para la atenci\u00f3n de\n    veintiuna patolog\u00edas o procedimientos que empezaron a funcionar en 2009\n    -siempre, claro, hay que acordarlo en el marco del consejo\n    interterritorial-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, se\u00f1or\u00eda, son noventa unidades de\n    referencia del Sistema Nacional de Salud para la atenci\u00f3n de veintis\u00e9is\n    patolog\u00edas o procedimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la\n    financiaci\u00f3n de la asistencia sanitaria cuando el paciente debe\n    trasladarse de una comunidad aut\u00f3noma a otra para ser atendido por una\n    unidad de referencia del Sistema Nacional de Salud se gestiona a trav\u00e9s\n    del Fondo de Cohesi\u00f3n Sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De este\n    fondo 3 millones de euros se destinar\u00e1n a la atenci\u00f3n a personas con\n    enfermedades raras -pacientes con ictus o con trastornos de salud mental-\n    y a apoyo a iniciativas de formaci\u00f3n a pacientes y familiares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos incansablemente para dar\n    respuesta a esos pacientes con enfermedades raras, como si se tratara de\n    cualquier otra enfermedad dentro de nuestro Sistema Nacional de Salud,\n    que nadie hoy d\u00eda cuestiona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En tercer lugar, en el campo de los centros de referencia, y s\u00e9 que es una\n    preocupaci\u00f3n fundamental de la Federaci\u00f3n de asociaciones de enfermedades\n    raras, nuestro Sistema Nacional de Salud es tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s\n    avanzados de la Uni\u00f3n Europea, sobre todo en lo que se refiere al\n    procedimiento para asegurar su calidad en beneficio de la seguridad de\n    los pacientes, con unos procedimientos muy rigurosos para su designaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, este procedimiento tan riguroso para la designaci\u00f3n y\n    acreditaci\u00f3n de los centros, servicios y unidades de referencia del\n    Sistema Nacional de Salud nos ha permitido desde su puesta en marcha\n    designar sesenta y ocho unidades de referencia para la atenci\u00f3n de\n    veintiuna patolog\u00edas o procedimientos que empezaron a funcionar en 2009\n    -siempre, claro, hay que acordarlo en el marco del consejo\n    interterritorial-. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En total, se\u00f1or\u00eda, son noventa unidades de\n    referencia del Sistema Nacional de Salud para la atenci\u00f3n de veintis\u00e9is\n    patolog\u00edas o procedimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe, la\n    financiaci\u00f3n de la asistencia sanitaria cuando el paciente debe\n    trasladarse de una comunidad aut\u00f3noma a otra para ser atendido por una\n    unidad de referencia del Sistema Nacional de Salud se gestiona a trav\u00e9s\n    del Fondo de Cohesi\u00f3n Sanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenga la seguridad de que trabajaremos incansablemente para dar\n    respuesta a esos pacientes con enfermedades raras, como si se tratara de\n    cualquier otra enfermedad dentro de nuestro Sistema Nacional de Salud,\n    que nadie hoy d\u00eda cuestiona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, -usted la\n    se\u00f1alaba- hemos elaborado una estrategia de salud en enfermedades raras\n    que nos permite abordar el tratamiento y el problema de manera integral,\n    articulando una respuesta factible y adecuada a las personas afectadas\n    por esta patolog\u00eda, pero tambi\u00e9n a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras su aprobaci\u00f3n\n    por el consejo interterritorial, que se celebr\u00f3 en M\u00e9rida el 3 de junio\n    del a\u00f1o pasado, disponemos ya del marco conjunto para mejorar la calidad\n    global de la atenci\u00f3n, la calidad de vida de los pacientes y de sus\n    familias y tambi\u00e9n promover la investigaci\u00f3n y la formaci\u00f3n en dichas\n    enfermedades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed se integrar\u00eda esa\n    petici\u00f3n, que usted est\u00e1 haciendo, de apoyo psicol\u00f3gico a sus propias\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La se\u00f1al m\u00e1s\n    importante que podemos dar para la cohesi\u00f3n del sistema europeo son los\n    centros de referencia, modelos de excelencia en el \u00e1mbito europeo, que\n    puedan dar un futuro de esperanza a los pacientes y sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estos nuevos\n    planteamientos estoy segura de que podremos seguir avanzando y podremos\n    seguir ofreciendo respuestas a las necesidades de los pacientes y sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social -como usted tambi\u00e9n\n    reconoc\u00eda- es plenamente consciente de esta realidad y por ello, por\n    primera vez, el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1 dedicando esfuerzos y recursos a\n    mejorar la calidad de vida de estos pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la\n    estrategia acaba de ser aprobada, se enmarca en el Plan de calidad del\n    Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social, constituye una excelente\n    herramienta para la coordinaci\u00f3n de la atenci\u00f3n en el Sistema Nacional de\n    Salud y supone una iniciativa que hoy yo creo que puede ser un referente\n    en Europa para el impulso y el liderazgo de medidas similares en el resto\n    de Estados miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han participado representantes del Ministerio de\n    Sanidad y Pol\u00edtica Social, de todas las comunidades aut\u00f3nomas, del\n    Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos\n    III, las asociaciones de pacientes, entre las que se encuentra la\n    Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Enfermedades Raras y dieciocho sociedades\n    cient\u00edficas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hubo una primera conferencia sociosanitaria, que\n    celebramos el d\u00eda 24 de febrero, que reuni\u00f3 a consejeros y consejeras\n    tanto de sanidad como de pol\u00edtica social, donde las enfermedades raras\n    tuvieron un especial protagonismo, dadas las especiales dificultades que\n    padecen estas personas para su integraci\u00f3n social y su bienestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, se\u00f1ora Tarruella -y termino ya-, puedo asegurar que el\n    tratamiento y la atenci\u00f3n a las personas con enfermedades raras ya es una\n    prioridad para el Ministerio de Sanidad y Pol\u00edtica Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es algo en lo que coincidimos\n    todos los ministros de Sanidad de la Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"familias": [3, 4], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [1, 2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Al tratarse de casos\n    especiales y espec\u00edficos tiene que haber un registro y una derivaci\u00f3n\n    para todos, porque requieren de una atenci\u00f3n tambi\u00e9n excepcional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misma Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Enfermedades Raras, la\n    Feder, cuando se present\u00f3 el Plan nacional de salud de enfermedades raras\n    se felicit\u00f3 e hizo unas declaraciones en las que mostraban su\n    satisfacci\u00f3n porque mejoraba mucho el marco de actuaci\u00f3n existente -es\n    l\u00f3gico y adem\u00e1s es verdad, hemos de reconocer que se ha avanzado mucho en\n    estos \u00faltimos tiempos-, pero al mismo tiempo denunciaban a trav\u00e9s de un\n    documento que nos mandaron a todos los grupos parlamentarios que les\n    parec\u00eda que las medidas se quedaban un poco cortas en algunos aspectos,\n    aspectos que aqu\u00ed ya hemos mencionado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    coordinador del Instituto de Investigaci\u00f3n de Enfermedades Raras del\n    Instituto de Salud Carlos III hace pocos d\u00edas, en un coloquio realizado\n    por la Organizaci\u00f3n M\u00e9dica Colegial sobre enfermedades raras, dec\u00eda que\n    reconoc\u00eda que el registro, que es uno de los objetivos del Instituto de\n    Salud Carlos III desde el a\u00f1o 2005... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s me alegro porque podremos dar algo m\u00e1s de\n    esperanza y ayudar a todos esos miles de familias afectadas en Espa\u00f1a e\n    ir un poco m\u00e1s all\u00e1 de todo lo que est\u00e1n pidiendo y de sus\n    reivindicaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cinco a\u00f1os de media para llegar al diagn\u00f3stico de una de\n    estas enfermedades es mucho tiempo cuando no saben lo que es y provoca\n    angustia y padecimiento en todas esas familias, que ven del deterioro\n    progresivo de su familiar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"igualdad": [2, 3], "sistema nacional": [6, 7], "familias": [8, 9, 10, 11], "atenci\u00f3n": [0], "salud": [4, 5], "social": [1], "sanidad": [12, 13]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Quiero\n    poner en valor el trabajo que vienen realizando, porque nos ha permitido\n    ya abordar aspectos que van desde la prevenci\u00f3n y la detecci\u00f3n precoz,\n    pasando por la atenci\u00f3n sociosanitaria y el impulso a la investigaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n a profesionales y a personas afectadas y a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que cuando\n    tom\u00e9 posesi\u00f3n como ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social, si hubo algo\n    que me anim\u00f3 en mi tarea, era conseguir que la prestaci\u00f3n de los\n    servicios que ten\u00eda como responsable del \u00e1mbito sanitario y en pol\u00edtica\n    social fuera garantizada en condiciones de igualdad, de equidad y de\n    calidad para todos los ciudadanos del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que cuando\n    tom\u00e9 posesi\u00f3n como ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social, si hubo algo\n    que me anim\u00f3 en mi tarea, era conseguir que la prestaci\u00f3n de los\n    servicios que ten\u00eda como responsable del \u00e1mbito sanitario y en pol\u00edtica\n    social fuera garantizada en condiciones de igualdad, de equidad y de\n    calidad para todos los ciudadanos del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son muchos los miles de espa\u00f1oles los que, por las\n    caracter\u00edsticas de sus patolog\u00edas, necesitan una planificaci\u00f3n integral\n    que les garantice a ellos y a su entorno respuestas sanitarias y sociales\n    adecuadas y en igualdad de condiciones respecto a otro tipo de pacientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar le quiero agradecer las propuestas que hace, que\n    sin duda van a redundar en beneficio de una mejor prestaci\u00f3n de servicios\n    por parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le quepa la menor duda -y termino como empec\u00e9- de que trabajaremos\n    incansablemente para dar una respuesta desde el Sistema Nacional de Salud\n    a todas estas personas que esperan que se la demos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en primer lugar le quiero agradecer las propuestas que hace, que\n    sin duda van a redundar en beneficio de una mejor prestaci\u00f3n de servicios\n    por parte del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No\n    le quepa la menor duda -y termino como empec\u00e9- de que trabajaremos\n    incansablemente para dar una respuesta desde el Sistema Nacional de Salud\n    a todas estas personas que esperan que se la demos nosotros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero\n    poner en valor el trabajo que vienen realizando, porque nos ha permitido\n    ya abordar aspectos que van desde la prevenci\u00f3n y la detecci\u00f3n precoz,\n    pasando por la atenci\u00f3n sociosanitaria y el impulso a la investigaci\u00f3n,\n    informaci\u00f3n y formaci\u00f3n a profesionales y a personas afectadas y a sus\n    familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00e1 de acuerdo conmigo en que\n    la aprobaci\u00f3n de nuevos centros y unidades de referencia, al tratarse de\n    enfermedades poco investigadas y poco conocidas, sigue siendo una\n    prioridad, pero requiere un proceso que ofrezca seguridad y garant\u00edas a\n    los pacientes y a sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la celebraci\u00f3n -y usted ha hecho referencia a ello- el pasado d\u00eda\n    28 del D\u00eda mundial de las enfermedades raras aqu\u00ed en el Congreso de los\n    Diputados, con la presencia de Su Alteza Real la Infanta Elena, el\n    presidente del Congreso de los Diputados y muchos representantes de los\n    grupos parlamentarios, es tambi\u00e9n una muestra del respaldo que la\n    sociedad espa\u00f1ola brinda a los afectados por esas patolog\u00edas y tambi\u00e9n a\n    sus familias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero hacer referencia a ello porque han sido precisamente\n    las asociaciones de pacientes, las familias, los afectados y el empe\u00f1o\n    que han puesto los representantes que han estado en esta C\u00e1mara los que\n    han permitido dar visibilidad a este problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le puedo asegurar que cuando\n    tom\u00e9 posesi\u00f3n como ministra de Sanidad y Pol\u00edtica Social, si hubo algo\n    que me anim\u00f3 en mi tarea, era conseguir que la prestaci\u00f3n de los\n    servicios que ten\u00eda como responsable del \u00e1mbito sanitario y en pol\u00edtica\n    social fuera garantizada en condiciones de igualdad, de equidad y de\n    calidad para todos los ciudadanos del territorio espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabr\u00e1, en junio del a\u00f1o pasado las instituciones\n    comunitarias adoptaron la recomendaci\u00f3n del Consejo relativa a una acci\u00f3n\n    europea en el \u00e1mbito de las enfermedades raras, en la que el Ministerio\n    de Sanidad particip\u00f3 activamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000155\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"justicia": [2, 3, 4, 5, 6], "posici\u00f3n": [0], "industria": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En ese sentido, ministro, me gustar\u00eda\n    una respuesta que adem\u00e1s de lo t\u00e9cnico, evidentemente, contenga posici\u00f3n\n    pol\u00edtica y sensibilidad para con el caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a permitir que el Gobierno de UPN utilice su\n    ministerio, el Ministerio de Industria, para actuaciones que yo dir\u00eda\n    caciquiles como esta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Injustas lo dice el Tribunal Superior\n    de Justicia de Navarra -me sumo a sus sentencias- y reincidentes porque\n    ha tenido que fallar hasta el momento en dos ocasiones y me temo que si\n    no ponemos fin a esta situaci\u00f3n absolutamente arbitraria, por m\u00e1s que\n    adem\u00e1s inconcebible, no ser\u00e1 ni mucho\n    menos la \u00fanica vez que nos encontremos con fallos de estas\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El primero de los fallos se produce, se\u00f1or ministro, en diciembre de 2005\n    y en aquel momento, diciembre de 2005, el Tribunal Superior de Justicia\n    de Navarra falla respecto del recurso interpuesto precisamente por\n    Iru\u00f1eko Komunikabideak (Medios de Comunicaci\u00f3n de Pamplona, la sociedad\n    an\u00f3nima que lleva el caso y que es la propietaria de Euskalerria Irratia)\n    contra resoluci\u00f3n de 15 de julio del Gobierno de Navarra por no ser\n    conforme, dice la sentencia, a derecho: Anulamos por tanto la mencionada\n    resoluci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta, como digo, es sentencia\n    del Tribunal Superior de Justicia de Navarra de diciembre de 2005. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dec\u00eda antes que las resoluciones del Gobierno de Navarra en este sentido\n    no solo son injustas sino reincidentes porque recientemente, en diciembre\n    de 2009, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, nos encontramos con el segundo fallo del\n    Tribunal Superior de Justicia de Navarra al mismo recurrente, Iru\u00f1eko\n    Komunikabideak, contra acuerdo del Gobierno de Navarra de fecha 12 de\n    febrero de 2007 -efectivamente no se cumpli\u00f3 con la sentencia del\n    tribunal de 2005-, por el que se anulan y dejan sin efecto las citadas\n    actuaciones administrativas por ser contrarias a derecho, con los efectos\n    contemplados en el fundamento de derecho cuarto de la presente\n    sentencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que una radio pirata no solo\n    acude en tiempo y forma, sino que consigue -atendiendo al pliego de\n    condiciones, redactado en este caso por el Gobierno foral de Navarra- una\n    puntuaci\u00f3n o un n\u00famero de puntos que la colocan en primer lugar y este\n    primer lugar solo es abandonado por decisi\u00f3n arbitraria -vuelvo a repetir\n    que son sentencias del Tribunal Superior de Justicia de Navarra-, por\n    decisi\u00f3n arbitraria de un Ejecutivo que es requerido en dos ocasiones por\n    los tribunales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0], "industria": [3, 4], "social": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En atenci\u00f3n a\n    estas consideraciones parece razonable se\u00f1alar que si finalmente la\n    disposici\u00f3n final no es modificada, la agencia estatal de\n    radiocomunicaciones no va a asumir ninguna funci\u00f3n nueva m\u00e1s all\u00e1 de las\n    inicialmente asignadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, se\n    atribuye adicionalmente a las comunidades aut\u00f3nomas una potestad\n    sancionadora que pueden ejercitar sobre los servicios propiamente dichos\n    de radio FM o de televisi\u00f3n por ondas terrestres que no superen su \u00e1mbito\n    territorial, conforme a la competencia de medios de comunicaci\u00f3n social\n    del citado art\u00edculo 149 de la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En relaci\u00f3n con esta\n    competencia sobre los medios de comunicaci\u00f3n social que de forma\n    compartida pueden ejercitar el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas,\n    conviene se\u00f1alar que si la comunidad aut\u00f3noma y la Administraci\u00f3n General\n    del Estado ejercieran de forma conjunta esta segunda potestad\n    sancionadora se podr\u00eda incurrir en una vulneraci\u00f3n del principio general\n    de no sancionar dos veces por lo mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las que ya tiene\n    atribuidas en virtud de los art\u00edculos citados y que actualmente est\u00e1\n    desempe\u00f1ando el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio a trav\u00e9s de\n    la Secretar\u00eda de Estado de Telecomunicaciones y para la Sociedad de la\n    Informaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En d\u00e9cimo\n    lugar, la colaboraci\u00f3n con el Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    en la participaci\u00f3n en los organismos internacionales que tienen que ver\n    con la planificaci\u00f3n del espacio radioel\u00e9ctrico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "industria": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues esta, ministro,\n    es exactamente\n    la prueba del nueve en el caso que le he tra\u00eddo aqu\u00ed, que, efectivamente,\n    aun prevaleciendo la capacidad sancionadora de las comunidades aut\u00f3nomas\n    sobre la del Estado, hay quien elige que sea el Estado el que lleve a\n    cabo alg\u00fan tipo de actividad sancionadora. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que no est\u00e9\n    expresamente recogido en el dec\u00e1logo, repito, no va a liberar de esa\n    responsabilidad al ministerio, y creo adem\u00e1s que asumir\u00e1 con absoluta\n    normalidad y hasta con satisfacci\u00f3n, supongo, el hecho de llevar a cabo\n    esta labor, por m\u00e1s que tenga dificultades, menos en aquellas ocasiones\n    -insisto, ministro- en que algunos decidan utilizar la agencia o el\n    Ministerio de Industria como el brazo que materialice los cerrojazos que\n    algunas comunidades aut\u00f3nomas no quieren -por m\u00e1s que el ejercicio\n    pol\u00edtico de sus funciones lleve claramente a saber que esa es la\n    voluntad-llevar a cabo por lo inc\u00f3modo de los trabajos de estas\n    caracter\u00edsticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [3], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Cr\u00e9ame que la comparto porque cuando se\n    habla de medios de comunicaci\u00f3n social y lo que est\u00e1 en juego es la\n    libertad de expresi\u00f3n, la libertad de informaci\u00f3n, por encima de\n    cualquier otra consideraci\u00f3n, las garant\u00edas jur\u00eddicas tienen que\n    prevalecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, le puedo asegurar que este ministro\n    siempre estar\u00e1 dispuesto a impulsar todas aquellas iniciativas que\n    profundicen en el establecimiento de un marco audiovisual en el que se\n    respeten y preserven los derechos fundamentales de los ciudadanos y de\n    los medios de comunicaci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si\n    cualquier ciudadano, cualquier medio de comunicaci\u00f3n social o cualquier\n    colectivo considera que se est\u00e1n conculcando sus derechos, precisamente\n    por encontrarnos en un sistema garantista, ah\u00ed est\u00e1n los medios que la\n    ley y el derecho ponen a su disposici\u00f3n para ser utilizados en su\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido nuestra posici\u00f3n es clara y la defensa de la\n    pluralidad informativa y de la libertad de expresi\u00f3n es y va a seguir\n    siendo uno de los principios sobre los que se asiente y se van a seguir\n    asentando el conjunto de las pol\u00edticas que definen nuestra estrategia en\n    el \u00e1mbito audiovisual. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000153\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6], "actividad econ\u00f3mica": [13, 14], "actividad": [7, 8], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4, 5], "empresas": [11, 12], "social": [0], "sanidad": [9, 10]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esto es lo que ustedes llaman pol\u00edtica social con la subida\n    del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es uno de los dos grandes problemas que\n    tenemos en la econom\u00eda espa\u00f1ola, lo dem\u00e1s es m\u00e1s secundario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es lo que ha previsto la Comisi\u00f3n Europea cuando ha dibujado el\n    perfil intertrimestral de nuestra econom\u00eda, con una reca\u00edda en el tercer\n    trimestre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dos subidas del a\u00f1o 1992 se\n    engulleron rapid\u00edsimamente en lo que fue la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica del a\u00f1o\n    siguiente y la del a\u00f1o 1995 pr\u00e1cticamente no tuvo efecto, no produjo\n    ning\u00fan efecto favorable dentro de la recaudaci\u00f3n, con lo cual subir el\n    IVA para ver qu\u00e9 pasa con la recaudaci\u00f3n cuando tenemos unas bases\n    imponibles muy sensibles dentro del IVA -por eso ha sido uno de los\n    impuestos que m\u00e1s se ha desplomado-, cuando hay un riesgo de econom\u00eda\n    sumergida evidente dentro de la tributaci\u00f3n de este impuesto, que ustedes\n    incentivan con la subida del tipo impositivo, cuando hay unas empresas\n    que est\u00e1n tributando por m\u00f3dulos -les subir\u00e1n los m\u00f3dulos, pero no est\u00e1\n    nada claro que vayan a poder vender m\u00e1s-, todas estas cuestiones hacen\n    que haya dudas m\u00e1s que razonables sobre si realmente se va a poder\n    recaudar, con lo cual ni siquiera ese objetivo que les interesa a ustedes\n    de reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico lo van a poder lograr as\u00ed como as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las subidas de impuestos generan parados y a\n    esos parados va a haber que atenderles, porque ustedes se empe\u00f1an una y\n    otra vez en aumentar esos c\u00edrculos viciosos tan perversos en los que se\n    ha metido la econom\u00eda espa\u00f1ola gracias a su mal\u00edsima gesti\u00f3n de la crisis\n    econ\u00f3mica en estos dos \u00faltimos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo dem\u00e1s es destrozar la competitividad de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, perjudicar el poder adquisitivo de los m\u00e1s d\u00e9biles, y\n    no establecer ning\u00fan tipo de garant\u00edas al p\u00fablico de que esa\n    consolidaci\u00f3n presupuestaria se va a hacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como ustedes\n    ya se encargaron en la modificaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica de decir que la subida \u00edntegramente va a ir para el Estado,\n    vamos a tener que las comunidades aut\u00f3nomas no van a recibir nada de esta\n    subida del IVA y, al contrario, se van a encontrar con unos costes\n    sustanciales para la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de sanidad y\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, porque\n    ustedes han querido, porque ustedes han aplicado una pol\u00edtica basada en\n    el incremento del gasto con la esperanza de que aquello sirviese para\n    reactivar la actividad econ\u00f3mica y, lejos de eso, lo que hemos cosechado\n    es la mayor cifra de parados de nuestra historia y la situaci\u00f3n de\n    nuestras finanzas p\u00fablicas m\u00e1s deteriorada que jam\u00e1s hayamos tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    se ha hecho evidente desde hace relativamente poco, porque la pol\u00edtica\n    que ustedes han llevado a cabo, incluidos los Presupuestos Generales del\n    Estado para 2010, se ha dedicado a la expansi\u00f3n, con esa idea quim\u00e9rica\n    de que la actividad econ\u00f3mica iba a repuntar, cosa que, como es evidente,\n    no est\u00e1 siendo as\u00ed, ni siquiera en este a\u00f1o 2010 en el que, lejos de\n    terminar de pararnos, en este principio de a\u00f1o todav\u00eda estamos\n    descendiendo sustancialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de gasto p\u00fablico, \u00bfse ha parado usted a pensar que la sanidad\n    p\u00fablica es usuario final del IVA? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como ustedes\n    ya se encargaron en la modificaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n\n    auton\u00f3mica de decir que la subida \u00edntegramente va a ir para el Estado,\n    vamos a tener que las comunidades aut\u00f3nomas no van a recibir nada de esta\n    subida del IVA y, al contrario, se van a encontrar con unos costes\n    sustanciales para la prestaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos de sanidad y\n    educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Solo nos queda la subida del IVA, que para ustedes es\n    absolutamente imprescindible para reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico de este pa\u00eds\n    que nos est\u00e1 asfixiando, nos est\u00e1 ahogando, est\u00e1 evitando que haya una\n    financiaci\u00f3n adecuada para nuestras empresas, para nuestros aut\u00f3nomos,\n    para nuestros hogares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las dos subidas del a\u00f1o 1992 se\n    engulleron rapid\u00edsimamente en lo que fue la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica del a\u00f1o\n    siguiente y la del a\u00f1o 1995 pr\u00e1cticamente no tuvo efecto, no produjo\n    ning\u00fan efecto favorable dentro de la recaudaci\u00f3n, con lo cual subir el\n    IVA para ver qu\u00e9 pasa con la recaudaci\u00f3n cuando tenemos unas bases\n    imponibles muy sensibles dentro del IVA -por eso ha sido uno de los\n    impuestos que m\u00e1s se ha desplomado-, cuando hay un riesgo de econom\u00eda\n    sumergida evidente dentro de la tributaci\u00f3n de este impuesto, que ustedes\n    incentivan con la subida del tipo impositivo, cuando hay unas empresas\n    que est\u00e1n tributando por m\u00f3dulos -les subir\u00e1n los m\u00f3dulos, pero no est\u00e1\n    nada claro que vayan a poder vender m\u00e1s-, todas estas cuestiones hacen\n    que haya dudas m\u00e1s que razonables sobre si realmente se va a poder\n    recaudar, con lo cual ni siquiera ese objetivo que les interesa a ustedes\n    de reducir el d\u00e9ficit p\u00fablico lo van a poder lograr as\u00ed como as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sencillamente, porque\n    ustedes han querido, porque ustedes han aplicado una pol\u00edtica basada en\n    el incremento del gasto con la esperanza de que aquello sirviese para\n    reactivar la actividad econ\u00f3mica y, lejos de eso, lo que hemos cosechado\n    es la mayor cifra de parados de nuestra historia y la situaci\u00f3n de\n    nuestras finanzas p\u00fablicas m\u00e1s deteriorada que jam\u00e1s hayamos tenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto\n    se ha hecho evidente desde hace relativamente poco, porque la pol\u00edtica\n    que ustedes han llevado a cabo, incluidos los Presupuestos Generales del\n    Estado para 2010, se ha dedicado a la expansi\u00f3n, con esa idea quim\u00e9rica\n    de que la actividad econ\u00f3mica iba a repuntar, cosa que, como es evidente,\n    no est\u00e1 siendo as\u00ed, ni siquiera en este a\u00f1o 2010 en el que, lejos de\n    terminar de pararnos, en este principio de a\u00f1o todav\u00eda estamos\n    descendiendo sustancialmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad econ\u00f3mica": [13], "actividad": [7, 8], "lucha": [9, 10], "econom\u00eda": [2], "fraude fiscal": [11, 12], "fraude": [3, 4, 5, 6], "social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es necesario\n    mantener todav\u00eda est\u00edmulos y no estamos dispuestos a sacrificar el n\u00facleo\n    de la protecci\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un plan integral de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal, laboral y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo ha propuesto el Gobierno en el proyecto\n    de ley de econom\u00eda sostenible, y se lo ha propuesto el Gobierno a las\n    fuerzas pol\u00edticas hace solo una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por el lado de los ingresos\n    hay que recordar el complemento de la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un plan integral de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal, laboral y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed, se\u00f1or\u00eda, en el caso del IVA tengo que decirle que la Comisi\u00f3n\n    Europea en el a\u00f1o 2006 ha dicho que Espa\u00f1a es de los pa\u00edses donde hay\n    menos fraude. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el caso del IVA la Comisi\u00f3n Europea nos\n    dice, seg\u00fan este estudio, que el fraude es \u00fanicamente del 2 por ciento\n    del total de la recaudaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos proponiendo que en alguna actividad\n    intensiva en empleo, como es la rehabilitaci\u00f3n, se pueda pasar a la\n    tarifa reducida del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    como sabe, la contracci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica ha sido en el a\u00f1o\n    2009 de un 3,6 por ciento, bastante menor que la media de la zona euro y\n    menor que la de algunos pa\u00edses con los que ustedes nos comparan, y que\n    son pa\u00edses que tienen grandes fortalezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es verdad que\n    la lucha contra la crisis econ\u00f3mica ha tenido un coste inevitable, en\n    t\u00e9rminos de d\u00e9ficit p\u00fablico, en Espa\u00f1a y en el resto de los pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por el lado de los ingresos\n    hay que recordar el complemento de la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, por el lado de los ingresos\n    hay que recordar el complemento de la lucha contra el fraude fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    pasado viernes el Consejo de Ministros aprob\u00f3 un plan integral de\n    prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n del fraude fiscal, laboral y de Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    como sabe, la contracci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica ha sido en el a\u00f1o\n    2009 de un 3,6 por ciento, bastante menor que la media de la zona euro y\n    menor que la de algunos pa\u00edses con los que ustedes nos comparan, y que\n    son pa\u00edses que tienen grandes fortalezas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3, 4], "familias": [5], "empresas": [6], "econom\u00eda": [0, 1], "actividad econ\u00f3mica": [7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En este pa\u00eds nunca se ha recaudado m\u00e1s del IVA\n    subiendo el impuesto; se ha recaudado m\u00e1s del IVA cuando la econom\u00eda ha\n    crecido, se ha creado empleo, las familias han consumido, la econom\u00eda ha\n    tenido dinamismo, se han creado empresas, y tenemos m\u00e1s gente como\n    sujetos de ingreso del impuesto dentro del censo de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ese gasto nos ha llevado a una situaci\u00f3n sin salida dentro de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, m\u00e1s recesi\u00f3n y paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho m\u00e1s que la\n    actividad econ\u00f3mica, se\u00f1ora vicepresidenta, pero bastante m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no ponemos en marcha\n    pol\u00edticas que fomenten la actividad econ\u00f3mica, la inversi\u00f3n empresarial,\n    que den confianza a los agentes econ\u00f3micos que puedan ver las\n    perspectivas con un futuro, y la primera confianza es que no se le suban\n    los impuestos porque la deuda p\u00fablica y el d\u00e9ficit p\u00fablico son\n    insostenibles, si no tenemos eso, si no tenemos un sistema financiero que\n    sea capaz de canalizar el ahorro, que es necesario, hacia esa inversi\u00f3n,\n    que es todav\u00eda m\u00e1s necesaria, ser\u00e1 imposible que salgamos de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presi\u00f3n fiscal depende mucho de la actividad econ\u00f3mica y de\n    c\u00f3mo se est\u00e1n generando esas bases econ\u00f3micas dentro del pa\u00eds, y es\n    bastante c\u00edclica, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds nunca se ha recaudado m\u00e1s del IVA\n    subiendo el impuesto; se ha recaudado m\u00e1s del IVA cuando la econom\u00eda ha\n    crecido, se ha creado empleo, las familias han consumido, la econom\u00eda ha\n    tenido dinamismo, se han creado empresas, y tenemos m\u00e1s gente como\n    sujetos de ingreso del impuesto dentro del censo de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este pa\u00eds nunca se ha recaudado m\u00e1s del IVA\n    subiendo el impuesto; se ha recaudado m\u00e1s del IVA cuando la econom\u00eda ha\n    crecido, se ha creado empleo, las familias han consumido, la econom\u00eda ha\n    tenido dinamismo, se han creado empresas, y tenemos m\u00e1s gente como\n    sujetos de ingreso del impuesto dentro del censo de la Hacienda p\u00fablica\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mucho m\u00e1s que la\n    actividad econ\u00f3mica, se\u00f1ora vicepresidenta, pero bastante m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si no ponemos en marcha\n    pol\u00edticas que fomenten la actividad econ\u00f3mica, la inversi\u00f3n empresarial,\n    que den confianza a los agentes econ\u00f3micos que puedan ver las\n    perspectivas con un futuro, y la primera confianza es que no se le suban\n    los impuestos porque la deuda p\u00fablica y el d\u00e9ficit p\u00fablico son\n    insostenibles, si no tenemos eso, si no tenemos un sistema financiero que\n    sea capaz de canalizar el ahorro, que es necesario, hacia esa inversi\u00f3n,\n    que es todav\u00eda m\u00e1s necesaria, ser\u00e1 imposible que salgamos de esta crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La presi\u00f3n fiscal depende mucho de la actividad econ\u00f3mica y de\n    c\u00f3mo se est\u00e1n generando esas bases econ\u00f3micas dentro del pa\u00eds, y es\n    bastante c\u00edclica, como usted sabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0], "familias": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda,\n    si se redujese el gasto p\u00fablico en una magnitud similar a la del aumento\n    de la recaudaci\u00f3n prevista por el incremento del IVA en este a\u00f1o 2010\n    solo 0,2 puntos porcentuales del PIB, en el a\u00f1o 2011 0,3 puntos\n    adicionales, y tendencialmente en el a\u00f1o 2013 -cuando cerremos la ouput\n    gap- 0,7 puntos, la actividad en este a\u00f1o 2010 caer\u00eda m\u00e1s de 2 d\u00e9cimas, y\n    eso s\u00ed que afectar\u00eda negativamente al consumo privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, cada vez que habla usted del endeudamiento privado recuerda en\n    esta C\u00e1mara sus pol\u00edticas de suelo y ladrillo, que est\u00e1n en el origen del\n    endeudamiento privado de las familias espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20100310_doc_marked.html#000156\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 10-03-2010', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 7, 9, 13, 14, 18, 19, 21, 22, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 33, 34, 35, 36, 39, 40, 41, 43, 45, 48, 50, 52, 54, 56, 58], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2, 4, 5, 10, 11, 12, 15, 16, 17, 20, 23, 24, 26, 32, 37, 38, 55, 57], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [6, 8], "party": "Joan Ridao i Mart\u00edn", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [42, 44, 46, 47, 49], "party": "Carles Campuzano i Canad\u00e9s", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [51, 53], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}]}