{"blocks": [{"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Justamente para garantizar eso, se\u00f1or\u00eda, est\u00e1n, entre otras cosas, las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, cuya tarea, que yo quiero\n    agradecer aqu\u00ed, es una tarea de garant\u00eda del ejercicio de las libertades\n    p\u00fablicas por todos los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001379\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Yo lo que espero son posturas y\n    posiciones m\u00e1s serias y m\u00e1s responsables, porque las que est\u00e1n\n    manteniendo, se\u00f1or\u00edas, lo \u00fanico que pueden causar es perjuicio, y algunas\n    de ellas perjuicio grave a los intereses de los trabajadores espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001384\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad social": [2], "barcelona": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente, los muy buenos resultados en el empleo y en la\n    Seguridad Social en los \u00faltimos a\u00f1os del Gobierno popular nos acercan al\n    objetivo de  la cumbre de Lisboa, ratificada en la cumbre de Barcelona,\n    de conseguir el pleno empleo en Espa\u00f1a para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Algunos ma\u00f1ana asistir\u00e1n a la\n    huelga, justamente en la v\u00edspera de una cumbre de la Uni\u00f3n Europea en\n    Sevilla, convocada por Comisiones Obreras y UGT, mientras otros afirman\n    que la huelga es el tracto negociador, que quiebra el Estado de bienestar\n    social, que se recortan prestaciones y derechos de los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, los muy buenos resultados en el empleo y en la\n    Seguridad Social en los \u00faltimos a\u00f1os del Gobierno popular nos acercan al\n    objetivo de  la cumbre de Lisboa, ratificada en la cumbre de Barcelona,\n    de conseguir el pleno empleo en Espa\u00f1a para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or presidente, los muy buenos resultados en el empleo y en la\n    Seguridad Social en los \u00faltimos a\u00f1os del Gobierno popular nos acercan al\n    objetivo de  la cumbre de Lisboa, ratificada en la cumbre de Barcelona,\n    de conseguir el pleno empleo en Espa\u00f1a para el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad social": [2], "precio": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y tambi\u00e9n los mayores de 52 a\u00f1os podr\u00e1n compatibilizar subsidio y trabajo\n    y las mujeres ver\u00e1n bonificadas al cien por cien sus cotizaciones de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lament\u00e1ndolo enormemente, yo creo que con la huelga convocada\n    ma\u00f1ana lo que va a ocurrir es que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a tener un\n    coste, que sin duda pagaremos un precio en t\u00e9rminos de empleo, y algunos\n    trabajadores tambi\u00e9n evidentemente perder\u00e1n una parte de su salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y tambi\u00e9n los mayores de 52 a\u00f1os podr\u00e1n compatibilizar subsidio y trabajo\n    y las mujeres ver\u00e1n bonificadas al cien por cien sus cotizaciones de\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, lament\u00e1ndolo enormemente, yo creo que con la huelga convocada\n    ma\u00f1ana lo que va a ocurrir es que la econom\u00eda espa\u00f1ola va a tener un\n    coste, que sin duda pagaremos un precio en t\u00e9rminos de empleo, y algunos\n    trabajadores tambi\u00e9n evidentemente perder\u00e1n una parte de su salario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001393\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or Caldera, lo que los espa\u00f1oles recuerdan claramente es que\n    con ustedes hab\u00eda m\u00e1s paro, menos futuro, menos protecci\u00f3n social, no\n    hab\u00eda futuro para las pensiones y por eso est\u00e1n ustedes en la oposici\u00f3n y\n    por eso van a seguir en la oposici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ahora, paro, subida de precios, desastre en la bolsa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Las razones del decreto-ley -las hemos expuesto aqu\u00ed y fuera de aqu\u00ed- es\n    conseguir, por ejemplo, que los parados de m\u00e1s de 52 a\u00f1os, por primera\n    vez en la historia social espa\u00f1ola, puedan compaginar un subsidio y un\n    sueldo; que las mujeres que acaban de tener un hijo puedan tener m\u00e1s\n    posibilidades para encontrar empleo porque no tengan que pagar un a\u00f1o\n    entero de Seguridad Social; que los parados eventuales del campo de toda\n    Espa\u00f1a, y no s\u00f3lo de Extremadura y de Andaluc\u00eda, est\u00e9n protegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las razones del decreto-ley -las hemos expuesto aqu\u00ed y fuera de aqu\u00ed- es\n    conseguir, por ejemplo, que los parados de m\u00e1s de 52 a\u00f1os, por primera\n    vez en la historia social espa\u00f1ola, puedan compaginar un subsidio y un\n    sueldo; que las mujeres que acaban de tener un hijo puedan tener m\u00e1s\n    posibilidades para encontrar empleo porque no tengan que pagar un a\u00f1o\n    entero de Seguridad Social; que los parados eventuales del campo de toda\n    Espa\u00f1a, y no s\u00f3lo de Extremadura y de Andaluc\u00eda, est\u00e9n protegidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001385\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Est\u00e1n poniendo en marcha los piquetes antihuelga\n    con los servicios m\u00ednimos; est\u00e1n poniendo en marcha los piquetes\n    empresariales amenazando a los trabajadores con contratos temporales;\n    est\u00e1n poniendo ya en marcha los piquetes legislativos con el decretazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed entienden ustedes la democracia: hacer juego sucio contra una huelga,\n    que es un derecho democr\u00e1tico, y contra los trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001386\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Debemos destacarla, se\u00f1or\u00edas, porque\n    supone un hito hist\u00f3rico, ya que se trata de la primera resoluci\u00f3n\n    europea sobre este sector, sector que contribuye de manera importante a\n    alcanzar los objetivos de la Uni\u00f3n Europea y que exige un amplio marco de\n    cooperaci\u00f3n, ya que existen diversas pol\u00edticas comunitarias que tienen\n    gran incidencia en el turismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El turismo en Europa no\n    representa tanto como en Espa\u00f1a, representa aproximadamente el 7 por\n    ciento del producto interior bruto y en Espa\u00f1a viene a representar el 12\n    por ciento, sin embargo es una industria de gran potencia y para nosotros\n    una industria vital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001394\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, en los \u00faltimos a\u00f1os, han sido muchas y muy importantes las\n    actuaciones realizadas por el Gobierno para el cumplimiento de una\n    pol\u00edtica espa\u00f1ola de cooperaci\u00f3n al desarrollo coherente, solidaria y\n    participativa, siendo este \u00faltimo aspecto, el de la necesaria\n    participaci\u00f3n de todos los actores implicados en materia de cooperaci\u00f3n\n    al desarrollo, una de las se\u00f1as de identidad de nuestra cooperaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed\n    lo ha entendido nuestro Gobierno y prueba de ello ha sido el intenso\n    trabajo desarrollado para fomentar la participaci\u00f3n de la sociedad en\n    pol\u00edtica de cooperaci\u00f3n al desarrollo, a trav\u00e9s de las organizaciones no\n    gubernamentales, organizaciones cuyo n\u00famero se ha visto incrementado, al\n    igual que el de los cr\u00e9ditos presupuestarios concedido a las mismas,\n    debido fundamentalmente a su consideraci\u00f3n como expresi\u00f3n de la\n    solidaridad de nuestro pueblo y al car\u00e1cter de complementariedad de sus\n    actuaciones respecto a la labor desarrollada e impulsada desde la\n    Administraci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cooperaci\u00f3n": [0, 1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... El Gobierno, a trav\u00e9s de la Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional,\n    est\u00e1 realizando una pol\u00edtica de total colaboraci\u00f3n con las organizaciones\n    no gubernamentales, para apoyar los proyectos de cooperaci\u00f3n que realizan\n    en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como es natural, atribuimos a las\n    ONG un papel muy destacado, hasta el punto de que el Plan director de la\n    cooperaci\u00f3n establecido para los a\u00f1os 2001 y 2004, las considera uno de\n    los principales actores de la ayuda oficial al desarrollo, porque no se\n    trata s\u00f3lo de lo que podamos hacer los diferentes niveles de\n    Administraci\u00f3n sino de que los agentes privados, y en particular las ONG\n    que son una importante manifestaci\u00f3n del generoso sentimiento de\n    solidaridad de los espa\u00f1oles hacia pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo, puedan\n    jugar su papel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s hemos modificado el sistema de\n    financiaci\u00f3n, porque antes se produc\u00eda proyecto a proyecto por medio de\n    dos concursos anuales, y ahora hemos pasado a nuevas modalidades que\n    permiten incidir en estrategias de cooperaci\u00f3n para el desarrollo, con\n    acuerdos marco plurianuales entre la Agencia de Cooperaci\u00f3n y algunas ONG\n    para financiar intervenciones de alto impacto a largo plazo; tambi\u00e9n\n    financiamos programas en uno o m\u00e1s pa\u00edses, preferentemente en un sector\n    determinado y durante dos o tres a\u00f1os e igualmente se siguen financiando\n    proyectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001401\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, \u00bfqu\u00e9 medidas de car\u00e1cter\n    tributario tiene previstas el Gobierno para favorecer la utilizaci\u00f3n de\n    la tecnolog\u00eda digital? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hablar de tecnolog\u00eda digital\n    no es \u00fanicamente hablar s\u00f3lo de \u00e1reas espec\u00edficas, como son las redes de\n    telecomunicaciones, televisi\u00f3n o radio, sino que es tambi\u00e9n hablar de\n    nuevas aplicaciones, contenidos y servicios que aparecen sobre dichas\n    redes, y es hablar tambi\u00e9n de herramientas o terminales necesarias para\n    acceder a ellos; es hablar, en definitiva, de todo un sector de servicios\n    e industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento nos encontramos alejados de la media europea\n    por la lentitud con que se est\u00e1 avanzando en la incorporaci\u00f3n de la\n    tecnolog\u00eda digital en la sociedad y por la menor inversi\u00f3n por parte de\n    las empresas al fin de incorporarla en sus procesos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estos procesos de avance corren el riesgo de paralizarse y con ellos\n    tambi\u00e9n las posibilidades de operadores y fabricantes nacionales de\n    alcanzar un liderazgo derivado de su conocimiento en la implantaci\u00f3n de\n    una tecnolog\u00eda novedosa en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la situaci\u00f3n actual un retraso en\n    la implantaci\u00f3n de nuevas tecnolog\u00edas puede representar un coste\n    importante y es por ello que instamos al Gobierno a estudiar\n    ulteriormente y aplicar todos aquellos mecanismo fiscales v\u00eda IRPF, IVA o\n    impuesto de sociedades capaces de impulsar la completa incorporaci\u00f3n de\n    la tecnolog\u00eda digital en nuestra sociedad y en nuestro tejido empresarial\n    e industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inminente reforma del IRPF y del impuesto de sociedades pueden\n    constituir dos instrumentos que permitan ulteriores mejoras e incentivos\n    fiscales para personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas en la aceleraci\u00f3n de la\n    incorporaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tecnolog\u00eda": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno es perfectamente consciente de la importancia que\n    tiene toda la pol\u00edtica de investigaci\u00f3n y desarrollo, y en especial la\n    implantaci\u00f3n para nuestras empresas de la tecnolog\u00eda digital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001382\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... SIGUE SOSTENIENDO EL GOBIERNO QUE EL DECRETAZO NO RECORTA DERECHOS A LOS\n    TRABAJADORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue sosteniendo el Gobierno\n    que el decreto de desempleo no recorta derechos de los trabajadores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, despu\u00e9s de haber escuchado una intervenci\u00f3n esta tarde, le dir\u00eda\n    que no produce recortes ni tampoco modulaciones en los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y no lo decimos nosotros, son jueces,\n    catedr\u00e1ticos, inspectores de trabajo, expertos en general los que todos\n    los d\u00edas vienen diciendo en esta constelaci\u00f3n de desacuerdo que ha\n    provocado su decreto, que es regresivo y grave para los derechos de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Que yo sepa han adquirido derechos sociales 3,5\n    millones de personas que hoy tienen un empleo, 1.300.000 personas han\n    salido del desempleo, y ciertamente vamos a tener ocasi\u00f3n de hablar de\n    empleo juvenil, porque hemos reducido el paro a la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Que yo sepa han adquirido derechos sociales 3,5\n    millones de personas que hoy tienen un empleo, 1.300.000 personas han\n    salido del desempleo, y ciertamente vamos a tener ocasi\u00f3n de hablar de\n    empleo juvenil, porque hemos reducido el paro a la mitad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001387\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VA A AFECTAR EL DECRETAZO AL EMPLEO JUVENIL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, usted y su Gobierno tambi\u00e9n quieren ganar el partido\n    contra los j\u00f3venes, les han acusado de irresponsables, les han acusado de\n    vagos, les han acusado de ignorantes, y adem\u00e1s ahora quieren recortarle\n    sus derechos sociales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, \u00bfme puede explicar c\u00f3mo va a afectar el\n    decretazo a la poblaci\u00f3n juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "juvenil": [0]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... He buscado datos anteriores al a\u00f1o 1995 y era tal su\n    preocupaci\u00f3n por el paro juvenil que no estaba ni siquiera sistematizado\n    en las encuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He buscado datos anteriores al a\u00f1o 1995 y era tal su\n    preocupaci\u00f3n por el paro juvenil que no estaba ni siquiera sistematizado\n    en las encuestas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"juvenil": [5, 6], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... ), pero estoy segura de que los j\u00f3venes no se\n    las van a creer, y no lo van a hacer porque son ellos los que est\u00e1n\n    sufriendo d\u00eda a d\u00eda la realidad de un mercado laboral que les est\u00e1\n    marginando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De cada diez\n    contratos eventuales precarios seis son de j\u00f3venes; de cada diez\n    contratos de las empresas de trabajo temporal siete son de j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para\n    combatir esta situaci\u00f3n, ustedes y su Gobierno ponen en marcha un\n    decretazo que no har\u00e1 otra cosa que extender la explotaci\u00f3n laboral que\n    hoy sufren los j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De forma injusta y\n    antisocial permitir\u00e1n a los empresarios que sigan utilizando a los\n    j\u00f3venes como mano de obra barata. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La soberbia de su Gobierno les impide\n    avanzar, pero los protagonistas de esta realidad, los j\u00f3venes, no van a\n    caer en el conformismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablamos de un creciente subempleo juvenil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    definitiva, estamos hablando clara y llanamente de una precarizaci\u00f3n del\n    empleo juvenil, y frente a eso las \u00fanicas pol\u00edticas activas que ustedes\n    est\u00e1n poniendo en marcha son las que benefician a los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [8], "juvenil": [6, 7], "j\u00f3venes": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Yo creo que los j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e1n\n    francamente mejor que cuando ocup\u00e1bamos el dudoso honor de ser el peor\n    pa\u00eds de Europa en paro juvenil, esto es, con m\u00e1s del 43 por ciento de\n    j\u00f3venes parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en aquel momento (en los \u00fanicos datos\n    que he encontrado, anteriores -prueba de su inter\u00e9s- no existen), en el\n    a\u00f1o 1995 apenas tres de cada cien contratos indefinidos afectaban a\n    j\u00f3venes, hoy son m\u00e1s de diez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante este \u00faltimo a\u00f1o, tal vez le\n    interese saber o tal vez no quiera saber\n    que m\u00e1s de 700.000 j\u00f3venes han encontrado empleo estable; y le hablo de\n    estos \u00faltimos doce meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY me dice usted que nosotros\n    somos los que hemos reducido derechos a los j\u00f3venes? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perdone, al menos en\n    este momento tengo en mi haber la satisfacci\u00f3n de haber restaurado el\n    derecho al desempleo a muchos j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le vuelvo a decir que hasta donde\n    alcanza la mirada, por ejemplo en el \u00faltimo a\u00f1o, m\u00e1s de 700.000 j\u00f3venes\n    saben que tienen un contrato estable; hace bien poco no ten\u00edan ni\n    siquiera la expectativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que los j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e1n\n    francamente mejor que cuando ocup\u00e1bamos el dudoso honor de ser el peor\n    pa\u00eds de Europa en paro juvenil, esto es, con m\u00e1s del 43 por ciento de\n    j\u00f3venes parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPero se acuerda o no se acuerda -usted es muy\n    joven- de cu\u00e1l era su modelo de empleo juvenil? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo creo que los j\u00f3venes espa\u00f1oles est\u00e1n\n    francamente mejor que cuando ocup\u00e1bamos el dudoso honor de ser el peor\n    pa\u00eds de Europa en paro juvenil, esto es, con m\u00e1s del 43 por ciento de\n    j\u00f3venes parados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001388\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hasta hoy mismo, se\u00f1or Aparicio, ustedes han estado favoreciendo las\n    prejubilaciones masivas, sobre todo en las empresas dirigidas por amigos\n    del Gobierno, como Telef\u00f3nica, Endesa y otras en las que en los \u00faltimos\n    a\u00f1os se han prejubilado cerca  de 50.000 trabajadores; y ahora van a\n    dejar en la estacada a miles de ellos, mayores de 52 a\u00f1os, que pueden ser\n    despedidos fundamentalmente por expedientes de regulaci\u00f3n de empleo,\n    imponiendo en el decreto-ley medidas que intentan impedir las\n    prejubilaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... A partir de ahora a los empresarios se\n    les facilita el despido libre y no van a asumir los costes de las\n    prejubilaciones; a partir de ahora ustedes van a retirar el derecho a\n    cobrar el subsidio a los trabajadores mayores de 52 a\u00f1os que hayan sido\n    despedidos con planes de prejubilaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001389\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [2], "trabajadores": [1], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted le ha\n    dicho a mi compa\u00f1era Irache que cuando nosotros gobern\u00e1bamos los j\u00f3venes\n    no estaban ni en las encuestas, y acto seguido le contesta con las\n    encuestas del a\u00f1o 1995. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    trabajadores las estamos pasando canutillas para llegar a fin de mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El paro -es una realidad- aument\u00f3 el \u00faltimo a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001390\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 SUPRIMEN CON EL DECRETAZO EL DERECHO  A DESEMPLEO DE\n    LOS TRABAJADORES FIJOS DISCONTINUOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 suprimen con el\n    decretazo el derecho a desempleo de los trabajadores fijos discontinuos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Yo vengo dando contestaci\u00f3n en el Parlamento desde hace muchos a\u00f1os a\n    muchas preguntas y la suya desde luego es muy f\u00e1cil de contestar: no se\n    suprime el derecho de desempleo de los trabajadores fijos discontinuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Ustedes\n    la han eliminado e impiden con este decreto que estas personas, que se\n    buscar\u00e1n la vida -porque ustedes dan por sentado que la gente no quiere\n    trabajar y la gente en Espa\u00f1a quiere trabajar-, como digo se buscar\u00e1n la\n    vida, pero ustedes les han quitado la seguridad que ten\u00edan de poder\n    percibir la prestaci\u00f3n si las cosas les iban mal; esa seguridad es lo que\n    ustedes les han quitado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Por mucho que usted se esfuerce en decir que no -y la\n    publicidad y la propaganda oficial que han pagado con dinero de todos\n    insiste en lo mismo-, lo cierto es que ustedes han suprimido el derecho\n    de los trabajadores fijos discontinuos en actividades peri\u00f3dicas a\n    percibir la prestaci\u00f3n por desempleo, y lo hacen con un decreto que\n    siempre afecta a los m\u00e1s d\u00e9biles, a los que tienen caras m\u00e1s humildes: la\n    cara de una persona que es camarero en cualquier zona tur\u00edstica de Espa\u00f1a\n    y que empezaba su actividad en abril y la acababa en octubre; la cara de\n    una cocinera en un centro escolar p\u00fablico que empezaba su actividad en\n    septiembre y la acababa en junio del a\u00f1o siguiente; la cara de hombres y\n    mujeres que recog\u00edan la naranja o el esp\u00e1rrago en unas fechas concretas y\n    determinadas del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001391\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, hoy tiene que explicar aqu\u00ed en esta C\u00e1mara por qu\u00e9 con el\n    decretazo se recortan los  derechos de los trabajadores y a la vez van a\n    sacar cada a\u00f1o 400.000 millones de pesetas del INEM, el dinero de los\n    trabajadores, para destinarlo a los empresarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad social": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Ustedes no s\u00f3lo est\u00e1n\n    utilizando los fondos de la Seguridad Social para enjugar el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, no s\u00f3lo est\u00e1n utilizando el super\u00e1vit del INEM para bonificar\n    las cuotas a los empresarios, sino que van a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Van a por todo; van a\n    recortar los derechos y las prestaciones de los trabajadores de este\n    pa\u00eds, y ya tienen el milagro para la segunda reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero no se\n    crean que es el milagro de los panes y los peces, porque ustedes aqu\u00ed no\n    multiplican nada, simplemente expropian a los trabajadores su dinero. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y\n    con el dinero de muchos millones de trabajadores ya tienen a quien les va\n    a pagar la factura de la segunda reforma fiscal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero adem\u00e1s,\n    se\u00f1or Aparicio, todo esto se est\u00e1 haciendo con un convidado de piedra,\n    que es usted, porque no ha sabido defender los derechos de los\n    trabajadores m\u00e1s desprotegidos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decirle, se\u00f1or Aparicio, que no s\u00f3lo es regresivo\n    recortar derechos a los trabajadores, sino que, adem\u00e1s, destinar el\n    dinero de los trabajadores para pagar facturas de los empresarios es\n    simple y llanamente una aut\u00e9ntica desfachatez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes no s\u00f3lo est\u00e1n\n    utilizando los fondos de la Seguridad Social para enjugar el d\u00e9ficit\n    p\u00fablico, no s\u00f3lo est\u00e1n utilizando el super\u00e1vit del INEM para bonificar\n    las cuotas a los empresarios, sino que van a m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "ayudas": [2], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Es all\u00ed donde se decide que\n    para que se produzca una inversi\u00f3n en la tendencia que parec\u00eda imparable\n    de la temporalidad en Espa\u00f1a, especialmente con unas tasas de paro que\n    como hoy se ha recordado se situaban en el 24 por ciento, se actuase por\n    la v\u00eda de incentivar los contratos estables y de incentivar especialmente\n    a los grupos con dificultades, como son mujeres, personas de mayor edad y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es all\u00ed donde se decide que\n    para que se produzca una inversi\u00f3n en la tendencia que parec\u00eda imparable\n    de la temporalidad en Espa\u00f1a, especialmente con unas tasas de paro que\n    como hoy se ha recordado se situaban en el 24 por ciento, se actuase por\n    la v\u00eda de incentivar los contratos estables y de incentivar especialmente\n    a los grupos con dificultades, como son mujeres, personas de mayor edad y\n    j\u00f3venes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00eda, no s\u00e9 si ustedes cambian de opini\u00f3n pero s\u00ed de\n    discurso, porque recientemente he tenido ocasi\u00f3n de o\u00edr un discurso de\n    alguno de sus especialistas econ\u00f3micos, incluso de su secretario general,\n    sobre cu\u00e1les deb\u00edan ser las pol\u00edticas de ayudas a los empresarios y\n    ciertamente se compadece poco con el discurso que usted ha tra\u00eddo esta\n    tarde a la C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001392\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 AN\u00c1LISIS HACE EL\n    GOBIERNO DE LOS \u00daLTIMOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 AN\u00c1LISIS HACE EL\n    GOBIERNO DE LOS \u00daLTIMOS DATOS DE AFILIACI\u00d3N A LA SEGURIDAD SOCIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad social": [4, 5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    las afiliaciones a la Seguridad Social suponen uno de los indicadores m\u00e1s\n    precisos y claros para determinar el resultado positivo o negativo de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica de un gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,  su mayor exponente ser\u00eda el n\u00famero de\n    afiliaciones nuevas que se producen en la Seguridad Social, clave -como\n    todos sabemos- en ese reparto solidario en forma de prestaciones por el\n    que se caracteriza este r\u00e9gimen de aseguramiento tan importante para\n    mantener la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, desde que gobierna el Partido Popular, primeros meses de 1996,\n    fecha en que la caja \u00fanica de la Seguridad Social estaba en una situaci\u00f3n\n    muy cr\u00edtica, cercana a la quiebra, se ha producido una gran remontada\n    positiva de las afiliaciones, estando actualmente la Seguridad Social en\n    super\u00e1vit con cerca de cuatro millones de afiliados m\u00e1s, lo que supone\n    pasar de los 16 millones de afiliados, cifra r\u00e9cord en toda la historia\n    de la Seguridad Social espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso quiero preguntar al se\u00f1or\n    ministro: \u00bfqu\u00e9 an\u00e1lisis hace el Gobierno de los \u00faltimos datos de\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro de Trabajo y Asuntos Sociales,\n    las afiliaciones a la Seguridad Social suponen uno de los indicadores m\u00e1s\n    precisos y claros para determinar el resultado positivo o negativo de la\n    pol\u00edtica econ\u00f3mica de un gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin duda,  su mayor exponente ser\u00eda el n\u00famero de\n    afiliaciones nuevas que se producen en la Seguridad Social, clave -como\n    todos sabemos- en ese reparto solidario en forma de prestaciones por el\n    que se caracteriza este r\u00e9gimen de aseguramiento tan importante para\n    mantener la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Espa\u00f1a, desde que gobierna el Partido Popular, primeros meses de 1996,\n    fecha en que la caja \u00fanica de la Seguridad Social estaba en una situaci\u00f3n\n    muy cr\u00edtica, cercana a la quiebra, se ha producido una gran remontada\n    positiva de las afiliaciones, estando actualmente la Seguridad Social en\n    super\u00e1vit con cerca de cuatro millones de afiliados m\u00e1s, lo que supone\n    pasar de los 16 millones de afiliados, cifra r\u00e9cord en toda la historia\n    de la Seguridad Social espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso quiero preguntar al se\u00f1or\n    ministro: \u00bfqu\u00e9 an\u00e1lisis hace el Gobierno de los \u00faltimos datos de\n    afiliaci\u00f3n a la Seguridad Social? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [2, 3], "seguridad social": [4, 5], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n es buena noticia haber superado los 16 millones de afiliados, que\n    era el objetivo para este a\u00f1o, y haberlo hecho yo dir\u00eda de largo y estar\n    en este momento en los 16.154.000 afiliados; tambi\u00e9n que dentro de los\n    distintos reg\u00edmenes que componen el sistema de Seguridad Social, ese\n    incremento sea a\u00fan m\u00e1s perceptible en el r\u00e9gimen general, que es sin duda\n    ninguna el que mayor solidaridad ejerce hacia el conjunto del sistema, y\n    que ah\u00ed la cifra sea superior tambi\u00e9n a los 12 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mes de mayo tambi\u00e9n dio un registro r\u00e9cord para las\n    mujeres afiliadas a la Seguridad Social, 6.248.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n el\n    r\u00e9gimen de aut\u00f3nomos -colectivo al que esta C\u00e1mara est\u00e1 dedicando grandes\n    esfuerzos y al que este Gobierno desea tambi\u00e9n seguir mejorando su\n    situaci\u00f3n- se sit\u00faa en registros desconocidos, en este caso muy pr\u00f3ximos\n    a  los 2.658.000 trabajadores, tambi\u00e9n desde una dimensi\u00f3n que ha de ser\n    valorada necesariamente en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entro en el \u00faltimo apartado que creo que merece la pena ser destacado,\n    porque frente a la imagen de una no integraci\u00f3n o de un desorden en la\n    integraci\u00f3n de trabajadores extranjeros y de terceros pa\u00edses en Espa\u00f1a,\n    creo que es bueno conocer y saludar el dato de que  ya se haya podido\n    situar esa poblaci\u00f3n por encima de las 760.000 personas, lo cual da una\n    idea de la enorme magnitud, del esfuerzo de integraci\u00f3n laboral y social\n    que se ha producido a favor de ciudadanos de terceros pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es buena noticia haber superado los 16 millones de afiliados, que\n    era el objetivo para este a\u00f1o, y haberlo hecho yo dir\u00eda de largo y estar\n    en este momento en los 16.154.000 afiliados; tambi\u00e9n que dentro de los\n    distintos reg\u00edmenes que componen el sistema de Seguridad Social, ese\n    incremento sea a\u00fan m\u00e1s perceptible en el r\u00e9gimen general, que es sin duda\n    ninguna el que mayor solidaridad ejerce hacia el conjunto del sistema, y\n    que ah\u00ed la cifra sea superior tambi\u00e9n a los 12 millones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mes de mayo tambi\u00e9n dio un registro r\u00e9cord para las\n    mujeres afiliadas a la Seguridad Social, 6.248.000 personas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001396\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, el estudio de la red ferroviaria del \u00e1rea funcional del\n    Bilbao metropolitano, que remiti\u00f3 el consejero de Obras P\u00fablicas al\n    ministro de Fomento  el 28 de febrero no demuestra nada, lo \u00fanico que\n    demuestra es que el Gobierno vasco en esta legislatura ha cambiado de\n    criterio con relaci\u00f3n a la anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es lo \u00fanico que est\u00e1 demostrado,\n    porque el 6 de octubre  de 2000, con membrete oficial del Gobierno vasco,\n    se comunic\u00f3 al Ministerio de Fomento que en reuni\u00f3n del 3 de octubre\n    representantes del Ministerio de Fomento, del Gobierno Vasco, de la\n    Diputaci\u00f3n de Vizcaya, del Ayuntamiento de Ortuella y del Departamento de\n    Transportes y Obras P\u00fablicas se ratifican en la soluci\u00f3n A del estudio\n    informativo del acceso al puerto de Bilbao, que es la que se est\u00e1\n    ejecutando en este momento, y se est\u00e1 ejecutando, se\u00f1or diputado,\n    precisamente porque por razones de urgencia lo que hay que hacer es\n    respetar un largo proceso que se inici\u00f3 en el a\u00f1o 1996, por el que su\n    grupo se ha interesado reiteradamente en la pasada legislatura y que\n    ahora, si atendi\u00e9ramos la sugerencia de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Plan de Infraestructuras soporta la financiaci\u00f3n\n    del actual proyecto de accesos al puerto de Bilbao, pero adem\u00e1s el\n    Ministerio de Fomento est\u00e1 abierto a simultanear las inversiones\n    ferroviarias con actuaciones urban\u00edsticas y de ordenaci\u00f3n del territorio,\n    como ha demostrado en San Sebasti\u00e1n, en Vitoria y en Bilbao, donde est\u00e1n\n    constituidos los grupos de trabajo que hagan compatibles otras\n    inversiones al hilo de la actuaci\u00f3n ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001380\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En estos momentos, casi en circunstancias iguales, nos encontramos con que\n    el pasado d\u00eda 13 se produjo en L'Hospitalet de l'Infant, en la misma\n    l\u00ednea f\u00e9rrea y a pocos kil\u00f3metros de donde ocurri\u00f3 el anterior accidente,\n    este segundo accidente, como dec\u00eda en circunstancias casi iguales que nos\n    hacen dudar de algunos puntos del primer informe como pueden ser la\n    eficacia de la reducci\u00f3n de personal en tierra, el funcionamiento real\n    del sistema de seguridad con la baliza ASFA, el estado de \u00e1nimo del\n    personal responsable en tren o la lentitud de la puesta en marcha del\n    sistema ATP. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001381\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [1], "viviendas": [2], "alquiler": [0], "ayudas": [3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 CONSISTEN LAS AYUDAS\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA ESTIMULAR LA PROMOCI\u00d3N\n    DE VIVIENDAS PROTEGIDAS EN R\u00c9GIMEN DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 CONSISTEN LAS AYUDAS\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA ESTIMULAR LA PROMOCI\u00d3N\n    DE VIVIENDAS PROTEGIDAS EN R\u00c9GIMEN DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 CONSISTEN LAS AYUDAS\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA ESTIMULAR LA PROMOCI\u00d3N\n    DE VIVIENDAS PROTEGIDAS EN R\u00c9GIMEN DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... EN QU\u00c9 CONSISTEN LAS AYUDAS\n    ESTABLECIDAS EN EL PLAN DE VIVIENDA 2002-2005 PARA ESTIMULAR LA PROMOCI\u00d3N\n    DE VIVIENDAS PROTEGIDAS EN R\u00c9GIMEN DE ALQUILER ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4, 5, 6, 7, 8], "viviendas": [9, 10, 11], "alquiler": [1, 2, 3], "precio": [12, 13], "ayudas": [15, 16, 17], "fomento": [14], "j\u00f3venes": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... En primer lugar, apoyar a las personas con menos ingresos en la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda; en segundo lugar, facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a la primera vivienda y, desde luego, mejorar las ayudas a las\n    familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan pretende, adem\u00e1s, potenciar las viviendas en\n    r\u00e9gimen de alquiler como medida para hacer posible la movilidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La promoci\u00f3n de viviendas protegidas en alquiler sirve, adem\u00e1s, para\n    fomentar y estimular este segmento del mercado, y aunque las competencias\n    directas en materia del suelo las tienen los ayuntamientos y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, siempre es bueno que el Gobierno de la naci\u00f3n\n    asuma la suyas para ayudar a la promoci\u00f3n de viviendas en r\u00e9gimen de\n    alquiler, estableciendo subvenciones y limitando el precio m\u00e1ximo de\n    dicho arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consisten las ayudas\n    establecidas en el Plan de Vivienda 2002-2005 para estimular la promoci\u00f3n\n    de viviendas protegidas en r\u00e9gimen de alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el Plan de vivienda 2002-2005, aprobado\n    recientemente por el Gobierno, tiene fundamentalmente tres objetivos\n    b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, apoyar a las personas con menos ingresos en la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda; en segundo lugar, facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a la primera vivienda y, desde luego, mejorar las ayudas a las\n    familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Popular estimamos que todas estas medidas son\n    positivas para mejorar la accesibilidad a la vivienda de todos los\n    ciudadanos, en particular de aquellos que m\u00e1s lo necesitan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Popular tambi\u00e9n estamos interesados en conocer c\u00f3mo se van a\n    conceder y a qui\u00e9n se van a conceder las ayudas y subvenciones y si los\n    futuros arrendatarios van a poder optar, con el transcurso de los a\u00f1os, y\n    de acuerdo siempre con los propietarios, a la futura compra de la\n    vivienda a precio de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consisten las ayudas\n    establecidas en el Plan de Vivienda 2002-2005 para estimular la promoci\u00f3n\n    de viviendas protegidas en r\u00e9gimen de alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El plan pretende, adem\u00e1s, potenciar las viviendas en\n    r\u00e9gimen de alquiler como medida para hacer posible la movilidad laboral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La promoci\u00f3n de viviendas protegidas en alquiler sirve, adem\u00e1s, para\n    fomentar y estimular este segmento del mercado, y aunque las competencias\n    directas en materia del suelo las tienen los ayuntamientos y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, siempre es bueno que el Gobierno de la naci\u00f3n\n    asuma la suyas para ayudar a la promoci\u00f3n de viviendas en r\u00e9gimen de\n    alquiler, estableciendo subvenciones y limitando el precio m\u00e1ximo de\n    dicho arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consisten las ayudas\n    establecidas en el Plan de Vivienda 2002-2005 para estimular la promoci\u00f3n\n    de viviendas protegidas en r\u00e9gimen de alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La promoci\u00f3n de viviendas protegidas en alquiler sirve, adem\u00e1s, para\n    fomentar y estimular este segmento del mercado, y aunque las competencias\n    directas en materia del suelo las tienen los ayuntamientos y las\n    comunidades aut\u00f3nomas, siempre es bueno que el Gobierno de la naci\u00f3n\n    asuma la suyas para ayudar a la promoci\u00f3n de viviendas en r\u00e9gimen de\n    alquiler, estableciendo subvenciones y limitando el precio m\u00e1ximo de\n    dicho arrendamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Popular tambi\u00e9n estamos interesados en conocer c\u00f3mo se van a\n    conceder y a qui\u00e9n se van a conceder las ayudas y subvenciones y si los\n    futuros arrendatarios van a poder optar, con el transcurso de los a\u00f1os, y\n    de acuerdo siempre con los propietarios, a la futura compra de la\n    vivienda a precio de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, el Plan de vivienda 2002-2005, aprobado\n    recientemente por el Gobierno, tiene fundamentalmente tres objetivos\n    b\u00e1sicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, apoyar a las personas con menos ingresos en la\n    adquisici\u00f3n de una vivienda; en segundo lugar, facilitar a los j\u00f3venes el\n    acceso a la primera vivienda y, desde luego, mejorar las ayudas a las\n    familias con hijos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el\n    Grupo Popular tambi\u00e9n estamos interesados en conocer c\u00f3mo se van a\n    conceder y a qui\u00e9n se van a conceder las ayudas y subvenciones y si los\n    futuros arrendatarios van a poder optar, con el transcurso de los a\u00f1os, y\n    de acuerdo siempre con los propietarios, a la futura compra de la\n    vivienda a precio de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEn qu\u00e9 consisten las ayudas\n    establecidas en el Plan de Vivienda 2002-2005 para estimular la promoci\u00f3n\n    de viviendas protegidas en r\u00e9gimen de alquiler? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [8, 9, 10, 11, 12], "viviendas": [13, 14, 15, 16, 17], "alquiler": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "precio": [18, 19, 20, 21], "ayudas": [22]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por una parte, para las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler a diez a\u00f1os se\n    establece una subvenci\u00f3n al promotor del 15 por ciento del precio te\u00f3rico\n    de venta de la vivienda, si esta no supera los 70 metros \u00fatiles, y una\n    subsidiaci\u00f3n del 30 por ciento de la cuota, es decir, de la anualidad del\n    pr\u00e9stamo, durante los cinco primeros a\u00f1os y del 20 por ciento en los\n    cinco restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las de r\u00e9gimen de\n    alquiler a 25 a\u00f1os, la subvenci\u00f3n al promotor es del 20 por ciento del\n    precio te\u00f3rico de venta, tambi\u00e9n cuando no superen 70 metros cuadrados y\n    la subsidiaci\u00f3n es del 50 por ciento de la cuota durante cinco a\u00f1os y del\n    40 durante los 15restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas de alquiler a 25 a\u00f1os tendr\u00e1n\n    una renta m\u00e1xima del 4 por ciento -en el plan anterior era del 5 por\n    ciento- del precio te\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo dir\u00e9 que para una\n    vivienda de hasta 70 metros cuadrados, en r\u00e9gimen de alquiler a 25 a\u00f1os,\n    salvo en los municipios singulares que pueden elevar los precios, el\n    alquiler no superar\u00e1 los 180 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, a los\n    inquilinos se les da la facilidad, pasados 10 a\u00f1os del r\u00e9gimen de\n    alquiler, para que puedan comprar la vivienda si han estado en ella\n    durante los cinco \u00faltimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los promotores de viviendas protegidas se\n    les autoriza a que las transmitan en cualquier momento del per\u00edodo de\n    vinculaci\u00f3n al r\u00e9gimen de uso para flexibilizar de alguna manera el\n    mercado de las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello incrementaremos sensiblemente la oferta de viviendas en\n    alquiler dentro del programa de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1ada\n    usted a eso las ayudas en el Impuesto sobre la Renta de las Personas\n    F\u00edsicas y podremos empezar a cambiar la conciencia de los espa\u00f1oles, que\n    hasta ahora estaba orientada b\u00e1sicamente hacia la propiedad para ir\n    acerc\u00e1ndonos a las tendencias europeas y hacerla compatible tambi\u00e9n con\n    la posibilidad de acceder al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, no voy a hacer referencia, por razones de tiempo, a las\n    medidas que se contienen en el proyecto de ley de reforma parcial del\n    IRPF, que est\u00e1 remitido a esta C\u00e1mara y que fue aprobado el pasado 31 de\n    mayo; me referir\u00e9 a las del Plan de Vivienda, que son medidas dirigidas\n    al promotor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, para las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler a diez a\u00f1os se\n    establece una subvenci\u00f3n al promotor del 15 por ciento del precio te\u00f3rico\n    de venta de la vivienda, si esta no supera los 70 metros \u00fatiles, y una\n    subsidiaci\u00f3n del 30 por ciento de la cuota, es decir, de la anualidad del\n    pr\u00e9stamo, durante los cinco primeros a\u00f1os y del 20 por ciento en los\n    cinco restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta m\u00e1xima inicial de estas viviendas ser\u00e1 del 7\n    por ciento del precio te\u00f3rico de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por poner un ejemplo dir\u00e9 que para una\n    vivienda de hasta 70 metros cuadrados, en r\u00e9gimen de alquiler a 25 a\u00f1os,\n    salvo en los municipios singulares que pueden elevar los precios, el\n    alquiler no superar\u00e1 los 180 euros al mes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, a los\n    inquilinos se les da la facilidad, pasados 10 a\u00f1os del r\u00e9gimen de\n    alquiler, para que puedan comprar la vivienda si han estado en ella\n    durante los cinco \u00faltimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, para las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler a diez a\u00f1os se\n    establece una subvenci\u00f3n al promotor del 15 por ciento del precio te\u00f3rico\n    de venta de la vivienda, si esta no supera los 70 metros \u00fatiles, y una\n    subsidiaci\u00f3n del 30 por ciento de la cuota, es decir, de la anualidad del\n    pr\u00e9stamo, durante los cinco primeros a\u00f1os y del 20 por ciento en los\n    cinco restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta m\u00e1xima inicial de estas viviendas ser\u00e1 del 7\n    por ciento del precio te\u00f3rico de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas de alquiler a 25 a\u00f1os tendr\u00e1n\n    una renta m\u00e1xima del 4 por ciento -en el plan anterior era del 5 por\n    ciento- del precio te\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A los promotores de viviendas protegidas se\n    les autoriza a que las transmitan en cualquier momento del per\u00edodo de\n    vinculaci\u00f3n al r\u00e9gimen de uso para flexibilizar de alguna manera el\n    mercado de las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo ello incrementaremos sensiblemente la oferta de viviendas en\n    alquiler dentro del programa de viviendas de protecci\u00f3n oficial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, para las viviendas en r\u00e9gimen de alquiler a diez a\u00f1os se\n    establece una subvenci\u00f3n al promotor del 15 por ciento del precio te\u00f3rico\n    de venta de la vivienda, si esta no supera los 70 metros \u00fatiles, y una\n    subsidiaci\u00f3n del 30 por ciento de la cuota, es decir, de la anualidad del\n    pr\u00e9stamo, durante los cinco primeros a\u00f1os y del 20 por ciento en los\n    cinco restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La renta m\u00e1xima inicial de estas viviendas ser\u00e1 del 7\n    por ciento del precio te\u00f3rico de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para las de r\u00e9gimen de\n    alquiler a 25 a\u00f1os, la subvenci\u00f3n al promotor es del 20 por ciento del\n    precio te\u00f3rico de venta, tambi\u00e9n cuando no superen 70 metros cuadrados y\n    la subsidiaci\u00f3n es del 50 por ciento de la cuota durante cinco a\u00f1os y del\n    40 durante los 15restantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas viviendas de alquiler a 25 a\u00f1os tendr\u00e1n\n    una renta m\u00e1xima del 4 por ciento -en el plan anterior era del 5 por\n    ciento- del precio te\u00f3rico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\u00f1ada\n    usted a eso las ayudas en el Impuesto sobre la Renta de las Personas\n    F\u00edsicas y podremos empezar a cambiar la conciencia de los espa\u00f1oles, que\n    hasta ahora estaba orientada b\u00e1sicamente hacia la propiedad para ir\n    acerc\u00e1ndonos a las tendencias europeas y hacerla compatible tambi\u00e9n con\n    la posibilidad de acceder al alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001397\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [2], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL ALCANCE DE LOS ACUERDOS FIRMADOS POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO CON EL AYUNTAMIENTO Y LA GENERALITAT PARA\n    DESARROLLAR LAS INFRAESTRUCTURAS URBANAS VINCULADAS A LA LLEGADA DE LA\n    L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD A LA CIUDAD DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL ALCANCE DE LOS ACUERDOS FIRMADOS POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO CON EL AYUNTAMIENTO Y LA GENERALITAT PARA\n    DESARROLLAR LAS INFRAESTRUCTURAS URBANAS VINCULADAS A LA LLEGADA DE LA\n    L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD A LA CIUDAD DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1L ES EL ALCANCE DE LOS ACUERDOS FIRMADOS POR EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO CON EL AYUNTAMIENTO Y LA GENERALITAT PARA\n    DESARROLLAR LAS INFRAESTRUCTURAS URBANAS VINCULADAS A LA LLEGADA DE LA\n    L\u00cdNEA DE ALTA VELOCIDAD A LA CIUDAD DE BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [3], "barcelona": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hablan de un acuerdo de enorme y positivo impacto en el\n    desarrollo de la ciudad y su tejido urbano, m\u00e1s all\u00e1 de lo que supone la\n    llegada de la alta velocidad a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, despu\u00e9s de varios meses de negociaciones entre\n    el Ayuntamiento de Barcelona, la Generalitat y el Ministerio de Fomento,\n    se ha firmado recientemente un acuerdo entre las tres administraciones\n    sobre la llegada del AVE a la ciudad de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablan de un acuerdo de enorme y positivo impacto en el\n    desarrollo de la ciudad y su tejido urbano, m\u00e1s all\u00e1 de lo que supone la\n    llegada de la alta velocidad a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, despu\u00e9s de varios meses de negociaciones entre\n    el Ayuntamiento de Barcelona, la Generalitat y el Ministerio de Fomento,\n    se ha firmado recientemente un acuerdo entre las tres administraciones\n    sobre la llegada del AVE a la ciudad de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "fomento": [6, 7], "barcelona": [1, 2, 3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, el t\u00fanel Sans-Sagrera, que ahora prev\u00e9 que el t\u00fanel de la\n    calle Mallorca pase a alta velocidad y a ancho UIC, supone una inversi\u00f3n\n    de 217 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, si repasamos los acuerdos alcanzados en el \u00faltimo\n    trimestre en relaci\u00f3n con la integraci\u00f3n urbana del ferrocarril en tres\n    grandes capitales espa\u00f1olas, Madrid, Barcelona y Zaragoza, convendr\u00e1\n    usted en que hemos pasado de los negros augurios de la confrontaci\u00f3n a\n    los escenarios optimistas que valoran como hist\u00f3ricos los acuerdos para\n    poder llevar adelante todas esas actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que querr\u00eda subrayar, hablando de Barcelona o de Madrid o de\n    Zaragoza y de los que est\u00e1n a punto de cerrarse en otras capitales\n    espa\u00f1olas, es que el Ministerio de Fomento ha mantenido en todos los\n    mismos principios, los mismos enfoques y, por tanto, esquemas de\n    negociaci\u00f3n y de acuerdo que no plantean agravios en ninguna ciudad con\n    relaci\u00f3n a cualquier otra capital espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Barcelona, en estos momentos, est\u00e1 en marcha el acuerdo en relaci\u00f3n con\n    la estaci\u00f3n de Sans, que va a movilizar 182 millones de euros, para\n    ampliar la edificaci\u00f3n en el conjunto de la estaci\u00f3n, para a\u00f1adirle una\n    estaci\u00f3n de autobuses, m\u00e1s un parque de bomberos y para la propia\n    remodelaci\u00f3n de la estaci\u00f3n, con un aparcamiento de 3.000 plazas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que se discut\u00eda de si hab\u00eda voluntad\n    pol\u00edtica de llevar a cabo, que es la gran actuaci\u00f3n en la estaci\u00f3n de La\n    Sagrera, es un conjunto de proyectos, con una operaci\u00f3n de 600.000 metros\n    cuadrados de edificabilidad, que va a movilizar 600 millones de euros,\n    que l\u00f3gicamente va a cambiar la trama urbana de Barcelona en los pr\u00f3ximos\n    a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo para toda Espa\u00f1a el acuerdo que hemos alcanzado\n    entre la Generalitat, el Ayuntamiento de Barcelona y el Ministerio de\n    Fomento para modernizar la ciudad al tiempo que llega el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que querr\u00eda subrayar, hablando de Barcelona o de Madrid o de\n    Zaragoza y de los que est\u00e1n a punto de cerrarse en otras capitales\n    espa\u00f1olas, es que el Ministerio de Fomento ha mantenido en todos los\n    mismos principios, los mismos enfoques y, por tanto, esquemas de\n    negociaci\u00f3n y de acuerdo que no plantean agravios en ninguna ciudad con\n    relaci\u00f3n a cualquier otra capital espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un buen ejemplo para toda Espa\u00f1a el acuerdo que hemos alcanzado\n    entre la Generalitat, el Ayuntamiento de Barcelona y el Ministerio de\n    Fomento para modernizar la ciudad al tiempo que llega el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001398\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EN QU\u00c9 SITUACI\u00d3N SE\n    ENCUENTRA EL PROYECTO DE ALTA VELOCIDAD SEVILLA-HUELVA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En mayo de 2001, tambi\u00e9n contestaba usted a una pregunta de este diputado\n    anunciando el inicio del estudio informativo de la alta velocidad para\n    Huelva, as\u00ed como la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo para estudiar la\n    mejor integraci\u00f3n del acceso ferroviario de esta alta velocidad para\n    Huelva, e inmediatamente despu\u00e9s vimos en los presupuestos para el a\u00f1o\n    siguiente un reflejo de las obras que usted anunciaba, con lo cual hay\n    que reconocerle que tambi\u00e9n se cumpli\u00f3 en esto con la provincia de\n    Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, agradeci\u00e9ndole el cumplimiento con Huelva; record\u00e1ndole que\n    tambi\u00e9n se han hecho inversiones en el puerto; recordando tambi\u00e9n nuestra\n    ilusi\u00f3n por el proyecto del aeropuerto, que contamos con que alg\u00fan d\u00eda se\n    construir\u00e1 en Huelva, quiero aprovechar para preguntarle en este momento\n    en qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentra el proyecto de la alta velocidad para\n    Huelva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero leerle brevemente, sin alargarme mucho, una contestaci\u00f3n que ha\n    dado el Gobierno a la pregunta de una diputada del Grupo Parlamentario\n    Socialista sobre la provincia de Huelva, que dec\u00eda: Actuaciones\n    presupuestadas por el Ministerio de Fomento para realizar en la provincia\n    de Huelva en el a\u00f1o 2001 y no hayan sido ejecutadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1], "fomento": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En el caso que nos ocupa, el proyecto de alta velocidad, no es ocioso\n    recordar que Huelva estaba fuera de todos los planes de alta velocidad y\n    de velocidad alta que se hab\u00edan elaborado hasta la fecha y que, por\n    tanto, Huelva se incorpora a los corredores europeos de alta velocidad\n    por decisi\u00f3n de este Gobierno en el Plan de Infraestructuras 2000/2007,\n    cuya ejecuci\u00f3n ha comenzado en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero a\u00f1adirle algo m\u00e1s, que es lo que puede suponer este corredor para\n    modificar los distintos repartos de tr\u00e1ficos entre modos de transporte,\n    una vez que la alta velocidad se convierte en una alternativa competitiva\n    en los 109 kil\u00f3metros que discurren entre Huelva y Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son cifras\n    que justifican por s\u00ed mismas la importante inversi\u00f3n sobre la cual est\u00e1\n    trabajando el Ministerio de Fomento y que, tras la informaci\u00f3n p\u00fablica,\n    pasar\u00e1 a la preceptiva fase de declaraci\u00f3n de impacto ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#001399\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro del Interior, ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [3, 4, 5], "paro": [12, 13], "trabajadores": [6, 7, 8, 9], "seguridad ciudadana": [11], "interior": [10], "polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tercer aspecto, se\u00f1or vicepresidente, la circular de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda de 4 de junio; esto s\u00ed le toca a usted directamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    opini\u00f3n, de esta circular se derivan responsabilidades pol\u00edticas graves,\n    porque esta circular dirigida desde la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda a\n    todas las comisar\u00edas espa\u00f1olas pretende que los servicios policiales de\n    toda Espa\u00f1a investiguen sobre servicios m\u00ednimos a establecer por las\n    empresas, el posible seguimiento de la huelga por los trabajadores,\n    seguridad propia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s esa circular\n    asimila el ejercicio del derecho fundamental de huelga a un problema de\n    seguridad ciudadana y eso le ha llevado a usted pr\u00e1cticamente a convertir\n    el normal ejercicio del derecho de huelga en un problema de seguridad\n    ciudadana, creando una especie de conflicto entre Polic\u00eda y ejercicio de\n    este derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    opini\u00f3n, de esta circular se derivan responsabilidades pol\u00edticas graves,\n    porque esta circular dirigida desde la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda a\n    todas las comisar\u00edas espa\u00f1olas pretende que los servicios policiales de\n    toda Espa\u00f1a investiguen sobre servicios m\u00ednimos a establecer por las\n    empresas, el posible seguimiento de la huelga por los trabajadores,\n    seguridad propia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s esa circular\n    asimila el ejercicio del derecho fundamental de huelga a un problema de\n    seguridad ciudadana y eso le ha llevado a usted pr\u00e1cticamente a convertir\n    el normal ejercicio del derecho de huelga en un problema de seguridad\n    ciudadana, creando una especie de conflicto entre Polic\u00eda y ejercicio de\n    este derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso la circular se ha extendido despu\u00e9s a las empresas\n    de seguridad privada, y usted sabe que esto no es legal porque las\n    empresas de seguridad privada, por la Ley de 1992, no pueden interferir\n    en absoluto en los conflictos pol\u00edticos o laborales, como prohibe su\n    art\u00edculo 3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En mi\n    opini\u00f3n, de esta circular se derivan responsabilidades pol\u00edticas graves,\n    porque esta circular dirigida desde la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda a\n    todas las comisar\u00edas espa\u00f1olas pretende que los servicios policiales de\n    toda Espa\u00f1a investiguen sobre servicios m\u00ednimos a establecer por las\n    empresas, el posible seguimiento de la huelga por los trabajadores,\n    seguridad propia, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un taller con 45 trabajadores que hace ascensores no tiene que tener\n    servicio m\u00ednimo ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la circular pretende que informen del seguimiento de la\n    huelga por los trabajadores, y eso es inducir a que investiguen a sus\n    empleados sobre si secundar\u00e1n o no el paro con anterioridad al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son para que un hospital\n    no pare, para que a uno le curen si se est\u00e1 muriendo o para que haya\n    servicio de energ\u00eda, no para garantizar el derecho a trabajar de los\n    trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or ministro del Interior,\n    se\u00f1or vicepresidente primero del Gobierno, en primer lugar perm\u00edtame que\n    le exprese mi agradecimiento por su participaci\u00f3n en el debate de esta\n    interpelaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s esa circular\n    asimila el ejercicio del derecho fundamental de huelga a un problema de\n    seguridad ciudadana y eso le ha llevado a usted pr\u00e1cticamente a convertir\n    el normal ejercicio del derecho de huelga en un problema de seguridad\n    ciudadana, creando una especie de conflicto entre Polic\u00eda y ejercicio de\n    este derecho. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, la circular pretende que informen del seguimiento de la\n    huelga por los trabajadores, y eso es inducir a que investiguen a sus\n    empleados sobre si secundar\u00e1n o no el paro con anterioridad al mismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso\n    ha llevado a que much\u00edsimos organismos de la Administraci\u00f3n est\u00e9n\n    preguntando: \u00bfVan a hacer ustedes paro? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [14], "seguridad": [3, 4, 5, 6, 7, 8], "trabajadores": [9, 10, 11, 12], "seguridad ciudadana": [19, 20, 21, 22], "barcelona": [13], "interior": [15, 16, 17, 18], "polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En su intervenci\u00f3n usted ha hecho referencia a una circular emitida por la\n    Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    se\u00f1or J\u00e1uregui, estoy en desacuerdo con lo que usted ha dicho en relaci\u00f3n\n    con la nota remitida por la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda, porque es lo\n    que se ha hecho siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Polic\u00eda est\u00e1 para garantizar el derecho de huelga y el derecho de los que\n    quieren trabajar, y hoy lo ha hecho en la medida que ha podido; la\n    Ertzantza aun as\u00ed no ha podido evitar la actuaci\u00f3n de piquetes, como ha\n    ocurrido en el caso de El Corte Ingl\u00e9s o en alguna empresa municipal de\n    transportes, para que pudiesen funcionar correctamente, a pesar de que\n    trabajadores y empresarios quer\u00edan hacerlo, y tampoco puedo estar de\n    acuerdo en el planteamiento que hace de los servicios m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado tienen\n    como ustedes saben la misi\u00f3n legal y constitucional de garantizar el\n    ejercicio de esos derechos y de las libertades ciudadanas de forma\n    pac\u00edfica, evitando cualquier tipo de coacci\u00f3n en el marco de la\n    Constituci\u00f3n y las leyes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s concretamente\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado tienen como misi\u00f3n\n    primordial garantizar la seguridad ciudadana, que es lo mismo que decir\n    garantizar la tranquilidad y la normalidad democr\u00e1tica tanto el pr\u00f3ximo\n    20 de junio como el resto de los d\u00edas del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad se trata de una nota remitida\n    por la brigada provincial de seguridad ciudadana de Madrid a determinadas\n    empresas, fundamentalmente a las m\u00e1s grandes y no a empresas menores de\n    20, 25 \u00f3 30 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esta nota, la brigada provincial de seguridad\n    ciudadana no ha hecho sino reproducir exactamente lo mismo que se ha\n    hecho con motivo de este tipo de huelga en anteriores ocasiones,\n    solicitando determinadas informaciones a los responsables de seguridad de\n    empresas con entidad suficiente en relaci\u00f3n con los servicios de\n    vigilancia; exactamente lo mismo que se hace siempre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    atribuir una teor\u00eda de coacci\u00f3n policial a las m\u00e1ximas autoridades del\n    Gobierno -en este caso a m\u00ed como responsable de interior- sobre la base\n    de una nota elaborada por la brigada provincial de seguridad ciudadana es\n    cuando menos desproporcionado, m\u00e1xime cuando esto es lo que se ha hecho\n    en las ocasiones en que se ha producido una convocatoria de huelga en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    tenemos que adoptar medidas para evitar este tipo de coacciones y para\n    evitar sabotajes a instalaciones que afecten a servicios esenciales para\n    la comunidad, garantizando de este modo los suministros b\u00e1sicos\n    y esenciales a todos los ciudadanos, lo que parece muy razonable, y\n    mantener el orden p\u00fablico y la seguridad ciudadana evitando posibles\n    alteraciones de orden p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar, estoy absolutamente de acuerdo con lo que usted ha dicho\n    sobre la garant\u00eda del derecho de los huelguistas (en cumplimiento de lo\n    que dice la Constituci\u00f3n y de acuerdo con la doctrina sentada por el\n    Tribunal Constitucional, el Gobierno debe garantizar el ejercicio del\n    derecho de huelga a los trabajadores); eso lo dice el Tribunal\n    Constitucional que tambi\u00e9n se\u00f1ala, como es natural, que usted comparte,\n    que la autoridad gubernativa est\u00e1 facultada para acordar las medidas\n    necesarias en orden a asegurar que el ejercicio del derecho de huelga no\n    menoscabe los intereses sociales y el funcionamiento de los servicios\n    esenciales de la comunidad, que es el l\u00edmite l\u00f3gico, por otra parte, del\n    derecho de huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, de esta doctrina se infiere que al tomarse\n    las medidas de garant\u00eda para los ciudadanos hay que conjugar el inter\u00e9s\n    general y el de los trabajadores, de tal suerte que aqu\u00e9l no haga inane\n    el derecho de \u00e9stos, ni el de los trabajadores al ejercitarlo distorsione\n    el de la comunidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad se trata de una nota remitida\n    por la brigada provincial de seguridad ciudadana de Madrid a determinadas\n    empresas, fundamentalmente a las m\u00e1s grandes y no a empresas menores de\n    20, 25 \u00f3 30 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Polic\u00eda est\u00e1 para garantizar el derecho de huelga y el derecho de los que\n    quieren trabajar, y hoy lo ha hecho en la medida que ha podido; la\n    Ertzantza aun as\u00ed no ha podido evitar la actuaci\u00f3n de piquetes, como ha\n    ocurrido en el caso de El Corte Ingl\u00e9s o en alguna empresa municipal de\n    transportes, para que pudiesen funcionar correctamente, a pesar de que\n    trabajadores y empresarios quer\u00edan hacerlo, y tampoco puedo estar de\n    acuerdo en el planteamiento que hace de los servicios m\u00ednimos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Claro que hay un despliegue policial, como lo hay cuando se\n    produce una cumbre como la que ha tenido lugar en Barcelona y tendremos\n    Sevilla, y no hay ning\u00fan Gobierno que no lo haga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy\n    mismo el Ministerio de Fomento, que es el que fija los servicios m\u00ednimos\n    en el \u00e1rea de transportes, hace un anuncio en diferentes medios  de\n    comunicaci\u00f3n nacional que es inatacable, porque  en una columna figuran\n    los servicios m\u00ednimos del  a\u00f1o 1994 en transportes y en la de al lado los\n    servicios m\u00ednimos del a\u00f1o 2002 en transportes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    atribuir una teor\u00eda de coacci\u00f3n policial a las m\u00e1ximas autoridades del\n    Gobierno -en este caso a m\u00ed como responsable de interior- sobre la base\n    de una nota elaborada por la brigada provincial de seguridad ciudadana es\n    cuando menos desproporcionado, m\u00e1xime cuando esto es lo que se ha hecho\n    en las ocasiones en que se ha producido una convocatoria de huelga en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted dec\u00eda que yo hab\u00eda\n    dicho -realmente yo no lo he dicho, otra cosa es que se haya publicado-\n    que Interior desplegar\u00eda un espectacular dispositivo policial durante la\n    huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a hacer abstracci\u00f3n\n    de las declaraciones que se produjeron por los entonces responsables de\n    Interior, entre otras cosas porque yo estoy sustancialmente de acuerdo\n    con ellos, que quiere que le diga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y luego: S\u00f3lo en Madrid el Ministerio del\n    Interior desplegar\u00e1 12.000 polic\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... M\u00e1s concretamente\n    las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado tienen como misi\u00f3n\n    primordial garantizar la seguridad ciudadana, que es lo mismo que decir\n    garantizar la tranquilidad y la normalidad democr\u00e1tica tanto el pr\u00f3ximo\n    20 de junio como el resto de los d\u00edas del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En realidad se trata de una nota remitida\n    por la brigada provincial de seguridad ciudadana de Madrid a determinadas\n    empresas, fundamentalmente a las m\u00e1s grandes y no a empresas menores de\n    20, 25 \u00f3 30 trabajadores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo,\n    atribuir una teor\u00eda de coacci\u00f3n policial a las m\u00e1ximas autoridades del\n    Gobierno -en este caso a m\u00ed como responsable de interior- sobre la base\n    de una nota elaborada por la brigada provincial de seguridad ciudadana es\n    cuando menos desproporcionado, m\u00e1xime cuando esto es lo que se ha hecho\n    en las ocasiones en que se ha producido una convocatoria de huelga en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto,\n    tenemos que adoptar medidas para evitar este tipo de coacciones y para\n    evitar sabotajes a instalaciones que afecten a servicios esenciales para\n    la comunidad, garantizando de este modo los suministros b\u00e1sicos\n    y esenciales a todos los ciudadanos, lo que parece muy razonable, y\n    mantener el orden p\u00fablico y la seguridad ciudadana evitando posibles\n    alteraciones de orden p\u00fablico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2], "trabajadores": [4], "seguridad": [3]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... A m\u00ed me parece que la circular de la Direcci\u00f3n General\n    de la Polic\u00eda es incorrecta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A la Polic\u00eda no le corresponde inquirir,\n    requerir esa investigaci\u00f3n porque incluso puede ser interpretada\n    coactivamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Formando parte de la cultura\n    democr\u00e1tica ante el derecho a la huelga no le corresponde a la Polic\u00eda\n    hacer esas tareas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, por supuesto con seguridad y con orden p\u00fablico,\n    pero con el respeto fundamental al derecho de huelga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas har\u00e1n la huelga si los\n    trabajadores lo deciden. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3], "trabajadores": [6, 7], "seguridad ciudadana": [8], "seguridad": [4, 5]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En\n    primer lugar ha hecho un comentario sobre la circular de la Direcci\u00f3n\n    General de la Polic\u00eda -en realidad es una secci\u00f3n de la comisar\u00eda de\n    seguridad ciudadana de Madrid- y dice que a usted no le gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, yo\n    puedo entender que a usted no le guste, pero insisto en lo que le he\n    dicho antes: no se hace sino seguir la pauta que durante muchos a\u00f1os ha\n    seguido la Polic\u00eda; y me temo que es lo que hacen las polic\u00edas y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en cualquier lugar de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Polic\u00eda se dirige a una empresa donde hay\n    1.000 trabajadores y all\u00ed se le dice: Mire en esta empresa los\n    trabajadores han decidido que van a ir a la huelga porque han dicho que\n    por mayor\u00eda van a ir a la huelga y, por tanto, no va a haber trabajo, \u00bfno\n    le parece razonable que la Polic\u00eda lo sepa para no tener que ir a esa\n    empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por contra, si se le informa de que algunos trabajadores van a\n    ir a la huelga y otros no y que es posible que haya piquetes que impidan\n    el ejercicio de los ciudadanos al trabajo, \u00bfno le parece razonable que la\n    Polic\u00eda tenga esa informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar ha hecho un comentario sobre la circular de la Direcci\u00f3n\n    General de la Polic\u00eda -en realidad es una secci\u00f3n de la comisar\u00eda de\n    seguridad ciudadana de Madrid- y dice que a usted no le gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Bien, yo\n    puedo entender que a usted no le guste, pero insisto en lo que le he\n    dicho antes: no se hace sino seguir la pauta que durante muchos a\u00f1os ha\n    seguido la Polic\u00eda; y me temo que es lo que hacen las polic\u00edas y las\n    Fuerzas y Cuerpos de Seguridad en cualquier lugar de Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la Polic\u00eda se dirige a una empresa donde hay\n    1.000 trabajadores y all\u00ed se le dice: Mire en esta empresa los\n    trabajadores han decidido que van a ir a la huelga porque han dicho que\n    por mayor\u00eda van a ir a la huelga y, por tanto, no va a haber trabajo, \u00bfno\n    le parece razonable que la Polic\u00eda lo sepa para no tener que ir a esa\n    empresa? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por contra, si se le informa de que algunos trabajadores van a\n    ir a la huelga y otros no y que es posible que haya piquetes que impidan\n    el ejercicio de los ciudadanos al trabajo, \u00bfno le parece razonable que la\n    Polic\u00eda tenga esa informaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    primer lugar ha hecho un comentario sobre la circular de la Direcci\u00f3n\n    General de la Polic\u00eda -en realidad es una secci\u00f3n de la comisar\u00eda de\n    seguridad ciudadana de Madrid- y dice que a usted no le gusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000193\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"trabajadores": [8], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En nuestro pa\u00eds el Ministerio de Medio Ambiente, el Gobierno espa\u00f1ol,\n    tiene la triste cifra del mayor n\u00famero de denuncias por incumplimientos\n    en materia medioambiental y, sobre todo, por incumplimientos en\n    trasposiciones de directivas europeas; 324 son las que hay en materia\n    medioambiental de un total de 499 que tiene todo el Estado espa\u00f1ol, eso a\n    fecha de 31 de diciembre del a\u00f1o 2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no creemos que sea el\n    Ministerio de Medio Ambiente y su ministro quienes puedan tener esa\n    credibilidad a la hora de poner en marcha una nueva directiva ambiental\n    cuando son incapaces de trasponer e incluso de cumplir las directivas que\n    ya est\u00e1n traspuestas, y se lo voy a explicar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quitando la directiva sobre las emisiones de control\n    integrado de la contaminaci\u00f3n y las delimitaciones de emisiones de\n    compuestos org\u00e1nicos vol\u00e1tiles (que ya est\u00e1 traspuesta, debatida y\n    aprobada definitivamente en esta C\u00e1mara, aunque bastante m\u00e1s tarde de lo\n    que correspond\u00eda, el plazo acab\u00f3 en 1999), en esa respuesta parlamentaria\n    nos dice que, por ejemplo, las Directivas 98 y 90, sobre utilizaci\u00f3n\n    confinada de microorganismos gen\u00e9ticamente modificados, y la 2001,\n    liberaci\u00f3n intencional en el medio ambiente de organismos modificados\n    gen\u00e9ticamente, est\u00e1n presentadas a la conferencia sectorial en diciembre\n    del a\u00f1o 2001 y todav\u00eda no se sabe qu\u00e9 va a pasar con ellas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del mes de abril, esta diputada les pregunt\u00f3 sobre las medidas que\n    ha adoptado o va a adoptar el Ministerio de Medio Ambiente para que se\n    cumplan los l\u00edmites en las emisiones de \u00f3xidos de nitr\u00f3geno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tienen la\n    obligaci\u00f3n de trasponer -no lo han hecho con la primera y tampoco parece\n    que tengan intenci\u00f3n de hacerlo con la segunda en plazo- la directiva\n    sobre liberaci\u00f3n intencional al medio ambiente de organismos modificados\n    gen\u00e9ticamente, que vence el 17 de octubre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde\n    luego, no creemos que esta sea la mejor manera de defender, o al menos de\n    plantear, una defensa real del medio ambiente, sobre todo en el\n    cumplimiento de las directivas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que no hace falta decirle el da\u00f1o que para la salud de las personas\n    y para el medio ambiente supone el aumento de las emisiones y sobrepasar\n    los l\u00edmites establecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente parece que se ha declarado en\n    huelga permanente desde que existe a la hora de trasponer las directivas\n    europeas en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, los trabajadores y trabajadoras de este pa\u00eds van a ir\n    ma\u00f1ana a la huelga general, o al menos est\u00e1n convocados a una huelga\n    general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [4], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En contestaci\u00f3n a la interpelaci\u00f3n urgente que acaba de formular quiero\n    decirle que, en cumplimiento de los objetivos expresados a principio de\n    la legislatura, precisamente en la comparecencia que hice en la Comisi\u00f3n\n    de Medio Ambiente, ya dej\u00e9 muy claro cu\u00e1l era el estado de la situaci\u00f3n y\n    la intenci\u00f3n de poder realizar este esfuerzo en cuanto a producci\u00f3n\n    normativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proceso de incorporaci\u00f3n al derecho interno de directivas\n    comunitarias en materia de medio ambiente -y usted lo sabe- tiene una\n    especial complejidad dadas las caracter\u00edsticas del reparto competencial\n    entre las diferentes administraciones p\u00fablicas y departamentos\n    ministeriales, exactamente igual que en cuanto al cumplimiento de las\n    mismas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es que el\n    Ministerio de Medio Ambiente no tiene voluntad ni retrasa la trasposici\u00f3n\n    de directivas relativas a la protecci\u00f3n de medio ambiente, sino que est\u00e1\n    desarrollando -y creo que se lo voy a poder demostrar en estos diez\n    minutos- una intensa labor en la elaboraci\u00f3n con vistas a la completa\n    incorporaci\u00f3n de todas las directivas comunitarias de contenido ambiental\n    dentro de los plazos previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo primero que tiene que hacer el\n    Ministerio de Medio Ambiente, como Estado miembro, es trasladarlas\n    autom\u00e1ticamente a la autoridad competente que son las comunidades\n    aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha creado\n    un grupo de trabajo con representantes de los ministerios de Medio\n    Ambiente, Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n, Interior, Econom\u00eda,\n    comunidades aut\u00f3nomas, Asociaci\u00f3n ib\u00e9rica de zoos y acuarios y\n    organizaciones no gubernamentales relacionadas con la defensa de animales\n    y la conservaci\u00f3n de las especies. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Hay una directiva que no tienen que cumplir las comunidades aut\u00f3nomas, la\n    tiene que cumplir fundamentalmente el Ministerio de Medio Ambiente, que\n    es la directiva de acceso a la informaci\u00f3n y ustedes tampoco la cumplen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay m\u00e1s datos que hablan de esa\n    mala trasposici\u00f3n y del incumplimiento en los plazos para trasponer las\n    directivas europeas, o de la falta de cumplimiento de las ya traspuestas,\n    que de la labor y del trabajo que est\u00e1n ustedes desarrollando en materia\n    medioambiental desde el Ministerio de Medio Ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veremos, se\u00f1or ministro, cu\u00e1ndo trasponen una directiva europea muy\n    importante, que a\u00fan no ha pasado el plazo de cumplimiento de su\n    trasposici\u00f3n, pero que va a tener problemas, que es la evaluaci\u00f3n de los\n    planes y programas, que es mucho m\u00e1s estrat\u00e9gica, mucho m\u00e1s global y que\n    desde luego no va a favorecer las pol\u00edticas que en determinados planes y\n    programas est\u00e1 desarrollando el Gobierno del Partido Popular, que tiene\n    muy poco respeto con el medio ambiente y que s\u00ed tiene un\n    gran desprecio por el medio ambiente, porque desde luego no pasar\u00edan\n    ning\u00fan test medioambiental m\u00ednimamente evaluable y con unos m\u00ednimos datos\n    de calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Las comunidades aut\u00f3nomas tienen competencias exclusivas en\n    medio ambiente en much\u00edsimas materias y, por tanto, les corresponde\n    responder del cumplimiento y aplicaci\u00f3n de estas normas y tambi\u00e9n de las\n    quejas y sanciones que se puedan interponer al respecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20020619_doc_marked.html#000194\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 19-06-2002', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 2, 3, 4, 6, 8, 9, 10, 11, 14, 17, 19, 22, 24, 30, 34, 35, 36, 37, 38, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 51, 53], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 15, 16, 18, 20, 21, 23, 25, 26, 27, 28, 29, 31, 32, 33, 49, 50, 52], "party": "Jes\u00fas Caldera S\u00e1nchez-Capit\u00e1n", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [12, 13, 39, 55, 57], "party": "Immaculada Riera i Re\u00f1\u00e9", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [54, 56], "party": "Presentaci\u00f3n Ur\u00e1n Gonz\u00e1lez", "name": "Izquierda Unida"}]}