{"blocks": [{"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Le recuerdo: la construcci\u00f3n\n    de una casa cuartel en Corralejo-la Oliva y de la comisar\u00eda de Arrecife\n    -m\u00e1s de 4,5 millones de euros-; la finalizaci\u00f3n del despliegue del SIVE\n    en Lanzarote y el inicio en Gran Canaria, que va a suponer un gasto de\n    casi 9 millones de euros; el desarrollo de las actuaciones comprendidas\n    en el programa de inmigraci\u00f3n sur, con un coste de m\u00e1s de 3,5 millones de\n    euros, y las obras, importantes y necesarias, para la construcci\u00f3n del\n    centro de internamiento de extranjeros en Lanzarote y la creaci\u00f3n de un\n    puesto de inspecci\u00f3n fronteriza en el puerto de Arrecife, en lo que vamos\n    a invertir m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001025\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... En el centro de esta balanza est\u00e1 el parip\u00e9 de una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n que no investig\u00f3 absolutamente nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001038\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es un hecho que los terroristas proponen la formaci\u00f3n\n    de dos mesas de negociaci\u00f3n: una entre los agentes pol\u00edticos vascos, con\n    inclusi\u00f3n del Partido Socialista de Euskadi y del Partido Socialista de\n    Navarra, y otra para lo que llaman desmilitarizaci\u00f3n del conflicto entre\n    ETA y los Estados espa\u00f1ol y franc\u00e9s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho que el secretario\n    general del Partido Socialista de Euskadi ha anunciado su disposici\u00f3n a\n    sentarse en esa mesa de negociaci\u00f3n si ETA anuncia el abandono de su\n    actividad criminal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me parece sorprendente que usted d\u00e9 credibilidad a la banda terrorista\n    ETA, que usted d\u00e9 credibilidad a las declaraciones de una organizaci\u00f3n\n    ilegal como Batasuna, y lo que no s\u00e9 es por qu\u00e9 lo hace, no s\u00e9 cu\u00e1l es el\n    inter\u00e9s que tiene S.S., o su partido, o su grupo en sembrar sospechas, en\n    sembrar dudas, en sembrar malestar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Buscan\n    desesperadamente una tregua de ETA, quieren constituir, pero no saben\n    c\u00f3mo, la famosa mesa de partidos para satisfacer las exigencias\n    terroristas, pero debieran saber que la banda terrorista no va a\n    renunciar a su acci\u00f3n criminal si no se admite el reconocimiento de\n    Euskal Herria como Naci\u00f3n con Navarra dentro de ella y el derecho a la\n    autodeterminaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me parece preocupante\n    que usted d\u00e9 m\u00e1s credibilidad a Batasuna y a ETA que a lo que dice el\n    Gobierno de Espa\u00f1a, quiz\u00e1 porque no le gusta lo que dice el Gobierno de\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001036\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0, 1, 2], "salud": [3, 4, 5], "consejo interterritorial": [8, 9], "sistema nacional": [6, 7]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Como diputado por Madrid que la primera noticia que surge\n    sea para hacer saber que en la contabilidad de la lista de espera\n    quir\u00fargica en el \u00e1mbito nacional se van a tener en cuenta solo los datos\n    de 16 comunidades aut\u00f3nomas, excluyendo precisamente a Madrid, es algo\n    que a pesar de ser esperado no deja de producirme una sensaci\u00f3n amarga. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el Grupo Parlamentario Socialista en la Asamblea de Madrid se viene\n    denunciando que el sistema de recuento de las listas de espera en esta\n    comunidad, regida por la orden 602/2004 de la Comunidad de Madrid, no\n    solo no se ajusta y vulnera claramente el Real Decreto-ley 605/2003 para\n    el tratamiento homog\u00e9neo de la informaci\u00f3n sobre listas de espera en el\n    \u00e1mbito estatal del Gobierno de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar del Partido Popular, sino\n    que tambi\u00e9n infringe o por lo menos burla los art\u00edculos 2 y 4 de la Ley\n    41/2002,\n    de Autonom\u00eda y Derechos del Paciente, tambi\u00e9n casualmente del Gobierno del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parece ser que la\n    insumisi\u00f3n legislativa insinuada al menos por la Comunidad de Madrid no\n    se limita a las leyes socialistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha cumplido su misi\u00f3n de velar por la cohesi\u00f3n del Sistema\n    Nacional de Salud, en este caso en algo tan importante como la\n    actualizaci\u00f3n de la cartera de servicios b\u00e1sicos, que establece qu\u00e9\n    prestaciones est\u00e1n garantizadas para todos los ciudadanos espa\u00f1oles, con\n    independencia de su lugar de residencia y de que en su comunidad est\u00e9n o\n    no disponibles esas atenciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, por eso me gustar\u00eda preguntarle: \u00bfPuede informarnos\n    sobre los acuerdos alcanzados en materia de cartera de servicios b\u00e1sicos\n    y comunes del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, por eso me gustar\u00eda preguntarle: \u00bfPuede informarnos\n    sobre los acuerdos alcanzados en materia de cartera de servicios b\u00e1sicos\n    y comunes del Sistema Nacional de Salud? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi pregunta va a ser acerca de la reuni\u00f3n del Consejo Interterritorial del\n    Sistema Nacional de Salud de la semana pasada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, fuera de este aspecto colateral en lo verdaderamente\n    importante el resultado del Consejo Interterritorial ha sido m\u00e1s que\n    positivo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [0], "consejo interterritorial": [13, 14], "salud": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "sistema nacional": [8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Esa Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones ha mantenido 23\n    reuniones que se a\u00f1aden a otras cuatro que han tenido los distintos\n    grupos t\u00e9cnicos, comit\u00e9s y comisiones que han dado cuerpo al contenido de\n    la cartera de servicios: salud p\u00fablica, atenci\u00f3n primaria, especializada\n    y de urgencias, transporte sanitario, prestaci\u00f3n de productos diet\u00e9ticos\n    y prestaci\u00f3n ortoprot\u00e9sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en la primera sesi\u00f3n del Consejo\n    Interterritorial que convoqu\u00e9 como ministra de Sanidad el 16 de junio del\n    a\u00f1o 2004 inclu\u00ed el proceso de elaboraci\u00f3n de esa cartera de servicios del\n    Sistema Nacional de Salud como un objetivo prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    la Conferencia de Presidentes dedicada a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    tambi\u00e9n incluy\u00f3 esta propuesta de elaboraci\u00f3n de dicha cartera de\n    servicios b\u00e1sicos y comunes del Sistema Nacional de Salud como uno de los\n    acuerdos resultado de dicha conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa elaboraci\u00f3n queremos\n    garantizar a todos los ciudadanos las condiciones b\u00e1sicas y comunes de\n    las prestaciones sanitarias a las que tienen derecho, dando as\u00ed\n    cumplimiento a lo que establece, por cierto, la Ley 16/2003, de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y prestaciones ha mantenido 23\n    reuniones que se a\u00f1aden a otras cuatro que han tenido los distintos\n    grupos t\u00e9cnicos, comit\u00e9s y comisiones que han dado cuerpo al contenido de\n    la cartera de servicios: salud p\u00fablica, atenci\u00f3n primaria, especializada\n    y de urgencias, transporte sanitario, prestaci\u00f3n de productos diet\u00e9ticos\n    y prestaci\u00f3n ortoprot\u00e9sica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de las prestaciones actuales el\n    proyecto establece el procedimiento, de acuerdo con la ley, para las\n    actualizaciones: a instancias de qui\u00e9n, qu\u00e9 requisitos previos debe tener\n    su incorporaci\u00f3n, c\u00f3mo debe ser la evaluaci\u00f3n por parte de la Agencia de\n    evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00edas del Instituto de Salud Carlos II, y,\n    finalmente, cu\u00e1l es el procedimiento para su definitiva inclusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, culminar\u00e1 as\u00ed un proyecto necesario, complejo e importante que\n    ayuda a consolidar nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya en la primera sesi\u00f3n del Consejo\n    Interterritorial que convoqu\u00e9 como ministra de Sanidad el 16 de junio del\n    a\u00f1o 2004 inclu\u00ed el proceso de elaboraci\u00f3n de esa cartera de servicios del\n    Sistema Nacional de Salud como un objetivo prioritario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte,\n    la Conferencia de Presidentes dedicada a la financiaci\u00f3n de la sanidad\n    tambi\u00e9n incluy\u00f3 esta propuesta de elaboraci\u00f3n de dicha cartera de\n    servicios b\u00e1sicos y comunes del Sistema Nacional de Salud como uno de los\n    acuerdos resultado de dicha conferencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con esa elaboraci\u00f3n queremos\n    garantizar a todos los ciudadanos las condiciones b\u00e1sicas y comunes de\n    las prestaciones sanitarias a las que tienen derecho, dando as\u00ed\n    cumplimiento a lo que establece, por cierto, la Ley 16/2003, de Cohesi\u00f3n\n    y Calidad del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, culminar\u00e1 as\u00ed un proyecto necesario, complejo e importante que\n    ayuda a consolidar nuestro Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tras un a\u00f1o y medio de trabajo con las comunidades aut\u00f3nomas, el\n    pasado 1 de diciembre la Comisi\u00f3n de aseguramiento, financiaci\u00f3n y\n    prestaciones del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud\n    consensu\u00f3 por unanimidad el texto del proyecto del real decreto de\n    cartera de servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    cartera fue presentada en el pleno del Consejo Interterritorial del\n    pasado d\u00eda 14 y queda pendiente una reuni\u00f3n con los consejeros de las\n    comunidades aut\u00f3nomas, a solicitud de los gobiernos del Partido Popular,\n    para examinar con ellos las alegaciones que se presenten en las pr\u00f3ximas\n    semanas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001045\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 VALORACI\u00d3N REALIZA EL MINISTERIO DE SANIDAD Y CONSUMO SOBRE EL\n    ACUERDO PARA EL DESARROLLO DEL CENTRO NACIONAL DE INVESTIGACIONES\n    CARDIOVASCULARES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [9, 10, 11, 12], "salud": [1, 2, 3], "empresas": [0], "investigaci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Este\n    acuerdo firmado en La Moncloa el pasado d\u00eda 15 incluye la aportaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica de importantes empresas espa\u00f1olas, lo que va a permitir hasta\n    el a\u00f1o 2012 parte del mantenimiento y la actividad investigadora del\n    centro, junto a la incorporaci\u00f3n de un comit\u00e9 cient\u00edfico externo de\n    asesoramiento y evaluaci\u00f3n del que forman parte cient\u00edficos y cient\u00edficas\n    de relevancia internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n es un\n    elemento primordial en el desarrollo de una sociedad moderna, en especial\n    en el \u00e1mbito de la biomedicina y la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho aumento se\n    canaliza a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, destin\u00e1ndose a la\n    promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n sanitaria realizada por fundaciones como el\n    Centro Nacional de Investigaciones\n    Oncol\u00f3gicas, el Centro de Investigaci\u00f3n de Enfermedades Neurol\u00f3gicas y el\n    Centro Nacional de Investigaciones Cardiovalculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de esos compromisos es dar prioridad al gasto en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo aumentando la inversi\u00f3n p\u00fablica de forma\n    transversal en el conjunto de los ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n es un\n    elemento primordial en el desarrollo de una sociedad moderna, en especial\n    en el \u00e1mbito de la biomedicina y la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho aumento se\n    canaliza a trav\u00e9s del Instituto de Salud Carlos III, destin\u00e1ndose a la\n    promoci\u00f3n de la investigaci\u00f3n sanitaria realizada por fundaciones como el\n    Centro Nacional de Investigaciones\n    Oncol\u00f3gicas, el Centro de Investigaci\u00f3n de Enfermedades Neurol\u00f3gicas y el\n    Centro Nacional de Investigaciones Cardiovalculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como fruto de esta firme apuesta por la inversi\u00f3n p\u00fablica en investigaci\u00f3n\n    de este Gobierno se llega a la firma de un acuerdo que tambi\u00e9n compromete\n    a la inversi\u00f3n privada y que se traduce en una de las apuestas\n    cient\u00edficas m\u00e1s importantes tanto en el \u00e1mbito nacional como europeo que\n    investigar\u00e1 sobre las enfermedades que son la primera causa de muerte en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Uno de esos compromisos es dar prioridad al gasto en\n    investigaci\u00f3n y desarrollo aumentando la inversi\u00f3n p\u00fablica de forma\n    transversal en el conjunto de los ministerios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La investigaci\u00f3n es un\n    elemento primordial en el desarrollo de una sociedad moderna, en especial\n    en el \u00e1mbito de la biomedicina y la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Suponen 822,99 millones de euros que se destinar\u00e1n\n    fundamentalmente a pol\u00edticas de cohesi\u00f3n y calidad para el conjunto del\n    sistema, a estrategias de salud p\u00fablica y planes de prevenci\u00f3n, a\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica y a pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y\n    desarrollo, las cuales aumentan un 17,74 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, aparte de lo expuesto, \u00bfqu\u00e9 valoraci\u00f3n realiza su\n    ministerio sobre el acuerdo para el desarrollo del Centro Nacional de\n    Investigaciones Cardiovasculares? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [4], "empresas": [0, 1, 2, 3], "investigaci\u00f3n": [5, 6, 7]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, la firma el pasado 15 de diciembre, ante el presidente del\n    Gobierno, del acuerdo por el que 13 de las m\u00e1s importantes empresas\n    espa\u00f1olas se compromet\u00edan con el Ministerio de Sanidad y Consumo a\n    financiar una parte importante de la actividad del Centro Nacional de\n    Investigaciones Cardiovasculares es, desde luego, la actuaci\u00f3n de\n    mecenazgo empresarial m\u00e1s relevante de los \u00faltimos a\u00f1os, por su importe,\n    por el grupo de empresas que la componen y por los resultados previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo proyecto se va a\n    estructurar como una acci\u00f3n conjunta entre Estado y sector privado,\n    cre\u00e1ndose una fundaci\u00f3n, Procnic, en la que estas empresas se comprometen\n    con la investigaci\u00f3n a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la gesti\u00f3n de los recursos\n    se introduce un modelo de funcionamiento que sujeta la financiaci\u00f3n de\n    proyectos a la obtenci\u00f3n de resultados, y supone tambi\u00e9n el inicio de un\n    modelo de colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada en la que estas\n    empresas, ninguna de las cuales realiza actividades en el sector de\n    ciencias de la salud, patrocinan un proyecto cient\u00edfico al margen de\n    intereses espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n quiero expresar desde aqu\u00ed nuestra gratitud\n    a las empresas y nuestra esperanza en que el CNIC sea finalmente un\n    referente mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la gesti\u00f3n de los recursos\n    se introduce un modelo de funcionamiento que sujeta la financiaci\u00f3n de\n    proyectos a la obtenci\u00f3n de resultados, y supone tambi\u00e9n el inicio de un\n    modelo de colaboraci\u00f3n con la iniciativa privada en la que estas\n    empresas, ninguna de las cuales realiza actividades en el sector de\n    ciencias de la salud, patrocinan un proyecto cient\u00edfico al margen de\n    intereses espec\u00edficos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este nuevo proyecto se va a\n    estructurar como una acci\u00f3n conjunta entre Estado y sector privado,\n    cre\u00e1ndose una fundaci\u00f3n, Procnic, en la que estas empresas se comprometen\n    con la investigaci\u00f3n a largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El fin \u00faltimo de este convenio y de la propia actividad del CNIC es\n    convertirse en una instituci\u00f3n l\u00edder en la investigaci\u00f3n cardiovascular\n    en el \u00e1mbito internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El convenio establece tambi\u00e9n que los frutos de la\n    investigaci\u00f3n revertir\u00e1n en su totalidad al Centro Nacional de\n    Investigaciones Cardiovasculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001046\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, le dijimos hace una temporada que esto de nombrar a cinco\n    miembros de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda y poner una presidenta con\n    carn\u00e9 ten\u00eda sus riesgos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0, 1], "energ\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta operaci\u00f3n es su operaci\u00f3n, usted la\n    conoc\u00eda con antelaci\u00f3n, usted la promovi\u00f3 y ha hecho todo lo posible por\n    sacarla adelante, pero apr\u00e9ndase una cosa, se\u00f1or ministro: quien tiene\n    que defender a los consumidores, que no va a ser el Gobierno porque\n    pretende proteger a una empresa frente a millones de consumidores, es el\n    Tribunal de Defensa de la Competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero, se\u00f1or ministro, que usted\n    se pueda comprometer a respetar la resoluci\u00f3n del Tribunal de Defensa de\n    la Competencia porque si no ser\u00e1 una vez m\u00e1s una prueba de que ustedes\n    est\u00e1n protegiendo a alguno en contra de millones de familias y de\n    millones de consumidores, y eso es un esc\u00e1ndalo, como es un esc\u00e1ndalo,\n    se\u00f1or ministro, que usted suba las tarifas para que la OPA la paguen los\n    consumidores y no protegiendo a los consumidores frente a una empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo le parece escandaloso que est\u00e9n\n    apoyando una operaci\u00f3n econ\u00f3mica violentando todos los procedimientos,\n    poniendo personas con carn\u00e9, presionando a miembros del Consejo Nacional\n    de Energ\u00eda, haciendo que ag\u00fcen un informe de los t\u00e9cnicos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Antes, obviamente, necesitaremos todos\n    los informes y, aunque acabamos de conocer que la Comisi\u00f3n Nacional de la\n    Energ\u00eda se ha pronunciado ya sobre la funci\u00f3n 15 -por cierto,\n    favorablemente, igual que lo hizo respecto de la funci\u00f3n 14, que adem\u00e1s\n    usted sabe que es preceptiva-, a\u00fan cabe esperar otros informes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001034\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... CONSIDERA EL MINISTRO QUE LAS SUBIDAS DE\n    TARIFAS DEL GAS Y DE LA ELECTRICIDAD ANUNCIADAS PARA EL A\u00d1O 2006 AFECTAN\n    A LA EMPRESA GASISTA CONTROLADA POR UNA CAJA DE AHORROS A LA QUE EL\n    PARTIDO DEL SE\u00d1OR MINISTRO DEBE DINERO Y FAVORES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfConsidera el se\u00f1or ministro que las subidas de las tarifas del gas y de\n    la electricidad anunciadas para el a\u00f1o 2006 afectan a la empresa gasista\n    controlada por una caja de ahorros a la que el partido del se\u00f1or ministro\n    le debe dinero y favores? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Obviamente, y usted deber\u00eda saberlo, las\n    subidas de tarifas del gas y de la electricidad no son un capricho del\n    Gobierno, sino el resultado de aplicar una metodolog\u00eda legal aprobada por\n    ustedes, en la que la subida de los hidrocarburos tiene una importancia\n    insoslayable y afecta al conjunto de las empresas, no a una, y al\n    conjunto de la ciudadan\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"l\u00ednea": [3], "empresas": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Montilla, tiene al sector energ\u00e9tico encendido, saltan\n    chispas por todas partes y, desde luego, pinta crudo para las familias y\n    para las empresas, que van a ver c\u00f3mo su incompetencia y su parcialidad\n    se traducen en pagar cada vez m\u00e1s cara la luz y el gas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque, se\u00f1or Montilla,\n    esas decisiones van a incrementar el d\u00e9ficit tarifario en el sector\n    el\u00e9ctrico, van a incrementar los precios del gas, van a excluir a un\n    importante n\u00famero de empresas del r\u00e9gimen tarifario del gas y las\n    consecuencias van a ser que se va a provocar un estrangulamiento del\n    sector el\u00e9ctrico perjudicando a una de las partes, en este caso Endesa,\n    va a beneficiar claramente a Gas Natural, que mejorar\u00e1 su posici\u00f3n y su\n    valoraci\u00f3n, va a posibilitar un incremento del flujo de caja de la\n    gasista v\u00eda la tarifa y adem\u00e1s va a dejar que Gas Natural imponga el\n    precio del gas y las condiciones en los contratos, como est\u00e1 haciendo, en\n    un mercado libre donde no tiene competencia real y puede incrementar sus\n    ingresos de forma considerable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En pocas palabras, va a facilitar la\n    posici\u00f3n de Gas Natural en la OPA planteada, es decir, a engrasar esa\n    operaci\u00f3n pol\u00edtico-econ\u00f3mica, perjudicando a un gran n\u00famero de empresas,\n    de sectores, reduciendo su competitividad, definiendo un escenario\n    marcado por los intereses del Gobierno y perjudicando a los consumidores\n    espa\u00f1oles, que van a pagar m\u00e1s por la electricidad y el gas por su\n    incompetencia y su parcialidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como no pod\u00eda ser de otra manera, est\u00e1n en esa\n    misma l\u00ednea, hacer posible esa operaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "transporte": [3], "empresas": [2], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Usted no se sorprenda, a ustedes no\n    les interesan la tarifa, ni los consumidores, ni el medio ambiente ni\n    nada, a ustedes solo les interesa defender intereses oscuros, y hasta que\n    este asunto no haya concluido, diga lo que diga el Gobierno, haga lo que\n    haga, el Partido Popular seguir\u00e1 manteniendo acusaciones sin fundamento\n    que estoy seguro que se les van a volver en contra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de subidas, usted sabe que la tarifa el\u00e9ctrica debe subir, entre\n    otras cosas porque han subido los precios de los combustibles, porque hay\n    m\u00e1s energ\u00edas renovables en nuestro mix, usted sabe perfectamente que eso\n    es as\u00ed, pero sepa que la subida de la tarifa es menor de lo que va a\n    subir, por ejemplo, el precio del transporte p\u00fablico en Madrid, que\n    crecer\u00e1 el 4,87 por ciento, supongo que tambi\u00e9n debido a la subida del\n    precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El PSC renegoci\u00f3 una deuda para establecer unas\n    cuotas acordes con sus ingresos, cosa que hacen multitud de entidades,\n    empresas y personas, y hablando de personas hay quienes pueden pagar\n    cuotas de cr\u00e9ditos por importe superior a sus ingresos, pero ese no es el\n    caso del Partido Socialista, se lo aseguro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hablando de subidas, usted sabe que la tarifa el\u00e9ctrica debe subir, entre\n    otras cosas porque han subido los precios de los combustibles, porque hay\n    m\u00e1s energ\u00edas renovables en nuestro mix, usted sabe perfectamente que eso\n    es as\u00ed, pero sepa que la subida de la tarifa es menor de lo que va a\n    subir, por ejemplo, el precio del transporte p\u00fablico en Madrid, que\n    crecer\u00e1 el 4,87 por ciento, supongo que tambi\u00e9n debido a la subida del\n    precio del petr\u00f3leo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001035\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De ah\u00ed la gran dificultad del debate y el pesimismo existente\n    sobre las posibilidades de avanzar en los objetivos propuestos,\n    especialmente los ligados al desarrollo de los pa\u00edses m\u00e1s pobres. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [1, 2, 3], "empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Asimismo, como usted sabe, se ha avanzado en el paralelismo exigido\n    por la Uni\u00f3n Europea a los pa\u00edses desarrollados en mencionados conceptos\n    equivalentes, como son los cr\u00e9ditos a la exportaci\u00f3n, las empresas de\n    Estado o las ayudas alimentarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido he de destacar el paquete de medidas\n    acordado a favor del desarrollo, que redundar\u00e1 en beneficio de los pa\u00edses\n    m\u00e1s pobres y supondr\u00e1 un paso m\u00e1s en el camino emprendido hacia la\n    eliminaci\u00f3n de las barreras comerciales y el acceso al libre mercado de\n    los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, esta disposici\u00f3n europea ha\n    puesto de manifiesto una vez m\u00e1s el firme compromiso de Espa\u00f1a y de\n    Europa a favor del desarrollo y la lucha contra la desigualdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En definitiva, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    valora positivamente el esfuerzo realizado por todos los pa\u00edses\n    participantes en la cumbre de Hong Kong, esperando finalmente que la\n    Ronda de Doha sea un \u00e9xito y que estando como est\u00e1 centrada en el \u00e1mbito\n    del desarrollo ayude a sentar las bases que permitan superar la actual\n    brecha econ\u00f3mica existente entre el primer y el tercer mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001041\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En estos momentos ya se encuentra materializada la pr\u00e1ctica\n    totalidad de las medidas que recog\u00eda el plan de impulso de la TDT y el\n    pasado d\u00eda 12 de diciembre pudimos verle en los medios de comunicaci\u00f3n,\n    junto a las empresas adjudicatarias de la televisi\u00f3n digital, en la firma\n    del contrato para la explotaci\u00f3n de 20 nuevos canales de \u00e1mbito estatal,\n    la mayor\u00eda de los cuales est\u00e1 en el aire desde el pasado 30 de\n    noviembre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se trata de una apuesta clara por la modernidad,\n    en coherencia con la apuesta en general del Gobierno por todo aquello que\n    signifique innovaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La apat\u00eda\n    institucional con la que el Partido Popular administr\u00f3 la televisi\u00f3n\n    digital terrestre tuvo consecuencias negativas para la industria\n    audiovisual, para los operadores, para los distribuidores y para el\n    desarrollo tecnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001042\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [1], "medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quiero decir con\n    esto, se\u00f1or\u00eda, que la nueva tarifa no solo refleja el alza de los precios\n    de la materia prima, de los combustibles, sino que es consecuencia en\n    gran medida de decisiones pol\u00edticas de este pa\u00eds, que ha optado por\n    iniciar el camino de generar energ\u00eda m\u00e1s limpia, m\u00e1s eficiente y m\u00e1s\n    respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, no hay sospecha\n    posible, no hay que buscar ninguna confabulaci\u00f3n, como usted mencionaba,\n    ni mucho menos entender que el Gobierno emplea la tarifa para beneficiar\n    supuestas operaciones o a determinadas empresas porque nos hemos limitado\n    a aplicar una normativa heredada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso, a nadie se le debe\n    escapar que ante subidas del precio del petr\u00f3leo cercanas al 60 por\n    ciento es necesario, aunque no nos guste ni a los consumidores ni desde\n    luego al Gobierno, pagar un poco m\u00e1s por la energ\u00eda que consumimos e\n    irnos as\u00ed acostumbrando a trasladar a la tarifa el coste real de la\n    energ\u00eda, porque, se\u00f1or\u00edas, la energ\u00eda hay que pagarla y no es un bien\n    barato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero decir con\n    esto, se\u00f1or\u00eda, que la nueva tarifa no solo refleja el alza de los precios\n    de la materia prima, de los combustibles, sino que es consecuencia en\n    gran medida de decisiones pol\u00edticas de este pa\u00eds, que ha optado por\n    iniciar el camino de generar energ\u00eda m\u00e1s limpia, m\u00e1s eficiente y m\u00e1s\n    respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001043\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Es la zona m\u00e1s deteriorada de\n    Guip\u00fazcoa y tambi\u00e9n la zona en cuyo n\u00facleo est\u00e1 justamente el \u00fanico\n    puerto de inter\u00e9s general de Guip\u00fazcoa, el de Pasajes, de cuyo desarrollo\n    depende el de la zona e incluso en buena medida el desarrollo de toda\n    Guip\u00fazcoa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y seis, mi grupo seguir\u00e1\n    atentamente el desarrollo de los acontecimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001027\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros estamos\n    negociando un contrato para el mantenimiento y el desarrollo de las\n    actividades que usted ha citado y que hoy presta el aeroclub Nimbus, y\n    queremos tratar de compatibilizar estas actividades con las aeron\u00e1uticas\n    de car\u00e1cter comercial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001028\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ha habido trato discriminatorio de hasta un 90 por ciento en las\n    indemnizaciones respecto a otras personas que prestando un servicio\n    p\u00fablico han perdido la vida en acto de servicio, visitas clandestinas del\n    presidente a la zona solo con periodistas para no ser localizado,\n    desprecio a las autoridades de Medio Ambiente de Castilla-La Mancha,\n    consejeras vergonzosamente premiadas con mejores cargos, subdelegado del\n    Gobierno que manda callar a la prensa, rechazo de comisiones de\n    investigaci\u00f3n para poder conocer la verdad, vetos a comparecientes y\n    testigos, denegaci\u00f3n y manipulaci\u00f3n de documentos\n    vitales para la investigaci\u00f3n, conclusiones escritas de antemano,\n    presiones a jueces, a sindicatos y a funcionarios, altos cargos del\n    Gobierno que dicen que no se puede pretender que haya una atenci\u00f3n\n    permanente a su problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ha habido trato discriminatorio de hasta un 90 por ciento en las\n    indemnizaciones respecto a otras personas que prestando un servicio\n    p\u00fablico han perdido la vida en acto de servicio, visitas clandestinas del\n    presidente a la zona solo con periodistas para no ser localizado,\n    desprecio a las autoridades de Medio Ambiente de Castilla-La Mancha,\n    consejeras vergonzosamente premiadas con mejores cargos, subdelegado del\n    Gobierno que manda callar a la prensa, rechazo de comisiones de\n    investigaci\u00f3n para poder conocer la verdad, vetos a comparecientes y\n    testigos, denegaci\u00f3n y manipulaci\u00f3n de documentos\n    vitales para la investigaci\u00f3n, conclusiones escritas de antemano,\n    presiones a jueces, a sindicatos y a funcionarios, altos cargos del\n    Gobierno que dicen que no se puede pretender que haya una atenci\u00f3n\n    permanente a su problema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001037\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Medio Ambiente, en la pasada legislatura result\u00f3\n    imposible que el Ministerio de Medio Ambiente, dirigido por el anterior\n    ministro se\u00f1or Matas, firmara con el Govern de las Illes Balears un\n    convenio de colaboraci\u00f3n en materia de infraestructuras hidr\u00e1ulicas de\n    inter\u00e9s general, ello a pesar de que el convenio que se ped\u00eda al\n    ministerio era id\u00e9ntico al que en su d\u00eda el se\u00f1or Matas, como presidente\n    de Baleares, hab\u00eda pedido a la ministra se\u00f1ora Tocino. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con relaci\u00f3n a ello quisi\u00e9ramos\n    saber, se\u00f1ora ministra, qu\u00e9 actuaciones est\u00e1 llevando a cabo el\n    Ministerio de Medio Ambiente en el marco del citado convenio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por eso\n    estamos intentando colaborar con todos los gobiernos, independientemente\n    de la fuerza pol\u00edtica a la que corresponden, y hemos llegado a un acuerdo\n    con el Gobierno de Baleares que permitir\u00e1 que la gesti\u00f3n de esas plantas\n    desaladoras las haga, en los t\u00e9rminos que han quedado recogidos, el\n    Instituto Balear para el Agua y la Energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001047\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS ACTUACIONES QUE VIENE REALIZANDO EL MINISTERIO\n    DE MEDIO AMBIENTE A FIN DE ASEGURAR LA CALIDAD Y EL ABASTECIMIENTO DE\n    AGUA A LA COMUNIDAD DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... CU\u00c1LES SON LAS ACTUACIONES QUE VIENE REALIZANDO EL MINISTERIO\n    DE MEDIO AMBIENTE A FIN DE ASEGURAR LA CALIDAD Y EL ABASTECIMIENTO DE\n    AGUA A LA COMUNIDAD DE MADRID ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El pasado 9 de marzo tuve la oportunidad, con ocasi\u00f3n de una comparecencia\n    sobre la opini\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente respecto a los\n    problemas de abastecimiento de agua para consumo humano previsibles por\n    la sequ\u00eda en Espa\u00f1a y concretamente en la comunidad de Madrid, de conocer\n    cu\u00e1les eran las medidas o planes de abastecimiento que estaba programando\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 9 de marzo tuve la oportunidad, con ocasi\u00f3n de una comparecencia\n    sobre la opini\u00f3n del Ministerio de Medio Ambiente respecto a los\n    problemas de abastecimiento de agua para consumo humano previsibles por\n    la sequ\u00eda en Espa\u00f1a y concretamente en la comunidad de Madrid, de conocer\n    cu\u00e1les eran las medidas o planes de abastecimiento que estaba programando\n    el ministerio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me tranquiliz\u00f3 conocer que en ning\u00fan caso estaba\n    prevista la construcci\u00f3n de nuevos embalses en Madrid, tal y como se\n    desprende de las permanentes declaraciones y presiones del Canal de\n    Isabel II de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El grave impacto econ\u00f3mico y medioambiental ser\u00eda\n    irreversible y, en absoluto, cubrir\u00eda las necesidades de abastecimiento\n    de agua para consumo en Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1994 hab\u00eda 14 campos de\n    golf en Madrid, en la actualidad se contabilizan 21, todo esto con la\n    sequ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante estos \u00faltimos a\u00f1os poco se ha hecho desde el Ayuntamiento de\n    Madrid y la Comunidad para cumplir la Directiva 91 y para prever las\n    consecuencias de la sequ\u00eda que, seg\u00fan aventuraban los expertos en cambio\n    clim\u00e1tico, seguir\u00eda creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le\n    pregunto, se\u00f1ora ministra, \u00bfcu\u00e1les son las dificultades que ha tenido para\n    que el protocolo que plante\u00f3 el 20 de mayo no se haya firmado a\u00fan, y qu\u00e9\n    medidas est\u00e1 tomando su ministerio para asegurar la calidad y el\n    abastecimiento de agua en la Comunidad de Madrid? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1, 2, 3, 4, 5], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el protocolo que ofrecimos a la Comunidad de Madrid se inclu\u00edan toda\n    una serie de actuaciones por parte del Ministerio de Medio Ambiente para\n    garantizar a los madrile\u00f1os 200 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua, adicionales\n    a los ahora mismo disponibles, a trav\u00e9s de una serie de actuaciones que\n    tienen que ver, sobre todo, con mejorar la gesti\u00f3n del agua y con\n    utilizar adecuadamente el agua depurada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el protocolo que ofrecimos a la Comunidad de Madrid se inclu\u00edan toda\n    una serie de actuaciones por parte del Ministerio de Medio Ambiente para\n    garantizar a los madrile\u00f1os 200 hect\u00f3metros c\u00fabicos de agua, adicionales\n    a los ahora mismo disponibles, a trav\u00e9s de una serie de actuaciones que\n    tienen que ver, sobre todo, con mejorar la gesti\u00f3n del agua y con\n    utilizar adecuadamente el agua depurada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso significa que hasta la\n    fecha, a pesar de que el protocolo no se ha firmado todav\u00eda, hemos\n    culminado las obras de depuraci\u00f3n de La Gavia y del Arroyo Culebro, lo\n    que significa 27 hect\u00f3metros c\u00fabicos m\u00e1s de agua depurada de alta\n    calidad, diez veces m\u00e1s el agua que hoy se reutiliza en la Comunidad de\n    Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos alcanzado un acuerdo con Uni\u00f3n Fenosa que permite aportar\n    50 hect\u00f3metros c\u00fabicos m\u00e1s para el consumo de agua urbana en la Comunidad\n    de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que quiero que quede claro es que espero que la Comunidad de Madrid\n    acepte pronto firmar un protocolo en el que lo \u00fanico que le pedimos es\n    que ejerza sus competencias, por ejemplo, en materia de urbanismo y de\n    ordenaci\u00f3n del territorio, para que las nuevas urbanizaciones se\n    desarrollen de manera conforme a un uso sostenible del agua y que, por\n    ejemplo, los campos de golf, los parques y los jardines de la Comunidad\n    de Madrid se rieguen exclusivamente con agua depurada y que todo nuevo\n    edificio cuente con aquellos instrumentos que permitan ahorrar el m\u00e1ximo\n    de agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, pedimos a la Comunidad que ejerza sus funciones en el\n    campo de sus propias responsabilidades, porque en el nuestro, se\u00f1or\u00eda,\n    nosotros las estamos desarrollando sin necesidad de firmar el protocolo\n    con la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001048\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE HACE EL GOBIERNO DEL \u00daLTIMO\n    INFORME PRESENTADO POR LA AGENCIA EUROPEA DE MEDIO AMBIENTE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, como usted naturalmente sabe, los europeos valoramos\n    nuestro medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como individuos los europeos estamos\n    dispuestos a tomar algunas medidas a favor del medio ambiente, aunque nos\n    implicar\u00edamos en mayor medida si estuvi\u00e9ramos mejor informados sobre\n    opciones ecol\u00f3gicas que cuestan poco o nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Europea del Medio Ambiente es el organismo de la Uni\u00f3n Europea\n    dedicado a proporcionar informaci\u00f3n s\u00f3lida e independiente acerca del\n    medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como parte de su mandato AEMA presenta cada cinco a\u00f1os un informe\n    exhaustivo que incluye una evaluaci\u00f3n integrada del medio ambiente\n    europeo, un conjunto de indicadores clave que aportan informaci\u00f3n\n    actualizada y pertinente para calibrar la eficacia de las pol\u00edticas\n    medioambientales y un an\u00e1lisis, pa\u00eds por pa\u00eds, basado en nueve de los\n    indicadores clave. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de todos estos\n    an\u00e1lisis, se\u00f1ora ministra, desear\u00eda formularle la siguiente pregunta:\n    \u00bfCu\u00e1l es la valoraci\u00f3n que hace el Gobierno del \u00faltimo informe presentado\n    por la Agencia Europea del Medio Ambiente? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [2], "empresas": [1], "medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La Agencia Europea de Medio Ambiente entiende que el modelo\n    de desarrollo econ\u00f3mico en Espa\u00f1a hasta esa fecha se ha basado\n    excesivamente en el aumento de una urbanizaci\u00f3n sin control en el uso del\n    suelo y en un uso demasiado intensivo de los recursos naturales, en\n    particular del agua y de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este Gobierno es el que ha aprobado\n    por primera vez en Espa\u00f1a una ley para la lucha contra el cambio\n    clim\u00e1tico que establece l\u00edmites concretos para las emisiones de las\n    empresas industriales y energ\u00e9ticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Europea de Medio Ambiente entiende que el modelo\n    de desarrollo econ\u00f3mico en Espa\u00f1a hasta esa fecha se ha basado\n    excesivamente en el aumento de una urbanizaci\u00f3n sin control en el uso del\n    suelo y en un uso demasiado intensivo de los recursos naturales, en\n    particular del agua y de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Agencia Europea de Medio Ambiente entiende que el modelo\n    de desarrollo econ\u00f3mico en Espa\u00f1a hasta esa fecha se ha basado\n    excesivamente en el aumento de una urbanizaci\u00f3n sin control en el uso del\n    suelo y en un uso demasiado intensivo de los recursos naturales, en\n    particular del agua y de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#001049\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [20], "empresa": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "sistema nacional": [19], "transporte": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "energ\u00eda": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "empresas": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el tema del transporte, una empresa privada\n    sin competencia puede decidir los trayectos a realizar -por tanto, huir\u00eda\n    de aquellos trayectos en las islas que le fueran poco rentables-, las\n    frecuencias diarias de los viajes entre las distintas islas y los\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo eso no puede estar en manos de una empresa privada porque\n    ser\u00eda una mala se\u00f1al para un territorio en esas condiciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que generen\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya veremos qu\u00e9 otro tipo de medidas debemos\n    seguir impulsando para posibilitar la competencia, pero la primera medida\n    important\u00edsima es conseguir que la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n de la energ\u00eda no est\u00e9 en manos de una misma empresa, porque,\n    como dec\u00eda, en el caso que nos ocupa estamos cayendo en un r\u00e9gimen de\n    monopolio privado, sin control de los poderes p\u00fablicos, hasta que no lo\n    complementemos con las medidas que quedan pendientes de adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora bien, la liberalizaci\u00f3n y\n    la privatizaci\u00f3n de algunas empresas p\u00fablicas que vinieron aparejadas a\n    la liberalizaci\u00f3n de los sectores estrat\u00e9gicos tiene determinados riesgos\n    y es en determinadas \u00e1reas o determinados mercados fr\u00e1giles donde es\n    necesario impulsar medidas de control, de regulaci\u00f3n por parte de los\n    poderes p\u00fablicos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que generen\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ejemplo del transporte es una de las claves de c\u00f3mo en un territorio\n    con fragilidad, donde no estaba garantizada la competencia, la\n    intervenci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos ha hecho posible que en el paso de\n    un monopolio p\u00fablico a un monopolio privado no se cayera en la tentaci\u00f3n\n    de tener un mal servicio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el tema del transporte, una empresa privada\n    sin competencia puede decidir los trayectos a realizar -por tanto, huir\u00eda\n    de aquellos trayectos en las islas que le fueran poco rentables-, las\n    frecuencias diarias de los viajes entre las distintas islas y los\n    precios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A finales del a\u00f1o 1998, a trav\u00e9s de una iniciativa del grupo parlamentario\n    que represento en esta C\u00e1mara, se aprob\u00f3 por unanimidad declarar la\n    obligaci\u00f3n de servicio p\u00fablico del sistema del transporte en Canarias,\n    tanto el mar\u00edtimo como el a\u00e9reo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa regulaci\u00f3n y esa protecci\u00f3n\n    han permitido hoy la competencia en el transporte mar\u00edtimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto al\n    transporte a\u00e9reo estamos en camino de que haya competencia; al menos se\n    ha avanzado para que la compa\u00f1\u00eda que hasta ahora ha sido la que integra\n    la mayor parte del tr\u00e1fico a\u00e9reo en Canarias est\u00e9 regulada por parte de\n    la intervenci\u00f3n del Gobierno del Estado en esa comisi\u00f3n mixta con el\n    Gobierno de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos trae aqu\u00ed no el transporte, pero s\u00ed otro sector estrat\u00e9gico\n    importante como es la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hay otra\n    decisi\u00f3n muy importante que es la que introduce algunas competencias y se\n    contempla tambi\u00e9n en ese decreto del a\u00f1o 2003, como es la designaci\u00f3n de\n    Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a como gestor del transporte de la energ\u00eda en\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya veremos qu\u00e9 otro tipo de medidas debemos\n    seguir impulsando para posibilitar la competencia, pero la primera medida\n    important\u00edsima es conseguir que la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n de la energ\u00eda no est\u00e9 en manos de una misma empresa, porque,\n    como dec\u00eda, en el caso que nos ocupa estamos cayendo en un r\u00e9gimen de\n    monopolio privado, sin control de los poderes p\u00fablicos, hasta que no lo\n    complementemos con las medidas que quedan pendientes de adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, para llegar a algo que parec\u00eda tan razonable y de sentido com\u00fan\n    tuvieron que transcurrir seis a\u00f1os para que ese art\u00edculo 12 de la ley\n    estatal tuviera un desarrollo reglamentario a trav\u00e9s del real decreto que\n    se aprob\u00f3 en diciembre del a\u00f1o 2003. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy nos trae aqu\u00ed no el transporte, pero s\u00ed otro sector estrat\u00e9gico\n    importante como es la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al hablar de la energ\u00eda cuando nos\n    referimos a territorios de estas determinadas caracter\u00edsticas, los\n    territorios extrapeninsulares de Ceuta y Melilla o los territorios\n    insulares, estamos hablando tambi\u00e9n de una fragilidad importante desde el\n    punto de vista de posibilitar y generar competencia en este marco\n    liberalizador y privatizador. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, caemos o podemos caer -hemos\n    ca\u00eddo de antemano- en una situaci\u00f3n en la que la energ\u00eda, que era un\n    monopolio p\u00fablico, pasa a manos de un monopolio privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por una parte, la compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que generen\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido, todos\n    entendemos que si el precio de la energ\u00eda es el mismo en todo el Estado\n    espa\u00f1ol y los costes de producci\u00f3n son mucho m\u00e1s caros en los territorios\n    de los que estamos hablando, el sistema nacional tiene que compensar a la\n    empresa o empresas que prestan esos servicios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, hay otra\n    decisi\u00f3n muy importante que es la que introduce algunas competencias y se\n    contempla tambi\u00e9n en ese decreto del a\u00f1o 2003, como es la designaci\u00f3n de\n    Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a como gestor del transporte de la energ\u00eda en\n    Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy estamos en una situaci\u00f3n en\n    la que es necesario impulsar la publicaci\u00f3n de las citadas \u00f3rdenes que\n    permitan, por una parte, dicha compensaci\u00f3n a la empresa o empresas que\n    produzcan la energ\u00eda en Canarias y que, por otra, posibiliten que red\n    el\u00e9ctrica pueda ser de facto la responsable del transporte de la energ\u00eda\n    en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, ya veremos qu\u00e9 otro tipo de medidas debemos\n    seguir impulsando para posibilitar la competencia, pero la primera medida\n    important\u00edsima es conseguir que la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n de la energ\u00eda no est\u00e9 en manos de una misma empresa, porque,\n    como dec\u00eda, en el caso que nos ocupa estamos cayendo en un r\u00e9gimen de\n    monopolio privado, sin control de los poderes p\u00fablicos, hasta que no lo\n    complementemos con las medidas que quedan pendientes de adoptar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, por eso quer\u00eda interpelarle sobre las medidas que piensa\n    impulsar el Gobierno para que la calidad de la prestaci\u00f3n del servicio\n    el\u00e9ctrico en los territorios extrapeninsulares, tanto en Baleares como en\n    Canarias -y en este caso me refiero a Canarias por dificultades que hemos\n    tenido recientemente con el suministro de energ\u00eda- se pueda garantizar en\n    las mismas condiciones que en el resto del territorio del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [10], "empresa": [0, 1], "conexi\u00f3n": [13], "l\u00ednea": [9], "energ\u00eda": [11, 12], "empresas": [2, 3], "transporte": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hay quien ha estado\n    culpando al Gobierno de la naci\u00f3n de esta situaci\u00f3n, hay quien ha culpado\n    al Gobierno de Canarias, hay quien culpa a Unelco-Endesa, el gestor del\n    sistema y la \u00fanica empresa, como usted muy bien ha se\u00f1alado, que opera en\n    el Archipi\u00e9lago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    como usted ha se\u00f1alado, en relaci\u00f3n con el precio de la energ\u00eda y los\n    sistemas insulares y extrapeninsulares, el sistema espa\u00f1ol de tarifa\n    implica que un espa\u00f1ol paga hoy por kilovatio de energ\u00eda consumido en un\n    hogar o en una empresa lo mismo en cualquier punto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los tres aspectos fundamentales que conforman el sistema energ\u00e9tico, el\n    el\u00e9ctrico en este caso, que son la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n, vemos que el problema no se ha originado en la generaci\u00f3n\n    (en la generaci\u00f3n todo est\u00e1 liberalizado y all\u00e1 tampoco hay competencia,\n    no hay concurrencia; hay tambi\u00e9n monopolio, pero no hay nada que\n    imposibilite que haya empresas que puedan acometer proyectos de\n    generaci\u00f3n con las diversas modalidades), sino que lo que ha fallado han\n    sido las redes de transporte y de distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por lo que hace referencia a la distribuci\u00f3n, que en la\n    Pen\u00ednsula la desarrollan m\u00e1s de 200 empresas, aunque ciertamente algunas\n    de ellas de reducido tama\u00f1o, en Canarias la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n es\n    monopolio de Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De los tres aspectos fundamentales que conforman el sistema energ\u00e9tico, el\n    el\u00e9ctrico en este caso, que son la generaci\u00f3n, el transporte y la\n    distribuci\u00f3n, vemos que el problema no se ha originado en la generaci\u00f3n\n    (en la generaci\u00f3n todo est\u00e1 liberalizado y all\u00e1 tampoco hay competencia,\n    no hay concurrencia; hay tambi\u00e9n monopolio, pero no hay nada que\n    imposibilite que haya empresas que puedan acometer proyectos de\n    generaci\u00f3n con las diversas modalidades), sino que lo que ha fallado han\n    sido las redes de transporte y de distribuci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al transporte,\n    y a diferencia de lo que ocurre en la Pen\u00ednsula, donde \u00e9ste es\n    competencia de Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a, como usted muy bien se\u00f1alaba, en\n    la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias esta actividad la desarrolla tambi\u00e9n\n    Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la gesti\u00f3n t\u00e9cnica del sistema, tal y como\n    usted ha puesto de relieve, que coordina la generaci\u00f3n, el transporte y\n    la conexi\u00f3n con la distribuci\u00f3n, en la Pen\u00ednsula es responsabilidad de\n    Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1ay en Canarias tambi\u00e9n la realiza Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, todas estas actuaciones de transporte y distribuci\u00f3n est\u00e1n\n    bajo la autoridad normativa de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias, a\n    diferencia de la Pen\u00ednsula, donde la actividad de transporte la supervisa\n    la Administraci\u00f3n General del Estado y la de distribuci\u00f3n, las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si en Canarias existen\n    problemas en la red de transporte, quiz\u00e1s esto tenga tambi\u00e9n alguna\n    relaci\u00f3n con una carencia de infraestructuras -que ya es hist\u00f3rica y que,\n    por tanto, no es achacable al Gobierno de Espa\u00f1a-, que son necesarias,\n    pero cuya construcci\u00f3n, como usted sabe, a veces no es muy bien recibida\n    por parte de la opini\u00f3n p\u00fablica y son muchas las dificultades de las\n    administraciones para que estas infraestructuras se realicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Evidentemente, para una entidad local o para un gobierno aut\u00f3nomo,\n    autoridades competentes en este caso, es dif\u00edcil tomar la decisi\u00f3n de por\n    d\u00f3nde debe discurrir un trazado de una l\u00ednea de alta tensi\u00f3n, sobre todo\n    si adem\u00e1s existe oposici\u00f3n vecinal a la misma, como suele pasar en la\n    inmensa mayor\u00eda de las ocasiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta provisionalidad\n    finalizar\u00e1 pr\u00f3ximamente, cuando se publiquen las \u00f3rdenes ministeriales de\n    desarrollo del Real Decreto 1.747/2003, al que usted hac\u00eda alusi\u00f3n, ya\n    que, entre otros aspectos, establecer\u00e1 que la compensaci\u00f3n para estos\n    sistemas sea estable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En primer lugar,\n    como usted ha se\u00f1alado, en relaci\u00f3n con el precio de la energ\u00eda y los\n    sistemas insulares y extrapeninsulares, el sistema espa\u00f1ol de tarifa\n    implica que un espa\u00f1ol paga hoy por kilovatio de energ\u00eda consumido en un\n    hogar o en una empresa lo mismo en cualquier punto de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los proyectos de \u00f3rdenes ministeriales que\n    desarrollar\u00e1n este real decreto han sido informados esta misma semana por\n    la Comisi\u00f3n Nacional de la Energ\u00eda y ser\u00e1n publicados pr\u00f3ximamente, no\n    solo los que hacen referencia a los aspectos que tienen que ver en este\n    caso con la compensaci\u00f3n del sistema sino tambi\u00e9n el relativo a la\n    funci\u00f3n del operador del sistema, funci\u00f3n que tambi\u00e9n asumir\u00e1 Red\n    El\u00e9ctrica, como usted mencionaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, la gesti\u00f3n t\u00e9cnica del sistema, tal y como\n    usted ha puesto de relieve, que coordina la generaci\u00f3n, el transporte y\n    la conexi\u00f3n con la distribuci\u00f3n, en la Pen\u00ednsula es responsabilidad de\n    Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1ay en Canarias tambi\u00e9n la realiza Endesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"transporte": [2, 3], "empresas": [0, 1], "energ\u00eda": [4, 5, 6, 7]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Es necesario\n    tambi\u00e9n que el Gobierno impulse medidas para que las empresas\n    transportistas en Canarias tenga un stock m\u00ednimo de materiales, teniendo\n    en cuenta que estamos hablando de un territorio fragmentado y alejado,\n    donde todo depende de los aeropuertos, para atender una situaci\u00f3n de\n    emergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n es necesario obligar a las empresas a que tengan un\n    m\u00ednimo de stock de materiales para dar respuesta ante una emergencia como\n    la vivida en Canarias hace una semana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es necesario que se produzcan mejoras efectivas en el sistema\n    el\u00e9ctrico y estudiar el impulso de medidas que hagan posible que no\n    solamente Red El\u00e9ctrica pueda ser el operador del sistema, sino que pueda\n    ser el propietario de la red de transporte de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario seguir impulsando\n    medidas que rompan el monopolio que de facto existe en estos momentos en\n    Canarias, asignando la red del transporte a Red El\u00e9ctrica, promoviendo\n    medidas en las que puedan participar otros operadores en la generaci\u00f3n de\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos que buscar soluciones que ayuden a los ciudadanos a mejorar la\n    calidad de un servicio esencial como es el de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creemos que es necesario que se produzcan mejoras efectivas en el sistema\n    el\u00e9ctrico y estudiar el impulso de medidas que hagan posible que no\n    solamente Red El\u00e9ctrica pueda ser el operador del sistema, sino que pueda\n    ser el propietario de la red de transporte de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es necesario seguir impulsando\n    medidas que rompan el monopolio que de facto existe en estos momentos en\n    Canarias, asignando la red del transporte a Red El\u00e9ctrica, promoviendo\n    medidas en las que puedan participar otros operadores en la generaci\u00f3n de\n    energ\u00eda en Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es un momento especialmente importante, con una\n    situaci\u00f3n abierta dentro del panorama energ\u00e9tico del Estado, y el\n    Gobierno puede poner condiciones que posibiliten que otros operadores\n    entren en el sistema de producci\u00f3n de energ\u00eda en Canarias, lo que es\n    deseable para que haya competencia en este sector. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [6, 7], "empresa": [0, 1, 2, 3], "transporte": [4, 5], "energ\u00eda": [8]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como comentaba, una de las cuestiones a las que ha tenido que hacer frente\n    este Gobierno en materia energ\u00e9tica, entre otras, ha sido el desarrollo\n    de este real decreto por el que se regulan los sistemas el\u00e9ctricos\n    insulares y extrapeninsulares; un real decreto que el Gobierno del\n    Partido Popular aprob\u00f3 con 6 a\u00f1os de retraso y cuyas \u00f3rdenes\n    ministeriales de desarrollo est\u00e1n ya hoy informadas por la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda, como he comentado, despu\u00e9s de haber chequeado y\n    contrastado los costes que la empresa ha aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La empresa ya tiene prevista una\n    compensaci\u00f3n por los extracostes, fijada sobre la base de unas\n    estimaciones que posteriormente se corrigen consider\u00e1ndose la diferencia\n    como algo que ahora est\u00e1 de actualidad estas semanas, como es el conocido\n    d\u00e9ficit de tarifa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es probable que alguien\n    pueda haber entendido que la empresa, en este caso Endesa, necesite tener\n    la garant\u00eda de que va a cobrar la compensaci\u00f3n por la carest\u00eda que supone\n    operar en Canarias, compensaci\u00f3n que, insisto, est\u00e1 recibiendo o va a\n    recibir. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto no todo es atribuible a la\n    empresa, pero, como ha quedado en evidencia, una parte de esa\n    responsabilidad s\u00ed que la tiene tal y como usted se\u00f1alaba. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra prte, este real decreto permitir\u00e1 que Red El\u00e9ctrica\n    asuma las funciones de operador del sistema y que pueda plantearse su\n    papel respecto a la red de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No necesariamente operador\n    del sistema y propietario de la red de transporte tienen que tener la\n    misma personalidad jur\u00eddica, pero seguramente puede ser conveniente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comentaba, una de las cuestiones a las que ha tenido que hacer frente\n    este Gobierno en materia energ\u00e9tica, entre otras, ha sido el desarrollo\n    de este real decreto por el que se regulan los sistemas el\u00e9ctricos\n    insulares y extrapeninsulares; un real decreto que el Gobierno del\n    Partido Popular aprob\u00f3 con 6 a\u00f1os de retraso y cuyas \u00f3rdenes\n    ministeriales de desarrollo est\u00e1n ya hoy informadas por la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda, como he comentado, despu\u00e9s de haber chequeado y\n    contrastado los costes que la empresa ha aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta compensaci\u00f3n es provisional, aunque dejar\u00e1 de\n    serlo cuando se publiquen las \u00f3rdenes ministeriales de desarrollo al real\n    decreto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como comentaba, una de las cuestiones a las que ha tenido que hacer frente\n    este Gobierno en materia energ\u00e9tica, entre otras, ha sido el desarrollo\n    de este real decreto por el que se regulan los sistemas el\u00e9ctricos\n    insulares y extrapeninsulares; un real decreto que el Gobierno del\n    Partido Popular aprob\u00f3 con 6 a\u00f1os de retraso y cuyas \u00f3rdenes\n    ministeriales de desarrollo est\u00e1n ya hoy informadas por la Comisi\u00f3n\n    Nacional de la Energ\u00eda, como he comentado, despu\u00e9s de haber chequeado y\n    contrastado los costes que la empresa ha aportado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000146\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "empresa": [1], "investigaci\u00f3n": [2, 3], "energ\u00eda": [4], "conexi\u00f3n": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se busca a toda costa a un culpable, primero, la barbacoa,\n    luego, los excursionistas, luego, la Comunidad de Madrid; en definitiva,\n    cualquiera es \u00fatil para eludir la responsabilidad palmaria de los\n    gobiernos socialistas, incluso se insta a perseguir a quien sea, al\n    fiscal general del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras negar su responsabilidad, una consejera dimite -no se entiende muy\n    bien por qu\u00e9 si todo lo hab\u00eda hecho tan bien- y a las 48 horas la nombran\n    alto cargo de una empresa de gesti\u00f3n de residuos nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Presionan ustedes a\n    funcionarios, a medios de comunicaci\u00f3n y a la justicia para ocultar los\n    hechos y amenazan con despidos e impiden por dos veces que se cree en\n    esta C\u00e1mara una Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No quisieron abrir una Comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el Congreso de los\n    Diputados para conocer la verdad, para reparar a las v\u00edctimas, para\n    recuperar la zona afectada y para depurar responsabilidades t\u00e9cnicas y\n    pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Saben que ustedes quieren enterrar el\n    asunto y que prevalezca el olvido, pero saben tambi\u00e9n -y les puedo\n    asegurar que ellos no van a olvidar- que tienen de su parte la ilusi\u00f3n,\n    la energ\u00eda y el esp\u00edritu para perseguir hasta que la tengan la justicia,\n    las responsabilidades y la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... y por todos\n    los espa\u00f1oles, a pesar de los impedimentos y de las zancadillas que los\n    gobiernos de Castilla-La Mancha y de Espa\u00f1a se han ocupado en poner:\n    descoordinaci\u00f3n en recursos y administraciones; contradicciones entre los\n    responsables; insuficiencia de medios adecuados; \u00f3rdenes inadecuadas e\n    incluso contradictorias; falta de una cadena de mando \u00fanico bien\n    estructurado; falta de monitarizaci\u00f3n de la evoluci\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite;\n    responsables directos ausentes de su lugar de trabajo en bodas, en\n    viajes, en barbacoas, en vacaciones en la playa o disfrute de \u00f3peras;\n    pasividad ante las centenares de llamadas de aviso de petici\u00f3n de ayuda e\n    incluso de auxilio; mal estado de los elementos de extinci\u00f3n a\u00e9rea, que\n    estuvieron inoperantes durante mucho tiempo; priorizaci\u00f3n de otros\n    incendios de menores dimensiones y caracter\u00edsticas; ausencia de\n    informaci\u00f3n a alcaldes, responsables y habitantes de la\n    zona; activaci\u00f3n de m\u00e1quinas alejadas del foco cuando exist\u00edan otras m\u00e1s\n    cerca y m\u00e1s dispuestas; falta de conexi\u00f3n y coordinaci\u00f3n de los pilotos\n    de medios a\u00e9reos; servidores del ministerio -de su ministerio, se\u00f1ora\n    ministra- inservibles; la ministra que utiliza un cuartel de la Polic\u00eda\n    municipal para recibir informaci\u00f3n de las muertes desde Ronda, M\u00e1laga;\n    petici\u00f3n de medios a\u00e9reos internacionales; Ministerio de Defensa, el\n    Ej\u00e9rcito y sus medios en la extinci\u00f3n, que en ning\u00fan momento colaboran en\n    la extinci\u00f3n y medios a\u00e9reos que repostan a 85 kil\u00f3metros haciendo\n    absolutamente ineficaz la extinci\u00f3n, dejando, por todo ello, solos a los\n    ciudadanos de la zona en aquellos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresa": [10], "medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "investigaci\u00f3n": [11, 12]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El otro d\u00eda preparando mi quinta comparecencia en materia de incendios\n    forestales en el Parlamento, una de ellas en el Senado ante la Comisi\u00f3n\n    de las Comunidades Aut\u00f3nomas y cuatro en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente,\n    descubr\u00ed que era la \u00fanica ministra de Medio Ambiente que hab\u00eda\n    comparecido en las dos C\u00e1maras para hablar de incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al inicio de este a\u00f1o el Ministerio de Medio Ambiente alcanz\u00f3 un acuerdo\n    con todas las comunidades aut\u00f3nomas\n    en una conferencia sectorial que enmarca la hoja de ruta del Gobierno y de\n    las comunidades aut\u00f3nomas para que seamos capaces de hacer una mejor\n    prevenci\u00f3n y una mejor extinci\u00f3n de los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso, antes de que empezara la campa\u00f1a del\n    verano, el Ministerio de Medio Ambiente hab\u00eda contratado ya seis\n    aeronaves m\u00e1s que el a\u00f1o pasado, precisamente desde la informaci\u00f3n que\n    ten\u00edamos sobre las caracter\u00edsticas de este verano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El a\u00f1o 2001 el\n    Ministerio de Medio Ambiente tuvo los mismos 47 medios a\u00e9reos que hab\u00eda\n    tenido el a\u00f1o 2000, en el que murieron siete personas y se quemaron m\u00e1s\n    hect\u00e1reas forestales que las que se han quemado al final este a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    Ministerio de Medio Ambiente entend\u00eda que ten\u00eda que reforzar los medios\n    de extinci\u00f3n contra incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Antes del incendio de\n    Guadalajara comprometimos, por primera vez en la historia de la\n    democracia de Espa\u00f1a, a doce ministerios el d\u00eda 10 de junio en un\n    conjunto de medidas, que ya se han definido y concretado en tiempo y\n    forma por parte de todos los ministerios, como tuve ocasi\u00f3n de informar\n    la pasada semana en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente a su compa\u00f1era la\n    portavoz do\u00f1a Teresa de Lara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, antes de que sucediera la\n    tragedia y a impulso del Ministerio de Medio Ambiente en el marco de sus\n    propias competencias, el Gobierno estaba ya actuando para mejorar en\n    nuestro pa\u00eds la coordinaci\u00f3n y la concertaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas y reforzando las medidas de \u00e1mbito estatal no solo en lo que se\n    refiere al Ministerio de Medio Ambiente sino a otros ministerios del\n    Gobierno de la naci\u00f3n, que pueden, deben y est\u00e1n comprometidos para\n    prevenir mejor los incendios forestales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, desde el primer\n    momento, tal y como inform\u00e9 en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente a petici\u00f3n\n    propia -usted era el interpelante-, expliqu\u00e9 con todo lujo de detalles lo\n    que se hab\u00eda hecho minuto a minuto y c\u00f3mo se hab\u00eda contestado a las\n    distintas peticiones de la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto, en\n    el \"Diario de Sesiones\" de la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente del d\u00eda 26 de\n    julio est\u00e1 toda la informaci\u00f3n detallada que yo en ese momento pod\u00eda\n    ofrecer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, quiz\u00e1s usted no lo sepa,\n    pero en la Comisi\u00f3n de Comunidades Aut\u00f3nomas del Senado y en la Comisi\u00f3n\n    de Medio Ambiente he aportado los datos detallados de c\u00f3mo ese\n    decreto-ley ha tenido una incidencia real y efectiva en el n\u00famero de\n    incendios que se han producido en Espa\u00f1a despu\u00e9s del d\u00eda 22 de julio,\n    despu\u00e9s del d\u00eda en que se aprob\u00f3 ese decreto-ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las indemnizaciones por los\n    seguros contratados por la Junta de Castilla-La Mancha y por la empresa\n    p\u00fablica Tragsa tambi\u00e9n se han cobrado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n\n    se realiz\u00f3 all\u00ed donde se ubican las competencias exclusivas en materia de\n    prevenci\u00f3n y de lucha contra incendios forestales: en el \u00e1mbito de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla-La Mancha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [1, 2], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No fue la ministra de Medio Ambiente, no fue ning\u00fan\n    miembro del Gobierno, no fue ning\u00fan alto cargo del Gobierno los que\n    estuvieron presentes en aquella comisi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Con dos minutos sobra, se\u00f1or presidente,\n    para decir que recuerdo perfectamente, no s\u00e9 si en la literalidad o no,\n    el debate que celebramos el pasado mes de julio en el que el Grupo\n    Parlamentario Popular solicitaba la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue en aquel debate, en el que la portavoc\u00eda del Gobierno\n    correspondi\u00f3 a la vicepresidencia del Gobierno, en el que la se\u00f1ora\n    vicepresidenta defend\u00eda que la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara\n    no se deb\u00eda celebrar, sino que ten\u00eda que ser en Castilla-La Mancha, y se\n    comprometi\u00f3, en contra de nuestro criterio, a que all\u00ed pudieran concurrir\n    o comparecer todos los miembros de la Administraci\u00f3n central, empezando\n    por los miembros del Gobierno, que fueran pertinentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or\n    Zaplana sali\u00f3 aqu\u00ed, porque estaba pidiendo una vez m\u00e1s una comisi\u00f3n de\n    investigaci\u00f3n en esta C\u00e1mara, y en ese momento se le ocurri\u00f3 decir que en\n    la comisi\u00f3n que hab\u00eda habido en Castilla-La Mancha no hab\u00eda habido nadie\n    que representara al Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Si usted no tuvo la\n    culpa, permita una investigaci\u00f3n serena y transparente que posibilite\n    hacer justicia y reparar el da\u00f1o moral. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000149\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LA\n    IMPLANTACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS FERROVIARIOS REGIONALES DE ALTA VELOCIDAD.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [55, 56], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14], "madrid": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28], "transporte": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48], "barcelona": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21], "trenes": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37], "ave": [49, 50, 51], "l\u00ednea": [52, 53, 54]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Existen ahora dos debates actualmente separados, en primer lugar, el de\n    la mejora de los servicios ferroviarios regionales, de las v\u00edas\n    convencionales, con una mejora en la calidad del servicio, especialmente\n    en la frecuencia de los mismos, y, en segundo lugar, el de los servicios\n    ferroviarios de las l\u00edneas de alta velocidad para intentar al menos tener\n    una rentabilizaci\u00f3n de la inversi\u00f3n realizada en estas v\u00edas de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n de estos dos debates y sus soluciones a\n    corto y a medio plazo abre las puertas a debatir y decidir sobre la\n    creaci\u00f3n generalizada de servicios regionales de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    nuestro inter\u00e9s obtener una coherencia de los servicios regionales de\n    alta velocidad con el PEIT. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La utilizaci\u00f3n del material\n    de ancho variable, combinada con la potenciaci\u00f3n de correspondencias\n    adecuadas entre los servicios ferroviarios de alta velocidad, los\n    servicios ferroviarios regionales y los de autob\u00fas permitir\u00e1n ampliar el\n    \u00e1mbito territorial de los ahorros de tiempo inducidos por las inversiones\n    en las infraestructuras que se realicen en cada fase del plan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto es donde aparece el concepto de\n    servicios ferroviarios regionales de alta velocidad o, como dice el\n    \u00faltimo informe de Renfe, la alta velocidad media de media distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario espera que el pr\u00f3ximo salto en regionales sea\n    pasar a la alta velocidad regional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una entrevista realizada en 1999 el director gerente de la\n    unidad de negocios regionales de Renfe menciona los estudios en Catalu\u00f1a\n    para hacer un transporte regional de alta velocidad entre Lleida y la\n    frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alta velocidad ha llegado a Zaragoza y a Lleida, a finales de 2006\n    llegar\u00e1 a Tarragona y en 2007 a Barcelona, y si no fallan las previsiones\n    que usted ha dado en esta C\u00e1mara, entre 2009 y 2010 llegar\u00e1 a la frontera\n    francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, desde Lleida, Tarragona,\n    Barcelona y Girona, as\u00ed como desde Zaragoza, deber\u00eda ser posible realizar\n    viajes de media distancia entre estas ciudades a precios asequibles\n    mediante las tarifas regionales, con una alta frecuencia de paso a trav\u00e9s\n    de estas nuevas l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De las 45 unidades de alta velocidad de ancho variable adjudicadas\n    al consorcio Caf-Alstom, 29 se destinar\u00e1n finalmente a regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    momento se desconocen las previsiones del Gobierno para establecer las\n    bases de lanzaderas necesarias para cubrir los servicios regionales de\n    esta alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no abrimos un debate sobre el transporte regional de alta velocidad\n    entre Lleida y la frontera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    posibilidades habr\u00eda de pensar dentro de esta configuraci\u00f3n posiblemente\n    en Segovia o una base en Sevilla, con M\u00e1laga y Almer\u00eda, para cubrir con\n    los trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene que haber distintos precios para servicios de media\n    distancia seg\u00fan sea corto o largo el recorrido de este trayecto, por\n    ejemplo, Zaragoza-Lleida, versus un Madrid-Toledo o un\n    Zaragoza-Calatayud, o en el futuro un Tarragona-Lleida o un\n    Barcelona-Tarragona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de frecuencias muy altas de trenes,\n    incluso cada cuarto de hora, que pondr\u00edan a Tarragona a 30 minutos de\n    Barcelona y a Lleida alrededor de 50 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alta velocidad ha llegado a Zaragoza y a Lleida, a finales de 2006\n    llegar\u00e1 a Tarragona y en 2007 a Barcelona, y si no fallan las previsiones\n    que usted ha dado en esta C\u00e1mara, entre 2009 y 2010 llegar\u00e1 a la frontera\n    francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al mismo tiempo, desde Lleida, Tarragona,\n    Barcelona y Girona, as\u00ed como desde Zaragoza, deber\u00eda ser posible realizar\n    viajes de media distancia entre estas ciudades a precios asequibles\n    mediante las tarifas regionales, con una alta frecuencia de paso a trav\u00e9s\n    de estas nuevas l\u00edneas de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfTiene que haber distintos precios para servicios de media\n    distancia seg\u00fan sea corto o largo el recorrido de este trayecto, por\n    ejemplo, Zaragoza-Lleida, versus un Madrid-Toledo o un\n    Zaragoza-Calatayud, o en el futuro un Tarragona-Lleida o un\n    Barcelona-Tarragona? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las 21\n    unidades del modelo R-598 que desde el pasado mes de abril circulan entre\n    los corredores Madrid-Extremadura, A Coru\u00f1a-Vigo o\n    Sevilla-Granada-Almer\u00eda tambi\u00e9n formar\u00e1n parte del futuro de la renovada\n    flota de media distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El reci\u00e9n inaugurado servicio lanzadera Madrid-Toledo, as\u00ed como los\n    servicios Madrid-Puerto Llano y Madrid-Ciudad Real, responden a la\n    necesidad de mejorar los servicios regionales a trav\u00e9s de la alta\n    velocidad al mismo tiempo que contribuyen a incrementar la cohesi\u00f3n\n    social y econ\u00f3mica entre estas zonas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora hacen el viaje en autob\u00fas y ser\u00eda\n    muy positivo que estos trayectos tuvieran una consideraci\u00f3n como el\n    Madrid-Puertollano o el Madrid-Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDeben circular \u00fanicamente los trenes de largo recorrido por\n    estas v\u00edas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estar\u00edamos hablando de frecuencias muy altas de trenes,\n    incluso cada cuarto de hora, que pondr\u00edan a Tarragona a 30 minutos de\n    Barcelona y a Lleida alrededor de 50 minutos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la utilizaci\u00f3n de trenes\n    distintos a los utilizados en el AVE y la consideraci\u00f3n como servicios de\n    medio recorrido permiten introducir un sistema tarifario distinto y m\u00e1s\n    barato que el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El servicio lanzadera regional Calatayud-Zaragoza no\n    tiene un calendario definitivo de puesta en marcha a pesar de haber sido\n    anunciado hace un a\u00f1o y estar servido en trenes que van a 160 kil\u00f3metros\n    por hora y con m\u00e1quinas diesel, que son los mismos que se aprovechan para\n    el trayecto Zaragoza-Huesca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En esta coyuntura, ser\u00e1 necesario\n    que el Gobierno tenga previsto un plan para comprar nuevos trenes y la\n    instalaci\u00f3n de estas bases de lanzaderas, o sea, que Madrid sea una base\n    de lanzaderas; que Barcelona, en el futuro, pensando en Figueres, Girona,\n    Tarragona y Lleida, sea una base de lanzaderas, y que Zaragoza, por\n    Huesca, Calatayud y Lleida, tambi\u00e9n sea una base de lanzaderas y una\n    combinaci\u00f3n de estos trenes regionales y grandes l\u00edneas de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9\n    posibilidades habr\u00eda de pensar dentro de esta configuraci\u00f3n posiblemente\n    en Segovia o una base en Sevilla, con M\u00e1laga y Almer\u00eda, para cubrir con\n    los trenes de alta velocidad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los\n    tiempos finales resultantes en el horizonte del plan deber\u00e1n situar al\n    modo ferroviario en una posici\u00f3n competitiva respecto al transporte a\u00e9reo\n    en las relaciones que utilicen los itinerarios troncales de alta\n    velocidad para distancias mayores o menores de 700 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En las\n    dem\u00e1s relaciones la frecuencia para la mejora de tiempos de viaje ser\u00e1 el\n    transporte del veh\u00edculo privado en distancias de m\u00e1s de 300 kil\u00f3metros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Actualmente existe un transporte regional propio de cada comunidad\n    aut\u00f3noma. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En los \u00faltimos a\u00f1os el Estado ha\n    invertido en la red de alta velocidad como base de un sistema para la\n    interconexi\u00f3n de redes de transporte a trav\u00e9s de servicios considerados\n    de larga distancia, pero sobre esta misma base de trenes de alta\n    velocidad de larga distancia pueden coexistir redes de trenes\n    interregionales en alta velocidad, complementadas por otras redes tambi\u00e9n\n    de tipo regional dentro de cada comunidad aut\u00f3noma y en el ancho europeo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace ya m\u00e1s de cinco a\u00f1os que los responsables de la unidad de negocios\n    regionales de Renfe tienen estudios sobre el transporte regional de alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una entrevista realizada en 1999 el director gerente de la\n    unidad de negocios regionales de Renfe menciona los estudios en Catalu\u00f1a\n    para hacer un transporte regional de alta velocidad entre Lleida y la\n    frontera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El montante de viajeros para el a\u00f1o 2010 en un transporte de\n    este tipo que uniera las cuatro capitales catalanas con otras ciudades\n    menores, como pudiera ser Reus, podr\u00eda oscilar entre los 10 y 14 millones\n    de viajeros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La uni\u00f3n de los actuales\n    servicios regionales y las interconexiones con las l\u00edneas de alta\n    velocidad deben impulsar decididamente la utilizaci\u00f3n del ferrocarril\n    como medio de transporte gracias a un servicio de calidad, econ\u00f3mico para\n    el usuario y eficiente en el tiempo necesario para realizar el recorrido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, permite un transporte ferroviario de tipo\n    social y de servicio p\u00fablico para ser utilizado de forma diaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, \u00bfpor\n    qu\u00e9 no abrimos un debate sobre el transporte regional de alta velocidad\n    entre Lleida y la frontera? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 previsiones tiene el\n    Gobierno para implantar este servicio, especialmente ahora que el AVE va\n    a llegar a Tarragona a finales del a\u00f1o 2006? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la utilizaci\u00f3n de trenes\n    distintos a los utilizados en el AVE y la consideraci\u00f3n como servicios de\n    medio recorrido permiten introducir un sistema tarifario distinto y m\u00e1s\n    barato que el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, se\u00f1or\u00edas, la interpelaci\u00f3n que nuestro grupo presenta hoy\n    a esta C\u00e1mara quiere ser una reflexi\u00f3n m\u00e1s sobre las noticias que han\n    salido como consecuencia de la inauguraci\u00f3n de la l\u00ednea AVE a Toledo y\n    que se han producido en relaci\u00f3n con la l\u00ednea Madrid-Zaragoza-Lleida en\n    los peri\u00f3dicos de estas dos \u00faltimas ciudades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otro lado, tenemos ya en servicio una l\u00ednea de alta velocidad, que es\n    objeto de esta consideraci\u00f3n, que es la de Madrid-Zaragoza-Lleida, que\n    esta infrautilizada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando entre en marcha el servicio de\n    Barcelona -y espero que entonces funcionen los trenes a 300 kil\u00f3metros\n    por hora- habr\u00e1 que pensar que la intercalaci\u00f3n de trenes de 160\n    kil\u00f3metros por hora no ser\u00e1 positiva para el buen funcionamiento y la\n    buena coordinaci\u00f3n de esta l\u00ednea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este objetivo se alcanzar\u00e1 por fases\n    en funci\u00f3n del desarrollo previsto de la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las posibilidades del desarrollo\n    social y econ\u00f3mico de un transporte de este tipo para el a\u00f1o 2009 que\n    uniera las cuatro capitales catalanas, m\u00e1s otras ciudades, con\n    frecuencias muy altas de trenes, incluso cada cuarto de hora, que\n    situar\u00edan, como ya he dicho antes, a Tarragona y Girona a 30 minutos de\n    Barcelona, y Lleida y Figueres alrededor de 50 minutos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3, 4], "alta velocidad": [0, 1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Primero, le confirmo que dentro de\n    la pol\u00edtica de infraestructuras del Gobierno est\u00e1 prevista la necesidad\n    de rentabilizar la alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde 1992, un Gobierno\n    socialista decidi\u00f3 rentabilizar las infraestructuras de alta velocidad y\n    utilizarlas para los servicios regionales, y saben ustedes que lo primero\n    que pusimos en marcha fue Madrid-Ciudad Real, Madrid-Puertollano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha comentado que hay unas conexiones, como la de Zaragoza-Calatayud,\n    que van a 160, pero van a 160 porque lo que todav\u00eda hay entre Madrid y\n    Lleida no es realmente una alta velocidad por las dificultades que nos\n    dej\u00f3 el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, desde 1992, un Gobierno\n    socialista decidi\u00f3 rentabilizar las infraestructuras de alta velocidad y\n    utilizarlas para los servicios regionales, y saben ustedes que lo primero\n    que pusimos en marcha fue Madrid-Ciudad Real, Madrid-Puertollano. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha comentado que hay unas conexiones, como la de Zaragoza-Calatayud,\n    que van a 160, pero van a 160 porque lo que todav\u00eda hay entre Madrid y\n    Lleida no es realmente una alta velocidad por las dificultades que nos\n    dej\u00f3 el anterior Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "conexi\u00f3n": [28, 29, 30], "madrid": [11, 12, 13], "transporte": [17], "barcelona": [8, 9, 10], "trenes": [14, 15, 16], "corredor": [24, 25, 26], "energ\u00eda": [27], "ave": [18, 19, 20, 21], "l\u00ednea": [22, 23]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... As\u00ed que le\n    confirmo\n    que estamos trabajando para tratar de que ese AVE que hizo el Partido\n    Popular y que a estas alturas todav\u00eda no puede circular a alta velocidad\n    funcione, de que funcione el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n, el sistema de\n    detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda, y en la organizaci\u00f3n de todos los\n    temas del balasto que tambi\u00e9n saben ustedes que present\u00f3 dificultades\n    cuando empez\u00f3 a utilizarse y llevamos todo el tiempo tratando de\n    resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tenemos previsto, se\u00f1or\u00edas, efectivamente, que los servicios de\n    regionales utilicen la infraestructura de alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, lo que\n    queremos es que los servicios regionales, tal y como usted ha planteado,\n    se\u00f1or\u00eda, sean un complemento de la alta velocidad, de tal manera que la\n    conexi\u00f3n territorial de larga distancia para trasladar al ciudadano a un\n    lugar determinado, tal como usted ha planteado y as\u00ed est\u00e1 previsto en el\n    PEIT, se haga a trav\u00e9s de los servicios regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, est\u00e1 prevista, se\u00f1or\u00eda, la infraestructura, est\u00e1\n    previsto que se utilice la infraestructura de alta velocidad para los\n    servicios regionales y adem\u00e1s est\u00e1 previsto el material m\u00f3vil que vamos a\n    necesitar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero si me permite que coincida con usted en la\n    propuesta que hace, las ventajas que supone la utilizaci\u00f3n por partida\n    doble de la misma infraestructura para servicios regionales y servicios\n    de larga distancia en alta velocidad son, adem\u00e1s de rentabilizar mejor la\n    inversi\u00f3n y la infraestructura ferroviaria, las de reducir los tiempos de\n    viaje y dar mayor confort al ciudadano, mayor fiabilidad, mayor\n    puntualidad y mayor seguridad al servicio, de tal manera que podremos\n    captar nuevos clientes -entre comillas-, porque uno de los objetivos del\n    PEIT es un cambio modal. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1995 ya se hizo el estudio de\n    demanda de la l\u00ednea por\n    la que usted pregunta, el estudio de demanda de servicios regionales en\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo le voy a explicar que ten\u00edan\n    previsto los trenes que se necesitaban para Barcelona en el a\u00f1o 2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que en el a\u00f1o 2004 no exist\u00eda el AVE a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho ha sido un\n    plan estrat\u00e9gico 2005-2010, gracias al cual al final vamos a contar con\n    62 unidades m\u00f3viles m\u00e1s para los servicios regionales, que dar\u00e1n\n    respuesta tanto al corredor Barcelona-frontera francesa, por el que usted\n    preguntaba, como a otros corredores como el que va a la Comunidad\n    Valenciana, como el que va al noroeste o como cualquier otro, incluso en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, las lanzaderas son mucho m\u00e1s\n    baratas porque es mucho m\u00e1s barata, en comparaci\u00f3n con el otro material\n    m\u00f3vil, la adquisici\u00f3n de los trenes, porque consume menos energ\u00eda, porque\n    tiene menos personal, porque se prestan menos servicios, y por tanto en\n    la pol\u00edtica tarifaria de Renfe -la \u00fanica tarifa, y por eso la estamos\n    acomodando, que no responde a los criterios mantenidos siempre por Renfe\n    ha sido justo la de Madrid-Lleida- tambi\u00e9n se tienen en cuenta todas\n    estas cuestiones, adem\u00e1s de la demanda, para dar una respuesta adecuada\n    al usuario y para facilitar una reducci\u00f3n de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfC\u00f3mo le voy a explicar que ten\u00edan\n    previsto los trenes que se necesitaban para Barcelona en el a\u00f1o 2004? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay una cuesti\u00f3n que, si tiene inter\u00e9s, se la detallo en la r\u00e9plica: d\u00f3nde\n    est\u00e1n ahora mismo prestando servicio los trenes de alta velocidad en las\n    comunicaciones regionales Madrid-Ciudad Real-Puertollano, Madrid-Toledo y\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, las lanzaderas son mucho m\u00e1s\n    baratas porque es mucho m\u00e1s barata, en comparaci\u00f3n con el otro material\n    m\u00f3vil, la adquisici\u00f3n de los trenes, porque consume menos energ\u00eda, porque\n    tiene menos personal, porque se prestan menos servicios, y por tanto en\n    la pol\u00edtica tarifaria de Renfe -la \u00fanica tarifa, y por eso la estamos\n    acomodando, que no responde a los criterios mantenidos siempre por Renfe\n    ha sido justo la de Madrid-Lleida- tambi\u00e9n se tienen en cuenta todas\n    estas cuestiones, adem\u00e1s de la demanda, para dar una respuesta adecuada\n    al usuario y para facilitar una reducci\u00f3n de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digo que clientes entre comillas porque lo que\n    pretendemos es ofrecer tan buen servicio que convenzamos al ciudadano de\n    que abandone la carretera y utilice un servicio p\u00fablico colectivo de\n    transporte como es el servicio ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para qu\u00e9 le voy a contar,\n    se\u00f1or\u00eda, las dificultades si en ese llamado AVE a Lleida -usted lo habr\u00e1\n    utilizado- ni siquiera funcionaba la telefon\u00eda m\u00f3vil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed que le\n    confirmo\n    que estamos trabajando para tratar de que ese AVE que hizo el Partido\n    Popular y que a estas alturas todav\u00eda no puede circular a alta velocidad\n    funcione, de que funcione el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n, el sistema de\n    detecci\u00f3n de objetos ca\u00eddos a la v\u00eda, y en la organizaci\u00f3n de todos los\n    temas del balasto que tambi\u00e9n saben ustedes que present\u00f3 dificultades\n    cuando empez\u00f3 a utilizarse y llevamos todo el tiempo tratando de\n    resolver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a actuar sobre la infraestructura ferroviaria, estableciendo y\n    multiplicando por diez los kil\u00f3metros actuales de AVE, pero adem\u00e1s\n    tenemos previsto en el PEIT c\u00f3mo vamos a modificar el ancho de la v\u00eda\n    actual en ancho de v\u00eda UIC y tambi\u00e9n mejorar la v\u00eda convencional, de tal\n    manera que, efectivamente, se trate de un complemento desde el punto de\n    vista de la infraestructura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es\n    evidente que en el a\u00f1o 2004 no exist\u00eda el AVE a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo no hay otros servicios regionales en alta velocidad que no\n    sean los que han puesto en servicio los sucesivos gobiernos socialistas,\n    con el par\u00e9ntesis del Partido Popular, que es verdad que ha comunicado\n    parte de la l\u00ednea Madrid-Lleida pero no a alta velocidad, puesto que la\n    alta velocidad, como su nombre indica, tiene un requerimiento de la\n    velocidad que lleva ese material m\u00f3vil y por mucho que se llame alta\n    velocidad a lo que va a menos de la velocidad requerida, ya sabemos que\n    no es lo que se est\u00e1 planteando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En 1995 ya se hizo el estudio de\n    demanda de la l\u00ednea por\n    la que usted pregunta, el estudio de demanda de servicios regionales en\n    alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, lo que hemos hecho ha sido un\n    plan estrat\u00e9gico 2005-2010, gracias al cual al final vamos a contar con\n    62 unidades m\u00f3viles m\u00e1s para los servicios regionales, que dar\u00e1n\n    respuesta tanto al corredor Barcelona-frontera francesa, por el que usted\n    preguntaba, como a otros corredores como el que va a la Comunidad\n    Valenciana, como el que va al noroeste o como cualquier otro, incluso en\n    Andaluc\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las fechas son\n    exactamente las que usted ha dicho y por tanto me vuelvo a comprometer\n    con ese corredor, con esos ciudadanos que utilizan ese corredor, en 2006,\n    en 2007 y en 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Confirmo, para terminar, que se va a seguir utilizando, como ha sido la\n    pol\u00edtica del Partido Socialista desde el a\u00f1o 1992, la infraestructura con\n    todos los usos posibles para hacerla m\u00e1s rentable, para dar eficiencia al\n    gasto p\u00fablico; le confirmo que estamos actualizando los estudios de\n    demanda del corredor por el que usted pregunta; le confirmo que ya hab\u00eda\n    un estudio hecho desde 1995; le confirmo que vamos a poner ese servicio\n    en uso con las caracter\u00edsticas que la demanda requiera y le confirmo\n    tambi\u00e9n que los precios ser\u00e1n m\u00e1s baratos que los de la larga distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No, se\u00f1or\u00eda, las lanzaderas son mucho m\u00e1s\n    baratas porque es mucho m\u00e1s barata, en comparaci\u00f3n con el otro material\n    m\u00f3vil, la adquisici\u00f3n de los trenes, porque consume menos energ\u00eda, porque\n    tiene menos personal, porque se prestan menos servicios, y por tanto en\n    la pol\u00edtica tarifaria de Renfe -la \u00fanica tarifa, y por eso la estamos\n    acomodando, que no responde a los criterios mantenidos siempre por Renfe\n    ha sido justo la de Madrid-Lleida- tambi\u00e9n se tienen en cuenta todas\n    estas cuestiones, adem\u00e1s de la demanda, para dar una respuesta adecuada\n    al usuario y para facilitar una reducci\u00f3n de costes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es m\u00e1s, lo que\n    queremos es que los servicios regionales, tal y como usted ha planteado,\n    se\u00f1or\u00eda, sean un complemento de la alta velocidad, de tal manera que la\n    conexi\u00f3n territorial de larga distancia para trasladar al ciudadano a un\n    lugar determinado, tal como usted ha planteado y as\u00ed est\u00e1 previsto en el\n    PEIT, se haga a trav\u00e9s de los servicios regionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero llamar su atenci\u00f3n y comentarle la\n    dificultad que en la Espa\u00f1a actual hay para la conexi\u00f3n en la utilizaci\u00f3n\n    del material m\u00f3vil, porque tenemos distintos anchos de v\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es curioso, porque\n    ahora mismo en la Sevilla-C\u00f3rdoba la conexi\u00f3n est\u00e1 a trav\u00e9s del material\n    de larga distancia o a trav\u00e9s de lanzadera, y hay quien prefiere ir en el\n    material m\u00f3vil de la larga distancia, siendo m\u00e1s caro que el de la\n    lanzadera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2, 3], "tren": [23, 24, 25, 26, 27, 28], "madrid": [12, 13, 14, 15, 16], "l\u00ednea": [29], "conexi\u00f3n": [30], "barcelona": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "trenes": [17, 18], "ave": [19, 20, 21, 22]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto tiene que ser alta velocidad, larga distancia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que las mercader\u00edas esperar\u00e1n a que este tema est\u00e9\n    resuelto para que entonces ya no haya ning\u00fan problema de infraestructura\n    propiamente de v\u00eda y lo puedan aprovechar mercanc\u00edas, regional y larga\n    distancia en alta velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino con la aplicaci\u00f3n del nuevo tren a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en\n    todo este tiempo que llevan resolviendo problemas estoy muy de acuerdo\n    con el tema de las mercader\u00edas, pero me consta que en horarios nocturnos\n    se est\u00e1n haciendo pruebas de velocidad y se est\u00e1n poniendo los trenes a\n    punto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El impacto que va\n    a tener en el momento que llegue en el a\u00f1o 2007 a Barcelona el AVE de\n    alta velocidad -y espero que a 300 kil\u00f3metros por hora- ser\u00e1 cuando\n    hablemos de una capacidad de absorci\u00f3n de competencias frente al puente\n    a\u00e9reo, en el cual, si no estoy equivocado, existe una frecuencia entre\n    Madrid y Barcelona del orden de 80 aparatos diarios, que pueden equivaler\n    a 30 \u00f3 35 trenes diariamente en este trayecto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto ser\u00e1 AVE,\n    l\u00f3gicamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay malas herencias que usted ha\n    recibido del Gobierno anterior, pero de las que no hablamos aqu\u00ed, sino\n    que hablamos de proyecci\u00f3n de futuro en plan constructivo, y realmente\n    aceptamos que estas malas herencias no permitan hoy que nos pueda\n    anunciar con toda satisfacci\u00f3n que el tren AVE a Lleida ir\u00e1 a 250\n    kil\u00f3metros por hora, que a\u00fan no ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora, que no\n    correr\u00e1 nunca los 350 kil\u00f3metros por hora que se prometieron en el\n    momento de la construcci\u00f3n, sino que ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora porque\n    est\u00e1 teniendo estos problemas, pero de esto no nos quejamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como diputado de Lleida soy un\n    usuario habitual del AVE y realmente lo que nos preocupa a la gente de\n    Lleida es que cuando vamos a Atocha a coger el tren y buscamos billete en\n    los Altaria que van a Barcelona nos encontramos ya con que, aun con las\n    dificultades que existen porque a las dos horas y cuarenta y cinco\n    minutos hasta Lleida luego le tienen que agregar dos horas m\u00e1s, hay\n    dificultades para adquirir billetes en los horarios de Altaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto va\n    a impedir al menos la eficiencia de las posibles interconexiones\n    regionales entre Barcelona-Lleida, Barcelona-Tarragona, Barcelona-Girona,\n    Barcelona-Figueres, que tienen estaciones y que de alguna forma tendr\u00e1n\n    alguna parada del tren de larga distancia, pero la interfrecuencia o la\n    competitividad con el modelo de Madrid-Toledo, Madrid-Puertollano,\n    Madrid-Ciudad Real o C\u00f3rdoba-Sevilla va a originar que Barcelona tenga en\n    este aprovechamiento el doble sentido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 por qu\u00e9 no es posible en estos momentos entre Zaragoza-Calatayud y\n    Zaragoza-Lleida tener un tren equivalente al de Toledo cubriendo estos\n    dos trayectos para desarrollar alta velocidad de media distancia,\n    potenciando as\u00ed la residencia en Calatayud para trabajar en Zaragoza, o\n    una interrelaci\u00f3n entre Lleida y Zaragoza que posiblemente mientras no\n    llegue a Barcelona no ser\u00e1n necesarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay malas herencias que usted ha\n    recibido del Gobierno anterior, pero de las que no hablamos aqu\u00ed, sino\n    que hablamos de proyecci\u00f3n de futuro en plan constructivo, y realmente\n    aceptamos que estas malas herencias no permitan hoy que nos pueda\n    anunciar con toda satisfacci\u00f3n que el tren AVE a Lleida ir\u00e1 a 250\n    kil\u00f3metros por hora, que a\u00fan no ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora, que no\n    correr\u00e1 nunca los 350 kil\u00f3metros por hora que se prometieron en el\n    momento de la construcci\u00f3n, sino que ir\u00e1 a 300 kil\u00f3metros por hora porque\n    est\u00e1 teniendo estos problemas, pero de esto no nos quejamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Termino con la aplicaci\u00f3n del nuevo tren a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando el by-pass\n    tenga el intercambiador de d\u00eda con el nuevo tren CAV que se va producir\n    con el aumento de velocidad, tendr\u00e1n un primer aviso de lo que puede ser\n    la capacidad de movilizaci\u00f3n de viajeros entre Barcelona y Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Realmente\n    tenemos confianza, as\u00ed lo hemos interpelado anteriormente y ya\n    hemos preguntado por ello al Gobierno, de que se trabajaba en este sentido\n    y s\u00ed que nos gustar\u00eda tener alternativas operativas frente a la avalancha\n    de tr\u00e1fico que se va a mover en esta l\u00ednea y establecer unos par\u00e1metros\n    de regionalidad e interregionalidad operativos que sean homologables\n    tanto, lo he dicho, para Sevilla, para Madrid y Barcelona y, en su d\u00eda -y\n    ahora no tengo mayores datos-, para Valencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, teniendo el\n    operador que tenemos y que en realidad lo que tenemos que tener preparada\n    es una base de competitividad interesante, lo que le propongo es que este\n    debate lo abramos haciendo estas bases de conexi\u00f3n regional de media\n    distancia en Madrid, Barcelona, eventualmente Valencia en su momento y\n    Sevilla, estableciendo estas conexiones y este material. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "tren": [11], "madrid": [4, 5], "barcelona": [1, 2, 3], "trenes": [6, 7, 8, 9, 10], "corredor": [12, 13, 14]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En alta velocidad, pr\u00e1cticamente le podr\u00eda\n    dar los mismos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, para el Madrid-Barcelona-frontera en su tramo de\n    Catalu\u00f1a Lleida-Barcelona-Sants hemos multiplicado por tres el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n, pero adem\u00e1s hemos solucionado muchas cuestiones que estaban\n    pendientes como es la integraci\u00f3n del ferrocarril en Barcelona, la\n    reparaci\u00f3n de los t\u00faneles de Montblanc, que tambi\u00e9n han planteado una\n    serie de cuestiones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, hemos licitado y adjudicado ya\n    entre enero y abril de 2005 los cuatro tramos de entrada a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Barcelona-Sants-Figueres hemos multiplicado por 25 el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n y, por tanto, se\u00f1or\u00edas, en las infraestructuras no solamente\n    hemos hecho un esfuerzo presupuestario y de ejecuci\u00f3n, sino que hemos\n    buscado soluciones para evitar que se repita la primera fase de ese\n    corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente, para el Madrid-Barcelona-frontera en su tramo de\n    Catalu\u00f1a Lleida-Barcelona-Sants hemos multiplicado por tres el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n, pero adem\u00e1s hemos solucionado muchas cuestiones que estaban\n    pendientes como es la integraci\u00f3n del ferrocarril en Barcelona, la\n    reparaci\u00f3n de los t\u00faneles de Montblanc, que tambi\u00e9n han planteado una\n    serie de cuestiones adicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo est\u00e1n prestando el servicio comercial 15 trenes\n    de la serie 104, con la siguiente distribuci\u00f3n: siete en el Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, cuatro en el Madrid-Toledo y cuatro trenes en el\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ahora mismo est\u00e1n prestando el servicio comercial 15 trenes\n    de la serie 104, con la siguiente distribuci\u00f3n: siete en el Madrid-Ciudad\n    Real-Puertollano, cuatro en el Madrid-Toledo y cuatro trenes en el\n    C\u00f3rdoba-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En consecuencia, vamos\n    a tener una flota de 20 trenes para los servicios regionales sobre alta\n    velocidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lamentablemente, la falta de continuidad de esta pol\u00edtica, el\n    olvido de que hab\u00eda tambi\u00e9n servicios regionales y esa especie de\n    obsesi\u00f3n por adquirir trenes que no iban a ser \u00fatiles para la larga\n    distancia nos ha hecho modificar los contratos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Renfe ha iniciado la\n    adquisici\u00f3n de nuevos trenes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como les he dicho, son 62, pero les\n    detallo: 29 de la serie 120 de ancho variable y 13 nuevos trenes de la\n    serie 104. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un tren se encuentra ahora mismo en pruebas y cuatro se\n    van a recepcionar antes de final de enero de 2006. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, estamos trabajando en todo lo que usted ha planteado y el impulso\n    que le estamos dando al ferrocarril en Catalu\u00f1a, que es el corredor por\n    el que usted me pregunta, se pone de manifiesto en lo que hemos\n    presupuestado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Barcelona-Sants-Figueres hemos multiplicado por 25 el ritmo de\n    ejecuci\u00f3n y, por tanto, se\u00f1or\u00edas, en las infraestructuras no solamente\n    hemos hecho un esfuerzo presupuestario y de ejecuci\u00f3n, sino que hemos\n    buscado soluciones para evitar que se repita la primera fase de ese\n    corredor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto nos har\u00e1 llegar al momento en que podremos utilizar el\n    corredor por el que usted est\u00e1 preguntando con el material m\u00f3vil\n    adecuado, pero tambi\u00e9n podremos llegar a tiempo para prestar el servicio\n    regional en la comunidad de levante, en la zona del noreste, en las\n    relaciones con Andaluc\u00eda, as\u00ed como en el corredor mediterr\u00e1neo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20051221_doc_marked.html#000150\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 21-12-2005', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 13, 16, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 36, 38, 40, 42, 46, 47, 49], "party": "Jos\u00e9 Antonio Alonso Su\u00e1rez", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [1, 2, 4, 11, 12, 14, 15, 17, 26, 39, 41, 43], "party": "Mar\u00eda \u00c1ngeles Font Bonmat\u00ed", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [24], "party": "Jos\u00e9 Ram\u00f3n Beloki Guerra", "name": "PNV"}, {"block_indices": [35, 37], "party": "Paulino Rivero Baute", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}, {"block_indices": [44, 45, 48], "party": "<group>", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}]}