{"blocks": [{"words": {"empresas": [0], "econom\u00eda": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si hacemos que la econom\u00eda mejore,\n    manteniendo el crecimiento se conseguir\u00e1n esos objetivos, a la vez que\n    mejoraremos la fiscalidad de empresas y trabajadores y con ello, por\n    supuesto, no aumentaremos, en ning\u00fan caso, la presi\u00f3n fiscal. ...\"", "\"... Es evidente que la econom\u00eda est\u00e1 este a\u00f1o mejor que el anterior y que el\n    a\u00f1o pasado la econom\u00eda estuvo mejor que el anterior. ...\"", "\"... en lo que representa la\n    gesti\u00f3n de la econom\u00eda y la situaci\u00f3n de buena expectativa que en estos\n    momentos tenemos, como se acaba de confirmar por los presupuestos que el\n    Gobierno\n    ha presentado a la C\u00e1mara. ...\"", "\"... No obstante, es evidente que es imprescindible\n    mejorar nuestra econom\u00eda, mejorar nuestra competitividad y dentro de lo\n    que es el programa de reformas que el Gobierno viene poniendo en marcha y\n    tiene previstas, una de ellas es la reforma fiscal. ...\"", "\"... Si hacemos que la econom\u00eda mejore,\n    manteniendo el crecimiento se conseguir\u00e1n esos objetivos, a la vez que\n    mejoraremos la fiscalidad de empresas y trabajadores y con ello, por\n    supuesto, no aumentaremos, en ning\u00fan caso, la presi\u00f3n fiscal. ...\""]}, {"words": {"trabajadores": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dicho esto, tengo que ratificarle que el compromiso de Gobierno es la\n    aprobaci\u00f3n de un estatuto de los trabajadores aut\u00f3nomos, que es un\n    compromiso electoral, que es un compromiso de investidura y que es un\n    compromiso que adquir\u00ed el 2 de febrero de este a\u00f1o en la Resoluci\u00f3n 82\n    del debate sobre el estado de la Naci\u00f3n. ...\""]}, {"words": {"paro": [1], "trabajadores": [2, 3], "seguridad social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Dicho esto, y aun siendo el caso de que presentasen la propuesta del\n    estatuto del aut\u00f3nomo, nuestro grupo parlamentario considera\n    imprescindible que contenga lo siguiente, porque si no no servir\u00eda, no\n    ser\u00eda \u00fatil y no responder\u00eda a las demandas de los aut\u00f3nomos: que puedan\n    tener seguro de paro; que pueda alcanzar a los familiares lo que hace\n    referencia a la Seguridad Social; que pueda regularse a tiempo parcial,\n    porque dar\u00eda mucha m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, en cualquier caso, que se equipare el\n    sistema fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos al de los trabajadores\n    societarios. ...\"", "\"... Dicho esto, y aun siendo el caso de que presentasen la propuesta del\n    estatuto del aut\u00f3nomo, nuestro grupo parlamentario considera\n    imprescindible que contenga lo siguiente, porque si no no servir\u00eda, no\n    ser\u00eda \u00fatil y no responder\u00eda a las demandas de los aut\u00f3nomos: que puedan\n    tener seguro de paro; que pueda alcanzar a los familiares lo que hace\n    referencia a la Seguridad Social; que pueda regularse a tiempo parcial,\n    porque dar\u00eda mucha m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, en cualquier caso, que se equipare el\n    sistema fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos al de los trabajadores\n    societarios. ...\"", "\"... En primer lugar, porque usted sabe que en esta C\u00e1mara se\n    aprob\u00f3 una proposici\u00f3n no de ley, a la que, si no recuerdo mal, se\n    presentaron enmiendas en el mes de noviembre, y durante todos estos meses\n    no se ha reunido la ponencia; por tanto, estimo que algo pasa para que no\n    acabe de interesar al Gobierno la salud de los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    que tienen compromisos como trabajadores, como cualquier otro, y en\n    cambio no tienen las ventajas de quienes realizan, como ellos, una\n    actividad societaria. ...\"", "\"... Dicho esto, y aun siendo el caso de que presentasen la propuesta del\n    estatuto del aut\u00f3nomo, nuestro grupo parlamentario considera\n    imprescindible que contenga lo siguiente, porque si no no servir\u00eda, no\n    ser\u00eda \u00fatil y no responder\u00eda a las demandas de los aut\u00f3nomos: que puedan\n    tener seguro de paro; que pueda alcanzar a los familiares lo que hace\n    referencia a la Seguridad Social; que pueda regularse a tiempo parcial,\n    porque dar\u00eda mucha m\u00e1s ocupaci\u00f3n y, en cualquier caso, que se equipare el\n    sistema fiscal de los trabajadores aut\u00f3nomos al de los trabajadores\n    societarios. ...\""]}, {"words": {"di\u00e1logo social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con la dependencia, estamos tambi\u00e9n inmersos en el proceso de\n    di\u00e1logo social y parece muy conveniente que el proyecto para afrontar la\n    dependencia cuente con el respaldo, con el empuje de empresarios y\n    sindicatos. ...\""]}, {"words": {"fuerzas": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A ABORDARSE EN LA PR\u00d3XIMA CUMBRE\n    ESPA\u00d1A-MARRUECOS EL FORTALECIMIENTO DE LA COLABORACI\u00d3N ENTRE LAS FUERZAS\n    DE SEGURIDAD Y LOS SERVICIOS SECRETOS DE AMBOS PA\u00cdSES ...\"", "\"... VA A ABORDARSE EN LA PR\u00d3XIMA CUMBRE\n    ESPA\u00d1A-MARRUECOS EL FORTALECIMIENTO DE LA COLABORACI\u00d3N ENTRE LAS FUERZAS\n    DE SEGURIDAD Y LOS SERVICIOS SECRETOS DE AMBOS PA\u00cdSES ...\""]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Zaplana, evidentemente ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de alto nivel las\n    cuestiones de seguridad, de lucha contra la droga, de inmigraci\u00f3n\n    clandestina y todo lo que es la cooperaci\u00f3n contra el crimen organizado\n    ser\u00e1n prioritarias en el di\u00e1logo y en la cooperaci\u00f3n con el Reino de\n    Marruecos. ...\""]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ese es el elemento fundamental en la cooperaci\u00f3n en\n    materia de seguridad, una materia extremadamente sensible para los\n    intereses de los espa\u00f1oles, una materia en la que los servicios de\n    inteligencia est\u00e1n colaborando de forma extraordinaria y que l\u00f3gicamente\n    ma\u00f1ana, cuando tengamos ocasi\u00f3n en la reuni\u00f3n de alto nivel, va a ser\n    reforzada. ...\"", "\"... Ese es el elemento fundamental en la cooperaci\u00f3n en\n    materia de seguridad, una materia extremadamente sensible para los\n    intereses de los espa\u00f1oles, una materia en la que los servicios de\n    inteligencia est\u00e1n colaborando de forma extraordinaria y que l\u00f3gicamente\n    ma\u00f1ana, cuando tengamos ocasi\u00f3n en la reuni\u00f3n de alto nivel, va a ser\n    reforzada. ...\""]}, {"words": {"defensa nacional": [5, 6], "militares": [3, 4], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, como diputado de la Comisi\u00f3n de Defensa sigo muy de cerca\n    las actuaciones de su ministerio, aunque ciertamente no es f\u00e1cil, dado su\n    trepidante ritmo de trabajo. ...\"", "\"... Ciertamente, se\u00f1or ministro, me asust\u00e9 y comprob\u00e9 la\n    p\u00e1gina del peri\u00f3dico porque cre\u00ed que estaba leyendo la prensa de febrero\n    de 2004, pero entonces segu\u00ed leyendo all\u00ed donde el Partido Popular -por\n    cierto, el Partido Popular de ahora, que es el mismo que el de antes-\n    apela al esp\u00edritu de la Ley de Defensa Nacional (Rumores. ...\"", "\"... ), y comprend\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, que la fragata \u00c1lvaro de Baz\u00e1n no solo est\u00e1 mostrando sus\n    excelencias para vender m\u00e1s barcos, sino tambi\u00e9n para atraer al consenso\n    de la Ley de Defensa Nacional al Partido Popular. ...\"", "\"... Entonces formul\u00e9 la pregunta el\n    22 de septiembre, pensando que se trataba de una buena noticia para\n    promocionar internacionalmente la calidad de nuestras unidades y que\n    podr\u00eda tener consecuencias beneficiosas en los procesos de contrataci\u00f3n\n    de buques de guerra en nuestros astilleros militares. ...\"", "\"... De hecho, tuve\n    ocasi\u00f3n de visitar la \u00c1lvaro de Baz\u00e1n, en Estados Unidos, el pasado mes\n    de mayo, consiguiendo por cierto con todo ello que tanto la prensa\n    espa\u00f1ola como la internacional tuvieran ocasi\u00f3n de constatar la calidad\n    constructiva de nuestros astilleros militares, que es puntera en el\n    mundo. ...\"", "\"... Ciertamente, se\u00f1or ministro, me asust\u00e9 y comprob\u00e9 la\n    p\u00e1gina del peri\u00f3dico porque cre\u00ed que estaba leyendo la prensa de febrero\n    de 2004, pero entonces segu\u00ed leyendo all\u00ed donde el Partido Popular -por\n    cierto, el Partido Popular de ahora, que es el mismo que el de antes-\n    apela al esp\u00edritu de la Ley de Defensa Nacional (Rumores. ...\"", "\"... ), y comprend\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, que la fragata \u00c1lvaro de Baz\u00e1n no solo est\u00e1 mostrando sus\n    excelencias para vender m\u00e1s barcos, sino tambi\u00e9n para atraer al consenso\n    de la Ley de Defensa Nacional al Partido Popular. ...\""]}, {"words": {"apoyo": [1], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No est\u00e1 en una operaci\u00f3n de paz, no est\u00e1 en una misi\u00f3n en el exterior,\n    est\u00e1 en pr\u00e1cticas de adiestramiento. ...\"", "\"... Es la \u00fanica fragata no\n    norteamericana que est\u00e1 en el grupo de apoyo al portaaviones Roosevelt. ...\""]}, {"words": {"actividad": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El Gobierno, se\u00f1or\u00edas,\n    y son palabras del presidente del Gobierno dichas ante esta C\u00e1mara el 22\n    de junio de 2005, apuesta sin fisuras por una pol\u00edtica agraria com\u00fan que\n    garantice el mantenimiento de la actividad por parte de los agricultores,\n    priorizando un desarrollo rural que favorezca una mayor vertebraci\u00f3n y\n    cohesi\u00f3n territorial. ...\"", "\"... Apostamos, al igual que la mayor\u00eda de los Estados\n    miembros, por la necesidad social, econ\u00f3mica y medioambiental de mantener\n    la actividad agraria. ...\"", "\"... El Gobierno\n    tiene muy claro que hay que apostar por el desarrollo de una pol\u00edtica\n    agraria que potencie el mantenimiento del entramado econ\u00f3mico y social\n    que produce la actividad agraria. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0], "servicios sociales": [1], "mujeres": [2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, la plena igualdad entre\n    hombres y mujeres va siendo una realidad palpable cada vez m\u00e1s en m\u00e1s\n    \u00e1mbitos de la sociedad gracias a las pol\u00edticas activas y de\n    discriminaci\u00f3n positiva que han realizado eminentemente los distintos\n    gobiernos del Partido Socialista en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... A ello hay que a\u00f1adir que el d\u00e9ficit de\n    infraestructuras educativas, sanitarias y de servicios sociales en el\n    \u00e1mbito rural hace que adem\u00e1s de todo el trabajo que tiene que realizar\n    sin reconocimiento alguno, la ayuda que cualquier otra mujer que trabaja\n    en el \u00e1mbito urbano puede disfrutar a ella no le llega. ...\"", "\"...  Se\u00f1ora ministra, la plena igualdad entre\n    hombres y mujeres va siendo una realidad palpable cada vez m\u00e1s en m\u00e1s\n    \u00e1mbitos de la sociedad gracias a las pol\u00edticas activas y de\n    discriminaci\u00f3n positiva que han realizado eminentemente los distintos\n    gobiernos del Partido Socialista en nuestro pa\u00eds. ...\"", "\"... Pero lo que acabo de\n    mencionar es una realidad de conjunto porque la verdad es que en el\n    \u00e1mbito rural, que es muy masculino, la conquista de los derechos\n    laborales y sociales que permiten a la mujer agricultora igualarla no\n    solo con sus compa\u00f1eros sino tambi\u00e9n con las mujeres que viven en n\u00facleos\n    urbanos es una realidad que a\u00fan le queda mucho camino por recorrer. ...\""]}, {"words": {"igualdad": [0, 1, 2], "mujeres": [3, 4, 5, 6]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, desde que el Partido Socialista\n    asumi\u00f3 la tarea de Gobierno se plante\u00f3 como una l\u00ednea prioritaria de su\n    pol\u00edtica poner en marcha todas aquellas medidas que favorezcan una\n    igualdad real entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... As\u00ed, hemos iniciado un nuevo modelo de relaci\u00f3n y\n    cooperaci\u00f3n con colectivos y asociaciones sin \u00e1nimo de lucro que\n    promuevan la igualdad real de la mujer en el \u00e1mbito agrario. ...\"", "\"... Conscientes de que es necesario comprometerse con las pol\u00edticas de\n    igualdad, hemos decidido que en la futura ley de ordenaci\u00f3n del\n    desarrollo rural y la agricultura se dedique un t\u00edtulo especial sobre\n    mujeres y desarrollo rural, que establece un ambicioso marco que\n    favorecer\u00e1 que las mujeres rurales puedan ocupar definitivamente el lugar\n    que les corresponde en el \u00e1mbito agrario. ...\"", "\"... Por ello, desde que el Partido Socialista\n    asumi\u00f3 la tarea de Gobierno se plante\u00f3 como una l\u00ednea prioritaria de su\n    pol\u00edtica poner en marcha todas aquellas medidas que favorezcan una\n    igualdad real entre hombres y mujeres. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n en este mismo \u00e1mbito hemos\n    apostado por destinar ayudas a entidades que desarrollen actividades de\n    especial inter\u00e9s para el sector agroalimentario en el \u00e1nimo de impulsar\n    todos aquellos instrumentos que permitan que las mujeres del mundo rural\n    puedan convertirse en protagonistas de su futuro. ...\"", "\"... De esta forma\n    potenciamos que las mujeres puedan tener un plus en la asignaci\u00f3n de\n    recursos que les permita conquistar los derechos que hoy no tienen. ...\"", "\"... Conscientes de que es necesario comprometerse con las pol\u00edticas de\n    igualdad, hemos decidido que en la futura ley de ordenaci\u00f3n del\n    desarrollo rural y la agricultura se dedique un t\u00edtulo especial sobre\n    mujeres y desarrollo rural, que establece un ambicioso marco que\n    favorecer\u00e1 que las mujeres rurales puedan ocupar definitivamente el lugar\n    que les corresponde en el \u00e1mbito agrario. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfUsted sabe lo que dec\u00eda su compa\u00f1era de\n    gabinete, do\u00f1a Magdalena \u00c1lvarez, cuando era consejera de Econom\u00eda de la\n    Junta de Andaluc\u00eda? ...\""]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El \u00faltimo\n    informe sobre la situaci\u00f3n de las bibliotecas p\u00fablicas en Espa\u00f1a,\n    presentado en el marco del primer encuentro de bibliotecas y municipios\n    celebrado en Pe\u00f1aranda de Bracamonte, en Salamanca, los d\u00edas 21 a 23 de\n    septiembre, pone de manifiesto que existe una mejora de la red de\n    bibliotecas p\u00fablicas y de los servicios que prestan, y la respuesta de\n    los ciudadanos a esta mejora ha significado un crecimiento constante del\n    n\u00famero de ciudadanos que acuden a ellas. ...\""]}, {"words": {"fomento": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, el 94,1 por ciento de la\n    gesti\u00f3n y de la responsabilidad de las bibliotecas, de las pol\u00edticas que\n    desarrollan en el fomento de la lectura y en la protecci\u00f3n del patrimonio\n    hist\u00f3rico espa\u00f1ol documental y bibliogr\u00e1fico, no es de la Administraci\u00f3n\n    General del Estado a partir del proceso de transferencia. ...\"", "\"... En el mes de octubre volveremos a presentar el segundo a\u00f1o del plan de\n    fomento...(Aplausos.) ...\""]}, {"words": {"fiscal": [0], "fiscal\u00eda": [1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Si est\u00e1n tan preocupados por los incendios, ya explicar\u00e1n en esta C\u00e1mara\n    por qu\u00e9 han presentado una enmienda de totalidad, con cuatro l\u00edneas\n    exclusivamente contra la Ley de Montes, donde se dice que esa ley\n    introduce menores garant\u00edas, cuando se va a crear una fiscal\u00eda especial\n    para los delitos ambientales, que necesita este pa\u00eds desde hace mucho\n    tiempo. ...\"", "\"... Si est\u00e1n tan preocupados por los incendios, ya explicar\u00e1n en esta C\u00e1mara\n    por qu\u00e9 han presentado una enmienda de totalidad, con cuatro l\u00edneas\n    exclusivamente contra la Ley de Montes, donde se dice que esa ley\n    introduce menores garant\u00edas, cuando se va a crear una fiscal\u00eda especial\n    para los delitos ambientales, que necesita este pa\u00eds desde hace mucho\n    tiempo. ...\""]}, {"words": {"reforma laboral": [0], "mercado laboral": [1], "di\u00e1logo social": [2, 3], "seguridad social": [4]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo que pretendemos es\n    construir un conjunto de medidas que, por una parte, constituyan una\n    reforma laboral coherente y satisfaga dos condiciones: una, m\u00e1s\n    estabilidad en el empleo, que es el principio esencial, sin poner en\n    riesgo la creaci\u00f3n de empleo; y dos, que de las m\u00faltiples reformas\n    posibles seamos capaces de encontrar aqu\u00e9lla que alcance el mayor\n    consenso, y en ese momento estamos. ...\"", "\"... Quiero recordarle que el anterior proceso, que deriv\u00f3 en el\n    acuerdo del a\u00f1o 1997, llev\u00f3 17 meses de intensas negociaciones y ahora\n    para la reforma del mercado laboral se ha iniciado en julio. ...\"", "\"... Yo le agradezco su inter\u00e9s, pero\n    tengo que indicarle que el di\u00e1logo social est\u00e1 funcionando a pleno\n    rendimiento. ...\"", "\"... Lo que ahora se necesita es\n    continuar de forma intensa los trabajos de di\u00e1logo social en un entorno\n    de tranquilidad y sin interferencias. ...\"", "\"... Hay varios aspectos abiertos en este di\u00e1logo: estabilidad en el empleo,\n    Seguridad Social y atenci\u00f3n a la dependencia. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA EVOLUCI\u00d3N DEL GASTO FARMACE\u00daTICO DESDE LA ENTRADA\n    EN VIGOR DEL REAL DECRETO 2402/2004 ...\"", "\"... CU\u00c1L ES LA VALORACI\u00d3N QUE DESDE EL MINISTERIO DE SANIDAD Y\n    CONSUMO SE HACE DE LA EVOLUCI\u00d3N DEL GASTO FARMACE\u00daTICO DESDE LA ENTRADA\n    EN VIGOR DEL REAL DECRETO 2402/2004 ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [11, 12], "sistema nacional": [0], "salud": [2], "consumo": [10], "sanidad": [1], "gasto farmac\u00e9utico": [3, 4, 5], "medicamentos": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, los problemas generados por la pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    llevada a cabo en los \u00faltimos a\u00f1os por los gobiernos del Partido Popular\n    exig\u00edan acometer una serie de medidas que garantizaran la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l\n    es la valoraci\u00f3n que desde el Ministerio de Sanidad y Consumo se hace de\n    la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico desde la entrada en vigor del Real\n    Decreto 2402/2004? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, los problemas generados por la pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    llevada a cabo en los \u00faltimos a\u00f1os por los gobiernos del Partido Popular\n    exig\u00edan acometer una serie de medidas que garantizaran la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... Promover un uso m\u00e1s racional de los medicamentos y conseguir una mayor\n    eficacia en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica llev\u00f3 a su ministerio a establecer\n    una serie de medidas para obtener la contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, creemos que la suspensi\u00f3n provisional del\n    sistema de precios de referencia y la aplicaci\u00f3n de la rebaja de los\n    precios de los medicamentos han sido medidas que contribuyen a la\n    sostenibilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica y a la contenci\u00f3n del\n    mencionado gasto farmac\u00e9utico. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l\n    es la valoraci\u00f3n que desde el Ministerio de Sanidad y Consumo se hace de\n    la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico desde la entrada en vigor del Real\n    Decreto 2402/2004? ...\"", "\"... Sabemos que el lugar que ocupan los medicamentos\n    en el proceso asistencial y el peso econ\u00f3mico de esta prestaci\u00f3n hacen de\n    ellos uno de los elementos estrat\u00e9gicos de la pol\u00edtica sanitaria. ...\"", "\"... Promover un uso m\u00e1s racional de los medicamentos y conseguir una mayor\n    eficacia en la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica llev\u00f3 a su ministerio a establecer\n    una serie de medidas para obtener la contenci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico. ...\"", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, creemos que la suspensi\u00f3n provisional del\n    sistema de precios de referencia y la aplicaci\u00f3n de la rebaja de los\n    precios de los medicamentos han sido medidas que contribuyen a la\n    sostenibilidad de la prestaci\u00f3n farmac\u00e9utica y a la contenci\u00f3n del\n    mencionado gasto farmac\u00e9utico. ...\"", "\"... Durante los \u00faltimos meses hemos ido\n    conociendo datos referentes a la evoluci\u00f3n del gasto desde la entrada en\n    vigor el 1 de marzo del real decreto que establec\u00eda la rebaja de los\n    precios de los medicamentos y en los que se aprecia una tendencia a la\n    moderaci\u00f3n del gasto. ...\"", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, le pregunto: \u00bfCu\u00e1l\n    es la valoraci\u00f3n que desde el Ministerio de Sanidad y Consumo se hace de\n    la evoluci\u00f3n del gasto farmac\u00e9utico desde la entrada en vigor del Real\n    Decreto 2402/2004? ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, los problemas generados por la pol\u00edtica farmac\u00e9utica\n    llevada a cabo en los \u00faltimos a\u00f1os por los gobiernos del Partido Popular\n    exig\u00edan acometer una serie de medidas que garantizaran la sostenibilidad\n    del Sistema Nacional de Salud. ...\"", "\"... La elaboraci\u00f3n del Plan estrat\u00e9gico de\n    pol\u00edtica farmac\u00e9utica puso de manifiesto la importancia que para el\n    Gobierno socialista tiene el conseguir un sistema sostenible, eficaz y\n    predecible en el tiempo. ...\""]}, {"words": {"pol\u00edtica farmac\u00e9utica": [9], "sistema nacional": [0], "salud": [3], "consumo": [7, 8], "sanidad": [1, 2], "gasto farmac\u00e9utico": [4], "medicamentos": [5, 6]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En agosto de 2005 el\n    crecimiento interanual del gasto a trav\u00e9s de la receta oficial del\n    Sistema Nacional de Salud se ha situado en el 6,04 por ciento, cifra\n    incluso inferior al gasto total producido en el a\u00f1o 2004, que fue del\n    6,40 por ciento. ...\"", "\"... Debo decirle que la hora que yo ten\u00eda anotada\n    era casi quince minutos despu\u00e9s de mi presencia aqu\u00ed, pero evidentemente\n    no estaba cuando usted hizo referencia a la ministra de Sanidad y Consumo\n    y por tanto le ruego, y tambi\u00e9n a la C\u00e1mara, que me disculpen. ...\"", "\"... Cuando el actual equipo se puso al frente del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo, en abril de 2004, el gasto farmac\u00e9utico ten\u00eda un\n    incremento interanual del 11,02 por ciento. ...\"", "\"... En agosto de 2005 el\n    crecimiento interanual del gasto a trav\u00e9s de la receta oficial del\n    Sistema Nacional de Salud se ha situado en el 6,04 por ciento, cifra\n    incluso inferior al gasto total producido en el a\u00f1o 2004, que fue del\n    6,40 por ciento. ...\"", "\"... Cuando el actual equipo se puso al frente del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo, en abril de 2004, el gasto farmac\u00e9utico ten\u00eda un\n    incremento interanual del 11,02 por ciento. ...\"", "\"... Esta variaci\u00f3n es consecuencia de las acciones llevadas\n    a cabo seg\u00fan el plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica presentado en\n    noviembre de 2004, plan que como sabe sienta las bases de una pol\u00edtica de\n    uso racional de los medicamentos con una mayor calidad de la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica y una mayor eficiencia en la gesti\u00f3n del gasto, plan que,\n    quiero anticipar, tendr\u00e1 su traducci\u00f3n normativa en la modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Medicamento, cuyo anteproyecto presentaremos en las pr\u00f3ximas\n    semanas. ...\"", "\"... Este real decreto establec\u00eda entre otras medidas\n    una rebaja generalizada del precio de venta de los medicamentos en un 4,2\n    por ciento en el a\u00f1o 2005 y un 2 por ciento adicional en 2006. ...\"", "\"... Debo decirle que la hora que yo ten\u00eda anotada\n    era casi quince minutos despu\u00e9s de mi presencia aqu\u00ed, pero evidentemente\n    no estaba cuando usted hizo referencia a la ministra de Sanidad y Consumo\n    y por tanto le ruego, y tambi\u00e9n a la C\u00e1mara, que me disculpen. ...\"", "\"... Cuando el actual equipo se puso al frente del Ministerio de\n    Sanidad y Consumo, en abril de 2004, el gasto farmac\u00e9utico ten\u00eda un\n    incremento interanual del 11,02 por ciento. ...\"", "\"... Esta variaci\u00f3n es consecuencia de las acciones llevadas\n    a cabo seg\u00fan el plan estrat\u00e9gico de pol\u00edtica farmac\u00e9utica presentado en\n    noviembre de 2004, plan que como sabe sienta las bases de una pol\u00edtica de\n    uso racional de los medicamentos con una mayor calidad de la prestaci\u00f3n\n    farmac\u00e9utica y una mayor eficiencia en la gesti\u00f3n del gasto, plan que,\n    quiero anticipar, tendr\u00e1 su traducci\u00f3n normativa en la modificaci\u00f3n de la\n    Ley del Medicamento, cuyo anteproyecto presentaremos en las pr\u00f3ximas\n    semanas. ...\""]}, {"words": {"j\u00f3venes": [0, 1, 2]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... Por un lado, difundir las medidas existentes\n    para evitar que los j\u00f3venes se inicien en el consumo de sustancias\n    adictivas y prevenir el contagio. ...\"", "\"... Muchos j\u00f3venes ven truncada su vida\n    por iniciarse en el consumo de las mismas. ...\"", "\"... Para que los j\u00f3venes puedan\n    hacer frente de una forma responsable a los riesgos asociados al uso de\n    estas sustancias es necesario que tengan acceso a una informaci\u00f3n\n    completa y objetiva, una informaci\u00f3n que les permita, cuando ya se ha\n    generado una dependencia, acceder a terapias adecuadas y a programas para\n    la rehabilitaci\u00f3n y reinserci\u00f3n social. ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "consumo": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 TOMANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD\n    Y CONSUMO PARA REFORZAR LA ATENCI\u00d3N A LAS PERSONAS CON PROBLEMAS DE\n    DROGODEPENDENCIAS ...\"", "\"... QU\u00c9 MEDIDAS EST\u00c1 TOMANDO EL MINISTERIO DE SANIDAD\n    Y CONSUMO PARA REFORZAR LA ATENCI\u00d3N A LAS PERSONAS CON PROBLEMAS DE\n    DROGODEPENDENCIAS ...\""]}, {"words": {"sanidad": [0], "salud": [1], "atenci\u00f3n": [3, 4, 5, 6, 7], "consumo": [2]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... En ese sentido nos gustar\u00eda saber, se\u00f1ora\n    ministra, qu\u00e9 medidas est\u00e1 tomando el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    para reforzar la atenci\u00f3n a las personas con problemas de\n    drogodependencias. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, todos somos conscientes de que en nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n\n    en otros de nuestro entorno la drogodependencia y sus efectos sobre la\n    salud y el bienestar de los afectados y de quienes est\u00e1n m\u00e1s pr\u00f3ximos a\n    ellos contin\u00faa siendo un problema muy importante. ...\"", "\"... En ese sentido nos gustar\u00eda saber, se\u00f1ora\n    ministra, qu\u00e9 medidas est\u00e1 tomando el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    para reforzar la atenci\u00f3n a las personas con problemas de\n    drogodependencias. ...\"", "\"... Esos seis ejes de\n    trabajo son la coordinaci\u00f3n, la prevenci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n social, la\n    atenci\u00f3n integral, la mejora del conocimiento, la reducci\u00f3n de la oferta\n    y la cooperaci\u00f3n internacional. ...\"", "\"... El\n    tercero de los ejes que he enumerado es la atenci\u00f3n integral y es\n    precisamente en este en el que me voy a centrar para hacer la pregunta. ...\"", "\"... Se\u00f1ora ministra, es prioritario prestar\n    toda la atenci\u00f3n necesaria a las personas que han generado una\n    dependencia. ...\"", "\"... Atenci\u00f3n que debe abarcar desde el diagn\u00f3stico y tratamiento\n    precoz hasta la integraci\u00f3n social y laboral. ...\"", "\"... En ese sentido nos gustar\u00eda saber, se\u00f1ora\n    ministra, qu\u00e9 medidas est\u00e1 tomando el Ministerio de Sanidad y Consumo\n    para reforzar la atenci\u00f3n a las personas con problemas de\n    drogodependencias. ...\""]}, {"words": {"consumo": [3], "atenci\u00f3n": [4, 5, 6, 7, 8], "profesionales": [2], "sistema sanitario": [0], "atenci\u00f3n primaria": [1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos constituido una\n    comisi\u00f3n de atenci\u00f3n primaria para reforzar la formaci\u00f3n e implicaci\u00f3n de\n    los profesionales del sector en el tratamiento y atenci\u00f3n a los\n    drogodependientes como puerta de entrada de \u00e9stos al sistema sanitario. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos constituido una\n    comisi\u00f3n de atenci\u00f3n primaria para reforzar la formaci\u00f3n e implicaci\u00f3n de\n    los profesionales del sector en el tratamiento y atenci\u00f3n a los\n    drogodependientes como puerta de entrada de \u00e9stos al sistema sanitario. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos constituido una\n    comisi\u00f3n de atenci\u00f3n primaria para reforzar la formaci\u00f3n e implicaci\u00f3n de\n    los profesionales del sector en el tratamiento y atenci\u00f3n a los\n    drogodependientes como puerta de entrada de \u00e9stos al sistema sanitario. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el plan de acci\u00f3n 2005-2008 supone una importante movilizaci\u00f3n de\n    iniciativas y recursos para abordar el problema del consumo de drogas y\n    en ellas se recogen acciones espec\u00edficas para reforzar la atenci\u00f3n a las\n    personas que ya son drogodependientes. ...\"", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el plan de acci\u00f3n 2005-2008 supone una importante movilizaci\u00f3n de\n    iniciativas y recursos para abordar el problema del consumo de drogas y\n    en ellas se recogen acciones espec\u00edficas para reforzar la atenci\u00f3n a las\n    personas que ya son drogodependientes. ...\"", "\"... Lo hemos hecho, desde luego, con\n    programas orientados a la detecci\u00f3n de los factores de riesgo y a la\n    intervenci\u00f3n precoz, pero tambi\u00e9n hemos fortalecido los programas de\n    seguimiento y de atenci\u00f3n a las personas en tratamiento, programas que,\n    como usted sabe, corresponde implementar a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"", "\"... Tambi\u00e9n hemos constituido una\n    comisi\u00f3n de atenci\u00f3n primaria para reforzar la formaci\u00f3n e implicaci\u00f3n de\n    los profesionales del sector en el tratamiento y atenci\u00f3n a los\n    drogodependientes como puerta de entrada de \u00e9stos al sistema sanitario. ...\"", "\"... Hemos destinado 95.000 euros del Fondo de bienes decomisados para\n    sufragar dos proyectos piloto, presentados por Baleares y Cantabria, que\n    van a evaluar los programas de consulta joven incorporados a la atenci\u00f3n\n    primaria. ...\"", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, creo que esas medidas nos permiten tener un\n    cierto optimismo en lo que se refiere a una mejora efectiva en la\n    atenci\u00f3n integral a los drogodependientes. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1], "social": [2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Valga, por tanto, el ejemplo de la comunidad que yo represento,\n    que mejor conozco l\u00f3gicamente, la Comunidad Foral de Navarra, para\n    defender en cualquier caso la situaci\u00f3n de indefensi\u00f3n por falta de\n    medios judiciales en que se encuentran otras comunidades del Estado pero,\n    en definitiva, las mujeres que residen en ellas en lo que respecta a\n    protecci\u00f3n judicial frente a la violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Estamos seguros de\n    que no es as\u00ed, pero es que adem\u00e1s no puede ser porque estamos hablando de\n    uno de los puntales para la correcta vida de la ley, los juzgados\n    exclusivos, y no juzgados espec\u00edficos, porque si seguimos cargando de\n    trabajo a los ya cargados juzgados, nos terminaremos encontrando con que\n    la v\u00eda penal no va a ser efectiva y que podemos volver a donde est\u00e1bamos,\n    a que las mujeres maltratadas terminen recurriendo a la v\u00eda ordinaria, a\n    una supuesta m\u00e1s r\u00e1pida soluci\u00f3n, como una separaci\u00f3n o un divorcio, pero\n    tantos a\u00f1os despu\u00e9s sabemos que ni separaci\u00f3n ni divorcio son soluci\u00f3n en\n    absoluto a un problema de violencia de g\u00e9nero. ...\"", "\"... Se\n    produjo, pongamos la fecha oficial, a finales del pasado mes de junio, el\n    29 de junio de 2005, cuando en el conjunto del Estado comenzaron a\n    funcionar 434 nuevos juzgados espec\u00edficos sobre violencia en la mujer, y\n    consideramos esta fecha un hito judicial como herramienta en contra de\n    esta lacra social, pero no nos parece suficiente y lo explico. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Informo a esta C\u00e1mara que la puesta en funcionamiento de la ley ha sido\n    acometida por los distintos departamentos del Gobierno con diligencia y\n    vigilando con mucho celo los plazos, que eran bastante constrictivos, que\n    la ley se\u00f1alaba para su desarrollo organizativo y, consiguientemente,\n    para su traslaci\u00f3n a la pr\u00e1ctica, con la voluntad de transformar una\n    realidad que consideramos insufrible, la realidad de la violencia\n    machista, de la violencia criminal, de la violencia sobre las mujeres,\n    desde el reconocimiento, por supuesto, de que la ley no es el ensalmo que\n    puede por s\u00ed sola modificar la realidad, desde el reconocimiento de que\n    la ley no nos basta para modificar esa realidad, que hace falta actuar\n    sobre muchos aspectos, sobre muchos espacios, sobre muchos \u00e1mbitos de la\n    realidad al mismo tiempo, pero sin duda ninguna la ley daba un primer\n    paso y nos vinculaba. ...\""]}, {"words": {"mujeres": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... De todos modos, le voy a sugerir dos\n    cuestiones: hable con las comunidades aut\u00f3nomas, no espere a que llegue\n    de ellas, porque, al final, la tardanza acaba siendo cara para las\n    mujeres que sufren la violencia de g\u00e9nero, y hable con los tribunales\n    superiores de Justicia. ...\"", "\"... Claro, se lo estaban diciendo\n    con anterioridad a la puesta en marcha de estas leyes los propios\n    afectados, no los afectados por la violencia, sino los afectados por su\n    puesta en marcha de manera profesional, los propios tribunales superiores\n    de Justicia, que le estaban diciendo que cabe el riesgo enorme de que,\n    ante la saturaci\u00f3n de la v\u00eda penal, las mujeres afectadas por violencia\n    de g\u00e9nero acaben recurriendo a la v\u00eda ordinaria -lo ven\u00edan haciendo- y no\n    hubi\u00e9ramos solucionado nada con la puesta en marcha de esta ley. ...\"", "\"... Yo le propongo una: hablen con las comunidades aut\u00f3nomas, hablen\n    con los tribunales superiores de Justicia porque -y termino ya con esto,\n    se\u00f1ora presidenta- el cap\u00edtulo I de la ley establece con claridad su\n    objeto: actuar contra la violencia que como manifestaci\u00f3n de la\n    discriminaci\u00f3n, la situaci\u00f3n de desigualdad y las relaciones de los\n    hombres sobre las mujeres, se ejerce sobre estas. ...\"", "\"... No permita, se\u00f1or\n    ministro, que la saturaci\u00f3n ni los aspectos de orden territorial -el\n    lugar de residencia de las v\u00edctimas- suponga una nueva traba en la lucha\n    de muchas mujeres por una vida m\u00e1s digna. ...\""]}, {"words": {"actividad": [10, 11], "empresas": [0], "industria": [2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "econom\u00eda": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por otra parte, creo\n    que tambi\u00e9n estaremos de acuerdo en que debe existir una importante\n    independencia de los \u00f3rganos reguladores, y me refiero a una doble\n    independencia, no solo la independencia del Ejecutivo, que por supuesto,\n    sino tambi\u00e9n la independencia de las empresas. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, quiero plantearle dos cuestiones sobre\n    las que creo que podemos y debemos estar de acuerdo y que nos pueden\n    ayudar para establecer un marco estable para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Todos los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1alan que el\n    Gobierno est\u00e1 interesado en la operaci\u00f3n, y mucho m\u00e1s el ministro de\n    Industria. ...\"", "\"... Se\u00f1or ministro, en primer lugar, quiero plantearle dos cuestiones sobre\n    las que creo que podemos y debemos estar de acuerdo y que nos pueden\n    ayudar para establecer un marco estable para la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"", "\"... Estar\u00e1 usted de acuerdo\n    conmigo en que en una econom\u00eda moderna es necesario que funcionen\n    entidades, \u00f3rganos, agencias, como queramos llamarlo, que velen por un\n    funcionamiento correcto del mercado y garanticen a su vez los derechos de\n    consumidores e inversores. ...\"", "\"... No se trata de una pol\u00edtica muy liberal; es\n    una pol\u00edtica de equilibrio en la econom\u00eda capitalista. ...\"", "\"... En una situaci\u00f3n como la que atraviesa Espa\u00f1a, con un\n    d\u00e9ficit exterior elevad\u00edsimo -r\u00e9cord del mundo mundial casi-, que\n    l\u00f3gicamente tenemos que financiar con ahorro externo, la confianza de\n    nuestra econom\u00eda y por tanto nuestro potencial de seguir atrayendo\n    capitales tiene mucho que ver con el comportamiento y la independencia de\n    los \u00f3rganos reguladores. ...\"", "\"... Comprendo que usted ponga en el\n    ministerio a quien entienda conveniente y que recupere a los altos cargos\n    de cuando era ministro de Econom\u00eda, pero entender\u00e1 que cuanta mayor\n    transparencia transmitamos al designar los cargos al frente de los\n    \u00f3rganos reguladores ser\u00e1 mejor. ...\"", "\"... Y son todav\u00eda m\u00e1s expl\u00edcitos cuando en la p\u00e1gina 133\n    se\u00f1alan que el presidente de la CNMV ser\u00e1 nombrado por el Pleno del\n    Congreso de los Diputados, a propuesta de la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda, siendo\n    necesaria una mayor\u00eda cualificada de tres quintos. ...\"", "\"... Otra vez vuelve a las\n    andadas y acude en ayuda del ministro Montilla, que se pas\u00f3 en la rueda\n    de prensa y tan es as\u00ed que tuvo que pedir perd\u00f3n en la Comisi\u00f3n de\n    Econom\u00eda por lo que hab\u00eda dicho. ...\"", "\"... Durante los a\u00f1os de Gobierno\n    del Partido Popular, por poner un ejemplo, fue presidente de la Comisi\u00f3n\n    Nacional de Energ\u00eda un funcionario de alto rango que usted conoce bien,\n    que hab\u00eda desempe\u00f1ado distintas responsabilidades administrativas de\n    m\u00e1ximo nivel con los gobiernos socialistas y que hab\u00eda desarrollado una\n    actividad importante en el sector energ\u00e9tico. ...\"", "\"... Parece ser -si es verdad lo que publican\n    los peri\u00f3dicos- que usted va a nombrar a una persona cuya actividad en\n    los \u00faltimos 20 a\u00f1os ha estado ligada a cargos p\u00fablicos del Partido\n    Socialista. ...\""]}, {"words": {"actividad": [3], "empresas": [0], "econom\u00eda": [2], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Mart\u00ednez-Pujalte, ha iniciado usted su intervenci\u00f3n con dos premisas\n    con las que podr\u00eda estar de acuerdo: la importancia de los \u00f3rganos\n    reguladores, la necesidad de que act\u00faen sin instrucciones, y que dichos\n    \u00f3rganos sean independientes de las empresas. ...\"", "\"... Yo he sido absolutamente respetuoso en el\n    tribunal y el ministro de Industria tambi\u00e9n en la Comisi\u00f3n Nacional de\n    Energ\u00eda y se van reemplazando las personas conforme se van produciendo\n    cambios. ...\"", "\"... En\n    defensa de la competencia ya lo estamos haciendo, y lo estamos haciendo\n    con una ley que se presentar\u00e1 pr\u00f3ximamente al Congreso porque ya est\u00e1\n    terminada -ustedes conocen el libro blanco y han podido opinar-, que\n    l\u00f3gicamente act\u00faa en colaboraci\u00f3n y en cooperaci\u00f3n con lo que sucede en\n    Europa con el\n    mismo sistema, el sistema del servicio, an\u00e1lisis de la existencia o no de\n    posibilidad de concentraci\u00f3n, en su caso pasar el tema al tribunal, el\n    tribunal da su opini\u00f3n, y en Espa\u00f1a como en los restantes pa\u00edses y en el\n    sistema comunitario al final corresponde al Consejo de Ministros tomar la\n    decisi\u00f3n \u00faltima y esa decisi\u00f3n tiene que tener en consideraci\u00f3n los\n    intereses generales de la econom\u00eda. ...\"", "\"... Sin embargo, tengo alguna\n    duda, y es si est\u00e1 prohibido a las personas que pertenecen a un partido\n    pol\u00edtico llevar a cabo cualquier otro tipo de actividad, que es m\u00e1s o\n    menos lo que usted plantea. ...\""]}, {"words": {"econom\u00eda": [2], "industria": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Creo de verdad que el ministro de Industria a veces\n    est\u00e1 m\u00e1s pendiente de cuestiones catalanas que de la gesti\u00f3n de su\n    ministerio. ...\"", "\"... Creo que usted no lo hubiera hecho as\u00ed, pero el ministro de\n    Industria est\u00e1 trabajando para que no haya independencia. ...\"", "\"... Nosotros\n    reclamamos, porque estamos de acuerdo en lo b\u00e1sico, que a los \u00f3rganos se\n    les d\u00e9 la importancia que deben tener en una econom\u00eda moderna y, adem\u00e1s,\n    no solo que sean independientes sino que lo parezcan, porque la mujer del\n    C\u00e9sar no solo debe serlo, sino tambi\u00e9n parecerlo. ...\""]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... puede tener la absoluta seguridad es de\n    que sea quien sea quien nombr\u00f3 a los miembros de las distintas\n    comisiones, tengo confianza en ellos; de que cualquiera que sea la\n    Comisi\u00f3n que tome las decisiones lo har\u00e1 con la legislaci\u00f3n en la mano y\n    con los precedentes que han existido, y puede usted tener la absoluta\n    seguridad de que nuestra \u00fanica preocupaci\u00f3n es el respeto de la\n    competencia y que esto, que es una operaci\u00f3n entre empresas, no se\n    intente politizar como se est\u00e1 haciendo desde el primer d\u00eda. ...\""]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 25, 28, 30], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [2], "party": "Josep Antoni Duran i Lleida", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [4, 12, 27, 29], "party": "EDUARDO ZAPLANA HERN\u00c1NDEZ-SORO", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [24, 26], "party": "Uxue Barkos Berruezo", "name": "Mixto"}]}