{"blocks": [{"words": {"paro": [0, 1]}, "issues": ["j\u00f3venes"], "sentences": ["\"... El\n    paro en Espa\u00f1a sube dos d\u00e9cimas respecto al mes de septiembre, mientras\n    que en la zona euro baja en varios pa\u00edses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La tasa de paro juvenil sube\n    de una manera alarmante -estamos en el 42,9 por ciento- y hoy hemos\n    conocido los datos de paro registrado y de Seguridad Social: 61.000\n    afiliados menos a la Seguridad Social y 60.000 personas m\u00e1s en las listas\n    del INEM. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000802\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00edas, los datos que hemos conocido hoy, evidentemente, ya se ha dicho\n    aqu\u00ed, no son buenos, pero indican que estamos mejor que hace un a\u00f1o, que\n    se frena la destrucci\u00f3n de empleo y que la econom\u00eda espa\u00f1ola volver\u00e1 a\n    crecer en el segundo semestre del a\u00f1o que viene. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "resultados": [3], "pa\u00eds": [0], "econom\u00eda": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no podemos estar mejor que\n    hace un a\u00f1o porque se ha batido el r\u00e9cord nacional de parados en este\n    pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Llevan\n    seis a\u00f1os y su \u00fanico balance es: paro, deuda e impuestos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y como no\n    tienen una pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    cre\u00edble y no han hecho reformas, se descuelgan ahora con una ley de\n    econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda, seis a\u00f1os de fracaso para ahora\n    prometer a los espa\u00f1oles resultados a diez a\u00f1os vista. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En los dos \u00faltimos a\u00f1os ha quedado\n    claro que se ha frenado por primera vez el crecimiento de la tasa de\n    paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000803\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... SE HA ESTABLECIDO ENTRE EL GOBIERNO\n    VASCO Y EL GOBIERNO CENTRAL UN PROCEDIMIENTO DE CONSULTA E INFORMACI\u00d3N\n    REC\u00cdPROCA DE CAR\u00c1CTER PREVIO A LA APROBACI\u00d3N DE PROYECTOS DE LEY Y DE\n    PROYECTOS REGLAMENTARIOS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfse ha establecido entre el Gobierno vasco y el Gobierno\n    espa\u00f1ol un procedimiento de consulta e informaci\u00f3n rec\u00edproca de car\u00e1cter\n    previo a la aprobaci\u00f3n de proyectos de ley y de proyectos\n    reglamentarios? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "competencias": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or Esteban, el pasado\n    d\u00eda 7 de septiembre se reuni\u00f3 la Comisi\u00f3n bilateral entre el Gobierno\n    vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a y entre los acuerdos que se adoptaron\n    figura uno sobre seguimiento normativo, intercambio de informaci\u00f3n y\n    prevenci\u00f3n de conflictos, todo ello sin perjuicio del pleno respeto a las\n    prerrogativas de cada uno de los gobiernos en la defensa de las\n    competencias que les son propias seg\u00fan la Constituci\u00f3n y los estatutos de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or presidente, se\u00f1or Esteban, el pasado\n    d\u00eda 7 de septiembre se reuni\u00f3 la Comisi\u00f3n bilateral entre el Gobierno\n    vasco y el Gobierno de Espa\u00f1a y entre los acuerdos que se adoptaron\n    figura uno sobre seguimiento normativo, intercambio de informaci\u00f3n y\n    prevenci\u00f3n de conflictos, todo ello sin perjuicio del pleno respeto a las\n    prerrogativas de cada uno de los gobiernos en la defensa de las\n    competencias que les son propias seg\u00fan la Constituci\u00f3n y los estatutos de\n    autonom\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0, 1, 2], "competencias": [3]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Una fotograf\u00eda entre el presidente del\n    Gobierno vasco y usted anunciando transferencias que no se concretan,\n    porque a fecha de hoy todav\u00eda no conocemos ni la valoraci\u00f3n ni los\n    t\u00e9rminos de las transferencias pol\u00edticas activas de empleo que en su caso\n    hayan acordado entre los dos gobiernos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes, a pesar de que no hay\n    un protocolo, le est\u00e1n informando al Gobierno vasco, no s\u00e9 si eso me\n    genera todav\u00eda m\u00e1s preocupaci\u00f3n, porque desde luego normativa\n    transgresora, o al menos que pudiera suscitar dudas de que transgred\u00eda\n    competencias auton\u00f3micas, la ha podido haber: en la Ley General de\n    Comunicaci\u00f3n Audiovisual, el proyecto de simplificaci\u00f3n e intercambio de\n    servicios de informaci\u00f3n e inteligencia entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, el proyecto de ley org\u00e1nica de salud sexual y reproductiva, la\n    ordenaci\u00f3n del comercio minorista, Ley de Extranjer\u00eda..., con lo cual, si\n    ustedes informan, entonces me preocupa porque eso quiere decir que el\n    Gobierno vasco o no defiende sus competencias o si las defiende, y a\n    ustedes les dicen que eso est\u00e1 transgrediendo, entonces el Gobierno\n    espa\u00f1ol no est\u00e1 haciendo ni caso al lehendakari Patxi L\u00f3pez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ha concretado todav\u00eda nada, no hay\n    nada previsto y desgraciadamente no se dan avances en el autogobierno\n    vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y si ustedes, a pesar de que no hay\n    un protocolo, le est\u00e1n informando al Gobierno vasco, no s\u00e9 si eso me\n    genera todav\u00eda m\u00e1s preocupaci\u00f3n, porque desde luego normativa\n    transgresora, o al menos que pudiera suscitar dudas de que transgred\u00eda\n    competencias auton\u00f3micas, la ha podido haber: en la Ley General de\n    Comunicaci\u00f3n Audiovisual, el proyecto de simplificaci\u00f3n e intercambio de\n    servicios de informaci\u00f3n e inteligencia entre las Fuerzas y Cuerpos de\n    Seguridad, el proyecto de ley org\u00e1nica de salud sexual y reproductiva, la\n    ordenaci\u00f3n del comercio minorista, Ley de Extranjer\u00eda..., con lo cual, si\n    ustedes informan, entonces me preocupa porque eso quiere decir que el\n    Gobierno vasco o no defiende sus competencias o si las defiende, y a\n    ustedes les dicen que eso est\u00e1 transgrediendo, entonces el Gobierno\n    espa\u00f1ol no est\u00e1 haciendo ni caso al lehendakari Patxi L\u00f3pez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds vasco": [5], "vasco": [0, 1, 2], "competencias": [6], "pa\u00eds": [3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Esteban, la Comisi\u00f3n bilateral de cooperaci\u00f3n del Estado con el Pa\u00eds\n    Vasco no se reun\u00eda desde el a\u00f1o 1997, es decir, desde hace doce a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el pasado mes de septiembre se ha reunido\n    la comisi\u00f3n bilateral, se han reunido grupos de trabajo, se han reunido\n    las ponencias para tratar determinados asuntos que competen al Gobierno\n    vasco, que competen al Gobierno espa\u00f1ol y, en definitiva, para tratar de\n    recuperar la normalidad institucional y reactivar los mecanismos de\n    cooperaci\u00f3n legalmente previstos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones son buenas para el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda y responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Esteban, la Comisi\u00f3n bilateral de cooperaci\u00f3n del Estado con el Pa\u00eds\n    Vasco no se reun\u00eda desde el a\u00f1o 1997, es decir, desde hace doce a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones son buenas para el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda y responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las reuniones son buenas para el\n    conjunto de la ciudadan\u00eda y responden al inter\u00e9s general de los\n    ciudadanos del Pa\u00eds Vasco y tambi\u00e9n de los ciudadanos espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y por supuesto, se\u00f1or\n    Esteban, nada prejuzga ese intercambio de informaci\u00f3n, nadie limita las\n    facultades y las competencias de cada Administraci\u00f3n, en ning\u00fan momento\n    hay dejaci\u00f3n de competencias por parte de nadie sino todo lo contrario,\n    respeto a las prerrogativas que corresponden a cada Administraci\u00f3n en la\n    defensa de sus competencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000799\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [13], "pa\u00eds vasco": [9, 10, 11, 12], "vasco": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5, 6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, el pasado mes de mayo adquiri\u00f3 usted el compromiso\n    de transferir las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco antes del 1\n    de enero de 2010 y lo hizo en compa\u00f1\u00eda de Patxi L\u00f3pez, investido apenas\n    dos semanas antes lehendakari del Gobierno vasco gracias a los votos del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Chaves, hay un Gobierno leg\u00edtimo, un Gobierno\n    socialista que est\u00e1 impulsando un cambio pol\u00edtico con el acuerdo y con el\n    apoyo del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un Gobierno que defiende la ley y la\n    libertad, y por eso el pr\u00f3ximo d\u00eda 6 va a venir aqu\u00ed un lehendakari del\n    Pa\u00eds Vasco por primera vez en la historia para respaldar\n    la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada supimos que ustedes han negociado con el Partido\n    Nacionalista Vasco en el marco de su acuerdo presupuestario, a espaldas\n    del Gobierno vasco, el bloqueo de la transferencia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una falta de respeto a las\n    instituciones, un desprecio a su propia funci\u00f3n como vicepresidente del\n    Gobierno, una traici\u00f3n a sus compa\u00f1eros en el Pa\u00eds Vasco y un ataque\n    frontal al pacto que tenemos ustedes y nosotros en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el pasado mes de mayo adquiri\u00f3 usted el compromiso\n    de transferir las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco antes del 1\n    de enero de 2010 y lo hizo en compa\u00f1\u00eda de Patxi L\u00f3pez, investido apenas\n    dos semanas antes lehendakari del Gobierno vasco gracias a los votos del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Chaves, hay un Gobierno leg\u00edtimo, un Gobierno\n    socialista que est\u00e1 impulsando un cambio pol\u00edtico con el acuerdo y con el\n    apoyo del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un Gobierno que defiende la ley y la\n    libertad, y por eso el pr\u00f3ximo d\u00eda 6 va a venir aqu\u00ed un lehendakari del\n    Pa\u00eds Vasco por primera vez en la historia para respaldar\n    la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una falta de respeto a las\n    instituciones, un desprecio a su propia funci\u00f3n como vicepresidente del\n    Gobierno, una traici\u00f3n a sus compa\u00f1eros en el Pa\u00eds Vasco y un ataque\n    frontal al pacto que tenemos ustedes y nosotros en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or vicepresidente, el pasado mes de mayo adquiri\u00f3 usted el compromiso\n    de transferir las pol\u00edticas activas de empleo al Pa\u00eds Vasco antes del 1\n    de enero de 2010 y lo hizo en compa\u00f1\u00eda de Patxi L\u00f3pez, investido apenas\n    dos semanas antes lehendakari del Gobierno vasco gracias a los votos del\n    Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el Pa\u00eds Vasco, se\u00f1or Chaves, hay un Gobierno leg\u00edtimo, un Gobierno\n    socialista que est\u00e1 impulsando un cambio pol\u00edtico con el acuerdo y con el\n    apoyo del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un Gobierno que defiende la ley y la\n    libertad, y por eso el pr\u00f3ximo d\u00eda 6 va a venir aqu\u00ed un lehendakari del\n    Pa\u00eds Vasco por primera vez en la historia para respaldar\n    la Constituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto es una falta de respeto a las\n    instituciones, un desprecio a su propia funci\u00f3n como vicepresidente del\n    Gobierno, una traici\u00f3n a sus compa\u00f1eros en el Pa\u00eds Vasco y un ataque\n    frontal al pacto que tenemos ustedes y nosotros en el Pa\u00eds Vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana pasada supimos que ustedes han negociado con el Partido\n    Nacionalista Vasco en el marco de su acuerdo presupuestario, a espaldas\n    del Gobierno vasco, el bloqueo de la transferencia de empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Alonso, nosotros venimos trabajando para que el traspaso de las\n    pol\u00edticas activas de empleo al Gobierno vasco se hagan efectivas lo antes\n    posible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [2, 3], "vasco": [0, 1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Chaves, hay una garant\u00eda de que el acuerdo\n    no se va a alcanzar antes del 1 de enero y adem\u00e1s hay un acuerdo con el\n    Partido Nacionalista Vasco para que eso no sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que yo me\n    pregunto, ya que usted dice que trabaja es \u00bfha tenido usted algo que ver\n    con el acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or Chaves, hay una garant\u00eda de que el acuerdo\n    no se va a alcanzar antes del 1 de enero y adem\u00e1s hay un acuerdo con el\n    Partido Nacionalista Vasco para que eso no sea as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero lo que yo me\n    pregunto, ya que usted dice que trabaja es \u00bfha tenido usted algo que ver\n    con el acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [3], "vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Nuestro compromiso, mi compromiso es seguir trabajando para\n    desarrollar y para transferir al Gobierno vasco las pol\u00edticas activas de\n    empleo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Informaremos al Partido\n    Nacionalista Vasco, informaremos al Partido Popular si nos demanda esa\n    informaci\u00f3n y cumpliremos con el Estatuto de Gernika, punto por punto y\n    coma por coma, tambi\u00e9n en las transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si despu\u00e9s alguien no\n    quiere o no est\u00e1 de acuerdo con las transferencias, cumpliendo el\n    estatuto, ese ser\u00e1 un problema suyo y \u00e9l ser\u00e1 quien tendr\u00e1 que dar las\n    explicaciones oportunas al pueblo vasco. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Informaremos al Partido\n    Nacionalista Vasco, informaremos al Partido Popular si nos demanda esa\n    informaci\u00f3n y cumpliremos con el Estatuto de Gernika, punto por punto y\n    coma por coma, tambi\u00e9n en las transferencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000804\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Desde que se aprob\u00f3 hay 538.000 andaluces m\u00e1s\n    en el paro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"paro": [1], "educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... \u00bfC\u00f3mo puede usted\n    defender y apoyar que los desequilibrios en sanidad, en educaci\u00f3n y en\n    empleo se puedan pagar con los solares de la Expo de 1992, se\u00f1or Chaves? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted ha dejado a Andaluc\u00eda con la tasa\n    de paro y la tasa de fracaso escolar m\u00e1s altas de Espa\u00f1a y con la tasa de\n    camas por habitante m\u00e1s baja de Espa\u00f1a, y ahora que pod\u00eda ponerse remedio\n    a esa situaci\u00f3n, usted consiente y participa en esta traici\u00f3n a Andaluc\u00eda\n    y consiente esta humillaci\u00f3n a Andaluc\u00eda, se\u00f1or Chaves. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000805\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0], "alta velocidad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS DE SALVAGUARDA EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE FOMENTO, A TRAV\u00c9S\n    DE ADIF, EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL T\u00daNEL DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD QUE\n    ATRAVIESA EL EIXAMPLE Y PASA JUNTO A LA SAGRADA FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9\n    MEDIDAS DE SALVAGUARDA EST\u00c1 ADOPTANDO EL MINISTERIO DE FOMENTO, A TRAV\u00c9S\n    DE ADIF, EN LA CONSTRUCCI\u00d3N DEL T\u00daNEL DEL TREN DE ALTA VELOCIDAD QUE\n    ATRAVIESA EL EIXAMPLE Y PASA JUNTO A LA SAGRADA FAMILIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0], "barcelona": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues por la construcci\u00f3n de la l\u00ednea de\n    alta velocidad, que pasa a unos pocos cent\u00edmetros de sus cimientos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, yo tengo que preguntarle qu\u00e9 es lo que piensa hacer su\n    ministerio para dar cumplimiento al mandato de este organismo, pero no\n    har\u00eda justicia a los ciudadanos de Barcelona si no aprovechara esta\n    ocasi\u00f3n para manifestar tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n grave que existe entre\n    los vecinos porque las obras no se est\u00e1n ejecutando con suficiente rigor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "pa\u00eds": [0], "barcelona": [3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Todas estas acciones se han adoptado con la participaci\u00f3n de\n    los mejores t\u00e9cnicos, de los mejores profesionales en ingenier\u00eda y\n    geotecnia del pa\u00eds, unos expertos que recientemente, en el informe\n    independiente que han acordado encargar el Ministerio de Fomento y el\n    Patronato de la Sagrada Familia, han concluido que la ejecuci\u00f3n del t\u00fanel\n    Sant-Sagrera con las medidas adoptadas -abro comillas- no supone riesgo\n    alguno para la seguridad de la Sagrada Familia y que cualquier afecci\u00f3n\n    que eventualmente pudiera producirse se puede detectar\n    f\u00e1cilmente con las medidas adecuadas de seguimiento y de control de la\n    obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or diputado, el Ministerio\n    de Fomento est\u00e1 adoptando todas las medidas necesarias para garantizar la\n    m\u00e1xima seguridad para los trabajadores, para los ciudadanos y tambi\u00e9n\n    para los edificios cercanos al trazado, unas medidas avaladas por\n    expertos independientes, pero tambi\u00e9n avaladas por instancias judiciales\n    a las que algunos afectados han recurrido con el \u00fanico objetivo de\n    paralizar las obras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas acciones se han adoptado con la participaci\u00f3n de\n    los mejores t\u00e9cnicos, de los mejores profesionales en ingenier\u00eda y\n    geotecnia del pa\u00eds, unos expertos que recientemente, en el informe\n    independiente que han acordado encargar el Ministerio de Fomento y el\n    Patronato de la Sagrada Familia, han concluido que la ejecuci\u00f3n del t\u00fanel\n    Sant-Sagrera con las medidas adoptadas -abro comillas- no supone riesgo\n    alguno para la seguridad de la Sagrada Familia y que cualquier afecci\u00f3n\n    que eventualmente pudiera producirse se puede detectar\n    f\u00e1cilmente con las medidas adecuadas de seguimiento y de control de la\n    obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo comprendo su preocupaci\u00f3n, y tambi\u00e9n la comparto, por garantizar la\n    m\u00e1xima seguridad, pero es verdad que la mayor\u00eda de los ciudadanos de\n    Barcelona, como esta misma semana hemos visto en una encuesta de opini\u00f3n,\n    est\u00e1n de acuerdo en que contin\u00faen las obras y que no se pare la ejecuci\u00f3n\n    de esta obra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000779\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES\n    SON LOS CAMBIOS M\u00c1S URGENTES QUE DEBER\u00cdAMOS ACOMETER, DENTRO DE UN GRAN\n    PACTO DE ESTADO, PARA ELEVAR LA CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N DE NUESTROS\n    J\u00d3VENES EN ESPA\u00d1A ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3, 4], "centros": [8], "abandono escolar": [9]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El cambio m\u00e1s urgente en educaci\u00f3n es un cambio colectivo de actitud y de\n    cultura para abordar las cuestiones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez conseguida la universalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, tenemos que\n    afrontar el reto de la calidad, pero desde la equidad, impulsando,\n    reforzando las becas y ayudas para garantizar la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos preocupa la educaci\u00f3n infantil y la necesidad de\n    escolarizaci\u00f3n temprana, pero desde luego compartimos con usted el hecho\n    de que a partir de la equidad el esfuerzo, el m\u00e9rito y la capacidad debe\n    llevarnos hacia procesos de excelencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una vez conseguida la universalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n, tenemos que\n    afrontar el reto de la calidad, pero desde la equidad, impulsando,\n    reforzando las becas y ayudas para garantizar la igualdad de\n    oportunidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La universidad es un \u00e1mbito educativo y debe estar en el\n    coraz\u00f3n del pacto con una estrategia com\u00fan de pol\u00edticas de excelencia,\n    calidad, internacionalizaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de nuestro sistema. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es\n    muy r\u00edgido y tenemos que ser capaces de reconocer la formaci\u00f3n y la\n    experiencia profesional, que haya un tr\u00e1nsito m\u00e1s fluido entre los\n    distintos niveles y etapas educativas, combatir el abandono escolar, el\n    fracaso escolar, pero con programas espec\u00edficos, pero tambi\u00e9n tenemos que\n    introducir algunas innovaciones, pues el fracaso y el abandono no\n    responden solo a cuestiones escolares, sino tambi\u00e9n a factores sociales,\n    introducir programas de nueva oportunidad como est\u00e1n haciendo otros\n    pa\u00edses y m\u00e1s autonom\u00eda en los centros para ajustarnos a las distintas\n    situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otro gran reto es la formaci\u00f3n profesional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Debe ser una formaci\u00f3n\n    integral, que garantice mejor la empleabilidad y sirva para impulsar el\n    nuevo modelo productivo, y situar a la universidad, de la que se habla a\n    veces poco, en el pacto, pero el pacto no es un pacto escolar sino un\n    pacto educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es\n    muy r\u00edgido y tenemos que ser capaces de reconocer la formaci\u00f3n y la\n    experiencia profesional, que haya un tr\u00e1nsito m\u00e1s fluido entre los\n    distintos niveles y etapas educativas, combatir el abandono escolar, el\n    fracaso escolar, pero con programas espec\u00edficos, pero tambi\u00e9n tenemos que\n    introducir algunas innovaciones, pues el fracaso y el abandono no\n    responden solo a cuestiones escolares, sino tambi\u00e9n a factores sociales,\n    introducir programas de nueva oportunidad como est\u00e1n haciendo otros\n    pa\u00edses y m\u00e1s autonom\u00eda en los centros para ajustarnos a las distintas\n    situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro sistema es\n    muy r\u00edgido y tenemos que ser capaces de reconocer la formaci\u00f3n y la\n    experiencia profesional, que haya un tr\u00e1nsito m\u00e1s fluido entre los\n    distintos niveles y etapas educativas, combatir el abandono escolar, el\n    fracaso escolar, pero con programas espec\u00edficos, pero tambi\u00e9n tenemos que\n    introducir algunas innovaciones, pues el fracaso y el abandono no\n    responden solo a cuestiones escolares, sino tambi\u00e9n a factores sociales,\n    introducir programas de nueva oportunidad como est\u00e1n haciendo otros\n    pa\u00edses y m\u00e1s autonom\u00eda en los centros para ajustarnos a las distintas\n    situaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000800\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO DE LOS RESULTADOS DE LA POL\u00cdTICA EDUCATIVA DEL GOBIERNO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"resultados": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No me detengo en la problem\u00e1tica expresi\u00f3n de la pregunta de si estoy\n    satisfecho con los resultados, pero ya le indico que trabajamos para que\n    sean mejores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"formaci\u00f3n": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos d\u00edas ha manifestado usted en declaraciones a un medio de\n    comunicaci\u00f3n que el pacto por la educaci\u00f3n progresa adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde el pasado mes de\n    abril, fecha en la que tom\u00f3 posesi\u00f3n de su cargo y anunci\u00f3 su voluntad de\n    un gran pacto por la educaci\u00f3n, no hemos encontrado ni una sola propuesta\n    que nos permita compartir su entusiasmo; tampoco despu\u00e9s de escuchar esta\n    misma ma\u00f1ana al presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pr\u00f3ximo 8 de enero\n    habr\u00e1n transcurrido ya nueve meses desde que est\u00e9 al frente de la cartera\n    de\n    Educaci\u00f3n y si en esa fecha sigue usted sin avanzar en ese compromiso,\n    habr\u00e1 perdido todo un curso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSeguimos haciendo declaraciones de buena\n    voluntad o nos decidimos por fin a concretar y a tomar medidas que\n    permitan mejorar la calidad de nuestro sistema? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso quiere decir que quien no tenga formaci\u00f3n cualificada ser\u00e1 un\n    potencial parado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"abandono escolar": [4], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No\n    estamos en la media europea -es verdad- en relaci\u00f3n con los j\u00f3venes que\n    terminan la educaci\u00f3n secundaria, pero tambi\u00e9n le quiero indicar que\n    tenemos algunos logros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya rozamos la media europea en inversi\u00f3n en\n    educaci\u00f3n, 4,95 por ciento, ya tenemos una gran fortaleza en la educaci\u00f3n\n    infantil de 3 a 6 a\u00f1os, somos con B\u00e9lgica y Francia los l\u00edderes en\n    Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dos cada tres j\u00f3venes entre\n    25 y 34 a\u00f1os tienen estudios obligatorios; el 40 por ciento de la\n    poblaci\u00f3n adulta tiene un t\u00edtulo de ense\u00f1anza superior, superando la\n    media europea; y un 14 por ciento de los titulados en educaci\u00f3n superior\n    lo son en FP, cifra que supera en m\u00e1s de 5 puntos la media europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Conf\u00edo en que dialogando encontremos una salida para\n    este problema, para esta ocasi\u00f3n de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, no quiero\n    restar importancia a los datos sobre el fracaso y el abandono escolar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000809\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... SE\n    ENCUENTRA SATISFECHA LA MINISTRA DE SU GESTI\u00d3N CON RESPECTO AL MUNDO DEL\n    CINE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [5, 6], "cine": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Usted no puede\n    decir que el Partido Popular lleva cinco a\u00f1os haciendo la guerra al cine\n    espa\u00f1ol o que hace listas de artistas a los que persigue. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No tendr\u00eda que ofenderle que le diga esto y tampoco reconocer que el cine\n    es un sector cultural manifiestamente mejorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro cine no va bien y\n    decirlo no significa hacer la guerra al cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tampoco la hace\n    un peri\u00f3dico de tirada nacional cuando el domingo afirma que el panorama\n    del cine espa\u00f1ol es deprimente o cuando el director general de Cine, el\n    se\u00f1or Guardans, reconoce que le causa honda preocupaci\u00f3n que el cine\n    espa\u00f1ol tan solo tenga un 13 por ciento de cuota de pantalla nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, tenemos la responsabilidad de defender nuestro cine y de\n    ayudarlo, pero no manteniendo a rajatabla un sistema de subvenciones que\n    se demuestra fallido, y que adem\u00e1s se incorpora a una orden ministerial\n    que ha sido paralizada por su responsabilidad, porque usted no ha querido\n    introducir un sistema de desgravaciones fiscales que nos hubiera evitado\n    tener a un sector paralizado por estar absolutamente subvencionado y\n    dependiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro cine no va bien y\n    decirlo no significa hacer la guerra al cine espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tampoco la hace\n    un peri\u00f3dico de tirada nacional cuando el domingo afirma que el panorama\n    del cine espa\u00f1ol es deprimente o cuando el director general de Cine, el\n    se\u00f1or Guardans, reconoce que le causa honda preocupaci\u00f3n que el cine\n    espa\u00f1ol tan solo tenga un 13 por ciento de cuota de pantalla nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"cine espa\u00f1ol": [5], "cine": [0, 1, 2, 3], "pa\u00eds": [4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Considero que s\u00e9 algo de cine y de\n    narraciones, y por eso voy a intentar contarle con humildad por qu\u00e9 tengo\n    la sensaci\u00f3n personal de que estas ficciones y este catastr\u00f3fico paisaje\n    que ha dibujado no funcionan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede aprender mucho del cine espa\u00f1ol a la hora de redactar\n    una historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... F\u00edjese, por ejemplo, que nuestro cine no es proclive a las\n    historias de cat\u00e1strofes a pesar de ese panorama que ha dibujado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tiene tantas ganas de que esta historia del cine\n    espa\u00f1ol salga mal que ha salido corriendo del cine a criticar, cuando la\n    pel\u00edcula todav\u00eda no ha terminado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo,\n    se\u00f1or\u00eda, que los relatos de nuestro pa\u00eds no solo reflejan los valores de\n    sus autores, sino tambi\u00e9n los de la sociedad, y que la sociedad espa\u00f1ola\n    apoya y promueve el progreso y los proyectos que aspiran a sumar, y para\n    que un proyecto logre esa cualidad hace falta tener ideas y tener\n    iniciativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se puede aprender mucho del cine espa\u00f1ol a la hora de redactar\n    una historia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000810\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La primera es que reconozca -porque\n    todav\u00eda no lo ha hecho-, que reconozca aqu\u00ed p\u00fablicamente en esta C\u00e1mara\n    que los informes de verificaci\u00f3n, en los que usted dec\u00eda que no hab\u00eda\n    extorsi\u00f3n de la banda terrorista ETA, eran falsos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or ministro, me gustar\u00eda\n    que nos aclarara algo que hemos conocido, que ha sido publicado, y es si\n    el anterior director general de la Polic\u00eda, que est\u00e1 imputado por este\n    caso, fue adem\u00e1s designado por el Gobierno enlace de seguridad con los\n    negociadores de la banda terrorista ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or ministro, le pedir\u00eda que no se esconda m\u00e1s detr\u00e1s\n    de los uniformes, porque quien tiene m\u00e1s inter\u00e9s, mucho m\u00e1s del que tengo\n    yo, infinitamente m\u00e1s del que tiene usted por conocer la verdad sobre el\n    caso Fais\u00e1n son aquellos que cada d\u00eda se juegan la vida luchando contra\n    ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000807\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PROBLEMAS SE HA ENCONTRADO LA GUARDIA CIVIL EN LA PATRULLA Y VIGILANCIA\n    DE LAS AGUAS ESPA\u00d1OLAS QUE RODEAN GIBRALTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Est\u00e1n presionando\n    con distintas actuaciones, unas veces detienen a submarinistas que est\u00e1n a\n    m\u00e1s de una milla haciendo pesca submarina, otras veces con quejas y notas\n    verbales del Foreign Office al Ministerio de Asuntos Exteriores espa\u00f1ol,\n    y otras veces, como el otro d\u00eda, ametrallando una bandera de Espa\u00f1a que\n    estaba sobre una boya, cuando la Guardia Civil estaba cerca, para que\n    esta lo viese. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es decir, estamos hablando, se\u00f1or ministro, de los\n    distintos inconvenientes que est\u00e1 soportando nuestro Gobierno, y tambi\u00e9n\n    querr\u00eda que habl\u00e1semos de los inconvenientes que est\u00e1 soportando la\n    Guardia Civil del Mar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0], "guardia civil": [1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por tanto, siempre que\n    esto se ha producido el Gobierno ha reaccionado defendiendo los intereses\n    de nuestro pa\u00eds y las posiciones hist\u00f3ricas que Espa\u00f1a ha mantenido en\n    relaci\u00f3n con dichas aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Landaluce, como usted conoce perfectamente, las aguas pr\u00f3ximas a\n    Gibraltar son aguas muy patrulladas por la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Tenemos el caso\n    del Pira\u00f1a, pero adem\u00e1s \u00faltimamente la expulsi\u00f3n de las aguas no solo de\n    la Guardia Civil del Mar, sino incluso de la Armada espa\u00f1ola, de la\n    patrullera Tarifa; pero es que est\u00e1n siendo filmados, amenazados con que\n    van a ser detenidos, y apuntados con las ametralladoras por parte de la\n    Royal Navy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091202_doc_marked.html#000808\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la pregunta que le hago es si adem\u00e1s de la\n    ley de econom\u00eda sostenible, que ha anunciado el 12 de mayo de este a\u00f1o y\n    que todav\u00eda no ha aparecido por esta C\u00e1mara, va a hacer algo eficaz para\n    afrontar la crisis econ\u00f3mica que en este momento sufren los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Rajoy, veo que tiene una fruici\u00f3n por las agencias de calificaci\u00f3n,\n    aunque es verdad que solo por aquellos informes que pueden poner en\n    cuesti\u00f3n determinadas bondades o situaciones de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y conseguiremos con la ley de\n    econom\u00eda sostenible tener en el futuro inmediato un crecimiento econ\u00f3mico\n    m\u00e1s s\u00f3lido para hacer una econom\u00eda m\u00e1s competitiva que cree empleo, que\n    es la gran prioridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Traiga aqu\u00ed una propuesta de apoyo a la econom\u00eda productiva, de apoyo al\n    empleo para crear puestos de trabajo para los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Proceda a la reestructuraci\u00f3n del sector\n    financiero, porque el a\u00f1o que viene va a ser dif\u00edcil por la morosidad,\n    por la menor actividad, porque tienen que pagar las deudas y porque\n    acaban las inyecciones de liquidez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000815\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"energ\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, la energ\u00eda en el pasado marc\u00f3 la revoluci\u00f3n\n    industrial y el crecimiento econ\u00f3mico, en la actualidad marca en buena\n    medida la coyuntura econ\u00f3mica y, sin duda, en el futuro es el sector\n    estrat\u00e9gico m\u00e1s relevante. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso le pregunto: \u00bfPara cu\u00e1ndo piensa\n    presentar el Gobierno una estrategia global sobre la energ\u00eda en Espa\u00f1a\n    para el medio y largo plazo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"materia energ\u00e9tica": [3], "energ\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... afirma sobre la importancia\n    de la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos\n    un gran pacto de Estado sobre el horizonte energ\u00e9tico hasta 2020, que es\n    la referencia que coincide con lo que ha comprometido la Uni\u00f3n Europea en\n    la lucha contra el cambio clim\u00e1tico, que est\u00e1 directamente vinculado con\n    la energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestra intenci\u00f3n es que a mediados del a\u00f1o 2010 est\u00e9 ya\n    debati\u00e9ndose en la C\u00e1mara el horizonte estrat\u00e9gico para la energ\u00eda en\n    nuestro pa\u00eds hasta 2020. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Duran, contamos con su colaboraci\u00f3n, con la voluntad de di\u00e1logo con\n    el grupo de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 para llegar a este acuerdo que nos parece\n    fundamental en materia energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [3, 4], "econom\u00eda": [1, 2], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en\n    ratios de eficiencia energ\u00e9tica; ya super\u00e1bamos en un 15 por ciento las\n    emisiones permitidas por Kioto; tenemos una dependencia energ\u00e9tica del 81\n    por ciento; somos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con menos interconexiones\n    internacionales; el sector el\u00e9ctrico aporta un 2,4 por ciento al PIB de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y, de entrada, creemos que no se puede prescindir de\n    ninguna energ\u00eda convencional puesto que todas son necesarias, cada una\n    juega un papel diferente, desde el bombeo, hidr\u00e1ulica, renovables,\n    t\u00e9rmica, centrales de gas, carb\u00f3n o nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que en los \u00faltimos tiempos las medidas que se han\n    adoptado, la evoluci\u00f3n de los temas energ\u00e9ticos no ha ido precisamente en\n    esa direcci\u00f3n:\n    dependemos del petr\u00f3leo m\u00e1s que nadie; el cierre de Garo\u00f1a se decidi\u00f3 en\n    una semana; las primas a las renovables han sido amenazadas en diversas\n    ocasiones a trav\u00e9s de decisiones precipitadas; la factura energ\u00e9tica\n    aumenta por encima del IPC; la ley de econom\u00eda sostenible, como usted\n    sabe mejor que yo, plantea algunos aspectos a consensuar con el llamado\n    objetivo 20-20-20, que tambi\u00e9n es compartido por la Uni\u00f3n Europea: 20 por\n    ciento de reducci\u00f3n de emisiones de CO2, 20 por ciento del consumo\n    energ\u00e9tico que sea renovable y mejora del 20 por ciento de la eficacia\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en\n    ratios de eficiencia energ\u00e9tica; ya super\u00e1bamos en un 15 por ciento las\n    emisiones permitidas por Kioto; tenemos una dependencia energ\u00e9tica del 81\n    por ciento; somos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con menos interconexiones\n    internacionales; el sector el\u00e9ctrico aporta un 2,4 por ciento al PIB de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y, de entrada, creemos que no se puede prescindir de\n    ninguna energ\u00eda convencional puesto que todas son necesarias, cada una\n    juega un papel diferente, desde el bombeo, hidr\u00e1ulica, renovables,\n    t\u00e9rmica, centrales de gas, carb\u00f3n o nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero es evidente que en los \u00faltimos tiempos las medidas que se han\n    adoptado, la evoluci\u00f3n de los temas energ\u00e9ticos no ha ido precisamente en\n    esa direcci\u00f3n:\n    dependemos del petr\u00f3leo m\u00e1s que nadie; el cierre de Garo\u00f1a se decidi\u00f3 en\n    una semana; las primas a las renovables han sido amenazadas en diversas\n    ocasiones a trav\u00e9s de decisiones precipitadas; la factura energ\u00e9tica\n    aumenta por encima del IPC; la ley de econom\u00eda sostenible, como usted\n    sabe mejor que yo, plantea algunos aspectos a consensuar con el llamado\n    objetivo 20-20-20, que tambi\u00e9n es compartido por la Uni\u00f3n Europea: 20 por\n    ciento de reducci\u00f3n de emisiones de CO2, 20 por ciento del consumo\n    energ\u00e9tico que sea renovable y mejora del 20 por ciento de la eficacia\n    energ\u00e9tica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a est\u00e1 a la cola de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea en\n    ratios de eficiencia energ\u00e9tica; ya super\u00e1bamos en un 15 por ciento las\n    emisiones permitidas por Kioto; tenemos una dependencia energ\u00e9tica del 81\n    por ciento; somos el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con menos interconexiones\n    internacionales; el sector el\u00e9ctrico aporta un 2,4 por ciento al PIB de\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola y, de entrada, creemos que no se puede prescindir de\n    ninguna energ\u00eda convencional puesto que todas son necesarias, cada una\n    juega un papel diferente, desde el bombeo, hidr\u00e1ulica, renovables,\n    t\u00e9rmica, centrales de gas, carb\u00f3n o nucleares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "materia energ\u00e9tica": [3, 4], "energ\u00eda": [0], "desarrollo": [2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El Gobierno va a hacer todo lo que est\u00e9 a su\n    alcance para llegar a un acuerdo de Estado en materia de energ\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    arreglado el d\u00e9ficit tarifario, que era el principal problema que exist\u00eda\n    desde hace tiempo; hemos dado por fin una soluci\u00f3n a la interconexi\u00f3n\n    el\u00e9ctrica con Francia, pendiente desde hace veinte a\u00f1os -lo ha hecho este\n    Gobierno-; hemos establecido un desarrollo de las energ\u00edas renovables\n    como pocos pa\u00edses de los desarrollados en el mundo y tenemos un liderazgo\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    arreglado el d\u00e9ficit tarifario, que era el principal problema que exist\u00eda\n    desde hace tiempo; hemos dado por fin una soluci\u00f3n a la interconexi\u00f3n\n    el\u00e9ctrica con Francia, pendiente desde hace veinte a\u00f1os -lo ha hecho este\n    Gobierno-; hemos establecido un desarrollo de las energ\u00edas renovables\n    como pocos pa\u00edses de los desarrollados en el mundo y tenemos un liderazgo\n    en esta materia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La subcomisi\u00f3n me parece un \u00e1mbito adecuado para trabajar y vamos a\n    intentar llegar a un acuerdo de Estado en materia energ\u00e9tica, similar, si\n    puede ser, al Pacto de Toledo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00e9 que hay posiciones en materia energ\u00e9tica sobre el\n    mix y el uso de determinadas energ\u00edas que son diferentes, pero hay\n    espacio para el acuerdo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000825\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "guardia civil": [0], "econom\u00eda": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso -y lo digo aunque el se\u00f1or Rubalcaba no est\u00e1 en la\n    C\u00e1mara- no es culpa de la Guardia Civil. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la econom\u00eda, no hace quince d\u00edas, Jos\u00e9\n    Luis Rodr\u00edguez Zapatero present\u00f3 en esta C\u00e1mara la ley de econom\u00eda\n    sostenible y hoy ya no queda ning\u00fan espa\u00f1ol, ni dentro ni fuera del\n    Partido Socialista, que se la crea, empezando por el propio presidente\n    del Gobierno que a las veinticuatro horas se tuvo que rectificar a s\u00ed\n    mismo a la vista de lo que se le ven\u00eda encima en Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, con el S\u00e1hara, su\n    Gobierno autoriz\u00f3 la entrada irregular de Aminetu Haidar en Espa\u00f1a y es\n    incapaz de encontrar hoy una salida, y de eso, se\u00f1ora De la Vega no tiene\n    culpa tampoco la polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000816\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Como en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no estamos de acuerdo con los planteamientos\n    que usted acaba de manifestar sobre el incremento de impuestos a partir\n    del a\u00f1o 2010, le proponemos que aplace la subida del IVA para el a\u00f1o 2010\n    bas\u00e1ndose en consideraciones que pasar\u00e9 a exponer y que, condicionado a\n    este aplazamiento, ustedes puedan convocar un Pleno extraordinario antes\n    del 1 de julio de 2010 para, primero, analizar la situaci\u00f3n de la\n    coyuntura econ\u00f3mica espa\u00f1ola en aquellos momentos para saber si hay o no\n    recesi\u00f3n, si hay o no incremento de la actividad econ\u00f3mica y si hay\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo o destrucci\u00f3n de los mismos; segundo,\n    evaluar todos aquellos efectos que pudieran ser perniciosos por el\n    incremento de impuestos, teniendo en cuenta las repercusiones negativas\n    que se pudieran plantear sobre el consumo, as\u00ed como evaluar las futuras\n    transacciones comerciales que se pudieran implementar, tanto desde el\n    punto de vista interno como desde el punto de vista externo, y la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; tercero, considerar el posible\n    incremento de la econom\u00eda sumergida por la puesta en marcha de la subida\n    del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como en Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 no estamos de acuerdo con los planteamientos\n    que usted acaba de manifestar sobre el incremento de impuestos a partir\n    del a\u00f1o 2010, le proponemos que aplace la subida del IVA para el a\u00f1o 2010\n    bas\u00e1ndose en consideraciones que pasar\u00e9 a exponer y que, condicionado a\n    este aplazamiento, ustedes puedan convocar un Pleno extraordinario antes\n    del 1 de julio de 2010 para, primero, analizar la situaci\u00f3n de la\n    coyuntura econ\u00f3mica espa\u00f1ola en aquellos momentos para saber si hay o no\n    recesi\u00f3n, si hay o no incremento de la actividad econ\u00f3mica y si hay\n    creaci\u00f3n de puestos de trabajo o destrucci\u00f3n de los mismos; segundo,\n    evaluar todos aquellos efectos que pudieran ser perniciosos por el\n    incremento de impuestos, teniendo en cuenta las repercusiones negativas\n    que se pudieran plantear sobre el consumo, as\u00ed como evaluar las futuras\n    transacciones comerciales que se pudieran implementar, tanto desde el\n    punto de vista interno como desde el punto de vista externo, y la\n    competitividad de la econom\u00eda espa\u00f1ola; tercero, considerar el posible\n    incremento de la econom\u00eda sumergida por la puesta en marcha de la subida\n    del IVA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"actividad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... A ese prop\u00f3sito\n    responde este incremento moderado de los impuestos, que se hace sobre los\n    impuestos indirectos, que son los menos distorsionadores de la actividad\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000798\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Estos actos son la expresi\u00f3n\n    de grupos muy minoritarios de la sociedad catalana que necesitan un foco\n    de atenci\u00f3n; minoritarios y muy mal avenidos por la gresca que parece que\n    ha surgido entre ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000827\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nosotros hemos visto con verdadera alarma lo que ustedes han hecho con\n    respecto al \u00faltimo incidente en Gibraltar -desde luego el ministro del\n    Interior tendr\u00e1 que responder de eso alg\u00fan d\u00eda, espero-, despu\u00e9s de la\n    laxitud, de no mostrar firmeza alguna con Reino Unido ante los constantes\n    incidentes con la Guardia Civil en aguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros hemos visto con verdadera alarma lo que ustedes han hecho con\n    respecto al \u00faltimo incidente en Gibraltar -desde luego el ministro del\n    Interior tendr\u00e1 que responder de eso alg\u00fan d\u00eda, espero-, despu\u00e9s de la\n    laxitud, de no mostrar firmeza alguna con Reino Unido ante los constantes\n    incidentes con la Guardia Civil en aguas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La pol\u00edtica exterior es la defensa de los intereses de Espa\u00f1a:\n    intereses pol\u00edticos, seguridad y paz; intereses econ\u00f3micos y comerciales,\n    colocando a Espa\u00f1a en la octava econom\u00eda del mundo; intereses culturales\n    de la lengua y de la cultura espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000824\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... El Gobierno\n    espa\u00f1ol, que estaba al tanto de esto, oblig\u00f3 al piloto, que durante dos\n    horas se neg\u00f3, a embarcar ilegalmente a la se\u00f1ora Haidar y orden\u00f3 a la\n    Polic\u00eda de fronteras de Lanzarote a dejarla entrar en Espa\u00f1a, sin la\n    documentaci\u00f3n prevista en el art\u00edculo 25 de la Ley de Extranjer\u00eda y en el\n    4.2 del Reglamento de Extranjer\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"...  Me pregunta usted qui\u00e9n\n    dio la orden para que la ciudadana marroqu\u00ed Aminetu Haidar pudiera entrar\n    en territorio espa\u00f1ol y, como ha contestado la vicepresidenta del\n    Gobierno y el presidente del Gobierno, le reitero en esta C\u00e1mara que la\n    decisi\u00f3n la tom\u00f3 quien tiene que tomarla, la Polic\u00eda, y como tiene que\n    tomarla, de acuerdo con la ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Lo dec\u00eda usted y se lo reitero: fue la Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Polic\u00eda de Canarias dice que s\u00ed, la de Madrid tambi\u00e9n y el\n    ministro apoya esa decisi\u00f3n, entre otras cosas porque hay una norma que\n    usted no ha nombrado -quiz\u00e1 es que no la conoce-, que es el c\u00f3digo de\n    fronteras Schengen, art\u00edculo 5.4, que le recomiendo leer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Luego se ha encontrado con que no hubo tal instrucci\u00f3n pol\u00edtica y ahora\n    se encuentra diciendo que si la Polic\u00eda... Una vez m\u00e1s usted viene aqu\u00ed a\n    cuestionar a la Polic\u00eda, como hacen todos los mi\u00e9rcoles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si la\n    Polic\u00eda hace lo que a ustedes les gusta, bien y, si no, contra la\n    Polic\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A m\u00ed esta intervenci\u00f3n me tranquiliza un poco porque pienso\n    que si la Polic\u00eda, aplicando la ley, como hace siempre, no necesita\n    ninguna instrucci\u00f3n para hacerlo, hubiera adoptado la decisi\u00f3n contraria\n    porque la ley hubiera sido distinta, es decir, no hubiera aceptado el\n    vuelo de la se\u00f1ora Haidar, yo hoy estar\u00eda aqu\u00ed contestando exactamente a\n    la misma pregunta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000821\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"interior": [1], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... RESPALDA EL MINISTRO DEL INTERIOR LA ACTUACI\u00d3N DE LA GUARDIA CIVIL EN LA\n    LUCHA CONTRA EL NARCOTR\u00c1FICO EN EL ESTRECHO DE GIBRALTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... RESPALDA EL MINISTRO DEL INTERIOR LA ACTUACI\u00d3N DE LA GUARDIA CIVIL EN LA\n    LUCHA CONTRA EL NARCOTR\u00c1FICO EN EL ESTRECHO DE GIBRALTAR ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [2], "guardias civiles": [3, 4], "interior": [5], "guardia civil": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Es un hecho in\u00e9dito en 165 a\u00f1os de historia de la Guardia Civil y es un\n    hecho, desde el punto de vista de mi grupo, absolutamente inaceptable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una reacci\u00f3n cobarde, se\u00f1or ministro, y una reacci\u00f3n que\n    humill\u00f3 no solamente a la Guardia Civil, sino, creo, al conjunto de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro de estos guardias civiles\n    fueron detenidos, desarmados e interrogados por la Polic\u00eda de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, 85 guardias civiles se dejan la piel todos los d\u00edas en el\n    estrecho de Gibraltar luchando contra el narcotr\u00e1fico y contra la\n    inmigraci\u00f3n irregular, veinte mil kilos de droga incautados, m\u00e1s de cien\n    detenidos en lo que llevamos de a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuatro de estos guardias civiles\n    fueron detenidos, desarmados e interrogados por la Polic\u00eda de Gibraltar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo\n    m\u00e1s lamentable, con todo, es que usted, en vez de defenderles, como es su\n    obligaci\u00f3n como ministro del Interior, primero los censur\u00f3 y despu\u00e9s\n    llam\u00f3 al ministro principal de Gibraltar para pedir perd\u00f3n por esta\n    actuaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"...  Me pregunta usted si\n    defiendo la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil y mi respuesta es rotundamente\n    s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1], "guardias civiles": [2], "interior": [3], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Primero, que\n    reconozca aqu\u00ed que la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil fue correcta y que,\n    como fue correcta, usted no va a tomar ninguna disposici\u00f3n sancionadora,\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda y la Guardia Civil no va a adoptar\n    ninguna sanci\u00f3n contra los guardias civiles que actuaron en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que\n    reconozca aqu\u00ed que la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil fue correcta y que,\n    como fue correcta, usted no va a tomar ninguna disposici\u00f3n sancionadora,\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda y la Guardia Civil no va a adoptar\n    ninguna sanci\u00f3n contra los guardias civiles que actuaron en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Primero, que\n    reconozca aqu\u00ed que la actuaci\u00f3n de la Guardia Civil fue correcta y que,\n    como fue correcta, usted no va a tomar ninguna disposici\u00f3n sancionadora,\n    la Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda y la Guardia Civil no va a adoptar\n    ninguna sanci\u00f3n contra los guardias civiles que actuaron en este caso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo m\u00e1s dif\u00edcil para un ministro del Interior es estar a la\n    altura de los hombres y las mujeres que est\u00e1n bajo su mando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [1, 2, 3], "guardias civiles": [4], "guardia civil": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... De\n    hecho, ya le anuncio y le indico -por otra parte, no es nada a esconder-\n    que hay reuniones informales -pero las hay- entre la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a\n    y la Guardia Civil para facilitar la coordinaci\u00f3n, y algunas de estas\n    operaciones, repito, se hacen con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente hay muchas operaciones en el Estrecho, yo\n    estoy muy satisfecho, daba usted datos y se ha quedado usted corto porque\n    son mejores, algunas, por cierto, con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto\n    que en el foro de di\u00e1logo tripartito que el Gobierno ha puesto en marcha\n    -Gran Breta\u00f1a, Gibraltar, Espa\u00f1a- se est\u00e1 trabajando sobre acuerdos\n    policiales, lo que nos permite hablar con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De\n    hecho, ya le anuncio y le indico -por otra parte, no es nada a esconder-\n    que hay reuniones informales -pero las hay- entre la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a\n    y la Guardia Civil para facilitar la coordinaci\u00f3n, y algunas de estas\n    operaciones, repito, se hacen con la Polic\u00eda gibraltare\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este es el\n    marco en el que yo me dirijo al ministro principal, se\u00f1or Caruana, porque\n    s\u00ed me preocupo de los guardias civiles, tanto que hago esa llamada para\n    que duerman en su casa; exactamente por eso la hago. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000822\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES CREE QUE FUERON LAS RAZONES QUE ESTUVIERON DETR\u00c1S DEL \"CHIVATAZO\"\n    A ETA EN MAYO DE 2006 ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"eta": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... D\u00edgame, \u00bfcu\u00e1les cree que fueron las razones del\n    chivatazo dado a un miembro de ETA el 4 de mayo de 2006, en el llamado\n    caso Fais\u00e1n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"investigaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Se lo he dicho muchas veces, hay una investigaci\u00f3n\n    judicial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0], "eta": [1]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La sociedad espa\u00f1ola y el conjunto\n    del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda le exigen a usted -exigen tambi\u00e9n al Poder\n    Judicial- que se llegue al final de este asunto para depurar las\n    responsabilidades pol\u00edticas y penales correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es un hecho que el\n    4 de mayo de 2006 estaba preparada la operaci\u00f3n policial contra la red de\n    extorsi\u00f3n de ETA. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000823\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Ah\u00ed fuera, su partido\n    intenta tapar la ineficacia de su econom\u00eda sostenible, se\u00f1or ministro, y\n    por eso la pregunta que le formulo es si su Ministerio\n    de Industria entiende que la subida de la tarifa el\u00e9ctrica es sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Y s\u00ed, forma parte de la\n    econom\u00eda sostenible liberalizar el mercado el\u00e9ctrico e introducir\n    competencia para que no haya beneficios extraordinarios de las compa\u00f1\u00edas\n    el\u00e9ctricas, forma parte de la econom\u00eda sostenible evitar el d\u00e9ficit\n    tarifario de esa hipoteca invisible que ustedes crearon para que los\n    ciudadanos pagaran la luz a quince a\u00f1os vista y forma parte de la\n    econom\u00eda sostenible nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables, que son\n    m\u00e1s caras hoy -y eso justifica en parte la subida de la tarifa-, pero que\n    sin duda son una apuesta de sostenibilidad para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y s\u00ed, forma parte de la\n    econom\u00eda sostenible liberalizar el mercado el\u00e9ctrico e introducir\n    competencia para que no haya beneficios extraordinarios de las compa\u00f1\u00edas\n    el\u00e9ctricas, forma parte de la econom\u00eda sostenible evitar el d\u00e9ficit\n    tarifario de esa hipoteca invisible que ustedes crearon para que los\n    ciudadanos pagaran la luz a quince a\u00f1os vista y forma parte de la\n    econom\u00eda sostenible nuestra apuesta por las energ\u00edas renovables, que son\n    m\u00e1s caras hoy -y eso justifica en parte la subida de la tarifa-, pero que\n    sin duda son una apuesta de sostenibilidad para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"renovables": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La luz se fija por unos peajes en funci\u00f3n de las energ\u00edas\n    renovables, de la inversi\u00f3n que se hace para que el AVE llegue a todos\n    los sitios y para que la luz llegue a todos los sitios, y de un coste de\n    la energ\u00eda que se determina en unas subastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La luz se fija por unos peajes en funci\u00f3n de las energ\u00edas\n    renovables, de la inversi\u00f3n que se hace para que el AVE llegue a todos\n    los sitios y para que la luz llegue a todos los sitios, y de un coste de\n    la energ\u00eda que se determina en unas subastas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000820\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [1], "sanidad": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DE LA\n    PROPUESTA DE DIRECTIVA DEL PARLAMENTO EUROPEO Y DEL CONSEJO RELATIVA A LA\n    APLICACI\u00d3N DE LOS DERECHOS DE LOS PACIENTES EN LA ASISTENCIA SANITARIA\n    TRANSFRONTERIZA ANALIZADA EN EL \u00daLTIMO CONSEJO EUROPEO DE MINISTROS DE\n    SANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... C\u00d3MO VALORA EL GOBIERNO LA SITUACI\u00d3N ACTUAL DE LA\n    PROPUESTA DE DIRECTIVA DEL PARLAMENTO EUROPEO Y DEL CONSEJO RELATIVA A LA\n    APLICACI\u00d3N DE LOS DERECHOS DE LOS PACIENTES EN LA ASISTENCIA SANITARIA\n    TRANSFRONTERIZA ANALIZADA EN EL \u00daLTIMO CONSEJO EUROPEO DE MINISTROS DE\n    SANIDAD ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asistencia sanitaria": [5, 6], "sanidad": [0, 1, 2], "salud": [3, 4], "atenci\u00f3n": [7, 8]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... El pasado 1 de diciembre, en el Consejo de Ministros de Sanidad de la\n    Uni\u00f3n Europea, el Gobierno de Espa\u00f1a, junto a otros pa\u00edses, logra\n    bloquear una propuesta inicial de la Comisi\u00f3n Europea de 2008 sobre la\n    atenci\u00f3n sanitaria transfronteriza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Europa que queremos necesita una\n    directiva que fije las bases para un espacio com\u00fan en materia de sanidad,\n    pero que garantice la calidad, la equidad y la seguridad como principios\n    irrenunciables de nuestro sistema de salud, que es referente europeo y\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que pudiera hacer una\n    valoraci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n actual de la propuesta de directiva del\n    Parlamento Europeo y del Consejo relativa a la aplicaci\u00f3n de los derechos\n    de los pacientes en la asistencia sanitaria transfronteriza analizada en\n    el \u00faltimo Consejo Europeo de Ministros de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son estos precisamente, los\n    colectivos con derecho a asistencia sanitaria, los que hay que considerar\n    para analizar la repercusi\u00f3n econ\u00f3mica que tendr\u00eda la aplicaci\u00f3n de los\n    diferentes reglamentos sobre el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La Europa que queremos necesita una\n    directiva que fije las bases para un espacio com\u00fan en materia de sanidad,\n    pero que garantice la calidad, la equidad y la seguridad como principios\n    irrenunciables de nuestro sistema de salud, que es referente europeo y\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Son estos precisamente, los\n    colectivos con derecho a asistencia sanitaria, los que hay que considerar\n    para analizar la repercusi\u00f3n econ\u00f3mica que tendr\u00eda la aplicaci\u00f3n de los\n    diferentes reglamentos sobre el Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo, se\u00f1ora ministra, me gustar\u00eda que pudiera hacer una\n    valoraci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n actual de la propuesta de directiva del\n    Parlamento Europeo y del Consejo relativa a la aplicaci\u00f3n de los derechos\n    de los pacientes en la asistencia sanitaria transfronteriza analizada en\n    el \u00faltimo Consejo Europeo de Ministros de Sanidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto origina un importante gasto p\u00fablico por\n    la atenci\u00f3n sanitaria prestada a ciudadanos de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n\n    Europea, bien como residentes en nuestro pa\u00eds bien durante sus estancias\n    temporales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El pasado 1 de diciembre, en el Consejo de Ministros de Sanidad de la\n    Uni\u00f3n Europea, el Gobierno de Espa\u00f1a, junto a otros pa\u00edses, logra\n    bloquear una propuesta inicial de la Comisi\u00f3n Europea de 2008 sobre la\n    atenci\u00f3n sanitaria transfronteriza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"atenci\u00f3n": [2], "salud": [0, 1]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, Espa\u00f1a considera que la salud de las personas debe ser tratada\n    como un servicio p\u00fablico y no como un mero objeto de consumo m\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, d\u00e9jeme terminar diciendo que Espa\u00f1a est\u00e1 a favor de una\n    armonizaci\u00f3n de los servicios sanitarios que, m\u00e1s all\u00e1 de asegurar la\n    movilidad de los pacientes -cosa que ya permiten y garantizan los\n    actuales reglamentos comunitarios de la Seguridad Social-, asegure un\n    acceso a los servicios de salud garantizando su condici\u00f3n de servicio\n    p\u00fablico en condiciones de equidad, pero, sobre todo, de seguridad y de\n    calidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, no garantizaba la calidad, porque no exig\u00eda que\n    la prestaci\u00f3n sanitaria se realizara en centros p\u00fablicos o centros\n    privados concertados pero dentro del sistema p\u00fablico para poder as\u00ed\n    garantizar la calidad de un control m\u00ednimo en la atenci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000826\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ciencia": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  LA NECESIDAD DE\n    CLARIFICACI\u00d3N Y REDEFINICI\u00d3N DEL SISTEMA DE CIENCIA Y TECNOLOG\u00cdA (I+D+i)\n    DEL ESTADO ESPA\u00d1OL.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [30, 31], "econom\u00eda": [26, 27, 28, 29], "innovaci\u00f3n": [13, 14], "tecnolog\u00eda": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "investigaci\u00f3n": [24, 25], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Pues bien, la interpelaci\u00f3n que hoy presento, ministra, solo quiere saber\n    si el sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, responsabilidad de su ministerio, va a ser objeto\n    de una de esas reformas y en qu\u00e9 sentido, en qu\u00e9 direcci\u00f3n; en su caso,\n    si va a plantear tales reformas y con qu\u00e9 periodicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le adelanto que mi grupo entiende que s\u00ed, que debe serlo, que son\n    necesarias reformas, y no peque\u00f1as, en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    y que, adem\u00e1s, son urgentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a limitarme en los pr\u00f3ximos minutos a explicarle por qu\u00e9 entendemos\n    que es necesaria una reforma a fondo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estas circunstancias en las que existe un notable riesgo, no solo aqu\u00ed\n    sino en todas partes, de que los problemas urgentes, los problemas de la\n    coyuntura nos hagan olvidar los problemas estructurales de fondo y no nos\n    dejen ver m\u00e1s a medio y largo plazo, pensamos que es necesario que\n    alguien aborde este tema con todo el rigor, con el liderazgo preciso y\n    diga: hay que hacer una profunda reforma en el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy pregunt\u00e1ramos si\n    el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n va a hacer esto, en el mejor de los\n    casos habr\u00eda muchas respuestas de no sabe, no contesta; algunos dir\u00edan\n    que no y no s\u00e9 cu\u00e1ntos habr\u00eda que dir\u00edan que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todo esto, con ser muy importante, es lo\n    de menos; lo realmente importante para mi grupo es que creemos que la\n    encrucijada de verdad es la del propio sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Podr\u00eda decir que s\u00ed, en virtud\n    de algunos primeros movimientos que usted tuvo al llegar a este\n    ministerio, por ejemplo, cuando anunci\u00f3 a bombo y platillo que iba a\n    haber, en un plazo que ya ha pasado, una nueva ley de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Parecer\u00eda que una nueva ley de la ciencia significaba que la situaci\u00f3n\n    actual no le produc\u00eda satisfacci\u00f3n a usted y que necesitaba una nueva ley\n    de la ciencia, y con ello supongo que unas nuevas pol\u00edticas tambi\u00e9n para\n    rehacer un camino que usted entend\u00eda que era necesario rehacer. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos estado expectantes no exactamente\n    sobre si usted de verdad iba a hacer la nueva ley de ciencia sino sobre\n    lo que con motivo de una nueva ley de la ciencia habr\u00eda que hacer y, en\n    su caso, una nueva ley de la ciencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que decir con claridad que el nuevo sistema de ciencia y tecnolog\u00eda se\n    tiene que orientar en esta y en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda que sea capaz\n    de responder con eficacia, eficiencia y a tiempo a los desaf\u00edos graves,\n    grav\u00edsimos, que tenemos para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social en un\n    futuro pr\u00f3ximo, inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    que sea capaz de aunar e integrar la voluntad de todo el mundo, y cuando\n    digo de todo el mundo me refiero a todas las administraciones, al mundo\n    p\u00fablico y al mundo privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en aplicaci\u00f3n de este\n    art\u00edculo y de las responsabilidades que el mismo le confiere, mi pregunta\n    es: \u00bfVa usted realmente a plantearnos unas reformas del sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo comparte con el presidente\n    del Gobierno -y me atrever\u00eda a decir que con toda la C\u00e1mara- que\n    necesitamos apoyar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda en una renovaci\u00f3n\n    profunda de su patr\u00f3n productivo, mejorando al mismo tiempo su\n    competitividad, y que uno de los pilares, si no el pilar, de esa nueva\n    econom\u00eda es justamente el \u00e1rea de competencia de su ministerio: la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si hoy pregunt\u00e1ramos si\n    el Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n va a hacer esto, en el mejor de los\n    casos habr\u00eda muchas respuestas de no sabe, no contesta; algunos dir\u00edan\n    que no y no s\u00e9 cu\u00e1ntos habr\u00eda que dir\u00edan que s\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, la interpelaci\u00f3n que hoy presento, ministra, solo quiere saber\n    si el sistema\n    de ciencia y tecnolog\u00eda, responsabilidad de su ministerio, va a ser objeto\n    de una de esas reformas y en qu\u00e9 sentido, en qu\u00e9 direcci\u00f3n; en su caso,\n    si va a plantear tales reformas y con qu\u00e9 periodicidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le adelanto que mi grupo entiende que s\u00ed, que debe serlo, que son\n    necesarias reformas, y no peque\u00f1as, en el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    y que, adem\u00e1s, son urgentes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Voy a limitarme en los pr\u00f3ximos minutos a explicarle por qu\u00e9 entendemos\n    que es necesaria una reforma a fondo del sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    estas circunstancias en las que existe un notable riesgo, no solo aqu\u00ed\n    sino en todas partes, de que los problemas urgentes, los problemas de la\n    coyuntura nos hagan olvidar los problemas estructurales de fondo y no nos\n    dejen ver m\u00e1s a medio y largo plazo, pensamos que es necesario que\n    alguien aborde este tema con todo el rigor, con el liderazgo preciso y\n    diga: hay que hacer una profunda reforma en el sistema de ciencia y\n    tecnolog\u00eda del Estado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todo esto, con ser muy importante, es lo\n    de menos; lo realmente importante para mi grupo es que creemos que la\n    encrucijada de verdad es la del propio sistema de ciencia y tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay\n    que decir con claridad que el nuevo sistema de ciencia y tecnolog\u00eda se\n    tiene que orientar en esta y en esta direcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda que sea capaz\n    de responder con eficacia, eficiencia y a tiempo a los desaf\u00edos graves,\n    grav\u00edsimos, que tenemos para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social en un\n    futuro pr\u00f3ximo, inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda\n    que sea capaz de aunar e integrar la voluntad de todo el mundo, y cuando\n    digo de todo el mundo me refiero a todas las administraciones, al mundo\n    p\u00fablico y al mundo privado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en aplicaci\u00f3n de este\n    art\u00edculo y de las responsabilidades que el mismo le confiere, mi pregunta\n    es: \u00bfVa usted realmente a plantearnos unas reformas del sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo comparte con el presidente\n    del Gobierno -y me atrever\u00eda a decir que con toda la C\u00e1mara- que\n    necesitamos apoyar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda en una renovaci\u00f3n\n    profunda de su patr\u00f3n productivo, mejorando al mismo tiempo su\n    competitividad, y que uno de los pilares, si no el pilar, de esa nueva\n    econom\u00eda es justamente el \u00e1rea de competencia de su ministerio: la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El art\u00edculo 149.15 de la Constituci\u00f3n le da a\n    usted esa competencia, lo suyo es el fomento y coordinaci\u00f3n general de la\n    investigaci\u00f3n cient\u00edfica y t\u00e9cnica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una comparecencia\n    reciente, en la que acudi\u00f3 aqu\u00ed para informar sobre la estrategia para el\n    crecimiento econ\u00f3mico sostenible, dijo textualmente lo siguiente: El\n    Gobierno asume en la estrategia la responsabilidad de impulsar, adem\u00e1s de\n    la aprobaci\u00f3n de la ley de econom\u00eda sostenible, un conjunto de reformas\n    periodificadas en los pr\u00f3ximos dieciocho meses para que entren en vigor\n    en esta legislatura. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Entendemos esto no a ra\u00edz de esta m\u00fasica que acabamos\n    de escuchar recientemente del presidente del Gobierno sobre una\n    estrategia en orden a impulsar una econom\u00eda sostenible, sino que lo\n    entend\u00edamos ya de antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo comparte con el presidente\n    del Gobierno -y me atrever\u00eda a decir que con toda la C\u00e1mara- que\n    necesitamos apoyar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda en una renovaci\u00f3n\n    profunda de su patr\u00f3n productivo, mejorando al mismo tiempo su\n    competitividad, y que uno de los pilares, si no el pilar, de esa nueva\n    econom\u00eda es justamente el \u00e1rea de competencia de su ministerio: la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dicho con otras palabras, creemos que no\n    estamos para mirar para otro lado, existe una confusi\u00f3n notable entre los\n    agentes y en el conjunto\n    de la sociedad y para -vuelvo al razonamiento general- hacer el trabajo\n    que debemos hacer, si nos creemos de verdad que estamos en un momento muy\n    importante de relanzamiento de una nueva econom\u00eda, es necesario -insisto-\n    actuar con un diagn\u00f3stico claro, con unos mensajes claros y de forma muy\n    resolutiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mi grupo comparte con el presidente\n    del Gobierno -y me atrever\u00eda a decir que con toda la C\u00e1mara- que\n    necesitamos apoyar la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda en una renovaci\u00f3n\n    profunda de su patr\u00f3n productivo, mejorando al mismo tiempo su\n    competitividad, y que uno de los pilares, si no el pilar, de esa nueva\n    econom\u00eda es justamente el \u00e1rea de competencia de su ministerio: la\n    investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos un sistema de ciencia y tecnolog\u00eda que sea capaz\n    de responder con eficacia, eficiencia y a tiempo a los desaf\u00edos graves,\n    grav\u00edsimos, que tenemos para nuestro desarrollo econ\u00f3mico y social en un\n    futuro pr\u00f3ximo, inmediato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"desarrollo": [54, 55, 56], "proyectos": [57, 58, 59], "econom\u00eda": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "innovaci\u00f3n": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "tecnolog\u00eda": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "renovables": [53], "investigaci\u00f3n": [40, 41, 42], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Como usted ha se\u00f1alado muy bien, la\n    innovaci\u00f3n y la ciencia juegan un papel fundamental en dicho modelo y,\n    como habr\u00e1 tenido ocasi\u00f3n de comprobar, el borrador del anteproyecto de\n    ley introduce importantes mejoras en los mecanismos e incentivos que\n    impulsan la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo, los cambios previstos en el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible constituyen solo una parte de las reformas y\n    proyectos transformadores que aborda el Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    citado sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda y su vinculaci\u00f3n al nuevo\n    modelo productivo, en el que venimos trabajando desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una iniciativa que incorpora los dos ejes fundamentales de\n    la pol\u00edtica del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, como son la nueva ley\n    para la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe muy bien, este \u00e9xito no hubiera sido posible sin\n    el importante incremento de los recursos p\u00fablicos dedicados a la I+D, que\n    pr\u00e1cticamente se han triplicado desde el a\u00f1o 2004, y que en este a\u00f1o 2010\n    -un a\u00f1o muy complicado desde el punto de vista de la coyuntura econ\u00f3mica-\n    defenderemos con un presupuesto suficiente, que garantizar\u00e1 la plena\n    operatividad de todas las capacidades cient\u00edficas y con nuevos programas\n    de ciencia y tecnolog\u00eda en el mismo nivel que se han dado en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno presentaba ante esta C\u00e1mara el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible conoc\u00edamos datos del INE que revelan un\n    incremento en el gasto en innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica del 10,1 por ciento\n    durante 2008, que permite hablar de una respuesta decidida y contundente\n    por parte del sector empresarial a la apuesta del Gobierno por la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos,\n    se\u00f1or\u00eda, que nos sit\u00faan entre los pa\u00edses occidentales m\u00e1s din\u00e1micos en\n    materia de ciencia e innovaci\u00f3n y, desde luego, entre aquellos que\n    muestran un mayor compromiso p\u00fablico con estas actividades, como se\n    deduce del informe presentado por la OCDE en Par\u00eds este mismo lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas evidencias, se\u00f1or\u00eda, nos confirman que la apuesta por la\n    ciencia y la innovaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n de las empresas\n    se mantiene a pesar de la coyuntura econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un camino que gran parte de la sociedad, y desde luego la\n    inmensa mayor\u00eda de los que trabajamos por la ciencia y la innovaci\u00f3n\n    dentro y fuera de nuestras fronteras, reconocemos como uno de los grandes\n    logros de las pol\u00edticas socialistas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un Gobierno socialista\n    el que impuls\u00f3 en 1986 la Ley de Ciencia, un hito que marc\u00f3 el nacimiento\n    del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y ha sido otro Gobierno\n    socialista el que, desde el a\u00f1o 2004, ha logrado el despegue definitivo\n    de este sistema y su reconocimiento internacional, convirtiendo a Espa\u00f1a,\n    desde una posici\u00f3n de partida irrelevante, en la novena potencia\n    cient\u00edfica mundial en poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo a la nueva ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y\n    la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera de ellas\n    sustituir\u00e1 a la vigente Ley de la Ciencia de 1986, que ya he citado -y\n    estoy de acuerdo con usted en que ha sido una magn\u00edfica ley-, que fue\n    respaldada por un ampl\u00edsimo consenso parlamentario, logrando sentar las\n    bases de un sistema cient\u00edfico moderno y equiparable al de las sociedades\n    m\u00e1s avanzadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n su sistema de ciencia y tecnolog\u00eda,\n    se enfrentan a un escenario muy distinto al que vio nacer la Ley de la\n    Ciencia y nuestros retos en este \u00e1mbito son tambi\u00e9n distintos y m\u00e1s\n    ambiciosos, como corresponde a un pa\u00eds que ya es una potencia cient\u00edfica\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo hemos trabajado intensamente con la comunidad\n    cient\u00edfica y empresarial, con los sindicatos y grupos pol\u00edticos y con el\n    resto del Gobierno en un anteproyecto de ley de ciencia, tecnolog\u00eda e\n    innovaci\u00f3n que, como anunci\u00f3 el presidente, ser\u00e1 tra\u00eddo al Parlamento muy\n    pronto; de hecho presentar\u00e9 el informe del primer borrador al Consejo de\n    Ministros el 30 de diciembre, el \u00faltimo Consejo de Ministros del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la\n    nueva ley reconocer\u00e1 y se adaptar\u00e1 a las importantes transformaciones que\n    ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda desde que se aprobara la vigente ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el\n    propio desarrollo de la ciencia nos plantea tambi\u00e9n nuevas disyuntivas\n    \u00e9ticas que no podr\u00edan atisbarse en el a\u00f1o 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha se\u00f1alado muy bien, la\n    innovaci\u00f3n y la ciencia juegan un papel fundamental en dicho modelo y,\n    como habr\u00e1 tenido ocasi\u00f3n de comprobar, el borrador del anteproyecto de\n    ley introduce importantes mejoras en los mecanismos e incentivos que\n    impulsan la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me refiero a una mejora\n    muy importante -m\u00e1s de un 50 por ciento adicional- en las deducciones\n    fiscales por actividades innovadoras y tambi\u00e9n a nuevos instrumentos de\n    financiaci\u00f3n para la innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del fondo para la econom\u00eda\n    sostenible, dotado con 20.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El anteproyecto de ley contempla, adem\u00e1s, el abaratamiento y la\n    agilizaci\u00f3n de los tr\u00e1mites para obtener patentes, e incorpora una medida\n    pionera para el impulso de la innovaci\u00f3n desde la demanda del sector\n    p\u00fablico, favoreciendo la contrataci\u00f3n de pymes innovadoras desde las\n    administraciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una iniciativa que incorpora los dos ejes fundamentales de\n    la pol\u00edtica del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, como son la nueva ley\n    para la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fuerte compromiso presupuestario del Gobierno socialista ha\n    permitido desarrollar capacidades y conocimientos que pueden ponerse\n    ahora al servicio del tejido productivo para impulsar una econom\u00eda m\u00e1s\n    innovadora en sectores emergentes, como son las energ\u00edas renovables, la\n    biotecnolog\u00eda o las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en\n    sectores tradicionales m\u00e1s maduros, como el turismo, la alimentaci\u00f3n o la\n    construcci\u00f3n, que ya est\u00e1n empleando la innovaci\u00f3n para mejorar su\n    productividad, diversificar sus actividades y desarrollar productos y\n    servicios de mayor valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno presentaba ante esta C\u00e1mara el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible conoc\u00edamos datos del INE que revelan un\n    incremento en el gasto en innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica del 10,1 por ciento\n    durante 2008, que permite hablar de una respuesta decidida y contundente\n    por parte del sector empresarial a la apuesta del Gobierno por la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Datos,\n    se\u00f1or\u00eda, que nos sit\u00faan entre los pa\u00edses occidentales m\u00e1s din\u00e1micos en\n    materia de ciencia e innovaci\u00f3n y, desde luego, entre aquellos que\n    muestran un mayor compromiso p\u00fablico con estas actividades, como se\n    deduce del informe presentado por la OCDE en Par\u00eds este mismo lunes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los\n    perfiles de las empresas solicitantes y de los 1.520 proyectos de I+D+i\n    financiados por valor de 1.120 millones de euros se\u00f1alan que cada vez son\n    m\u00e1s las empresas que quieren innovar -en torno al 55 por ciento de las\n    empresas acud\u00edan por primera vez a nuestras convocatorias- y que ni el\n    tama\u00f1o ni el sector son ya un obst\u00e1culo para apostar por la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todas estas evidencias, se\u00f1or\u00eda, nos confirman que la apuesta por la\n    ciencia y la innovaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n de las empresas\n    se mantiene a pesar de la coyuntura econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Un camino que gran parte de la sociedad, y desde luego la\n    inmensa mayor\u00eda de los que trabajamos por la ciencia y la innovaci\u00f3n\n    dentro y fuera de nuestras fronteras, reconocemos como uno de los grandes\n    logros de las pol\u00edticas socialistas en Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo a la nueva ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y\n    la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo hemos trabajado intensamente con la comunidad\n    cient\u00edfica y empresarial, con los sindicatos y grupos pol\u00edticos y con el\n    resto del Gobierno en un anteproyecto de ley de ciencia, tecnolog\u00eda e\n    innovaci\u00f3n que, como anunci\u00f3 el presidente, ser\u00e1 tra\u00eddo al Parlamento muy\n    pronto; de hecho presentar\u00e9 el informe del primer borrador al Consejo de\n    Ministros el 30 de diciembre, el \u00faltimo Consejo de Ministros del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    \u00faltimos veinticinco a\u00f1os, las comunidades aut\u00f3nomas han desarrollado sus\n    competencias en materia de I+D, la Uni\u00f3n Europea ha situado entre sus\n    prioridades la construcci\u00f3n del espacio europeo de Investigaci\u00f3n, el\n    entorno econ\u00f3mico se ha modificado radicalmente y nuestro sistema\n    productivo no se puede concebir sin la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De esta manera, la ley se convertir\u00e1 en un\n    potente aliado para llevar a cabo nuestros ambiciosos objetivos en\n    materia de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el \u00e1mbito de innovaci\u00f3n se enmarca la segunda de nuestras iniciativas\n    pol\u00edticas, que se aglutina en torno a cinco ejes fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    creaci\u00f3n de un entorno financiero proclive a la innovaci\u00f3n empresarial,\n    el impulso a mercados innovadores mediante actuaciones de regulaci\u00f3n y\n    compra p\u00fablica en \u00e1mbitos como la econom\u00eda verde, la econom\u00eda de la\n    dependencia o la construcci\u00f3n sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El cuarto eje es la\n    difusi\u00f3n de la innovaci\u00f3n a todo el tejido productivo, particularmente a\n    las pymes tradicionales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo, los cambios previstos en el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible constituyen solo una parte de las reformas y\n    proyectos transformadores que aborda el Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    citado sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda y su vinculaci\u00f3n al nuevo\n    modelo productivo, en el que venimos trabajando desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una iniciativa que incorpora los dos ejes fundamentales de\n    la pol\u00edtica del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, como son la nueva ley\n    para la ciencia, la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de\n    innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted sabe muy bien, este \u00e9xito no hubiera sido posible sin\n    el importante incremento de los recursos p\u00fablicos dedicados a la I+D, que\n    pr\u00e1cticamente se han triplicado desde el a\u00f1o 2004, y que en este a\u00f1o 2010\n    -un a\u00f1o muy complicado desde el punto de vista de la coyuntura econ\u00f3mica-\n    defenderemos con un presupuesto suficiente, que garantizar\u00e1 la plena\n    operatividad de todas las capacidades cient\u00edficas y con nuevos programas\n    de ciencia y tecnolog\u00eda en el mismo nivel que se han dado en el a\u00f1o 2009. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Fue un Gobierno socialista\n    el que impuls\u00f3 en 1986 la Ley de Ciencia, un hito que marc\u00f3 el nacimiento\n    del sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda, y ha sido otro Gobierno\n    socialista el que, desde el a\u00f1o 2004, ha logrado el despegue definitivo\n    de este sistema y su reconocimiento internacional, convirtiendo a Espa\u00f1a,\n    desde una posici\u00f3n de partida irrelevante, en la novena potencia\n    cient\u00edfica mundial en poco m\u00e1s de dos d\u00e9cadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me estoy refiriendo a la nueva ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y\n    la innovaci\u00f3n y la estrategia estatal de innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy Espa\u00f1a, y tambi\u00e9n su sistema de ciencia y tecnolog\u00eda,\n    se enfrentan a un escenario muy distinto al que vio nacer la Ley de la\n    Ciencia y nuestros retos en este \u00e1mbito son tambi\u00e9n distintos y m\u00e1s\n    ambiciosos, como corresponde a un pa\u00eds que ya es una potencia cient\u00edfica\n    mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo hemos trabajado intensamente con la comunidad\n    cient\u00edfica y empresarial, con los sindicatos y grupos pol\u00edticos y con el\n    resto del Gobierno en un anteproyecto de ley de ciencia, tecnolog\u00eda e\n    innovaci\u00f3n que, como anunci\u00f3 el presidente, ser\u00e1 tra\u00eddo al Parlamento muy\n    pronto; de hecho presentar\u00e9 el informe del primer borrador al Consejo de\n    Ministros el 30 de diciembre, el \u00faltimo Consejo de Ministros del a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, la\n    nueva ley reconocer\u00e1 y se adaptar\u00e1 a las importantes transformaciones que\n    ha experimentado el sistema espa\u00f1ol de\n    ciencia y tecnolog\u00eda desde que se aprobara la vigente ley. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha se\u00f1alado muy bien, la\n    innovaci\u00f3n y la ciencia juegan un papel fundamental en dicho modelo y,\n    como habr\u00e1 tenido ocasi\u00f3n de comprobar, el borrador del anteproyecto de\n    ley introduce importantes mejoras en los mecanismos e incentivos que\n    impulsan la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me refiero, por\n    ejemplo, a reformas que favorecer\u00e1n la transferencia de conocimiento y la\n    creaci\u00f3n de empresas de base tecnol\u00f3gica desde el sistema p\u00fablico de I+D,\n    como son los organismos p\u00fablicos de investigaci\u00f3n, las universidades o\n    los centros espec\u00edficamente dedicados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos\n    \u00faltimos veinticinco a\u00f1os, las comunidades aut\u00f3nomas han desarrollado sus\n    competencias en materia de I+D, la Uni\u00f3n Europea ha situado entre sus\n    prioridades la construcci\u00f3n del espacio europeo de Investigaci\u00f3n, el\n    entorno econ\u00f3mico se ha modificado radicalmente y nuestro sistema\n    productivo no se puede concebir sin la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como sabe,\n    el anteproyecto de ley de econom\u00eda sostenible, presentado por el\n    presidente del Gobierno -al que usted ha citado- en esta C\u00e1mara el pasado\n    2 de diciembre, recoge un amplio conjunto de medidas, cambios normativos\n    y reformas estructurales destinados a impulsar este nuevo modelo\n    productivo, m\u00e1s competitivo y sostenible desde el punto de vista social,\n    econ\u00f3mico y medioambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n me refiero a una mejora\n    muy importante -m\u00e1s de un 50 por ciento adicional- en las deducciones\n    fiscales por actividades innovadoras y tambi\u00e9n a nuevos instrumentos de\n    financiaci\u00f3n para la innovaci\u00f3n a trav\u00e9s del fondo para la econom\u00eda\n    sostenible, dotado con 20.000 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo, los cambios previstos en el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible constituyen solo una parte de las reformas y\n    proyectos transformadores que aborda el Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    citado sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda y su vinculaci\u00f3n al nuevo\n    modelo productivo, en el que venimos trabajando desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como\n    tambi\u00e9n ha anunciado el presidente, la ley de econom\u00eda sostenible se\n    configura como parte sustancial de una estrategia m\u00e1s amplia a medio y\n    largo plazo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fuerte compromiso presupuestario del Gobierno socialista ha\n    permitido desarrollar capacidades y conocimientos que pueden ponerse\n    ahora al servicio del tejido productivo para impulsar una econom\u00eda m\u00e1s\n    innovadora en sectores emergentes, como son las energ\u00edas renovables, la\n    biotecnolog\u00eda o las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en\n    sectores tradicionales m\u00e1s maduros, como el turismo, la alimentaci\u00f3n o la\n    construcci\u00f3n, que ya est\u00e1n empleando la innovaci\u00f3n para mejorar su\n    productividad, diversificar sus actividades y desarrollar productos y\n    servicios de mayor valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mismo d\u00eda que el\n    presidente del Gobierno presentaba ante esta C\u00e1mara el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible conoc\u00edamos datos del INE que revelan un\n    incremento en el gasto en innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica del 10,1 por ciento\n    durante 2008, que permite hablar de una respuesta decidida y contundente\n    por parte del sector empresarial a la apuesta del Gobierno por la ciencia\n    y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo haremos,\n    como le anticipaba al inicio de mi intervenci\u00f3n, impulsando dos\n    actuaciones que forman parte de la estrategia de econom\u00eda sostenible y\n    que constituyen dos pilares de nuestra acci\u00f3n pol\u00edtica para los pr\u00f3ximos\n    meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    creaci\u00f3n de un entorno financiero proclive a la innovaci\u00f3n empresarial,\n    el impulso a mercados innovadores mediante actuaciones de regulaci\u00f3n y\n    compra p\u00fablica en \u00e1mbitos como la econom\u00eda verde, la econom\u00eda de la\n    dependencia o la construcci\u00f3n sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tercer eje es la\n    internacionalizaci\u00f3n de las actividades innovadoras, algo que fomentar\u00e1\n    particularmente la ley de econom\u00eda sostenible. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el sistema cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico espa\u00f1ol est\u00e1 preparado y\n    comprometido con una sociedad y una econom\u00eda m\u00e1s sostenibles y le invito\n    a que siga muy de cerca sus resultados en los pr\u00f3ximos meses porque van a\n    ser muy relevantes para nuestra recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y para nuestro\n    progreso social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este fuerte compromiso presupuestario del Gobierno socialista ha\n    permitido desarrollar capacidades y conocimientos que pueden ponerse\n    ahora al servicio del tejido productivo para impulsar una econom\u00eda m\u00e1s\n    innovadora en sectores emergentes, como son las energ\u00edas renovables, la\n    biotecnolog\u00eda o las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en\n    sectores tradicionales m\u00e1s maduros, como el turismo, la alimentaci\u00f3n o la\n    construcci\u00f3n, que ya est\u00e1n empleando la innovaci\u00f3n para mejorar su\n    productividad, diversificar sus actividades y desarrollar productos y\n    servicios de mayor valor a\u00f1adido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted ha se\u00f1alado muy bien, la\n    innovaci\u00f3n y la ciencia juegan un papel fundamental en dicho modelo y,\n    como habr\u00e1 tenido ocasi\u00f3n de comprobar, el borrador del anteproyecto de\n    ley introduce importantes mejoras en los mecanismos e incentivos que\n    impulsan la investigaci\u00f3n, el desarrollo y la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Puedo garantizarle, se\u00f1or\u00eda, que ser\u00e1 este Gobierno quien aborde\n    nuevamente los cambios necesarios en nuestro ordenamiento jur\u00eddico y\n    quien tome las medidas adecuadas para consolidar nuestro sistema\n    cient\u00edfico en la vanguardia internacional y hacer que el conocimiento\n    generado por nuestros cient\u00edficos y tecn\u00f3logos contribuya m\u00e1s eficazmente\n    al desarrollo social y al progreso econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, el\n    propio desarrollo de la ciencia nos plantea tambi\u00e9n nuevas disyuntivas\n    \u00e9ticas que no podr\u00edan atisbarse en el a\u00f1o 1986. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con todo, los cambios previstos en el anteproyecto de\n    ley de econom\u00eda sostenible constituyen solo una parte de las reformas y\n    proyectos transformadores que aborda el Gobierno en relaci\u00f3n con el\n    citado sistema espa\u00f1ol de ciencia y tecnolog\u00eda y su vinculaci\u00f3n al nuevo\n    modelo productivo, en el que venimos trabajando desde el a\u00f1o 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas cifras, se\u00f1or\u00edas, son\n    tambi\u00e9n coherentes con los resultados de nuestras ayudas a la I+D+i\n    empresarial, que en 2009 han desbordado todas nuestras previsiones en\n    cuanto a n\u00famero de solicitudes y proyectos financiados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, los\n    perfiles de las empresas solicitantes y de los 1.520 proyectos de I+D+i\n    financiados por valor de 1.120 millones de euros se\u00f1alan que cada vez son\n    m\u00e1s las empresas que quieren innovar -en torno al 55 por ciento de las\n    empresas acud\u00edan por primera vez a nuestras convocatorias- y que ni el\n    tama\u00f1o ni el sector son ya un obst\u00e1culo para apostar por la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"innovaci\u00f3n": [3], "ciencia": [0, 1, 2], "tecnolog\u00eda": [4, 5, 6]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Yo podr\u00eda traerles aqu\u00ed citas de mucha gente que opina muy duramente del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, o que ha opinado, y seguramente no\n    tienen toda la verdad, pero ellos seguramente saben m\u00e1s que este\n    diputado, y no s\u00e9 si m\u00e1s o menos que la ministra que en este momento est\u00e1\n    al frente de la cartera de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso le voy a decir, ya que es la\n    oportunidad para dec\u00edrselo, que yo quiero y mi grupo quiere un sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda claramente orientado al sistema productivo, que\n    reconozca en igualdad b\u00e1sica a todos los agentes del sistema, con reglas\n    de juego equivalentes para todos, con cambios absolutamente necesarios en\n    el\n    CSIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando quiera, ministra, le diremos lo que de verdad nosotros entendemos\n    que debe ser el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda traerles aqu\u00ed citas de mucha gente que opina muy duramente del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, o que ha opinado, y seguramente no\n    tienen toda la verdad, pero ellos seguramente saben m\u00e1s que este\n    diputado, y no s\u00e9 si m\u00e1s o menos que la ministra que en este momento est\u00e1\n    al frente de la cartera de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo podr\u00eda traerles aqu\u00ed citas de mucha gente que opina muy duramente del\n    sistema de ciencia y tecnolog\u00eda, o que ha opinado, y seguramente no\n    tienen toda la verdad, pero ellos seguramente saben m\u00e1s que este\n    diputado, y no s\u00e9 si m\u00e1s o menos que la ministra que en este momento est\u00e1\n    al frente de la cartera de Ciencia e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En todo caso le voy a decir, ya que es la\n    oportunidad para dec\u00edrselo, que yo quiero y mi grupo quiere un sistema de\n    ciencia y tecnolog\u00eda claramente orientado al sistema productivo, que\n    reconozca en igualdad b\u00e1sica a todos los agentes del sistema, con reglas\n    de juego equivalentes para todos, con cambios absolutamente necesarios en\n    el\n    CSIC. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Cuando quiera, ministra, le diremos lo que de verdad nosotros entendemos\n    que debe ser el sistema de ciencia y tecnolog\u00eda de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [18], "innovaci\u00f3n": [8, 9, 10, 11, 12, 13], "investigaci\u00f3n": [16, 17], "ciencia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "tecnolog\u00eda": [14, 15]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No\n    es que no vayamos bien en ciencia, vamos muy bien, se\u00f1or\u00eda, de forma\n    sobresaliente dir\u00eda yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cada vez hay m\u00e1s\n    administraciones, como pueden ser ahora las administraciones locales, que\n    tambi\u00e9n quieren entrar en la pol\u00edtica de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo aplaudo\n    esa voluntad, que creo que tendr\u00e1 un notable impacto en la inversi\u00f3n en\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que Espa\u00f1a tiene que saludar muy\n    especialmente la nueva denominaci\u00f3n de la cartera, que pasa de ser de\n    Ciencia e Investigaci\u00f3n -como ha sido hasta ahora- a una nueva cartera\n    propuesta por el presidente Barroso de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que, desde Espa\u00f1a, es un reconocimiento al modelo de c\u00f3mo tiene que\n    trabajar la ciencia, que es sumando la ciencia a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto se enmarcan todas nuestras iniciativas pol\u00edticas y\n    particularmente la futura ley que, como he dicho, ha querido enmarcarse\n    dentro de una estrategia m\u00e1s amplia, la estrategia para la econom\u00eda\n    sostenible, donde hemos establecido unas prioridades en el Gobierno,\n    primero con la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y, despu\u00e9s, con la ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la\n    innovaci\u00f3n que presentar\u00e9 por primera vez al Consejo de Ministros antes\n    de que acabe el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El consenso parlamentario que se\n    logr\u00f3 en el a\u00f1o 1986 en torno a este proyecto de ley de ciencia ha sido\n    uno de los \u00e9xitos que ha permitido avanzar con todos sus objetivos a lo\n    largo de estos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde luego, refuerza la posici\u00f3n que tiene esta\n    C\u00e1mara en la voluntad de un discurso un\u00e1nime, en la voluntad de apoyar\n    los verdaderos pactos, donde un pacto de Estado, un pacto por la ciencia,\n    se traduce en un apoyo claro a una nueva iniciativa legislativa que\n    pretende abordar estos grandes retos que nos hemos planteado y en el que\n    espero desde luego contar con el apoyo de su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, cada vez hay m\u00e1s\n    administraciones, como pueden ser ahora las administraciones locales, que\n    tambi\u00e9n quieren entrar en la pol\u00edtica de ciencia e innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte -y este tambi\u00e9n es un gran cambio-, Espa\u00f1a se encuentra\n    plenamente integrada en la Uni\u00f3n Europea y est\u00e1 firmemente comprometida\n    con la construcci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n, con el impulso\n    a la estrategia europea de innovaci\u00f3n y la integraci\u00f3n de estas dos\n    acciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que Espa\u00f1a tiene que saludar muy\n    especialmente la nueva denominaci\u00f3n de la cartera, que pasa de ser de\n    Ciencia e Investigaci\u00f3n -como ha sido hasta ahora- a una nueva cartera\n    propuesta por el presidente Barroso de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo\n    que, desde Espa\u00f1a, es un reconocimiento al modelo de c\u00f3mo tiene que\n    trabajar la ciencia, que es sumando la ciencia a la innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto se enmarcan todas nuestras iniciativas pol\u00edticas y\n    particularmente la futura ley que, como he dicho, ha querido enmarcarse\n    dentro de una estrategia m\u00e1s amplia, la estrategia para la econom\u00eda\n    sostenible, donde hemos establecido unas prioridades en el Gobierno,\n    primero con la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y, despu\u00e9s, con la ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la\n    innovaci\u00f3n que presentar\u00e9 por primera vez al Consejo de Ministros antes\n    de que acabe el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a la estrategia estatal de innovaci\u00f3n, iniciaremos en las\n    pr\u00f3ximas semanas contacto con todos los grupos parlamentarios para entrar\n    en el debate de esta pol\u00edtica para la innovaci\u00f3n con esta nueva\n    estrategia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo aplaudo\n    esa voluntad, que creo que tendr\u00e1 un notable impacto en la inversi\u00f3n en\n    ciencia y tecnolog\u00eda en el a\u00f1o 2010. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto se enmarcan todas nuestras iniciativas pol\u00edticas y\n    particularmente la futura ley que, como he dicho, ha querido enmarcarse\n    dentro de una estrategia m\u00e1s amplia, la estrategia para la econom\u00eda\n    sostenible, donde hemos establecido unas prioridades en el Gobierno,\n    primero con la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y, despu\u00e9s, con la ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la\n    innovaci\u00f3n que presentar\u00e9 por primera vez al Consejo de Ministros antes\n    de que acabe el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte -y este tambi\u00e9n es un gran cambio-, Espa\u00f1a se encuentra\n    plenamente integrada en la Uni\u00f3n Europea y est\u00e1 firmemente comprometida\n    con la construcci\u00f3n del espacio europeo de investigaci\u00f3n, con el impulso\n    a la estrategia europea de innovaci\u00f3n y la integraci\u00f3n de estas dos\n    acciones pol\u00edticas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, creo que Espa\u00f1a tiene que saludar muy\n    especialmente la nueva denominaci\u00f3n de la cartera, que pasa de ser de\n    Ciencia e Investigaci\u00f3n -como ha sido hasta ahora- a una nueva cartera\n    propuesta por el presidente Barroso de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este contexto se enmarcan todas nuestras iniciativas pol\u00edticas y\n    particularmente la futura ley que, como he dicho, ha querido enmarcarse\n    dentro de una estrategia m\u00e1s amplia, la estrategia para la econom\u00eda\n    sostenible, donde hemos establecido unas prioridades en el Gobierno,\n    primero con la presentaci\u00f3n del anteproyecto de ley de econom\u00eda\n    sostenible y, despu\u00e9s, con la ley de la ciencia, la tecnolog\u00eda y la\n    innovaci\u00f3n que presentar\u00e9 por primera vez al Consejo de Ministros antes\n    de que acabe el a\u00f1o. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20091216_doc_marked.html#000135\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 16-12-2009', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 2, 9, 11, 13, 14, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 27, 28, 29, 31, 32, 34, 39, 43, 45, 48, 49, 51, 53, 54, 56, 57, 65, 67], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 3, 6, 8, 10, 12, 17, 26, 30, 33, 36, 38, 41, 42, 44, 46, 47, 50, 52, 55, 58, 59, 60, 61, 62], "party": "Mar\u00eda Teresa Fern\u00e1ndez de la Vega Sanz", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [4, 5, 7, 63, 64, 66], "party": "AITOR ESTEBAN BRAVO", "name": "PNV"}, {"block_indices": [15, 16, 35, 37, 40], "party": "PERE MACIAS I ARAU", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [18], "party": "CARLOS CASIMIRO SALVADOR ARMEND\u00c1RIZ", "name": "Mixto"}]}