{"blocks": [{"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES MANTIENE EL GOBIERNO PARA MANTENER EL APOYO Y LA\n    PARTICIPACI\u00d3N A UNA GUERRA DE OCUPACI\u00d3N CONTRA IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Las razones del Gobierno son las expresadas en las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001829\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Porque le conozco\n    desde hace muchos a\u00f1os, se\u00f1or presidente, porque s\u00e9 de su compromiso, s\u00e9\n    que la \u00fanica preocupaci\u00f3n y el esfuerzo de su grupo es el de la paz, la\n    libertad, la seguridad y el futuro de todos y del pueblo iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno ha\n    tomado iniciativas importantes en torno al apoyo humanitario del pueblo\n    iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6, 7], "fuerzas armadas": [8], "apoyo": [1, 2, 3, 4, 5], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos apoyado, por tanto, una\n    iniciativa del secretario general de Naciones Unidas, iniciativa a trav\u00e9s\n    de una resoluci\u00f3n aprobada por unanimidad del Consejo de Seguridad para\n    que el programa Petr\u00f3leo por Alimentos sea destinado sustancialmente a la\n    ayuda humanitaria y a suplir las necesidades que en este momento tiene el\n    pueblo iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Incluso nos han pedido que retornemos aquello que hemos enviado como\n    apoyo humanitario, se\u00f1or\u00eda, incluso nos lo han pedido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas pr\u00e1cticas y hemos enviado unos buques de la Armada\n    epa\u00f1ola, junto con unos efectivos de nuestras Fuerzas Armadas, justamente\n    en misiones de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que se nos ha pedido que\n    esas fuerzas, que van en apoyo humanitario, en apoyo m\u00e9dico, regresen a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos comprometido ya 50 millones de euros, se\u00f1or\u00eda, de apoyo humanitario\n    a la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo vamos a seguir\n    haciendo, y lo mantendremos durante todo el tiempo que sea necesario para\n    cumplir nuestros compromisos de apoyo humanitario a la causa del pueblo\n    iraqu\u00ed, que tantas d\u00e9cadas lleva padeciendo de una tiran\u00eda sangrienta que\n    le persigue y que le asesina. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas pr\u00e1cticas y hemos enviado unos buques de la Armada\n    epa\u00f1ola, junto con unos efectivos de nuestras Fuerzas Armadas, justamente\n    en misiones de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Insisto en que se nos ha pedido que\n    esas fuerzas, que van en apoyo humanitario, en apoyo m\u00e9dico, regresen a\n    nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos tomado medidas pr\u00e1cticas y hemos enviado unos buques de la Armada\n    epa\u00f1ola, junto con unos efectivos de nuestras Fuerzas Armadas, justamente\n    en misiones de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001832\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [3], "apoyo": [0], "militar": [1, 2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La primera, que no s\u00f3lo usted ha dado apoyo pol\u00edtico\n    a esta guerra, sino que adem\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n l\u00f3gicamente en el puesto de\n    mando de lo que supone la informaci\u00f3n militar y lo que supone toda la\n    operaci\u00f3n, adem\u00e1s de haber contribuido con las tropas que ha enviado a la\n    zona a dar apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que no s\u00f3lo usted ha dado apoyo pol\u00edtico\n    a esta guerra, sino que adem\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n l\u00f3gicamente en el puesto de\n    mando de lo que supone la informaci\u00f3n militar y lo que supone toda la\n    operaci\u00f3n, adem\u00e1s de haber contribuido con las tropas que ha enviado a la\n    zona a dar apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero hoy sobre todo le quiero preguntar cu\u00e1l\n    es su valoraci\u00f3n del conflicto militar de la guerra de Irak despu\u00e9s de\n    casi dos semanas de que se iniciara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, que no s\u00f3lo usted ha dado apoyo pol\u00edtico\n    a esta guerra, sino que adem\u00e1s est\u00e1 tambi\u00e9n l\u00f3gicamente en el puesto de\n    mando de lo que supone la informaci\u00f3n militar y lo que supone toda la\n    operaci\u00f3n, adem\u00e1s de haber contribuido con las tropas que ha enviado a la\n    zona a dar apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Pues creo, se\u00f1or\u00eda, que\n    estamos m\u00e1s cerca del cumplimiento de la legalidad y de la seguridad\n    internacional, que es exactamente lo que pretend\u00edan las resoluciones de\n    Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [3], "apoyo": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Han\n    dicho que esto era un camino para la paz y la seguridad, y lo que vemos\n    es el germen del odio, del fanatismo, de la reacci\u00f3n en tantos y tantos\n    pa\u00edses \u00e1rabes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han fracasado, recon\u00f3zcalo y saque a nuestro pa\u00eds del\n    apoyo a esta coalici\u00f3n, a esta verg\u00fcenza, a esta guerra injusta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... H\u00e1galo\n    si le queda algo de credibilidad pol\u00edtica en el apoyo que tiene en estos\n    momentos de su partido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han dicho que habr\u00eda un levantamiento popular en favor de las\n    tropas aliadas y lo que vemos todos los d\u00edas es m\u00e1s bien resistencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"asuntos exteriores": [7], "posici\u00f3n": [5, 6], "apoyo": [0, 1], "exteriores": [3, 4], "espa\u00f1oles": [2]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Eso lo dijeron ayer el ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s\n    y el primer ministro franc\u00e9s, que naturalmente tiene unidades desplegadas\n    all\u00ed, y Alemania en este caso tambi\u00e9n mantiene la posici\u00f3n, el apoyo\n    log\u00edstico que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos pide que no demos\n    apoyo log\u00edstico y que no autoricemos el uso de las bases, que es lo que\n    hace todo el mundo, y nos pide que los efectivos que hemos mandado para\n    apoyo humanitario, los traigamos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No s\u00e9 si usted lo hace\n    por ignorancia o por osad\u00eda; pero en todo caso, le quiero decir que estoy\n    tan convencido de que existen millones de personas con deseos de paz como\n    existe tambi\u00e9n un n\u00famero de personas cada vez m\u00e1s importante y m\u00e1s gente\n    que piensa que sus propuestas son muy peligrosas para el futuro de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer\n    pudimos escuchar al primer ministro franc\u00e9s y a su ministro de Asuntos\n    Exteriores que dijeron: Pod\u00edamos haber discrepado, pero entre los aliados\n    y un r\u00e9gimen cruel y tir\u00e1nico, nosotros apoyamos a los aliados y la\n    democracia y estamos en contra de un r\u00e9gimen cruel y tir\u00e1nico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dijeron ayer el ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s\n    y el primer ministro franc\u00e9s, que naturalmente tiene unidades desplegadas\n    all\u00ed, y Alemania en este caso tambi\u00e9n mantiene la posici\u00f3n, el apoyo\n    log\u00edstico que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su posici\u00f3n pol\u00edtica ha llegado a tal grado de radicalismo... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dijeron ayer el ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s\n    y el primer ministro franc\u00e9s, que naturalmente tiene unidades desplegadas\n    all\u00ed, y Alemania en este caso tambi\u00e9n mantiene la posici\u00f3n, el apoyo\n    log\u00edstico que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo dijeron ayer el ministro de Asuntos Exteriores franc\u00e9s\n    y el primer ministro franc\u00e9s, que naturalmente tiene unidades desplegadas\n    all\u00ed, y Alemania en este caso tambi\u00e9n mantiene la posici\u00f3n, el apoyo\n    log\u00edstico que nosotros tenemos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001842\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ayer, el portavoz del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n hac\u00eda\n    responsable al Partido Popular de las v\u00edctimas civiles por su apoyo a\n    Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s no sabemos por qu\u00e9 hay tanto miedo a la palabra guerra, cuando,\n    seg\u00fan el ministro de Defensa ahora ya las guerras no se declaran, las\n    guerras se hacen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [8, 9], "seguridad": [0, 1, 2], "defensa": [6], "misi\u00f3n": [7], "apoyo": [3], "militar": [4, 5]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su estructura ha quedado obsoleta para responder a las actuales\n    necesidades mundiales de seguridad y estabilidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace\n    quince d\u00edas dijo aqu\u00ed lo siguiente: El uso de la fuerza sin autorizaci\u00f3n\n    del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas constituir\u00e1 una agresi\u00f3n, es\n    decir un crimen contra la paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para nosotros el fin no justifica los\n    medios, ni el medio la fuerza ni pasarse por el arco del triunfo acuerdos\n    del Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el apoyo se concreta en una triple vertiente: de un lado,\n    el env\u00edo de un contingente militar en una misi\u00f3n de ayuda humanitaria;\n    por otro lado, la autorizaci\u00f3n para el uso de determinadas bases, de\n    conformidad con el tratado bilateral con Estados Unidos, como hacen todos\n    los pa\u00edses; y en tercer lugar una defensa en el marco de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el apoyo se concreta en una triple vertiente: de un lado,\n    el env\u00edo de un contingente militar en una misi\u00f3n de ayuda humanitaria;\n    por otro lado, la autorizaci\u00f3n para el uso de determinadas bases, de\n    conformidad con el tratado bilateral con Estados Unidos, como hacen todos\n    los pa\u00edses; y en tercer lugar una defensa en el marco de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones han sido decididas por el Gobierno de\n    conformidad con el art\u00edculo 97 de la Constituci\u00f3n que le atribuye la\n    direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior y la Administraci\u00f3n militar, y este\n    art\u00edculo es el que se aplic\u00f3 en el a\u00f1o 1991, la Guerra del Golfo; entre\n    1992 y 1995, las operaciones en Bosnia; en 1999 en Kosovo y en el a\u00f1o\n    2001 en Afganist\u00e1n, sin que por cierto el Partido Nacionalista Vasco\n    hubiera manifestado nunca una posici\u00f3n contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el apoyo se concreta en una triple vertiente: de un lado,\n    el env\u00edo de un contingente militar en una misi\u00f3n de ayuda humanitaria;\n    por otro lado, la autorizaci\u00f3n para el uso de determinadas bases, de\n    conformidad con el tratado bilateral con Estados Unidos, como hacen todos\n    los pa\u00edses; y en tercer lugar una defensa en el marco de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y el apoyo se concreta en una triple vertiente: de un lado,\n    el env\u00edo de un contingente militar en una misi\u00f3n de ayuda humanitaria;\n    por otro lado, la autorizaci\u00f3n para el uso de determinadas bases, de\n    conformidad con el tratado bilateral con Estados Unidos, como hacen todos\n    los pa\u00edses; y en tercer lugar una defensa en el marco de la Alianza\n    Atl\u00e1ntica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol, se\u00f1or Anasagasti, es conocida porque\n    Espa\u00f1a no pod\u00eda ser indiferente ante la amenaza de las armas de\n    destrucci\u00f3n masiva, el incumplimiento de la legalidad internacional y el\n    terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estas actuaciones han sido decididas por el Gobierno de\n    conformidad con el art\u00edculo 97 de la Constituci\u00f3n que le atribuye la\n    direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior y la Administraci\u00f3n militar, y este\n    art\u00edculo es el que se aplic\u00f3 en el a\u00f1o 1991, la Guerra del Golfo; entre\n    1992 y 1995, las operaciones en Bosnia; en 1999 en Kosovo y en el a\u00f1o\n    2001 en Afganist\u00e1n, sin que por cierto el Partido Nacionalista Vasco\n    hubiera manifestado nunca una posici\u00f3n contraria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001831\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1ndo podremos saber la soluci\u00f3n que dar\u00e1 el Gobierno al buque hundido\n    Prestige? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Soy gallega como usted y si fuera\n    vicepresidenta del Gobierno tenga la seguridad de que me dejar\u00eda la piel\n    en solucionar este problema con la prevenci\u00f3n y resolverlo de manera\n    definitiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Alejar el buque despu\u00e9s de estar una semana a\n    flote y hundirlo  a 4.000 metros de profundidad fue un tremendo error. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0, 1, 2], "buque": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Igualmente sugiri\u00f3, dada la complejidad de las operaciones, que se\n    encargase de la direcci\u00f3n del proyecto a una empresa especializada del\n    sector o a un consorcio de empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la redacci\u00f3n de este plan ha participado un grupo de empresas del\n    sector petrolero convocadas por Repsol, entre las cuales est\u00e1n BP, ENI\n    Pertrobas, Statoil y TotalFinaElf, adem\u00e1s de la propia Repsol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tambi\u00e9n\n    esta empresa ha contactado con las empresas contratistas de ingenier\u00eda\n    precisas para ejecutar los trabajos posteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera, extraer por bombeo el fuel que a\u00fan permanece\n    en sus dep\u00f3sitos; y la segunda, confinar en una estructura de hormig\u00f3n o\n    acero los restos del buque hundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001847\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hoy ha declarado el se\u00f1or L\u00f3pez-Sors, m\u00e1ximo responsable\n    aquellos d\u00edas de las decisiones que se tomaron sobre el alejamiento del\n    buque y otras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no le interese\n    nada conocer la responsabilidad de Mare Shipping, propietaria del buque;\n    de Universe Maritime, armador del buque; de Crown Resources, fletadora\n    del buque y propietaria de la carga; de American Bureau of Shipping, la\n    sociedad de clasificaci\u00f3n; de Bureau Veritas, que emiti\u00f3 el certificado,\n    o de Bahamas, que es la autoridad competente del pabell\u00f3n del buque. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Es hacer\n    acusaciones sin posibilidad de defensa de quienes est\u00e1n defendiendo sus\n    posiciones leg\u00edtimamente en otra instancia, que es el Juzgado de\n    Corcubi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001846\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "cultura": [2], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, tiene el total apoyo de\n    nuestro grupo en algo tan importante como es -reitero- que los contenidos\n    de los archivos se ponga a disposici\u00f3n de la totalidad de los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso en estos momentos en que, a trav\u00e9s de las nuevas tecnolog\u00edas como\n    Internet, podemos hacer una simbiosis  -como dec\u00eda el director de la\n    Academia de la Historia- de tradici\u00f3n y modernidad, desear\u00edamos que la\n    se\u00f1ora ministra nos explicara algo m\u00e1s sobre el plan AER (proyecto de\n    archivos espa\u00f1oles en red), para que as\u00ed conste en el \"Diario de\n    Sesiones\" y para el conocimiento de los dem\u00e1s miembros de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la riqueza de nuestros archivos, como pa\u00eds con una\n    historia importante y con una cultura m\u00e1s importante todav\u00eda, es algo que\n    importa a toda la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [6, 7, 8], "deporte": [5], "apoyo": [0], "cultura": [2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero agradecerle ese apoyo\n    que, por lo dem\u00e1s, tengo que decirle que converge con la extraordinaria\n    acogida que este proyecto ha tenido por parte de todos los profesionales\n    del sector, es decir, por los archiveros y por todos los equipos\n    directivos, los directores y las personas que tienen responsabilidad en\n    los archivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de archivos espa\u00f1oles en red, el proyecto AER, es el proyecto\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para incorporar la\n    descripci\u00f3n y las im\u00e1genes de los documentos de los archivos a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de archivos espa\u00f1oles en red, el proyecto AER, es el proyecto\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para incorporar la\n    descripci\u00f3n y las im\u00e1genes de los documentos de los archivos a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en s\u00edntesis, este\n    proyecto, pionero realmente en el mundo por su extensi\u00f3n, tiene los\n    siguientes objetivos: en primer lugar, mejorar el servicio de los\n    archivos a los investigadores y al p\u00fablico en general; en segundo lugar,\n    facilitar la consulta de todos los fondos; en tercer lugar, acceder a los\n    archivos, de tal manera que los ciudadanos encuentren unas v\u00edas f\u00e1ciles\n    para consultar la informaci\u00f3n y, por tanto, para el ejercicio de sus\n    derechos en esta materia; en cuarto lugar, potenciar el uso de las redes\n    en la educaci\u00f3n y en la cultura, digitalizar para difundir y preservar\n    tambi\u00e9n la documentaci\u00f3n original y difundir contenidos culturales en\n    espa\u00f1ol en Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, desde mayo\n    del a\u00f1o 2002 un prototipo de este proyecto, en virtud del acuerdo firmado\n    en 1999 entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n\n    Areces y Telef\u00f3nica, permite acceder a la documentaci\u00f3n, por ejemplo, del\n    Archivo General de Indias y, a partir de este a\u00f1o, se incorporar\u00e1n las\n    bases de datos y documentos digitalizados del resto de archivos\n    estatales; por otra parte, el proyecto Internet, que tiene tambi\u00e9n el\n    archivo, en una dimensi\u00f3n muy espec\u00edfica, no solamente el acceso a trav\u00e9s\n    de Internet, sino la creaci\u00f3n de una Intranet, es decir, la interconexi\u00f3n\n    de los archivos para abordar toda su gesti\u00f3n interna en las tareas de\n    organizaci\u00f3n, de descripci\u00f3n y de movimientos de fondos, as\u00ed como la\n    normalizaci\u00f3n, reproducci\u00f3n y restauraci\u00f3n de la documentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de archivos espa\u00f1oles en red, el proyecto AER, es el proyecto\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para incorporar la\n    descripci\u00f3n y las im\u00e1genes de los documentos de los archivos a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de archivos espa\u00f1oles en red, el proyecto AER, es el proyecto\n    del Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte para incorporar la\n    descripci\u00f3n y las im\u00e1genes de los documentos de los archivos a la red. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, en s\u00edntesis, este\n    proyecto, pionero realmente en el mundo por su extensi\u00f3n, tiene los\n    siguientes objetivos: en primer lugar, mejorar el servicio de los\n    archivos a los investigadores y al p\u00fablico en general; en segundo lugar,\n    facilitar la consulta de todos los fondos; en tercer lugar, acceder a los\n    archivos, de tal manera que los ciudadanos encuentren unas v\u00edas f\u00e1ciles\n    para consultar la informaci\u00f3n y, por tanto, para el ejercicio de sus\n    derechos en esta materia; en cuarto lugar, potenciar el uso de las redes\n    en la educaci\u00f3n y en la cultura, digitalizar para difundir y preservar\n    tambi\u00e9n la documentaci\u00f3n original y difundir contenidos culturales en\n    espa\u00f1ol en Internet. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... As\u00ed, desde mayo\n    del a\u00f1o 2002 un prototipo de este proyecto, en virtud del acuerdo firmado\n    en 1999 entre el Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n\n    Areces y Telef\u00f3nica, permite acceder a la documentaci\u00f3n, por ejemplo, del\n    Archivo General de Indias y, a partir de este a\u00f1o, se incorporar\u00e1n las\n    bases de datos y documentos digitalizados del resto de archivos\n    estatales; por otra parte, el proyecto Internet, que tiene tambi\u00e9n el\n    archivo, en una dimensi\u00f3n muy espec\u00edfica, no solamente el acceso a trav\u00e9s\n    de Internet, sino la creaci\u00f3n de una Intranet, es decir, la interconexi\u00f3n\n    de los archivos para abordar toda su gesti\u00f3n interna en las tareas de\n    organizaci\u00f3n, de descripci\u00f3n y de movimientos de fondos, as\u00ed como la\n    normalizaci\u00f3n, reproducci\u00f3n y restauraci\u00f3n de la documentaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001837\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0], "cultura": [1], "deporte": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,  CULTURA Y DEPORTE A ANUNCIAR LA CREACI\u00d3N DE UN\n    MUSEO DE LA INDUMENTARIA Y CENTRO DE INVESTIGACI\u00d3N DEL PATRIMONIO\n    ETNOL\u00d3GICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,  CULTURA Y DEPORTE A ANUNCIAR LA CREACI\u00d3N DE UN\n    MUSEO DE LA INDUMENTARIA Y CENTRO DE INVESTIGACI\u00d3N DEL PATRIMONIO\n    ETNOL\u00d3GICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... QU\u00c9 RAZONES HAN LLEVADO AL\n    MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N,  CULTURA Y DEPORTE A ANUNCIAR LA CREACI\u00d3N DE UN\n    MUSEO DE LA INDUMENTARIA Y CENTRO DE INVESTIGACI\u00d3N DEL PATRIMONIO\n    ETNOL\u00d3GICO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1], "educaci\u00f3n": [6, 7], "cultura": [2, 3], "deporte": [4, 5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Uno de los programas de actuaci\u00f3n del plan es el\n    programa de infraestructuras, y ah\u00ed es donde se enmarca lo que en febrero\n    de 2004 se llamar\u00e1 el museo del traje y la indumentaria, centro de\n    documentaci\u00f3n del patrimonio etnol\u00f3gico, que fue presentado por usted el\n    pasado 13 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello deseo conocer qu\u00e9 otras razones han\n    llevado al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a anunciar la\n    creaci\u00f3n de un museo de la indumentaria y centro de investigaci\u00f3n del\n    patrimonio etnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 30 de enero, en la sede del Museo\n    Arqueol\u00f3gico Nacional, se dio a conocer el Plan integral de museos,\n    iniciativa dise\u00f1ada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    con la colaboraci\u00f3n de los ministerios de Hacienda, de Administraciones\n    P\u00fablicas, de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    de entidades p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello deseo conocer qu\u00e9 otras razones han\n    llevado al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a anunciar la\n    creaci\u00f3n de un museo de la indumentaria y centro de investigaci\u00f3n del\n    patrimonio etnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 30 de enero, en la sede del Museo\n    Arqueol\u00f3gico Nacional, se dio a conocer el Plan integral de museos,\n    iniciativa dise\u00f1ada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    con la colaboraci\u00f3n de los ministerios de Hacienda, de Administraciones\n    P\u00fablicas, de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    de entidades p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello deseo conocer qu\u00e9 otras razones han\n    llevado al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a anunciar la\n    creaci\u00f3n de un museo de la indumentaria y centro de investigaci\u00f3n del\n    patrimonio etnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado d\u00eda 30 de enero, en la sede del Museo\n    Arqueol\u00f3gico Nacional, se dio a conocer el Plan integral de museos,\n    iniciativa dise\u00f1ada por el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte,\n    con la colaboraci\u00f3n de los ministerios de Hacienda, de Administraciones\n    P\u00fablicas, de las comunidades aut\u00f3nomas y\n    de entidades p\u00fablicas y privadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello deseo conocer qu\u00e9 otras razones han\n    llevado al Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte a anunciar la\n    creaci\u00f3n de un museo de la indumentaria y centro de investigaci\u00f3n del\n    patrimonio etnol\u00f3gico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En ese\n    sentido, el patrimonio indumentario conserva de manera particularmente\n    expresiva la historia de nuestras costumbres y, muchas veces, ha sido\n    testigo directo de hechos hist\u00f3ricos, teniendo en cuenta la importancia\n    que se concede al vestido en todas las ocasiones importantes de la vida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la delicadeza de la materia textil lo hace sumamente fr\u00e1gil,\n    de ah\u00ed que la necesidad de proteger hoy d\u00eda el patrimonio textil y la\n    indumentaria es universalmente reconocida, y ha dado lugar a la creaci\u00f3n\n    de secciones espec\u00edficas en grandes museos generales como el Metropolitan\n    Museum, el British Museum, o la creaci\u00f3n de museos espec\u00edficos, como el\n    Costume Institute, de Kioto o el Museo de las Artes, de la Moda y del\n    Textil, de Par\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creando el museo de la indumentaria\n    y el centro nacional de la investigaci\u00f3n etnol\u00f3gica, podemos fomentar el\n    conocimiento, el coleccionismo y, en suma, la conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n\n    de ese patrimonio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001838\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS\n    ACTUACIONES QUE EST\u00c1 REALIZANDO EL MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE A FAVOR\n    DE LAS ESPECIES AMENAZADAS M\u00c1S EMBLEM\u00c1TICAS  DE NUESTRO PA\u00cdS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, si algo ha caracterizado al Partido Popular en materia de\n    medio ambiente ha sido hacer de la sensibilidad responsabilidad de acci\u00f3n\n    pol\u00edtica; de ah\u00ed la creaci\u00f3n de un ministerio espec\u00edfico nada m\u00e1s llegar\n    al Gobierno de la naci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, y manteniendo nuestra constante\n    preocupaci\u00f3n, le pregunto: \u00bfcu\u00e1les son las actuaciones que est\u00e1\n    realizando el Ministerio de Medio Ambiente a favor de las especies\n    amenazadas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de nuestro pa\u00eds? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "medio ambiente": [1, 2, 3]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Estas acciones se\n    realizan sobre el terreno, en apoyo de las administraciones auton\u00f3micas,\n    como, por ejemplo, la elaboraci\u00f3n de inventarios y estudios sobre\n    especies amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, como usted bien conoce, la proposici\u00f3n no de ley aprobada en esta\n    C\u00e1mara el 28 de noviembre de 2001 inst\u00f3 al Gobierno a que el Ministerio\n    de Medio Ambiente continuara, en coordinaci\u00f3n con las comunidades\n    aut\u00f3nomas, las pol\u00edticas para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad, tanto\n    a trav\u00e9s de la gesti\u00f3n de \u00e1reas protegidas como mediante la regeneraci\u00f3n\n    de los h\u00e1bitats y la recuperaci\u00f3n de las poblaciones de fauna. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En\n    cumplimiento de dicha iniciativa, el Ministerio de Medio Ambiente\n    desarrolla un intenso trabajo para promover la conservaci\u00f3n de estas\n    especies amenazadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin\n    embargo, la Comisi\u00f3n nacional de protecci\u00f3n de la naturaleza, presidida\n    por el Ministerio de Medio Ambiente, es quien ha coordinado los trabajos,\n    aprobando las estrategias para la conservaci\u00f3n del lince, del oso pardo,\n    del quebrantahuesos y del \u00e1guila imperial ib\u00e9rica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001835\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... As\u00ed lo entiende este Gobierno, como ya lo ha\n    puesto de manifiesto con la creaci\u00f3n de un Ministerio de Medio Ambiente\n    que es prueba palpable de ello, as\u00ed, c\u00f3mo no, con las numerosas\n    iniciativas y acciones que desde \u00e9l se est\u00e1n desarrollando, en orden a\n    asegurar la conservaci\u00f3n adecuada de nuestros h\u00e1bitats, de las especies\n    animales y vegetales del marco de un desarrollo sostenible, desarrollo\n    sostenible que, entendemos, ha de compatibilizar las distintas\n    actividades econ\u00f3micas, as\u00ed como los usos tradicionales con la\n    conservaci\u00f3n del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De otra manera, no va a ser posible\n    asegurar una adecuada protecci\u00f3n del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001836\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0], "energ\u00eda": [1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, el llamado ITER es un proyecto internacional sin\n    precedentes entre Jap\u00f3n, Rusia, Canad\u00e1 y Europa, s\u00f3lo superado en\n    magnitud por la estaci\u00f3n espacial internacional y que tiene como objetivo\n    demostrar la viabilidad tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica en nuestro planeta de\n    una fuente de energ\u00eda potente, segura y respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, el llamado ITER es un proyecto internacional sin\n    precedentes entre Jap\u00f3n, Rusia, Canad\u00e1 y Europa, s\u00f3lo superado en\n    magnitud por la estaci\u00f3n espacial internacional y que tiene como objetivo\n    demostrar la viabilidad tecnol\u00f3gica y cient\u00edfica en nuestro planeta de\n    una fuente de energ\u00eda potente, segura y respetuosa con el medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se\u00f1or ministro, queremos saber qu\u00e9 gestiones\n    est\u00e1 llevando a cabo el Gobierno espa\u00f1ol para que el emplazamiento del\n    proyecto internacional ITER de energ\u00eda de fusi\u00f3n se establezca en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [1], "energ\u00eda": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Demostrar la viabilidad\n    tecnol\u00f3gica de la obtenci\u00f3n de energ\u00eda utilizando procesos de fusi\u00f3n\n    nuclear a partir de una fuente pr\u00e1cticamente inagotable como es el\n    hidr\u00f3geno y adem\u00e1s sin generar residuos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ello\n    creemos que se refuerza la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea y tambi\u00e9n con\n    ello concurren mayores posibilidades para que dicha instalaci\u00f3n se ubique\n    definitivamente en Europa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001839\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todos sus an\u00e1lisis han sido desastrosos: c\u00e1lculos sobre la\n    guerra y su duraci\u00f3n, err\u00f3neos; sobre la seguridad, err\u00f3neos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a tiene 1.000 soldados en apoyo log\u00edstico, como acaba de decir el\n    se\u00f1or presidente del Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001843\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [3], "militar": [1], "empresas": [2], "posici\u00f3n": [4], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, entiendo que no debe ser f\u00e1cil\n    ahora apoyar la recuperaci\u00f3n del papel de la ONU en la soluci\u00f3n de\n    conflictos cuando consciente y deliberadamente ustedes han dinamitado su\n    credibilidad y su legitimidad apoyando una guerra unilateral, porque,\n    se\u00f1ora ministra, esta guerra no s\u00f3lo se ha hecho fuera del Consejo de\n    Seguridad sino en contra del mismo, porque la propuesta de resoluci\u00f3n que\n    ustedes apadrinaron al final no la sometieron a votaci\u00f3n porque perd\u00edan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aliados aniquilan y\n    ustedes ponen las tiritas, unas tiritas por cierto que salen del mismo\n    botiqu\u00edn militar, en el caso del buque que ha mandado Espa\u00f1a, o son\n    insuficientes, como le dec\u00eda el se\u00f1or Lubbers, respecto a lo que va a\n    recibir el ACNUR del Gobierno espa\u00f1ol, por no hablar de la miseria que\n    han distribuido a trav\u00e9s de algunas ONG de ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Mientras ustedes manten\u00edan\n    aqu\u00ed que segu\u00edan trabajando por la paz, se preparaba silenciosamente la\n    guerra y Estados Unidos firmaba contratos con las grandes empresas y se\n    nombraba un nuevo MacArthur para la reconstrucci\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los aliados aniquilan y\n    ustedes ponen las tiritas, unas tiritas por cierto que salen del mismo\n    botiqu\u00edn militar, en el caso del buque que ha mandado Espa\u00f1a, o son\n    insuficientes, como le dec\u00eda el se\u00f1or Lubbers, respecto a lo que va a\n    recibir el ACNUR del Gobierno espa\u00f1ol, por no hablar de la miseria que\n    han distribuido a trav\u00e9s de algunas ONG de ayuda humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, su Gobierno se ha esforzado mucho, es cierto, se ha\n    esforzado en torpedear nuestra posici\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea y en romper\n    el consenso en la pol\u00edtica exterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por supuesto, un\n    mundo m\u00e1s seguro y un mundo en paz, y ni la paz ni la seguridad son\n    bienes que tenemos garantizados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de ah\u00ed, le recordar\u00e9 que Espa\u00f1a ha\n    trabajado desde que es miembro del Consejo de Seguridad, y antes, por\n    buscar el consenso dentro de ese Consejo de Seguridad, y \u00faltimamente\n    hemos trabajado activamente en la aprobaci\u00f3n el pasado d\u00eda 28 de marzo,\n    por unanimidad, les recuerdo, por unanimidad, de una resoluci\u00f3n sobre\n    ayuda humanitaria a Irak que permitir\u00e1 desbloquear una parte importante\n    de los 10.000 millones de d\u00f3lares del programa Petr\u00f3leo por Alimentos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001844\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [2], "apoyo": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ustedes han confundido el env\u00edo de fragatas\n    con m\u00e9dicos y enfermeras de apoyo log\u00edstico a las tropas con una\n    operaci\u00f3n de ayuda humanitaria y lo est\u00e1n vendiendo como una operaci\u00f3n de\n    ayuda humanitaria cuando no tiene nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es apoyo log\u00edstico,\n    se\u00f1ora ministra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes han confundido el env\u00edo de fragatas\n    con m\u00e9dicos y enfermeras de apoyo log\u00edstico a las tropas con una\n    operaci\u00f3n de ayuda humanitaria y lo est\u00e1n vendiendo como una operaci\u00f3n de\n    ayuda humanitaria cuando no tiene nada que ver. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora diputada, la unidad espa\u00f1ola participa en misi\u00f3n humanitaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Me parece que es una alt\u00edsima misi\u00f3n para nuestros\n    soldados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001845\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "posici\u00f3n": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Esa visi\u00f3n, se\u00f1ora ministra, les ha llevado a ustedes\n    a dimanitar nuestro consenso en pol\u00edtica exterior; nos ha llevado, de\n    estar en el multilateralismo activo, a estar en el apoyo a la acci\u00f3n\n    unilateral de Estados Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora ministra, ayer se nos dijo que la\n    posici\u00f3n del Gobierno en todo este conflicto era simplemente una visi\u00f3n\n    geoestrat\u00e9gica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Yo no s\u00e9 c\u00f3mo cuenta usted, pero la posici\u00f3n que ha venido\n    manteniendo el Gobierno de Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con el conflicto de Irak es\n    compartida precisamente por la mayor\u00eda de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea,\n    es decir, de la Uni\u00f3n Europea ampliada, que es la real, que es de la que\n    debemos hablar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [2], "defensa": [1], "posici\u00f3n": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere al futuro de la integraci\u00f3n europea, le puedo\n    asegurar que el Gobierno espa\u00f1ol, y yo especialmente como su\n    representante en la Convenci\u00f3n\n    para el futuro de Europa que est\u00e1 en pleno proceso de redacci\u00f3n de la\n    futura Constituci\u00f3n europea, se sit\u00faa una vez m\u00e1s a la vanguardia del\n    proceso de integraci\u00f3n, y esto es especialmente cierto precisamente en\n    pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan y en la pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa; posturas todas ellas que deber\u00eda reconocer S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere al futuro de la integraci\u00f3n europea, le puedo\n    asegurar que el Gobierno espa\u00f1ol, y yo especialmente como su\n    representante en la Convenci\u00f3n\n    para el futuro de Europa que est\u00e1 en pleno proceso de redacci\u00f3n de la\n    futura Constituci\u00f3n europea, se sit\u00faa una vez m\u00e1s a la vanguardia del\n    proceso de integraci\u00f3n, y esto es especialmente cierto precisamente en\n    pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan y en la pol\u00edtica de seguridad y\n    defensa; posturas todas ellas que deber\u00eda reconocer S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    yo le recuerdo que esas conclusiones que ahora usted esgrime como si\n    fueran un patrimonio, que ustedes han repudiado y que desde luego s\u00ed son\n    patrimonio nuestro, a pesar de estar suscritas por la unanimidad de los\n    jefes de Estado y de Gobierno y, por tanto, constituir claramente la\n    posici\u00f3n com\u00fan europea, fueron, por cierto, rechazadas, como digo, por su\n    grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda,\n    yo le recuerdo que esas conclusiones que ahora usted esgrime como si\n    fueran un patrimonio, que ustedes han repudiado y que desde luego s\u00ed son\n    patrimonio nuestro, a pesar de estar suscritas por la unanimidad de los\n    jefes de Estado y de Gobierno y, por tanto, constituir claramente la\n    posici\u00f3n com\u00fan europea, fueron, por cierto, rechazadas, como digo, por su\n    grupo parlamentario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001848\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PIENSA HACER  EL GOBIERNO PARA RECOMPONER  LAS RELACIONES DE ESPA\u00d1A\n    CON  LOS PA\u00cdSES \u00c1RABES Y MUSULMANES TRAS EL APOYO DE LA GUERRA EN IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, \u00bfc\u00f3mo piensa el Gobierno\n    recomponer las relaciones con los pa\u00edses \u00e1rabes e isl\u00e1micos desde el\n    apoyo que presta a esta guerra inicua, ilegal, inmoral y adem\u00e1s injusta? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0], "cultura": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Vuelvan a nuestros cl\u00e1sicos, no despilfarren el caudal de\n    nuestras Fuerzas Armadas con sus misiones de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvan a nuestros cl\u00e1sicos, no despilfarren el caudal de\n    nuestras Fuerzas Armadas con sus misiones de paz. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, estos pa\u00edses forman parte de\n    nuestra historia, de nuestra cultura, y nosotros tambi\u00e9n de su historia y\n    de su cultura, como los europeos, y, por cierto, tambi\u00e9n disputan con\n    ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... que son muchos en\n    los \u00faltimos meses, se han mostrado perfectamente receptivos a los\n    argumentos que este Gobierno ha utilizado para explicar su posici\u00f3n sobre\n    la crisis iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001849\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la alarma se puede producir por\n    dos razones: por una posici\u00f3n alarmista, por decir que va a pasar algo\n    que no es seguro que pase, o por una negaci\u00f3n de la evidencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo estoy seguro de la alarma\n    social que provoca escuchar a un Gobierno decir que no hay guerra,\n    escuchar a un Gobierno decir que hay seguridad absoluta, escuchar a un\n    Gobierno decir que no hay riesgo en los entornos de las bases y en\n    paralelo ver los planes de emergencia de las propias bases, el movimiento\n    de aviones de las propias bases, los aterrizajes y despegues con aviones\n    que contienen armamento, la posibilidad de atentados terroristas que\n    derivan de ser utilizadas estas bases en este conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esa es la conclusi\u00f3n a la que ha llegado el\n    Ministerio de Defensa en coordinaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n General de\n    Protecci\u00f3n Civil despu\u00e9s de los estudios que anticipamos en contestaci\u00f3n\n    a otra diputada de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que la Armada tiene desde el  a\u00f1o 1988 un plan que prev\u00e9\n    que cualquier buque de propulsi\u00f3n nuclear, no con armamento nuclear, que\n    pudiera llegar a Rota tiene la suficiente protecci\u00f3n por la distancia\n    desde el puerto a la poblaci\u00f3n para que no haga falta ning\u00fan plan de\n    emergencia adicional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001830\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... HAN\n    PARTICIPADO TROPAS ESPA\u00d1OLAS EN EL TEATRO DE OPERACIONES DE IRAK CON\n    ANTERIORIDAD EN EL INICIO DEL ACTUAL CONFLICTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Por eso le\n    pregunto: \u00bfHan participado tropas espa\u00f1olas en el teatro de operaciones\n    de Irak con anterioridad al inicio del actual conflicto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  No se\u00f1or\u00eda,\n    no han participado tropas espa\u00f1olas con anterioridad al inicio del\n    conflicto ni ahora, y no existe ning\u00fan dato que pueda otorgar una m\u00ednima\n    credibilidad a las afirmaciones a las que se ha referido su se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1, 2], "fuerzas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or Llamazares dijo tener la informaci\u00f3n por fuentes\n    bastantes fiables (sic) y que seg\u00fan esos mismos rumores (sic) las fuerzas\n    seguir\u00edan desplegadas en el \u00e1rea del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, me congratula su contundencia y me\n    tranquiliza, porque el se\u00f1or Llamazares y otro l\u00edder murciano de esa\n    formaci\u00f3n pol\u00edtica han asegurado que varios soldados de tropas espa\u00f1olas\n    de acci\u00f3n r\u00e1pida hab\u00edan resultado heridos en la frontera entre Ir\u00e1n e\n    Irak, manifestaciones que eran sin duda preocupantes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, si tropas espa\u00f1olas hubieran estado hace un mes en la zona\n    del Golfo P\u00e9rsico, estar\u00edamos ante una situaci\u00f3n grave que lo dejar\u00eda muy\n    desairado, pero como usted ha asegurado, y yo me creo, que es\n    rotundamente falso lo manifestado por el se\u00f1or Llamazares, es \u00e9l quien\n    deber\u00eda dimitir en coherencia con sus propias manifestaciones, ya que es\n    \u00e9l el que enga\u00f1a a los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas armadas": [1], "fuerzas": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... No lo\n    va a conseguir en relaci\u00f3n con las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No lo\n    va a conseguir en relaci\u00f3n con las Fuerzas Armadas de Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#001852\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hace poco, mi compa\u00f1era Rosa Peris hablaba del\n    \u00faltimo da\u00f1o colateral: el impacto de un misil en una maternidad en\n    Bagdad; como se ve, un objetivo t\u00edpicamente militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [18, 19, 20, 21], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10], "fuerzas": [17], "espa\u00f1oles": [12, 13], "apoyo": [11], "militar": [14, 15, 16]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo que se refiere a los antecedentes del inicio de la intervenci\u00f3n\n    militar, usted ha hecho algunos comentarios, que no argumentos, diciendo\n    que hemos roto todos los esquemas y que hemos roto el Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como le he recordado a la se\u00f1ora Peris, las resoluciones del\n    Consejo de Seguridad son v\u00e1lidas y aplicables y deben serlo con\n    independencia de que hayan sido aprobadas hace doce o treinta a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, se cuidan ustedes muy mucho de se\u00f1alar que\n    la Resoluci\u00f3n 687 del a\u00f1o 1991, que establece el alto el fuego en Irak,\n    condiciona el mantenimiento del mismo a la observaci\u00f3n de una serie de\n    requisitos, siendo posible aplicar en su defecto la Resoluci\u00f3n 678 del\n    a\u00f1o 1990, que autorizaba a la comunidad internacional a emplear todos los\n    medios necesarios para restablecer la paz y seguridad en la zona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como recordaba el otro d\u00eda, cuando en el a\u00f1o 1993 se produjo una\n    operaci\u00f3n militar a cargo de las fuerzas brit\u00e1nicas, norteamericanas y\n    francesas, el entonces secretario general de Naciones Unidas se\u00f1al\u00f3 que\n    esa operaci\u00f3n ten\u00eda plena legitimidad internacional, y en el mismo\n    sentido lo hizo el se\u00f1or Solana, siendo, por cierto, Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfM\u00e1s advertencias del Consejo de Seguridad? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A partir de la\n    Resoluci\u00f3n 1441 el Gobierno hizo todo lo que estaba en su mano para\n    lograr el m\u00e1ximo consenso dentro del Consejo de Seguridad y no\n    escatimamos esfuerzos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, quiero recordar que el l\u00edder de\n    su grupo, el se\u00f1or Rodr\u00edguez Zapatero, lleg\u00f3 a afirmar que su partido no\n    respaldar\u00eda en ning\u00fan caso una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad que\n    autorizase el uso de la fuerza en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigir\u00e1, por \u00faltimo, el pleno apoyo pol\u00edtico de\n    todos aquellos pa\u00edses que, como Espa\u00f1a, desean ver a Irak en el conjunto\n    de aquellos pa\u00edses que crecen, que se desarrollan pol\u00edtica y\n    econ\u00f3micamente y que contribuyen a la estabilidad y seguridad\n    internacionales mediante una pol\u00edtica de amistad y colaboraci\u00f3n con sus\n    vecinos, y Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, forma y formar\u00e1 parte de este esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No les ha convenido recordar que la Uni\u00f3n Europea ha\n    manifestado, con pleno acuerdo de sus miembros, que Sadam constituye una\n    amenaza para la seguridad internacional y que su desarme era, pues,\n    urgente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas encuestas -lo he recordado en esta C\u00e1mara\n    hace m\u00e1s de un mes en mi primera comparecencia, despu\u00e9s de que se\n    publicaran las mismas- dec\u00edan que el 60 por ciento de los espa\u00f1oles est\u00e1\n    convencido de que Sadam es un peligro para la seguridad internacional;\n    que pr\u00e1cticamente el 60 por ciento est\u00e1 convencido de que Sadam oculta\n    armas de destrucci\u00f3n masiva y que enga\u00f1a a Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    se\u00f1or\u00eda, eso es responsabilidad pol\u00edtica, no fijarse s\u00f3lo en la primera\n    contestaci\u00f3n, sino fijarse en las otras contestaciones y luchar, batallar\n    y trabajar por la paz y la seguridad de los espa\u00f1oles y por la paz y la\n    seguridad de la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exigir\u00e1, por \u00faltimo, el pleno apoyo pol\u00edtico de\n    todos aquellos pa\u00edses que, como Espa\u00f1a, desean ver a Irak en el conjunto\n    de aquellos pa\u00edses que crecen, que se desarrollan pol\u00edtica y\n    econ\u00f3micamente y que contribuyen a la estabilidad y seguridad\n    internacionales mediante una pol\u00edtica de amistad y colaboraci\u00f3n con sus\n    vecinos, y Espa\u00f1a, se\u00f1or\u00edas, forma y formar\u00e1 parte de este esfuerzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esas encuestas -lo he recordado en esta C\u00e1mara\n    hace m\u00e1s de un mes en mi primera comparecencia, despu\u00e9s de que se\n    publicaran las mismas- dec\u00edan que el 60 por ciento de los espa\u00f1oles est\u00e1\n    convencido de que Sadam es un peligro para la seguridad internacional;\n    que pr\u00e1cticamente el 60 por ciento est\u00e1 convencido de que Sadam oculta\n    armas de destrucci\u00f3n masiva y que enga\u00f1a a Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien,\n    se\u00f1or\u00eda, eso es responsabilidad pol\u00edtica, no fijarse s\u00f3lo en la primera\n    contestaci\u00f3n, sino fijarse en las otras contestaciones y luchar, batallar\n    y trabajar por la paz y la seguridad de los espa\u00f1oles y por la paz y la\n    seguridad de la comunidad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo que se refiere a los antecedentes del inicio de la intervenci\u00f3n\n    militar, usted ha hecho algunos comentarios, que no argumentos, diciendo\n    que hemos roto todos los esquemas y que hemos roto el Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como recordaba el otro d\u00eda, cuando en el a\u00f1o 1993 se produjo una\n    operaci\u00f3n militar a cargo de las fuerzas brit\u00e1nicas, norteamericanas y\n    francesas, el entonces secretario general de Naciones Unidas se\u00f1al\u00f3 que\n    esa operaci\u00f3n ten\u00eda plena legitimidad internacional, y en el mismo\n    sentido lo hizo el se\u00f1or Solana, siendo, por cierto, Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de decir que era\n    leg\u00edtima, el se\u00f1or Solana aplicaba expl\u00edcitamente la expresi\u00f3n graves\n    consecuencias a la intervenci\u00f3n militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, como recordaba el otro d\u00eda, cuando en el a\u00f1o 1993 se produjo una\n    operaci\u00f3n militar a cargo de las fuerzas brit\u00e1nicas, norteamericanas y\n    francesas, el entonces secretario general de Naciones Unidas se\u00f1al\u00f3 que\n    esa operaci\u00f3n ten\u00eda plena legitimidad internacional, y en el mismo\n    sentido lo hizo el se\u00f1or Solana, siendo, por cierto, Espa\u00f1a miembro del\n    Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ni al Grupo Parlamentario Socialista le interesa\n    demasiado conocer cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno en relaci\u00f3n con la\n    crisis iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por el contrario, se\u00f1or\u00eda, frente a esta posici\u00f3n de Gobierno, que es una\n    posici\u00f3n mantenida y coherente a\n    lo largo de la crisis, antes -usted lo ha mencionado y yo se lo recuerdo-\n    el Partido Socialista deber\u00e1 dar cuenta a la opini\u00f3n p\u00fablica de aquellos\n    extremos -y son muchos- sobre los que han mantenido una deliberada\n    cortina de humo por razones exclusivamente electoralistas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no les ha convenido nunca dejar\n    claro que las matem\u00e1ticas no mienten, y resulta que cuando dos pa\u00edses de\n    la Uni\u00f3n Europea fijan una posici\u00f3n sobre el tema de Irak y un n\u00famero muy\n    superior, y sobre todo -como he dicho anteriormente-, en la Uni\u00f3n\n    ampliada, que es la Uni\u00f3n real hoy en d\u00eda, fijan otra distinta, los que\n    rompen el consenso son la mayor\u00eda y no la minor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo he\n    dicho muchas veces, el Ejecutivo sabe muy bien que algunas de sus\n    posiciones pueden ser incomprendidas, pero comprenda usted que al\n    Gobierno le hubiera sido mucho m\u00e1s sencillo adoptar una posici\u00f3n m\u00e1s\n    c\u00f3moda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En el caso de las resoluciones de\n    Naciones Unidas y del uso de la fuerza -que es lo m\u00e1s grave que se puede\n    hacer, el pecado m\u00e1s grave que se puede cometer en el mundo internacional\n    es una guerra de agresi\u00f3n-, eso s\u00f3lo lo puede decidir el Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNos est\u00e1 diciendo que\n    cualquier pa\u00eds del mundo podr\u00eda haber intervenido en Irak si considera e\n    interpreta, contra el Consejo de Seguridad, que se est\u00e1n incumpliendo las\n    resoluciones de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00fanico que puede interpretar eso es el Consejo de Seguridad\n    y en dicho Consejo ustedes perdieron 11 a 4. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"posici\u00f3n": [5], "militar": [2, 3], "exteriores": [4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Paralelamente a la solidez de las\n    convicciones del Gobierno en relaci\u00f3n con su postura en la cuesti\u00f3n de\n    Irak, el Ejecutivo del que formo parte tiene como objetivo, por encima\n    del resto de las misiones, garantizar la seguridad de los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero todo esto evidentemente a ustedes les da igual; ustedes son fieles a\n    la pol\u00edtica de bandazos y, por tanto, se\u00f1or\u00eda, se mantienen en cierto\n    modo fieles a s\u00ed mismos, de OTAN no a OTAN s\u00ed; del endoso de la fuerza en\n    Irak en 1991 a su rechazo hoy; de la necesidad de una resoluci\u00f3n\n    posterior a la 1441 que autorizase el uso de la fuerza a que el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero dijera que cualquier decisi\u00f3n del Consejo de Seguridad\n    ser\u00eda rechazada por su grupo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Perm\u00edtame empezar por algo que no le he contestado, se\u00f1or L\u00f3pez Garrido, y\n    salir al paso una vez m\u00e1s de la ruindad que supone tergiversar una\n    declaraci\u00f3n m\u00eda para una entrevista larga, en la que, despu\u00e9s de haber\n    hablado de las distintas facetas de la crisis de Irak, se me preguntaba\n    cu\u00e1les eran las consecuencias econ\u00f3micas de los primeros d\u00edas de\n    intervenci\u00f3n militar; yo me limit\u00e9 a constatar dos datos objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La\n    Resoluci\u00f3n 678 hablaba de los medios necesarios, nadie explicit\u00f3 nunca\n    que esos medios necesarios eran la intervenci\u00f3n militar, nadie lo\n    interpret\u00f3 expl\u00edcitamente, todo el mundo lo entendi\u00f3, de la misma manera\n    que quienes no ven una interpretaci\u00f3n torcida y quienes conocen el acervo\n    de Naciones Unidas saben que graves consecuencias de la Resoluci\u00f3n 1441\n    es tambi\u00e9n una intervenci\u00f3n militar y, entre ellos, lo sab\u00eda el se\u00f1or\n    Solana en el a\u00f1o 1993. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Creo que es una muestra de coraje pol\u00edtico\n    del presidente del Gobierno haberme nombrado a m\u00ed ministra de Exteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y respecto de los otros aspectos, cu\u00e1l es la posici\u00f3n del Gobierno de\n    Espa\u00f1a, creo que el presidente del Gobierno ya ha dado cumplida cuenta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno, desde luego, se sobrepone a ese reflejo electoralista en el\n    que ustedes han ca\u00eddo y antepone la seguridad de los ciudadanos que le\n    han votado y el inter\u00e9s del pa\u00eds del que somos todos responsables; todos,\n    tambi\u00e9n sus se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000267\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [5], "asuntos exteriores": [6], "empresas": [0, 1, 2], "buque": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se habla tambi\u00e9n\n    de que las empresas que hayan de ser seleccionadas para realizar estos\n    trabajos han de tener una alta capacidad y experiencia en trabajos\n    parecidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desconocemos qu\u00e9 experiencia tienen empresas como Repsol o\n    British Petroleum en este tipo de trabajos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a los problemas de poner a punto la tecnolog\u00eda apropiada,\n    adecuar los robots que tienen que actuar a estas profundidades, se dice\n    que la operaci\u00f3n debe ser dirigida por una empresa o un consorcio de\n    empresas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or vicepresidente,\n    estamos ya a casi cinco meses de aquel fat\u00eddico 13 de noviembre del a\u00f1o\n    2002 en el que el buque Prestige se accident\u00f3 a escasas millas de las\n    costas gallegas, y a casi cinco meses, se\u00f1or Rajoy, el buque hundido\n    sigue amenazando el litoral gallego, sigue vertiendo fuel. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espero, se\u00f1or ministro -le he pedido que por una vez nos diga la verdad-,\n    que nos conteste con claridad a las preguntas que muchos gallegos se\n    formulan en este momento: \u00bfCu\u00e1ndo se va a eliminar de forma definitiva la\n    amenaza que supone el buque Prestige hundido frente a las costas\n    gallegas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La hermana de la se\u00f1ora ministra de Asuntos Exteriores, la se\u00f1ora Loyola\n    de Palacio dijo que el programa Interreg puede ser una buena v\u00eda para\n    conseguir financiaci\u00f3n comunitaria para estas finalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La hermana de la se\u00f1ora ministra de Asuntos Exteriores, la se\u00f1ora Loyola\n    de Palacio dijo que el programa Interreg puede ser una buena v\u00eda para\n    conseguir financiaci\u00f3n comunitaria para estas finalidades. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"exteriores": [6], "buque": [3, 4, 5], "empresas": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Igualmente, se han dispuesto\n    l\u00edneas de cr\u00e9dito blando del ICO por importe total de 400 millones de\n    euros, reducciones en impuestos y bonificaciones en las cuotas de la\n    Seguridad Social para trabajadores y empresarios afectados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, dados sus resultados\n    positivos (aunque usted puede seguir diciendo que todo es una cat\u00e1strofe,\n    pero perm\u00edtame que le diga que no) y los de la campa\u00f1a de seguridad\n    alimentaria, emprendida en colaboraci\u00f3n con las administraciones\n    auton\u00f3micas, se est\u00e1 procediendo a la apertura progresiva de las zonas a\n    la pesca y en el momento actual, por lo que se refiere a las aguas\n    exteriores de competencia del Estado, se ha procedido a levantar la veda\n    para las artes fijas en todo el caladero del Cant\u00e1brico y del noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    iniciado la limpieza de las zonas rocosas con la colaboraci\u00f3n de expertos\n    nacionales e internacionales, as\u00ed como del colectivo de mariscadores y de\n    las grandes empresas de la construcci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, el pasado d\u00eda 19 de febrero, en esta misma\n    tribuna, respond\u00eda a una interpelaci\u00f3n urgente sobre medidas y\n    actuaciones del Gobierno en relaci\u00f3n con las consecuencias del accidente\n    sufrido por el buque Prestige. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En coherencia con el enunciado de la interpelaci\u00f3n, me propongo en primer\n    lugar hacer un resumen de las medidas adoptadas por el Gobierno desde\n    entonces, reservando para el final de mi intervenci\u00f3n la exposici\u00f3n de\n    las actuaciones relacionadas con la soluci\u00f3n definitiva de los restos del\n    buque hundido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se ha acordado con la Xunta la ubicaci\u00f3n en\n    Ferrol del Centro de tecnolog\u00edas mar\u00edtimas y el r\u00e9gimen de financiaci\u00f3n y\n    utilizaci\u00f3n del nuevo buque de investigaci\u00f3n oceanogr\u00e1fica, en cuyo\n    dise\u00f1o t\u00e9cnico se sigue trabajando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, dados sus resultados\n    positivos (aunque usted puede seguir diciendo que todo es una cat\u00e1strofe,\n    pero perm\u00edtame que le diga que no) y los de la campa\u00f1a de seguridad\n    alimentaria, emprendida en colaboraci\u00f3n con las administraciones\n    auton\u00f3micas, se est\u00e1 procediendo a la apertura progresiva de las zonas a\n    la pesca y en el momento actual, por lo que se refiere a las aguas\n    exteriores de competencia del Estado, se ha procedido a levantar la veda\n    para las artes fijas en todo el caladero del Cant\u00e1brico y del noroeste. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... (Risas.-Un se\u00f1or diputado: Tranquilo.-El se\u00f1or\n    ministro de Defensa, Trillo-Figueroa Mart\u00ednez Conde: El que no se\n    consuela es porque no quiere.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por cierto, el objeto de la interpelaci\u00f3n era saber c\u00f3mo van a solucionar\n    ustedes, c\u00f3mo, cu\u00e1nto, la amenaza que supone el buque Prestige hundido\n    frente a las costas gallegas con no s\u00e9 sabe cu\u00e1ntas toneladas de fuel; el\n    informe de la riguros\u00edsima comisi\u00f3n cient\u00edfica asesora habla de 37.500\n    toneladas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a\n    llegar otra vez el oto\u00f1o de este a\u00f1o, se\u00f1or Rajoy -cuando la corriente de\n    Navidad vuelva a traer el fuel a las costas-, y tendremos el buque\n    todav\u00eda hundido all\u00ed? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"buque": [5], "empresas": [3, 4], "espa\u00f1oles": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Probablemente usted tenga mayores conocimientos que esas empresas\n    petroleras y podr\u00e1 aportar una soluci\u00f3n mejor; yo soy todo o\u00eddos y estoy\n    dispuesto a acept\u00e1rsela, tenga la total seguridad de que con absoluta\n    convicci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de problema, pero me temo que en estas\n    cosas, como en general en tantas y tantas de la vida, es mejor ser serio\n    que subirse a una tribuna a no decir absolutamente nada m\u00e1s que unas\n    descalificaciones generales que a poco conducen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con nosotros colaboraron\n    los franceses desde un primer momento, tanto con el batiscafo Nautile\n    como con barcos y con personal; de la misma manera que cuando restos de\n    fuel oil llegaron a la costa francesa, cuatro oficiales de enlace\n    espa\u00f1oles se trasladaron a la torre de control que los franceses hab\u00edan\n    establecido para luchar contra la contaminaci\u00f3n, y de la misma manera que\n    barcos y aviones espa\u00f1oles trabajaron tambi\u00e9n en la costa francesa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como usted comprender\u00e1, voy a hacer lo que he dicho al\n    conjunto de los ciudadanos espa\u00f1oles en sucesivas comparecencias, y m\u00e1s\n    particularmente a los gallegos, todo cuanto est\u00e9 en mis manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo\n    hemos encargado a Repsol, que est\u00e1 colaborando con TotalFina, con BP, con\n    ENI y con Pertrobas, es decir con todas las grandes empresas petroleras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Probablemente usted tenga mayores conocimientos que esas empresas\n    petroleras y podr\u00e1 aportar una soluci\u00f3n mejor; yo soy todo o\u00eddos y estoy\n    dispuesto a acept\u00e1rsela, tenga la total seguridad de que con absoluta\n    convicci\u00f3n y sin ning\u00fan tipo de problema, pero me temo que en estas\n    cosas, como en general en tantas y tantas de la vida, es mejor ser serio\n    que subirse a una tribuna a no decir absolutamente nada m\u00e1s que unas\n    descalificaciones generales que a poco conducen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todo el mundo dice que estamos ante un caso que no se ha\n    producido nunca en la historia: un buque hundido lleno de fuel oil a m\u00e1s\n    de 4.000 metros de profundidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000268\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  EL APOYO Y\n    PARTICIPACI\u00d3N DE ESPA\u00d1A EN UNA GUERRA ILEGAL E ILEG\u00cdTIMA CONTRA IRAK.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "defensa": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfPor qu\u00e9 mantener el apoyo y participaci\u00f3n de\n    Espa\u00f1a en una guerra ilegal e ileg\u00edtima contra el pueblo de Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or ministro de Defensa,\n    Trillo-Figueroa Mat\u00ednez-Conde: Yo no.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [9], "seguridad": [0], "defensa": [5, 6], "espa\u00f1oles": [1, 2], "misi\u00f3n": [7, 8], "militar": [3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Eso lo sabemos mejor que nadie\n    quienes tenemos el deber de defender la seguridad y la libertad de los\n    espa\u00f1oles a diario, vistan o no el uniforme militar; quienes tenemos el\n    deber de manejar y gestionar los medios y los hombres que han de defender\n    la seguridad y la libertad de los espa\u00f1oles, y colaborar en la defensa de\n    la libertad y de la paz de los pueblos libres del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo sabemos mejor que nadie\n    quienes tenemos el deber de defender la seguridad y la libertad de los\n    espa\u00f1oles a diario, vistan o no el uniforme militar; quienes tenemos el\n    deber de manejar y gestionar los medios y los hombres que han de defender\n    la seguridad y la libertad de los espa\u00f1oles, y colaborar en la defensa de\n    la libertad y de la paz de los pueblos libres del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    cree de verdad, se\u00f1or Frutos, que el Gobierno de Espa\u00f1a puede mandar a\n    900 militares espa\u00f1oles diciendo que es una misi\u00f3n humanitaria a una\n    misi\u00f3n que no lo sea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo sabemos mejor que nadie\n    quienes tenemos el deber de defender la seguridad y la libertad de los\n    espa\u00f1oles a diario, vistan o no el uniforme militar; quienes tenemos el\n    deber de manejar y gestionar los medios y los hombres que han de defender\n    la seguridad y la libertad de los espa\u00f1oles, y colaborar en la defensa de\n    la libertad y de la paz de los pueblos libres del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ma\u00f1ana, se\u00f1or Frutos -y s\u00e9 que lo va a entender S.S.-, he asistido al\n    entierro de cinco v\u00edctimas del accidente de un helic\u00f3ptero militar en\n    Valladolid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Yo no he dicho nunca que esta\n    fuera una guerra limpia, ni corta ni f\u00e1cil, porque el ministro de Defensa\n    de cualquier pa\u00eds -y desde luego del Reino de Espa\u00f1a- sabe que no hay\n    guerra f\u00e1cil, ni guerra corta ni guerra limpia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso lo sabemos mejor que nadie\n    quienes tenemos el deber de defender la seguridad y la libertad de los\n    espa\u00f1oles a diario, vistan o no el uniforme militar; quienes tenemos el\n    deber de manejar y gestionar los medios y los hombres que han de defender\n    la seguridad y la libertad de los espa\u00f1oles, y colaborar en la defensa de\n    la libertad y de la paz de los pueblos libres del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted cree que yo puedo ordenar algo que enga\u00f1e a esa gente\n    cuando propongo al Gobierno que apruebe una misi\u00f3n humanitaria? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUsted\n    cree de verdad, se\u00f1or Frutos, que el Gobierno de Espa\u00f1a puede mandar a\n    900 militares espa\u00f1oles diciendo que es una misi\u00f3n humanitaria a una\n    misi\u00f3n que no lo sea? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUstedes piensan de verdad que tenemos esa falta de\n    entra\u00f1as y de respeto a la verdad, que nos va a llevar a enviar tropas a\n    la zona de conflicto, como ha dicho y sigue afirmando el se\u00f1or\n    Llamazares, ocult\u00e1ndolo al Parlamento y al pueblo espa\u00f1ol? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [8], "seguridad": [0], "fuerzas": [7], "misi\u00f3n": [4, 5, 6], "fuerzas armadas": [9], "apoyo": [1, 2], "defensa": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El convenio se\n    est\u00e1 interpretando de acuerdo con los art\u00edculos de la Convenci\u00f3n de Viena\n    aplicable a los tratados, es decir por el objeto y finalidad del\n    convenio, de acuerdo con su pre\u00e1mbulo y con la declaraci\u00f3n adicional\n    suscrita por los Gobiernos de Estados Unidos y Espa\u00f1a, y por tanto para\n    proteger la seguridad de ambos pa\u00edses y la seguridad mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se me puede preguntar tambi\u00e9n qu\u00e9 hay del apoyo a Turqu\u00eda del que habl\u00f3 el\n    Gobierno en su momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero dejar constancia de nuevo, ahora ante el\n    Pleno, de que el Gobierno no dar\u00e1 apoyo a Turqu\u00eda si no es en estrictos\n    t\u00e9rminos de defensa frente a un eventual ataque de Irak que quiera Dios\n    que no se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero dejar constancia de nuevo, ahora ante el\n    Pleno, de que el Gobierno no dar\u00e1 apoyo a Turqu\u00eda si no es en estrictos\n    t\u00e9rminos de defensa frente a un eventual ataque de Irak que quiera Dios\n    que no se produzca. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    para defender a las v\u00edctimas el Gobierno ha enviado una misi\u00f3n\n    humanitaria de car\u00e1cter conjunto de las Fuerzas Armadas; para defender a\n    las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Falta a la verdad, o por decirlo m\u00e1s paladinamente miente\n    quien niega el car\u00e1cter humanitario a esa misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se trata de una misi\u00f3n humanitaria, y si fuera de otra\n    manera el Gobierno vendr\u00eda aqu\u00ed a decirlo, pero no es as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    para defender a las v\u00edctimas el Gobierno ha enviado una misi\u00f3n\n    humanitaria de car\u00e1cter conjunto de las Fuerzas Armadas; para defender a\n    las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Figura el principio de no discriminaci\u00f3n, o si acaso tambi\u00e9n\n    figura el principio de discriminaci\u00f3n positiva, es decir que se d\u00e9\n    primaria atenci\u00f3n a ni\u00f1os, a enfermos, ancianos y a mujeres encinta, que\n    es lo que dicen los convenios de Ginebra y las normas que llevan las\n    tropas espa\u00f1olas que viajan hacia la zona del conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00edas,\n    para defender a las v\u00edctimas el Gobierno ha enviado una misi\u00f3n\n    humanitaria de car\u00e1cter conjunto de las Fuerzas Armadas; para defender a\n    las v\u00edctimas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, en cuanto a esa defensa de\n    la seguridad y libertad de los espa\u00f1oles que ustedes dicen: No nos\n    liberen tanto, ni nos den tanta seguridad, d\u00e9jennos tranquilos, digan al\n    se\u00f1or Bush que pare la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con esta guerra, se\u00f1or Trillo, los\n    espa\u00f1oles -deben saberlo- van a tener menos seguridad y menos libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos seguridad, es l\u00f3gico, porque si se pone en marcha\n    una din\u00e1mica de fanatismo, como el que ya est\u00e1 en el mundo desde hace\n    bastante tiempo, los espa\u00f1oles tambi\u00e9n pueden pagar las consecuencias, en\n    la libertad y en la seguridad, porque luego vendr\u00e1n medidas contra el\n    terrorismo internacional que limitar\u00e1n la libertad de los ciudadanos y la\n    seguridad de los ciudadanos ser\u00e1 menor todav\u00eda, porque habr\u00e1 peligro de\n    un atentado terrorista en cualquier momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con ello\n    avanzar\u00e1n en que la Uni\u00f3n Europea tenga verdaderamente competencias\n    reales tambi\u00e9n en los temas de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en cuanto a esa defensa de\n    la seguridad y libertad de los espa\u00f1oles que ustedes dicen: No nos\n    liberen tanto, ni nos den tanta seguridad, d\u00e9jennos tranquilos, digan al\n    se\u00f1or Bush que pare la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque con esta guerra, se\u00f1or Trillo, los\n    espa\u00f1oles -deben saberlo- van a tener menos seguridad y menos libertad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Menos seguridad, es l\u00f3gico, porque si se pone en marcha\n    una din\u00e1mica de fanatismo, como el que ya est\u00e1 en el mundo desde hace\n    bastante tiempo, los espa\u00f1oles tambi\u00e9n pueden pagar las consecuencias, en\n    la libertad y en la seguridad, porque luego vendr\u00e1n medidas contra el\n    terrorismo internacional que limitar\u00e1n la libertad de los ciudadanos y la\n    seguridad de los ciudadanos ser\u00e1 menor todav\u00eda, porque habr\u00e1 peligro de\n    un atentado terrorista en cualquier momento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, tengo buen o\u00eddo, a pesar\n    de no o\u00edr por el o\u00eddo derecho tengo buen o\u00eddo y al principio de la guerra\n    le o\u00ed decir que esto iba bien; lo dijo como ministro de Defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, en cuanto a esa defensa de\n    la seguridad y libertad de los espa\u00f1oles que ustedes dicen: No nos\n    liberen tanto, ni nos den tanta seguridad, d\u00e9jennos tranquilos, digan al\n    se\u00f1or Bush que pare la guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s con ello\n    avanzar\u00e1n en que la Uni\u00f3n Europea tenga verdaderamente competencias\n    reales tambi\u00e9n en los temas de seguridad y defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [6], "defensa": [5], "tropas": [7], "espa\u00f1oles": [2, 3, 4], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, el Gobierno, al defender la seguridad y la paz mundiales, y\n    de los espa\u00f1oles, no amedrenta a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed parece\n    hacerlo S.S., cuando ah\u00ed, en tonos apocal\u00edpticos, predice y profetiza a\n    los espa\u00f1oles menos seguridad y libertad, como consecuencia de este\n    conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hemos\n    tenido necesidad de llegar a un convenio global con la Alianza Atl\u00e1ntica,\n    que desarrolle el paquete llamado Berl\u00edn Plus -la terminolog\u00eda, por\n    cierto, no es de buen gusto, la del paquete Berl\u00edn Plus-, para poder\n    enviar 350 efectivos a Macedonia para dar custodia a los observadores de\n    la Uni\u00f3n Europea; \u00a1Por favor, c\u00f3mo vamos a poner los 900 efectivos\n    espa\u00f1oles en manos de la Uni\u00f3n Europea, que ni tiene cuarteles generales\n    operacionales, ni sabe d\u00f3nde tiene que decidir una intervenci\u00f3n\n    humanitaria, si en el Consejo, en la Comisi\u00f3n o entre ambos! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, el Gobierno, al defender la seguridad y la paz mundiales, y\n    de los espa\u00f1oles, no amedrenta a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero s\u00ed parece\n    hacerlo S.S., cuando ah\u00ed, en tonos apocal\u00edpticos, predice y profetiza a\n    los espa\u00f1oles menos seguridad y libertad, como consecuencia de este\n    conflicto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vuelvo a insistirle, el se\u00f1or Alcaraz, que es un buen seguidor de\n    la Comisi\u00f3n de Defensa no me dejar\u00e1 mentir si digo aqu\u00ed -y reitero- que\n    la Uni\u00f3n Europea no est\u00e1 hoy en condiciones de desarrollar misiones de\n    defensa propia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Frutos, empezando por el final de sus palabras, Naciones Unidas ni\n    siquiera ha podido -desgraciadamente hasta estas fechas de civilizaci\u00f3n\n    de la humanidad, hasta el a\u00f1o 2003- enviar fuerzas propias para\n    garantizar la integridad territorial de Kuwait cuando autoriz\u00f3 el uso de\n    la fuerza en 1990. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La \u00fanica comprobada apud acta  -perd\u00f3n por la\n    cursiler\u00eda latina: sobre el acta- ha sido la de su l\u00edder, el se\u00f1or\n    Llamazares, que ha faltado a la verdad reiteradamente, diciendo que\n    hab\u00edamos enviado tropas de Alcal\u00e1 de Henares, que estaban heridos y que\n    los hab\u00eda de Javal\u00ed Nuevo -o de javal\u00ed viejo-; lo ha dicho en Murcia y en\n    no s\u00e9 d\u00f3nde, y es falso; a eso se le llama faltar a la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030402_doc_marked.html#000269\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 02-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... POR QU\u00c9 MANTIENE EL GOBIERNO EL APOYO A LA GUERRA DE IRAQ CUANDO EST\u00c1\n    GENERANDO UNA CAT\u00c1STROFE HUMANITARIA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00ed he pronunciado muchas veces la palabra paz y seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno\n    lamenta y ha lamentado la muerte de dos periodistas espa\u00f1oles en Bagdad\n    que estaban cumpliendo con su deber profesional y que desgraciadamente\n    conoc\u00edan el alto riesgo que pod\u00eda suponer su presencia all\u00ed, y\n    desgraciadamente ese alto riesgo se ha materializado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed s\u00e9 y saben los dem\u00e1s, porque\n    las posiciones han quedado muy claras, es que la paz y la seguridad, a\n    usted, no le deben nada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001854\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Pero quiero que estas palabras de condena\n    a la guerra vayan acompa\u00f1adas de mi expresi\u00f3n de solidaridad para todas\n    las v\u00edctimas de esta guerra, demasiados miles de v\u00edctimas, especialmente\n    para aquellos espa\u00f1oles que han perdido la vida, para esos periodistas\n    que seguramente luchaban por la \u00fanica causa justa de esta guerra, la\n    causa de la verdad, que ha sido pisoteada durante tanto tiempo y hasta el\n    \u00faltimo minuto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Aznar, desde aqu\u00ed le pido que pida explicaciones al Gobierno de\n    Estados Unidos, que exija responsabilidades porque es su obligaci\u00f3n para\n    defender los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Y deje usted ya de hacer\n    depender la seguridad o los intereses del pa\u00eds de ambiciones personales,\n    operaciones pol\u00edticas o coartadas que no son m\u00e1s, se\u00f1or\u00eda, que un riesgo\n    para este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos cumplido\n    con nuestra responsabilidad y lo vamos a seguir haciendo y trabajando por\n    que la paz y la seguridad, sin amenazas en el mundo, sea una realidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001858\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    IMPORTANCIA CONCEDE EL GOBIERNO A LA PRESIDENCIA QUE OCUPAR\u00c1 ESPA\u00d1A DEL\n    COMIT\u00c9 ANTITERRORISTA DEL CONSEJO DE SEGURIDAD DE LAS NACIONES UNIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso creo francamente que es una buena noticia para todos\n    los dem\u00f3cratas del mundo que Espa\u00f1a haya sido elegida para presidir el\n    Comit\u00e9 Antiterrorista del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso mismo, se\u00f1or\u00edas, queremos que nuestro Gobierno siga en esa tarea de\n    entender que la democracia y la libertad, la paz y la seguridad, son\n    bienes para los que se tiene que trabajar con ah\u00ednco, equilibrio y\n    sensatez. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso mismo, se\u00f1or presidente, queremos hacerle la siguiente pregunta:\n    \u00bfQu\u00e9 importancia concede el Gobierno a la presidencia que ocupar\u00e1 Espa\u00f1a\n    del Comit\u00e9 Antiterrorista del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [4], "espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, desde el pasado viernes 4 de abril Espa\u00f1a preside el Comit\u00e9\n    Antiterrorista del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas por\n    elecci\u00f3n de los dem\u00e1s pa\u00edses miembros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El Comit\u00e9 fue establecido 17 d\u00edas\n    despu\u00e9s del 11 de septiembre, bajo el cap\u00edtulo VII de la Carta de las\n    Naciones Unidas, relativo al mantenimiento de la paz y la seguridad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece 18 obligaciones exhaustivas en la lucha\n    contraterrorista y nuestra misi\u00f3n fundamental es revisar el estado de las\n    capacidades legislativas en esa lucha para pasar despu\u00e9s a analizar lo\n    que son los elementos policiales, de seguridad, de inteligencia y\n    operativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que el terrorismo es la\n    principal amenaza que tiene el mundo y desde luego Espa\u00f1a, el Gobierno\n    espa\u00f1ol y los espa\u00f1oles mayoritariamente saben comportarse ante esa\n    amenaza con todas sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Establece 18 obligaciones exhaustivas en la lucha\n    contraterrorista y nuestra misi\u00f3n fundamental es revisar el estado de las\n    capacidades legislativas en esa lucha para pasar despu\u00e9s a analizar lo\n    que son los elementos policiales, de seguridad, de inteligencia y\n    operativos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001868\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... VA A\n    RECTIFICAR EL GOBIERNO SU POSICI\u00d3N DE APOYO A LA GUERRA EN IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En\n    este momento lo que puedo decir es que la voluntad de mi grupo -y creo\n    que la voluntad de otra mucha gente- es que ojal\u00e1 todo termine pronto,\n    que no haya m\u00e1s v\u00edctimas y ojal\u00e1 que pronto Sadam Husein deje de presidir\n    Irak, para que se puedan cumplir las resoluciones del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas; para que deje de colaborar activamente con\n    el terrorismo, como ha se\u00f1alado el Consejo de Seguridad de Naciones\n    Unidas; para que destruya sus armas de destrucci\u00f3n masiva, como le ha\n    pedido el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001859\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or Rajoy, \u00bfpor qu\u00e9 apoya el Gobierno una guerra\n    que rechaza la inmensa mayor\u00eda de los espa\u00f1oles? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Nadie quiere efectivamente una\n    guerra, pero tambi\u00e9n los ciudadanos quieren por mayor\u00eda, por mucha\n    mayor\u00eda, que se cumplan las resoluciones de Naciones Unidas; quieren que\n    se eliminen las armas de destrucci\u00f3n masiva; quieren que haya pa\u00edses que\n    no colaboren con los grupos terroristas; quieren que Irak deje de ser un\n    peligro para la seguridad internacional; quieren que Irak no organice\n    guerras como lo hizo con sus vecinos de Irak, donde murieron un mill\u00f3n de\n    personas, y quieren, como le he dicho a su compa\u00f1era de esca\u00f1o, la se\u00f1ora\n    Fern\u00e1ndez de la Vega, que los ciudadanos de Irak puedan vivir como\n    personas decentes, como personas honorables, con derechos humanos, como\n    vivimos usted y yo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... De su ilegalidad da buena cuenta que usted irrumpi\u00f3 en la\n    tribuna de este Congreso, y ah\u00ed est\u00e1 el \"Diario de Sesiones\", para\n    especular sobre la posibilidad de una resoluci\u00f3n que la avalase, y nunca\n    fue aprobada porque la mayor\u00eda del Consejo de Seguridad no lo quiso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Don Felipe Gonz\u00e1lez, cuando tuvo el apoyo del Grupo Popular\n    para la intervenci\u00f3n en Irak en el a\u00f1o 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Perm\u00edtame que yo tambi\u00e9n le lea otra\n    frase que no es m\u00eda ni suya, al igual que le le\u00ed una frase a la se\u00f1ora\n    Fern\u00e1ndez de la Vega: Lamentamos profundamente la p\u00e9rdida de vidas\n    humanas; lamentamos los sufrimientos que se est\u00e1n infligiendo al pueblo\n    iraqu\u00ed y tenemos que proclamar que el \u00fanico responsable de esta situaci\u00f3n\n    es su presidente, quien con su cerraz\u00f3n, con su soberbia ha situado a su\n    pa\u00eds en la situaci\u00f3n dif\u00edcil en que se halla en estos momentos; si\n    deseamos un orden internacional que sea digno de tal nombre ello tiene\n    que implicar que la comunidad internacional est\u00e9 capacitada para salir al\n    paso de aquellos que violentan la paz y la seguridad internacional; en\n    caso contrario nos encontrar\u00edamos inermes e indefensos frente a cualquier\n    agresi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001860\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1], "empresas": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Segundo, 16 millones son para pagar la flotilla\n    que tenemos en la retaguardia, no son apoyo humanitario, se\u00f1or Rajoy. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, otra parte est\u00e1 destinada a cr\u00e9ditos FAD, como usted mismo ha\n    dicho, cr\u00e9ditos a empresas, no apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tercero, otra parte est\u00e1 destinada a cr\u00e9ditos FAD, como usted mismo ha\n    dicho, cr\u00e9ditos a empresas, no apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Y es repugnante y es sucio acusar al Gobierno\n    de no haberse preocupado por la ayuda humanitaria cuando ustedes nos han\n    exigido aqu\u00ed -lo ha hecho el se\u00f1or Zapatero- que retornemos el apoyo\n    humanitario que hemos enviado a Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001865\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vasco": [1], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por tanto, tenemos que\n    reaccionar y que acometer lo que deben ser soluciones definitivas\n    buscando una garant\u00eda  -insisto- que no es s\u00f3lo para la empresa, es\n    fundamentalmente para los cientos de trabajadores de los que depende su\n    futuro, y es nuestra misi\u00f3n -hablo en plural, la suya y la m\u00eda- encontrar\n    un camino para ellos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Deje ya de hablar de ineficiencias y reconozca que estamos\n    ante una situaci\u00f3n dif\u00edcil, ante una empresa dif\u00edcil y est\u00e9 dispuesto su\n    grupo y tambi\u00e9n el Gobierno vasco a encontrar soluciones de manera\n    conjunta; igual que las entidades financieras del Pa\u00eds Vasco que pueden y\n    deben ayudar a encontrar soluciones definitivas a la empresa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001855\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [5], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [6, 7, 8, 9, 10], "defensa": [11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, el pasado d\u00eda 3 de abril la Organizaci\u00f3n para\n    la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico, OCDE, present\u00f3 su informe anual\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese informe se analiza la situaci\u00f3n por la\n    que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos y cu\u00e1les son las\n    perspectivas, los retos y las posibles reformas a realizar para que\n    nuestra econom\u00eda pueda seguir creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha roto el\n    comportamiento tradicional de la econom\u00eda espa\u00f1ola de crecer por encima\n    de la Uni\u00f3n Europea en periodos de bonanza, pero por debajo en tiempos de\n    recesi\u00f3n y crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola no es fruto\n    de la casualidad sino consecuencia de una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    del Gobierno del Partido Popular, seria y rigurosa, aplicada a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os y basada fundamentalmente en los siguientes pilares:\n    el control presupuestario, la modernizaci\u00f3n y liberalizaci\u00f3n de los\n    mercados, las reformas tributarias, el apoyo a los sectores productivos y\n    la defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos cre\u00eddo\n    sumamente importante, y ahora tambi\u00e9n, el an\u00e1lisis que la OCDE puede\n    realizar sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola por el prestigio y la seriedad de que\n    goza esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola no es fruto\n    de la casualidad sino consecuencia de una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    del Gobierno del Partido Popular, seria y rigurosa, aplicada a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os y basada fundamentalmente en los siguientes pilares:\n    el control presupuestario, la modernizaci\u00f3n y liberalizaci\u00f3n de los\n    mercados, las reformas tributarias, el apoyo a los sectores productivos y\n    la defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Hacienda, el pasado d\u00eda 3 de abril la Organizaci\u00f3n para\n    la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3mico, OCDE, present\u00f3 su informe anual\n    sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese informe se analiza la situaci\u00f3n por la\n    que atraviesa la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos momentos y cu\u00e1les son las\n    perspectivas, los retos y las posibles reformas a realizar para que\n    nuestra econom\u00eda pueda seguir creciendo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se ha roto el\n    comportamiento tradicional de la econom\u00eda espa\u00f1ola de crecer por encima\n    de la Uni\u00f3n Europea en periodos de bonanza, pero por debajo en tiempos de\n    recesi\u00f3n y crisis. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola no es fruto\n    de la casualidad sino consecuencia de una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    del Gobierno del Partido Popular, seria y rigurosa, aplicada a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os y basada fundamentalmente en los siguientes pilares:\n    el control presupuestario, la modernizaci\u00f3n y liberalizaci\u00f3n de los\n    mercados, las reformas tributarias, el apoyo a los sectores productivos y\n    la defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Siempre hemos cre\u00eddo\n    sumamente importante, y ahora tambi\u00e9n, el an\u00e1lisis que la OCDE puede\n    realizar sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola por el prestigio y la seriedad de que\n    goza esta instituci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El comportamiento de la econom\u00eda espa\u00f1ola no es fruto\n    de la casualidad sino consecuencia de una determinada pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    del Gobierno del Partido Popular, seria y rigurosa, aplicada a lo largo\n    de los \u00faltimos a\u00f1os y basada fundamentalmente en los siguientes pilares:\n    el control presupuestario, la modernizaci\u00f3n y liberalizaci\u00f3n de los\n    mercados, las reformas tributarias, el apoyo a los sectores productivos y\n    la defensa de la competencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... El \u00faltimo informe de la OCDE valora muy positivamente el conjunto de la\n    pol\u00edtica presupuestaria espa\u00f1ola, que est\u00e1 contribuyendo, como dice el\n    informe, a reducir la incidencia de la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    internacional sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe de la OCDE aprecia un descenso muy significativo del ratio\n    deuda p\u00fablica sobre PIB y reconoce la importante dotaci\u00f3n que se est\u00e1\n    haciendo al Fondo de reserva de la Seguridad Social, que ya ha alcanzado\n    un importe del 1 por ciento del producto interior bruto. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El \u00faltimo informe de la OCDE valora muy positivamente el conjunto de la\n    pol\u00edtica presupuestaria espa\u00f1ola, que est\u00e1 contribuyendo, como dice el\n    informe, a reducir la incidencia de la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica\n    internacional sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001873\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... BARCELONA Y EL CLUB AL ITTHAD, EL 2 DE ABRIL DE 2003.\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, el pasado 2 de abril se celebr\u00f3 en el Camp Nou un\n    encuentro entre el F\u00fatbol Club Barcelona y el equipo libio Al Itthad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [1], "defensa": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Por ello, se\u00f1ora ministra, solicitamos la dimisi\u00f3n del se\u00f1or \u00c1ngel Mar\u00eda\n    Villar por excederse en sus atribuciones y solicitamos de su ministerio\n    que tome las medidas oportunas de reprobaci\u00f3n de esa actuaci\u00f3n en defensa\n    del derecho que asiste a las cadenas de televisi\u00f3n, en este caso TV3,\n    para que no se repita un hecho as\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Supongo que convendr\u00e1\n    conmigo en que se trata de un hecho lamentable la intromisi\u00f3n de un\n    organismo privado en una televisi\u00f3n p\u00fablica como es Televisi\u00f3n de\n    Catalu\u00f1a, TV3, condicionando la autorizaci\u00f3n de la celebraci\u00f3n de un\n    partido de car\u00e1cter amistoso del F\u00fatbol Club Barcelona a su no\n    retransmisi\u00f3n en directo por la Televisi\u00f3n de Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0, 1]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Primero, que,\n    acogi\u00e9ndose a lo dispuesto en el art\u00edculo 315 del Reglamento General de\n    la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol, el F\u00fatbol Club Barcelona solicit\u00f3\n    de \u00e9sta la autorizaci\u00f3n para organizar un partido amistoso el d\u00eda 2 de\n    abril de 2003, fecha coincidente con la celebraci\u00f3n del partido\n    Espa\u00f1a-Armenia, encuentro oficial clasificatorio para la Eurocopa 2004. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Consecuentemente, y en cuanto que la normativa\n    federativa faculta a la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol para denegar\n    la autorizaci\u00f3n solicitada por el Club de F\u00fatbol Barcelona, ya que\n    coincid\u00eda con la celebraci\u00f3n de un encuentro oficial de la selecci\u00f3n\n    nacional absoluta, resolvi\u00f3 autorizar la organizaci\u00f3n del partido\n    amistoso en la fecha solicitada, autorizaci\u00f3n que qued\u00f3 subordinada y\n    condicionada a que tal encuentro no fuera retransmitido por televisi\u00f3n\n    por las razones citadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001857\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES LA PREVISI\u00d3N\n    DEL GOBIERNO PARA INICIAR LOS PLANES DIRECTORES EN PATRIMONIO INDUSTRIAL ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, uno de los pilares fundamentales para la recuperaci\u00f3n y\n    la rehabilitaci\u00f3n de nuestro patrimonio industrial ha sido la aprobaci\u00f3n\n    en el  a\u00f1o 2001 de la Ley de Patrimonio Industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como consecuencia de\n    la misma y de la creaci\u00f3n del Consejo del Patrimonio Hist\u00f3rico Espa\u00f1ol,\n    se pretendi\u00f3 llevar adelante y desarrollar un plan de patrimonio\n    industrial de \u00e1mbito estatal en el que estuvieran representados la mayor\n    parte de los sectores industriales, todas las etapas del proceso de\n    industrializaci\u00f3n y todos los territorios de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, Espa\u00f1a es un pa\u00eds que cuenta con recursos est\u00e1ticos, como\n    35 conjuntos declarados patrimonio de la humanidad, 9.000 bienes de\n    inter\u00e9s cultural ya declarados y, a la vez, un gran cat\u00e1logo de bienes\n    industriales de diferentes tipos, como elementos, paisajes y conjuntos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin embargo, la precariedad del patrimonio industrial se debe, entre\n    otros factores, al gran n\u00famero de elementos a conservar y, a la vez, a la\n    dificultad de su conservaci\u00f3n \u00edntegra, es decir que se pueda contar con\n    la presencia de todos los elementos originarios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, se\u00f1ora ministra,\n    le pregunto por la previsi\u00f3n que tiene el Gobierno para iniciar los\n    planes directores en patrimonio industrial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"patrimonio": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, como usted bien dice, la importancia del patrimonio industrial es\n    cada vez mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El patrimonio industrial, por ser un patrimonio que se\n    origina hace muchos menos a\u00f1os que lo que tradicionalmente conocemos como\n    patrimonio hist\u00f3rico, no se hab\u00eda intervenido sobre \u00e9l y no se hab\u00edan\n    desarrollado todas aquellas medidas que son necesarias para su\n    conservaci\u00f3n porque forma parte tambi\u00e9n del patrimonio hist\u00f3rico, pero de\n    un patrimonio m\u00e1s reciente que tiene adem\u00e1s origen de naturaleza\n    industrial, patrimonio que es important\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, el plan de patrimonio industrial y las primeras bases de su\n    instrumentaci\u00f3n son todav\u00eda recientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tras la labor de una comisi\u00f3n\n    espec\u00edfica y delegada del Consejo de Patrimonio Hist\u00f3rico, dicho plan fue\n    aprobado en diciembre de 2001 por este organismo colegiado que re\u00fane a la\n    Direcci\u00f3n General de Bellas Artes y Bienes Culturales y a los\n    representantes del \u00e1mbito de patrimonio hist\u00f3rico cultural de todas las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el documento aprobado queda patente la voluntad de la Administraci\u00f3n\n    central y auton\u00f3mica de acometer la protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y proyecci\u00f3n\n    social de dicho patrimonio, as\u00ed como de instrumentar las medidas que lo\n    hagan posible, incluyendo el uso futuro de conjuntos, edificios y\n    elementos industriales, en la convicci\u00f3n de que se trata de un patrimonio\n    que puede convertirse en un factor de desarrollo local, tanto cultural\n    como econ\u00f3mico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001875\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra de Sanidad y Consumo, la aparici\u00f3n de enfermos de epidemia\n    de una nueva neumon\u00eda, conocida vulgarmente como asi\u00e1tica por su lugar de\n    origen, ha puesto en evidencia que la movilidad de la poblaci\u00f3n mundial\n    representa un serio desaf\u00edo para la salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como quiera que, a pesar de la\n    alerta global lanzada por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud a toda la\n    comunidad cient\u00edfica internacional, todav\u00eda no se conoce el agente causal\n    y, por tanto, no hay tratamiento eficaz, y dado que la neumon\u00eda se ha\n    extendido con relativa rapidez a 17 pa\u00edses, y aunque en Espa\u00f1a s\u00f3lo\n    existe un caso probable -adem\u00e1s de las dos falsas alarmas en Lugo y en mi\n    tierra, Badajoz-, para tranquilidad de los ciudadanos a los que\n    representamos en esta C\u00e1mara le hago la siguiente pregunta: \u00bfQu\u00e9 medidas\n    ha adoptado el Gobierno con relaci\u00f3n al s\u00edndrome respiratorio agudo\n    severo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1, 2], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... Y, en quinto lugar,\n    por seguir los hechos cronol\u00f3gicamente, el d\u00eda 17 -es decir, al d\u00eda\n    siguiente- se constituy\u00f3 una comisi\u00f3n\n    interministerial con representaci\u00f3n del Ministerio de Administraciones\n    P\u00fablicas, el Ministerio de Asuntos Exteriores, la entidad p\u00fablica\n    empresarial Aeropuertos Espa\u00f1oles y Navegaci\u00f3n A\u00e9rea, el Ministerio de\n    Fomento y la Comunidad de Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuarto lugar, inform\u00e9 a las consejer\u00edas de salud de\n    las comunidades aut\u00f3nomas y a los partidos pol\u00edticos de la alerta y las\n    actuaciones que est\u00e1bamos empezando a llevar a cabo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los acuerdos adoptados fueron los\n    siguientes: llevar a cabo un control espec\u00edfico de pasajeros de vuelos\n    directos de esos pa\u00edses, proporcionar informaci\u00f3n a los pasajeros a su\n    llegada a los aeropuertos -inform\u00e1ndoles que, en caso de s\u00edntomas, ten\u00edan\n    que ponerse en contacto con los servicios de salud-, proporcionar\n    consejos sanitarios para las personas que viajaran a las zonas afectadas\n    y, por \u00faltimo, consejos a las colonias espa\u00f1olas residentes en algunos\n    pa\u00edses afectados y a sus representaciones diplom\u00e1ticas, as\u00ed como las\n    actuaciones a realizar en caso de sospecha en el transcurso de un viaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001871\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la Ley General de Sanidad establece en su art\u00edculo 70 que\n    el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas aprobar\u00e1n planes de salud en el\n    \u00e1mbito de sus respectivas competencias, en los que se deber\u00e1n prever las\n    acciones sanitarias a desarrollar anual o plurianualmente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asimismo, el art\u00edculo 71 dispone que\n    el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas podr\u00e1n establecer planes de salud\n    conjunto, que cuando implique a todas ellas se formular\u00e1n en el seno del\n    Consejo interterritorial del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, la experiencia internacional m\u00e1s reciente sugiere que una\n    buena v\u00eda para afrontar estas cuestiones conjuntas puede ser la\n    elaboraci\u00f3n de planes integrales de salud sobre las enfermedades o\n    condiciones m\u00e1s relevantes, con el objetivo de lograr un enfoque\n    homog\u00e9neo en el \u00e1mbito del Sistema Nacional de Salud. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El ministerio que usted preside, sensible a la importancia que suponen las\n    enfermedades cardiovasculares, ha aprobado, dentro del Consejo\n    interterritorial del Sistema Nacional de Salud, la elaboraci\u00f3n de un plan\n    integral de cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica inscrito en el Plan nacional de\n    enfermedades cardiovasculares. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"salud": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["salud"], "sentences": ["\"... que tenemos gran inter\u00e9s y pondremos los\n    medios necesarios entre todos para ello, es decir, para hacer que los\n    ciudadanos espa\u00f1oles no enfermemos y no muramos de esta patolog\u00eda que es\n    muy prevalente en la sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Este\n    proyecto fue presentado en el Consejo interterritorial del Sistema\n    Nacional de Salud el 26 de marzo y fue aprobado para su puesta en\n    marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001872\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Trillo, despu\u00e9s de muchas contradicciones, finalmente usted\n    reconoci\u00f3 que nuestras tropas espa\u00f1olas eran una contribuci\u00f3n militar a\n    los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, despu\u00e9s de muchas contradicciones, finalmente usted\n    reconoci\u00f3 que nuestras tropas espa\u00f1olas eran una contribuci\u00f3n militar a\n    los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [3, 4], "fuerzas": [5, 6], "apoyo": [0, 1], "militar": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ahora su l\u00edder pide que se aceleren los trabajos de apoyo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n ha sido siempre de\n    apoyo humanitario y la contribuci\u00f3n militar, se\u00f1or\u00eda, se ha dado porque\n    las misiones humanitarias no las despliegan \u00fanicamente las ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n ha sido siempre de\n    apoyo humanitario y la contribuci\u00f3n militar, se\u00f1or\u00eda, se ha dado porque\n    las misiones humanitarias no las despliegan \u00fanicamente las ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han negado el\n    car\u00e1cter humanitario de la misi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La misi\u00f3n ha sido siempre de\n    apoyo humanitario y la contribuci\u00f3n militar, se\u00f1or\u00eda, se ha dado porque\n    las misiones humanitarias no las despliegan \u00fanicamente las ONG. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empezaron a desplegar las Fuerzas Armadas a mediados del\n    siglo XIX. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La primera ONG fue la Cruz Roja, se\u00f1or\u00eda, y un siglo despu\u00e9s\n    vinieron las dem\u00e1s -que son muy encomiables- con las que el Gobierno y\n    las Fuerzas Armadas colaborar\u00e1n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Les pedimos,\n    les exigimos, que pongan las tropas espa\u00f1olas bajo el mandato de la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [1], "misi\u00f3n": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Puede pedir que le asesoren y distinguir entre\n    injerencia humanitaria, intervenci\u00f3n humanitaria y misi\u00f3n humanitaria\n    porque yo, desgraciadamente, ni tengo tiempo para explic\u00e1rselo ni he\n    venido aqu\u00ed a ense\u00f1arle a S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente,\n    se\u00f1or\u00eda, no hace falta poner las tropas espa\u00f1olas bajo el mandato de\n    Naciones Unidas para desarrollar misiones humanitarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 sencillamente bajo el mandato de la coordinadora, que est\u00e1\n    en el mismo sitio donde est\u00e1 la coordinadora de estas acciones, en Tampa,\n    Florida; aqu\u00ed, en el Estado Mayor de la Defensa; all\u00ed, en el almirante\n    jefe de la flotilla que es, por cierto, por lo que me preguntaba su\n    se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001866\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... DE QU\u00c9 FORMA VA A\n    OBTENER LA UNIDAD CONJUNTA ENVIADA A LA ZONA DE GUERRA EL APOYO LOG\u00cdSTICO\n    NECESARIO PARA LLEVAR A CABO SU MISI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or ministro, la ciudadan\u00eda de este pa\u00eds est\u00e1\n    percibiendo cada vez m\u00e1s directamente la crueldad de esta guerra y, sobre\n    todo, quienes tenemos amigos y familiares en la zona queremos que se les\n    garanticen su seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1], "defensa": [2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora S\u00e1nchez, esto no tiene nada que ver con el apoyo log\u00edstico por el\n    que usted me est\u00e1 preguntando. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo log\u00edstico sabe muy bien S.S., que\n    est\u00e1 en la Comisi\u00f3n de Defensa desde el principio, c\u00f3mo se contribuye a\n    \u00e9l: se hace por el buque Marqu\u00e9s de la Ensenada, se hace por el propio\n    buque Galicia, que es precisamente un buque de apoyo, en este caso\n    sanitario, y se hace por la fuerza a\u00e9rea, como se ha hecho en Djibuti; y\n    en lo sucesivo se har\u00e1 por la Armada, por la fuerza a\u00e9rea y si es\n    menester con la colaboraci\u00f3n de los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El apoyo log\u00edstico sabe muy bien S.S., que\n    est\u00e1 en la Comisi\u00f3n de Defensa desde el principio, c\u00f3mo se contribuye a\n    \u00e9l: se hace por el buque Marqu\u00e9s de la Ensenada, se hace por el propio\n    buque Galicia, que es precisamente un buque de apoyo, en este caso\n    sanitario, y se hace por la fuerza a\u00e9rea, como se ha hecho en Djibuti; y\n    en lo sucesivo se har\u00e1 por la Armada, por la fuerza a\u00e9rea y si es\n    menester con la colaboraci\u00f3n de los aliados. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [7], "apoyo": [0, 1, 2, 3, 4], "espa\u00f1oles": [5], "misi\u00f3n": [6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... S\u00f3lo hay dos certezas: que\n    tenemos 900 soldados en la zona de guerra y que nuestra flotilla va como\n    apoyo log\u00edstico. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted le llama apoyo humanitario, pero se enga\u00f1a usted\n    solo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le llame como le llame, apoyo \u00bfa qui\u00e9n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 tipo de apoyo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs\n    apoyo a la fuerza, es apoyo al despliegue? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su respuesta ante la\n    muerte de dos periodistas espa\u00f1oles ha sido de preocupaci\u00f3n porque el\n    efecto que han producido en la opini\u00f3n p\u00fablica esas muertes lo puede\n    utilizar a su favor el r\u00e9gimen iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas, se\u00f1or ministro, no sabemos de verdad qu\u00e9\n    misi\u00f3n tienen encomendada nuestros ej\u00e9rcitos, pero tenemos la sensaci\u00f3n\n    de que ni usted sabe qu\u00e9 hacer con nuestras tropas desplegadas y esto nos\n    preocupa porque no est\u00e1 usted jugando con solados de plomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A estas alturas, se\u00f1or ministro, no sabemos de verdad qu\u00e9\n    misi\u00f3n tienen encomendada nuestros ej\u00e9rcitos, pero tenemos la sensaci\u00f3n\n    de que ni usted sabe qu\u00e9 hacer con nuestras tropas desplegadas y esto nos\n    preocupa porque no est\u00e1 usted jugando con solados de plomo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "misi\u00f3n": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la misi\u00f3n militar de nuestra flotilla s\u00f3lo tiene sentido\n    bajo el amparo de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la misi\u00f3n militar de nuestra flotilla s\u00f3lo tiene sentido\n    bajo el amparo de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dijo usted hace\n    poco que nuestras Fuerzas Armadas deben transmitir valores de libertad,\n    paz y respeto a los derechos humanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"misi\u00f3n": [4], "apoyo": [0], "defensa": [2, 3], "seguridad": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hay que distinguir, y lo sabe usted muy bien, entre el apoyo humanitario y\n    el apoyo log\u00edstico, por el que pregunta S.S., a la unidad conjunta de\n    apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asesoren mejor a su l\u00edder parlamentario porque en temas de\n    defensa debieran tener ustedes m\u00e1s seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y le voy a hacer una petici\u00f3n adicional ya que no est\u00e1 el\n    se\u00f1or Marsal y usted es viceportavoz o como se llame de la Comisi\u00f3n de\n    Defensa: asesoren mejor a su l\u00edder. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Asesoren mejor a su l\u00edder parlamentario porque en temas de\n    defensa debieran tener ustedes m\u00e1s seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora S\u00e1nchez, usted s\u00ed estuvo en la Comisi\u00f3n en donde\n    expliqu\u00e9 con todo detalle la naturaleza de la misi\u00f3n, el trayecto de la\n    misi\u00f3n, la composici\u00f3n de la misi\u00f3n, y ha estado luego en cada una de mis\n    intervenciones aqu\u00ed, por tanto le voy a hacer una petici\u00f3n: digan ustedes\n    la verdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001867\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1L ES EL FUTURO DE LA L\u00cdNEA DE RENFE\n    BARCELONA-PUIGCERD\u00c1, SEG\u00daN EL MINISTERIO DE FOMENTO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"...  Lo mismo que el\n    futuro del resto de las l\u00edneas que est\u00e1n integradas en la red\n    convencional espa\u00f1ola: recibir las inversiones necesarias para su\n    modernizaci\u00f3n, disponer del material ferroviario adecuado a los nuevos\n    tiempos y permitir que el ferrocarril sea el modo de transporte que gane\n    m\u00e1s cuota de mercado tanto de mercanc\u00edas como de viajeros en la pr\u00f3xima\n    d\u00e9cada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [2], "tramo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... En segundo lugar,\n    como consecuencia de los incidentes que se han producido en la l\u00ednea,\n    para recuperar la fiabilidad en materia de seguridad est\u00e1n en marcha\n    actuaciones por parte de RENFE por un total de 4,3 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... podr\u00eda haber comprobado que est\u00e1\n    prevista la licitaci\u00f3n del acondicionamiento de tramo entre Ripoll y\n    Ribes de Frexert, por un importe de 18 millones de euros, y que est\u00e1n en\n    proyecto en estos momentos los acondicionamientos entre Moncada y La\n    Garriga, con un presupuesto estimado de 44 millones euros, y entre Ribes\n    de Frexert y Alp por un importe de 11,4 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, he\n    ofrecido a los alcaldes y a los presidentes de los consells que me\n    visitaron ayer completar la programaci\u00f3n en el horizonte del plan de\n    infraestructuras, de tal manera que junto con los 140 millones de euros\n    ya comprometidos pueda presentarle para garantizar el futuro de esta\n    infraestructura al conjunto de instituciones afectadas una planificaci\u00f3n\n    con el mismo nivel de plazo que la que tiene en estos momentos la red de\n    alta velocidad espa\u00f1ola, que con la entrada en servicio beneficiar\u00e1\n    tambi\u00e9n a todas estas l\u00edneas transversales del ferrocarril convencional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001853\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"viviendas": [0]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LOS RESULTADOS DEL\n    PROGRAMA 2002 DEL PLAN DE VIVIENDAS PROTEGIDAS ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, una de las distinciones b\u00e1sicas que ha introducido el\n    se\u00f1or ministro -aunque est\u00e1 en la naturaleza de las cosas- en sus\n    m\u00faltiples intervenciones en esta C\u00e1mara para explicar la pol\u00edtica de\n    vivienda del Gobierno, es la distinci\u00f3n del mercado de vivienda libre y\n    del mercado de vivienda protegida, que son naturalmente distintos por sus\n    protagonistas, por sus recursos y fundamentalmente en los \u00faltimos tiempos\n    por la evoluci\u00f3n de sus precios y por las competencias del Estado; las\n    competencias del Estado en el \u00e1mbito del mercado de vivienda libre son\n    extraordinariamente limitadas, como hemos recordado todos, el se\u00f1or\n    ministro y yo mismo, en m\u00faltiples intervenciones en esta C\u00e1mara. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay que decir que en este \u00e1mbito del mercado de la vivienda libre, una de\n    las actuaciones singulares de su departamento ha sido la convocatoria y\n    celebraci\u00f3n de la Conferencia sectorial de vivienda y suelo que ha\n    permitido un acuerdo suscrito virtualmente por todas las comunidades\n    aut\u00f3nomas, salvo las gobernadas por el Partido Socialista, y ha permitido\n    en esta C\u00e1mara el tr\u00e1mite parlamentario como proyecto de ley del\n    Decreto-ley 4/2000, de 24 de junio, que dar\u00e1 vida a una modificaci\u00f3n muy\n    importante, a una aut\u00e9ntica reforma de la Ley del Suelo y que permitir\u00e1\n    lograr que haya un aumento importante en la oferta de suelo, y\n    consiguiente o correlativamente una reducci\u00f3n en su incidencia en los\n    precios de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda gran l\u00ednea de actuaci\u00f3n de su departamento, en este caso con\n    competencias m\u00e1s plenas y m\u00e1s importantes, es el Plan de vivienda\n    2002-2005, de enorme importancia tanto por el volumen de recursos\n    considerados como por su signo social, su preocupaci\u00f3n por los segmentos\n    m\u00e1s desprotegidos de la sociedad y el n\u00famero de actuaciones. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este\n    contexto del Plan de vivienda 2002-2005 formulo al se\u00f1or ministro la\n    pregunta que figura en el orden del d\u00eda: \u00bfCu\u00e1les son\n    los resultados del programa para el a\u00f1o 2002 del Plan de vivienda\n    protegida? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [5], "viviendas": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["vivienda"], "sentences": ["\"... Por programas, en viviendas de\n    nueva construcci\u00f3n hemos aprobado 55.326 actuaciones, de las cuales\n    48.377 lo son para venta, el 135,5 de los objetivos y 6.949 para alquiler\n    protegido, el 156,7. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el programa de adquisici\u00f3n de viviendas\n    existentes, hemos aprobado 7.739, que es el 137 por ciento de  los\n    objetivos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En el de rehabilitaci\u00f3n hemos aprobado 37.370 actuaciones, el\n    120,7 de los objetivos, y por \u00faltimo se han financiado actuaciones en el\n    programa de suelo para 19.282 viviendas, que supone el 127,9 de los\n    objetivos firmados en los convenios. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente,\n    en el programa de viviendas protegidas de nueva construcci\u00f3n, las 55.326\n    autorizadas suponen el 11,12 por ciento sobre el a\u00f1o anterior y  el 48,94\n    por ciento sobre el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de \u00e9stas quiero subrayar la cifra\n    r\u00e9cord en viviendas de nueva construcci\u00f3n dedicadas al alquiler; las\n    6.949 viviendas para alquiler son el mejor resultado anual desde 1992,\n    suponen doblar las 3.697 viviendas de la media del Plan 1992-1995, las\n    3.964 del Plan 1996-1999 y  las 3.434 de media del Plan 1998-2001. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los resultados del programa 2002 del Plan\n    de vivienda 2002-2005 del Ministerio de Fomento, ponen de manifiesto que\n    hemos conseguido el 104,3  de los objetivos totales anunciados para el\n    programa y el 130,4 de los objetivos firmados con todas y cada una de las\n    comunidades aut\u00f3nomas mediante convenio y que supone la aprobaci\u00f3n de\n    119.717 actuaciones de vivienda y suelo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001870\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO AFECTAR\u00c1 LA GUERRA DE\n    IRAK A LAS EMPRESAS ESPA\u00d1OLAS QUE EXPORTAN AL MUNDO \u00c1RABE ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1 la guerra a las empresas ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"...  \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1 la guerra a las empresas\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2, 3], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1], "empresas espa\u00f1olas": [4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... por la creaci\u00f3n de empleo, parece\n    que la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola contin\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... por la creaci\u00f3n de empleo, parece\n    que la confianza en la econom\u00eda espa\u00f1ola contin\u00faa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... me hac\u00eda era con referencia a las empresas que\n    exportan al mundo \u00e1rabe. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe refiere a todo el universo de empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfSe refiere a todo el universo de empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0, 1], "empresas": [5, 6], "empresas espa\u00f1olas": [7], "espa\u00f1oles": [3, 4], "seguridad": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... De aquella obscenidad, que hoy\n    resulta tan aclaratoria, que nos sembr\u00f3 el se\u00f1or Jef Bush cuando visit\u00f3\n    Espa\u00f1a: Les aseguro que habr\u00e1 beneficios incalculables para Espa\u00f1a, si\n    dan apoyo a esta guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfLa respuesta por dar\n    apoyo a esta guerra estaba en su ministerio? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Durante semanas el presidente\n    del Gobierno nos iba vendiendo que la incomprensible actuaci\u00f3n de su\n    Gobierno en esta crisis era el precio a pagar por la paz, pero nos\n    metieron en la guerra; era el precio a pagar por la legalidad, pero nos\n    metieron en una guerra ilegal, y era el precio a pagar por la seguridad,\n    y en esta guerra s\u00f3lo se est\u00e1 sembrando odio, rabia y sed de venganza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... D\u00eda tras d\u00eda, antes y durante esta penosa\n    guerra, los espa\u00f1oles nos hemos y nos seguimos preguntando por qu\u00e9. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEste es el precio a pagar por el servilismo a Bush; por la\n    ruptura de la legalidad internacional; por la divisi\u00f3n en la Uni\u00f3n\n    Europea; por nuestro alejamiento hacia Am\u00e9rica Latina; por la ruptura del\n    consenso en materia internacional en esta C\u00e1mara, ase\u00f1or Rato; por la\n    divisi\u00f3n y el divorcio de su Gobierno con el sentir de paz de la mayor\u00eda\n    de ciudadanos espa\u00f1oles; por tantas muertes, se\u00f1or Rato, que hoy se unen\n    a las muertes de Julio Anguita y Jos\u00e9 Couso? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tantas mentiras se han dicho y tanto han ocultado, que cuando nos\n    enteramos -no por usted, se\u00f1or Rato- que altos cargos de su ministerio,\n    no del de cooperaci\u00f3n, han mantenido contactos comerciales con la\n    Administraci\u00f3n Bush y sus explicaciones son tan incre\u00edbles, al final la\n    respuesta nos la da el propio Pent\u00e1gono, as\u00ed nos dijeron: Habr\u00e1\n    oportunidades\n    de negocio para las empresas espa\u00f1olas, que las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas ser\u00e1n\n    bien acogidas, al contrario que las de Francia, Alemania, Rusia y Siria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNegocios para las empresas\n    espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tantas mentiras se han dicho y tanto han ocultado, que cuando nos\n    enteramos -no por usted, se\u00f1or Rato- que altos cargos de su ministerio,\n    no del de cooperaci\u00f3n, han mantenido contactos comerciales con la\n    Administraci\u00f3n Bush y sus explicaciones son tan incre\u00edbles, al final la\n    respuesta nos la da el propio Pent\u00e1gono, as\u00ed nos dijeron: Habr\u00e1\n    oportunidades\n    de negocio para las empresas espa\u00f1olas, que las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas ser\u00e1n\n    bien acogidas, al contrario que las de Francia, Alemania, Rusia y Siria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "empresas espa\u00f1olas": [3], "espa\u00f1oles": [1], "militar": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, que las v\u00edctimas, por desgracia, de esta\n    intervenci\u00f3n militar, cuyo responsable sin duda es el r\u00e9gimen de Sadam\n    Husein, probablemente sean menores que las v\u00edctimas de la guerra de 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda sabe, como sabemos\n    todos los espa\u00f1oles, que las v\u00edctimas, por desgracia, de esta\n    intervenci\u00f3n militar, cuyo responsable sin duda es el r\u00e9gimen de Sadam\n    Husein, probablemente sean menores que las v\u00edctimas de la guerra de 1991. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas, se\u00f1or\u00eda, no van a hacer negocio con la sangre de\n    nadie, como no lo han hecho tampoco en el terremoto de Honduras ni en la\n    crisis del Congo ni en la Guerra de Kosovo ni en el Petr\u00f3leo por\n    Alimentos de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las empresas espa\u00f1olas, se\u00f1or\u00eda, no van a hacer negocio con la sangre de\n    nadie, como no lo han hecho tampoco en el terremoto de Honduras ni en la\n    crisis del Congo ni en la Guerra de Kosovo ni en el Petr\u00f3leo por\n    Alimentos de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001861\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "espa\u00f1oles": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Los espa\u00f1oles rechazan el apoyo que ha dado el Gobierno a una guerra\n    ilegal y ven con gran inquietud sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles rechazan el apoyo que ha dado el Gobierno a una guerra\n    ilegal y ven con gran inquietud sus consecuencias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... sabe muy bien, la incertidumbre que ha pesado, que\n    no tiene que estar toda ligada exclusivamente a este conflicto sino a\n    otras cuestiones relacionadas con la econom\u00eda mundial en las que creo\n    vamos a entrar despu\u00e9s, y por ejemplo con el mercado de crudos,\n    indicar\u00edan, si el argumento fuera el comportamiento de los mercados\n    financieros, que durante el primer trimestre de este a\u00f1o los mercados\n    financieros, es decir los ahorradores de todo el mundo incluidos los\n    espa\u00f1oles, han valorado comparativamente mejor la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a que\n    la de otros pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... tendr\u00edamos que pensar que la valoraci\u00f3n del conjunto de\n    los ahorradores mundiales que compran deuda p\u00fablica ha considerado que\n    Espa\u00f1a est\u00e1 en su mejor momento de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe muy bien, la incertidumbre que ha pesado, que\n    no tiene que estar toda ligada exclusivamente a este conflicto sino a\n    otras cuestiones relacionadas con la econom\u00eda mundial en las que creo\n    vamos a entrar despu\u00e9s, y por ejemplo con el mercado de crudos,\n    indicar\u00edan, si el argumento fuera el comportamiento de los mercados\n    financieros, que durante el primer trimestre de este a\u00f1o los mercados\n    financieros, es decir los ahorradores de todo el mundo incluidos los\n    espa\u00f1oles, han valorado comparativamente mejor la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a que\n    la de otros pa\u00edses europeos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La guerra de Irak ha sido una\n    inyecci\u00f3n letal para la paz y tambi\u00e9n para la econom\u00eda mundial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, esta guerra, cuyas v\u00edctimas ya\n    tienen nombres y apellidos espa\u00f1oles, es uno de los disparates m\u00e1s\n    grandes que han tenido lugar en la historia reciente y va a traer m\u00e1s\n    sinsabores en forma de recesi\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Rato, usted defiende una guerra injustificable, contraria al sentir\n    de los espa\u00f1oles y a nuestros intereses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... es cu\u00e1l sea la comparaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda con\n    el resto de las econom\u00edas europeas, S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001862\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... no valora que nosotros estemos hablando\n    con otras administraciones europeas, norteamericanas y \u00e1rabes para\n    estudiar cu\u00e1les sean las medidas financieras de apoyo al nuevo r\u00e9gimen de\n    Irak y al nuevo Gobierno de Irak; si S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001863\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [4], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La OCDE acaba de hacer p\u00fablico su informe anual sobre la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La OCDE se\u00f1ala que en su opini\u00f3n Espa\u00f1a deber\u00eda\n    hacer algunas reformas para que su econom\u00eda pueda seguir creciendo e\n    indica como especialmente importantes las reformas necesarias en el\n    sistema de pensiones, en el mercado laboral y en el mercado inmobiliario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde el Grupo\n    Parlamentario Popular, se\u00f1or vicepresidente, le queremos preguntar c\u00f3mo\n    valoran las instituciones financieras multilaterales la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el actual contexto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, desde el Grupo\n    Parlamentario Popular, se\u00f1or vicepresidente, le queremos preguntar c\u00f3mo\n    valoran las instituciones financieras multilaterales la situaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola en el actual contexto internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado,\n    el Gobierno ha firmado el pasado mes de marzo con diez comunidades\n    aut\u00f3nomas (digo diez porque las del PSOE no quisieron firmar), un acuerdo\n    nacional en materia de suelo y vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"vivienda": [6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4, 5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Efectivamente, seg\u00fan la organizaci\u00f3n de pa\u00edses industriales, Espa\u00f1a logr\u00f3\n    durante el pasado a\u00f1o mejores resultados, tanto en el crecimiento\n    econ\u00f3mico como en el empleo, que la mayor\u00eda de pa\u00edses de la OCDE, y\n    mantuvo un diferencial de crecimiento con la zona euro de 1,25 puntos,\n    creciendo m\u00e1s del doble de la econom\u00eda europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y cito textualmente, se ha mantenido notablemente\n    fuerte gracias a las reformas estructurales aplicadas desde mediados de\n    los noventa dentro del marco de una s\u00f3lida pol\u00edtica macroecon\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El\n    empleo ha aumentado vigorosamente, lo que ha permitido a la econom\u00eda\n    crecer m\u00e1s r\u00e1pidamente que la media de la zona euro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe es especialmente importante en lo que se refiere a la pol\u00edtica\n    presupuestaria que califica de prudente, subraya la importancia de\n    equilibrio presupuestario y adem\u00e1s a\u00f1ade que en el a\u00f1o 2003 tendremos una\n    neutralidad, desde el punto de vista de la contribuci\u00f3n del presupuesto a\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este sentido la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, y cito textualmente, se ha mantenido notablemente\n    fuerte gracias a las reformas estructurales aplicadas desde mediados de\n    los noventa dentro del marco de una s\u00f3lida pol\u00edtica macroecon\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El informe es especialmente importante en lo que se refiere a la pol\u00edtica\n    presupuestaria que califica de prudente, subraya la importancia de\n    equilibrio presupuestario y adem\u00e1s a\u00f1ade que en el a\u00f1o 2003 tendremos una\n    neutralidad, desde el punto de vista de la contribuci\u00f3n del presupuesto a\n    la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Respecto a los\n    resultados de 2002, la propia OCDE se\u00f1ala que la inversi\u00f3n en vivienda ha\n    sido el componente m\u00e1s din\u00e1mico, y respecto a la inflaci\u00f3n, que ha sido\n    probablemente, y yo lo reconozco, nuestro peor problema, la organizaci\u00f3n\n    de pa\u00edses industriales subraya la introducci\u00f3n f\u00edsica del euro as\u00ed como\n    algunas medidas de incrementos de impuestos indirectos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En ese sentido, recomienda la organizaci\u00f3n que\n    mantengamos el proceso de reforma, tanto en el mercado laboral sobre todo\n    para incrementar las tasas de ocupaci\u00f3n y el crecimiento de la\n    productividad, se\u00f1alando la reforma del sistema de negociaci\u00f3n colectiva,\n    y tambi\u00e9n en algunos obst\u00e1culos al desarrollo de las diversas actividades\n    como puede ser el mercado de la vivienda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#001869\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [8, 9, 10], "empresas": [11, 12, 13, 14, 15], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7], "empresas espa\u00f1olas": [16, 17, 18]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... \u00bfEsas mayores incertidumbres\n    asociadas a la guerra, esa fluctuaci\u00f3n en torno al precio del petr\u00f3leo,\n    esas menores contrataciones en las l\u00edneas a\u00e9reas, en el sector del\n    turismo, esas menores exportaciones a la zona por parte de sectores\n    importantes de nuestra econom\u00eda, podr\u00edan estar tambi\u00e9n detr\u00e1s de esta\n    rebaja de previsiones en el crecimiento econ\u00f3mico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... O dicho de otra manera,\n    si fuera el Banco de Espa\u00f1a el que tuviera la responsabilidad de fijar\n    los tipos de inter\u00e9s, para una inflaci\u00f3n como la que tenemos en Espa\u00f1a,\n    que duplica pr\u00e1cticamente el crecimiento de la econom\u00eda, tendr\u00eda que\n    subir los tipos de inter\u00e9s y tendr\u00eda que yugular ese diferencial de\n    crecimiento del que no s\u00e9 por qu\u00e9 se siente tan orgulloso. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es un crecimiento que tiene al menos dos lastres muy\n    importantes que van a marcar el futuro inmediato de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    y que son resultado de una pol\u00edtica econ\u00f3mica, seguida desde el a\u00f1o 1996\n    por usted y por su Gobierno, digamos cuanto menos equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    lastres son una inflaci\u00f3n que duplica, como he dicho antes, el\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, que hace que perdamos poder adquisitivo\n    a\u00f1o tras a\u00f1o la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y de los trabajadores, que hace\n    que cada vez m\u00e1s empresas espa\u00f1olas pierdan\n    capacidad competitiva, pierdan oportunidades de ganar mercados; un lastre\n    que est\u00e1 muy asociado al fallo, al error, a la equivocaci\u00f3n de esas\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n sin competencia, que es lo que ustedes han\n    hecho durante estos \u00faltimos a\u00f1os, mucho m\u00e1s preocupados por controlar,\n    por intervenir, por decidir qu\u00e9 fusiones se hacen o qu\u00e9 fusiones no se\n    hacen, qu\u00e9 OPA se apoya o que OPA no se apoya, que por buscar verdaderas\n    condiciones de competencia que mejoraran la calidad del servicio, que\n    mejoraran los precios que se ofrecen a la ciudadan\u00eda y, por tanto, que\n    fueran un elemento de combate contra la inflaci\u00f3n; y un lastre que es\n    nuestra baja productividad, que la se\u00f1alan con la misma insistencia con\n    la que se\u00f1alan nuestro crecimiento todos los informes de los organismos\n    internacionales, y que  no es otra cosa m\u00e1s que el fracaso estrepitoso de\n    sus pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de desarrollo, de nuevas  tecnolog\u00edas, de\n    sociedad del conocimiento, del Plan INFO XXI, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y en ese contexto se produce la guerra, y en ese contexto se produce una\n    situaci\u00f3n de mayor incertidumbre, de un empeoramiento de las expectativas\n    econ\u00f3micas internacionales, lo cual para una econom\u00eda como la espa\u00f1ola,\n    cada vez m\u00e1s dependiente de lo que hagan los dem\u00e1s, y cada vez menos\n    dependiente de lo que hagamos nosotros, excepto en aquellas cosas en las\n    que tenemos y seguimos teniendo competencia nacional para hacer, pues\n    hace que los que pensaban, como en su caso, que \u00edbamos a crecer el 3,\n    ahora est\u00e9n ya hablando de que van a rebajar ese crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le pedir\u00eda,\n    se\u00f1or Rato, que hoy, si es posible, nos hiciera  part\u00edcipes de cu\u00e1l es,\n    en su opini\u00f3n, esa revisi\u00f3n a la baja del crecimiento de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2003, por qu\u00e9 vamos a crecer menos, por qu\u00e9 vamos a\n    crear menos empleo, por qu\u00e9 a pesar de todo se va a mantener la inflaci\u00f3n\n    descontrolada en unas tasas que duplican pr\u00e1cticamente el crecimiento de\n    la econom\u00eda y que har\u00edan que hoy no entr\u00e1ramos en el euro porque no\n    cumplir\u00edamos la principal de las condiciones de convergencia; asimismo,\n    nos gustar\u00eda que nos explicara cu\u00e1les son las razones de una evoluci\u00f3n\n    econ\u00f3mica peor de la que se preve\u00eda hace unos cuantos meses, aunque siga\n    siendo gracias a la subvenci\u00f3n que significa tipos de inter\u00e9s reales\n    negativos superior o mejor a la que en t\u00e9rminos agregados hacen otros\n    pa\u00edses, por cierto, mucho m\u00e1s ricos que nosotros, con salarios m\u00e1s altos\n    que los nuestros, con endeudamientos familiares menores que los nuestros,\n    con pensiones en euros bastante m\u00e1s elevadas que las nuestras y, por\n    tanto, en una situaci\u00f3n de riqueza y bienestar que a lo mejor les hace\n    m\u00e1s llevadero soportar menores tasas o menores ritmos de crecimiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le ofrezco la guerra y las consecuencias econ\u00f3micas de la misma como una\n    explicaci\u00f3n a esa mayor desaceleraci\u00f3n de la prevista de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, ser\u00eda un peaje m\u00e1s, un coste m\u00e1s de los muchos que ha tenido\n    que pagar la sociedad espa\u00f1ola por la insensata aventura en la que\n    ustedes y su Gobierno nos han metido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y es un crecimiento que tiene al menos dos lastres muy\n    importantes que van a marcar el futuro inmediato de la econom\u00eda espa\u00f1ola\n    y que son resultado de una pol\u00edtica econ\u00f3mica, seguida desde el a\u00f1o 1996\n    por usted y por su Gobierno, digamos cuanto menos equivocada. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La alternativa al hecho de que ustedes se hayan equivocado, como por\n    cierto tambi\u00e9n se equivocaron a la hora de valorar el crecimiento en el\n    a\u00f1o 2002, es que ha habido acontecimientos imprevisibles, ha habido\n    acontecimientos no previstos que han afectado negativamente a esa tasa de\n    crecimiento, y desde luego el acontecimiento imprevisible m\u00e1s importante\n    de los que se han producido durante estos \u00faltimos meses ha sido la\n    guerra, al menos ha sido imprevisible para la inmensa mayor\u00eda de los\n    ciudadanos espa\u00f1oles, parece que no tanto para la Administraci\u00f3n Bush. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    lastres son una inflaci\u00f3n que duplica, como he dicho antes, el\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, que hace que perdamos poder adquisitivo\n    a\u00f1o tras a\u00f1o la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y de los trabajadores, que hace\n    que cada vez m\u00e1s empresas espa\u00f1olas pierdan\n    capacidad competitiva, pierdan oportunidades de ganar mercados; un lastre\n    que est\u00e1 muy asociado al fallo, al error, a la equivocaci\u00f3n de esas\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n sin competencia, que es lo que ustedes han\n    hecho durante estos \u00faltimos a\u00f1os, mucho m\u00e1s preocupados por controlar,\n    por intervenir, por decidir qu\u00e9 fusiones se hacen o qu\u00e9 fusiones no se\n    hacen, qu\u00e9 OPA se apoya o que OPA no se apoya, que por buscar verdaderas\n    condiciones de competencia que mejoraran la calidad del servicio, que\n    mejoraran los precios que se ofrecen a la ciudadan\u00eda y, por tanto, que\n    fueran un elemento de combate contra la inflaci\u00f3n; y un lastre que es\n    nuestra baja productividad, que la se\u00f1alan con la misma insistencia con\n    la que se\u00f1alan nuestro crecimiento todos los informes de los organismos\n    internacionales, y que  no es otra cosa m\u00e1s que el fracaso estrepitoso de\n    sus pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de desarrollo, de nuevas  tecnolog\u00edas, de\n    sociedad del conocimiento, del Plan INFO XXI, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... P\u00f3nganlo donde lo quieran poner, pero es evidente que el\n    fracaso que se ha experimentado en ese terreno lo estamos pagando tambi\u00e9n\n    los espa\u00f1oles con una baja productividad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que del bot\u00edn de guerra no habl\u00f3 el\n    Partido Socialista, habl\u00f3 el hermano del se\u00f1or Bush en una reuni\u00f3n con el\n    se\u00f1or Aznar, y quiero recordarle que importantes miembros del Gobierno,\n    empezando por el propio presidente, nunca han ocultado en privado los\n    beneficios que algunas empresas espa\u00f1olas podr\u00edan obtener en la\n    reconstrucci\u00f3n de Irak si particip\u00e1bamos en la operaci\u00f3n b\u00e9lica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su declaraci\u00f3n de esta ma\u00f1ana de que el Estado espa\u00f1ol no negocia\n    contratos con empresas me ha dejado un poco sorprendido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfYa no contrata el Estado\n    espa\u00f1ol con empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que cuando la comisi\u00f3n interministerial aprueba\n    los cr\u00e9ditos FAD se acuerdan para proyectos concretos, concedidos a\n    empresas concretas y normalmente negociados por los gobiernos en las\n    comisiones mixtas correspondientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    lastres son una inflaci\u00f3n que duplica, como he dicho antes, el\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, que hace que perdamos poder adquisitivo\n    a\u00f1o tras a\u00f1o la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y de los trabajadores, que hace\n    que cada vez m\u00e1s empresas espa\u00f1olas pierdan\n    capacidad competitiva, pierdan oportunidades de ganar mercados; un lastre\n    que est\u00e1 muy asociado al fallo, al error, a la equivocaci\u00f3n de esas\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n sin competencia, que es lo que ustedes han\n    hecho durante estos \u00faltimos a\u00f1os, mucho m\u00e1s preocupados por controlar,\n    por intervenir, por decidir qu\u00e9 fusiones se hacen o qu\u00e9 fusiones no se\n    hacen, qu\u00e9 OPA se apoya o que OPA no se apoya, que por buscar verdaderas\n    condiciones de competencia que mejoraran la calidad del servicio, que\n    mejoraran los precios que se ofrecen a la ciudadan\u00eda y, por tanto, que\n    fueran un elemento de combate contra la inflaci\u00f3n; y un lastre que es\n    nuestra baja productividad, que la se\u00f1alan con la misma insistencia con\n    la que se\u00f1alan nuestro crecimiento todos los informes de los organismos\n    internacionales, y que  no es otra cosa m\u00e1s que el fracaso estrepitoso de\n    sus pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de desarrollo, de nuevas  tecnolog\u00edas, de\n    sociedad del conocimiento, del Plan INFO XXI, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero recordarle que del bot\u00edn de guerra no habl\u00f3 el\n    Partido Socialista, habl\u00f3 el hermano del se\u00f1or Bush en una reuni\u00f3n con el\n    se\u00f1or Aznar, y quiero recordarle que importantes miembros del Gobierno,\n    empezando por el propio presidente, nunca han ocultado en privado los\n    beneficios que algunas empresas espa\u00f1olas podr\u00edan obtener en la\n    reconstrucci\u00f3n de Irak si particip\u00e1bamos en la operaci\u00f3n b\u00e9lica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfYa no contrata el Estado\n    espa\u00f1ol con empresas espa\u00f1olas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esos\n    lastres son una inflaci\u00f3n que duplica, como he dicho antes, el\n    crecimiento de nuestra econom\u00eda, que hace que perdamos poder adquisitivo\n    a\u00f1o tras a\u00f1o la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles y de los trabajadores, que hace\n    que cada vez m\u00e1s empresas espa\u00f1olas pierdan\n    capacidad competitiva, pierdan oportunidades de ganar mercados; un lastre\n    que est\u00e1 muy asociado al fallo, al error, a la equivocaci\u00f3n de esas\n    pol\u00edticas de liberalizaci\u00f3n sin competencia, que es lo que ustedes han\n    hecho durante estos \u00faltimos a\u00f1os, mucho m\u00e1s preocupados por controlar,\n    por intervenir, por decidir qu\u00e9 fusiones se hacen o qu\u00e9 fusiones no se\n    hacen, qu\u00e9 OPA se apoya o que OPA no se apoya, que por buscar verdaderas\n    condiciones de competencia que mejoraran la calidad del servicio, que\n    mejoraran los precios que se ofrecen a la ciudadan\u00eda y, por tanto, que\n    fueran un elemento de combate contra la inflaci\u00f3n; y un lastre que es\n    nuestra baja productividad, que la se\u00f1alan con la misma insistencia con\n    la que se\u00f1alan nuestro crecimiento todos los informes de los organismos\n    internacionales, y que  no es otra cosa m\u00e1s que el fracaso estrepitoso de\n    sus pol\u00edticas de investigaci\u00f3n, de desarrollo, de nuevas  tecnolog\u00edas, de\n    sociedad del conocimiento, del Plan INFO XXI, del Ministerio de Ciencia y\n    Tecnolog\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [20], "empresas": [21], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [15, 16, 17, 18, 19], "seguridad": [13, 14]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Entrando en la interpelaci\u00f3n, tengo que decir que nosotros, y yo\n    particularmente -lo he dicho en varias ocasiones-, creemos que los\n    efectos de este conflicto en la econom\u00eda mundial han sido principalmente\n    a trav\u00e9s de la incertidumbre en los mercados de capitales y no tanto en\n    el precio del petr\u00f3leo, que si bien se ha visto afectado por el conflicto\n    lo ha sido bastante m\u00e1s por la crisis pol\u00edtica en Venezuela y la laboral\n    en Nigeria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema del\n    Partido Socialista es que no hace falta escarbar mucho en la conciencia\n    colectiva espa\u00f1ola para que los espa\u00f1oles sepan que esta es la primera\n    vez que nuestra econom\u00eda se comporta significativamente mejor a\u00f1o tras\n    a\u00f1o que las econom\u00edas de nuestros socios europeos, y la diferencia no es\n    que Espa\u00f1a sea diferente, es que el Gobierno es diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... podr\u00e1 comprobar que tanto el\n    consenso de mercado, es decir, los analistas privados, como todas las\n    organizaciones p\u00fablicas, OCDE, Comisi\u00f3n Europea, Fondo Monetario\n    Internacional, Banco Mundial, est\u00e1n haciendo revisiones a la baja que son\n    sensiblemente menores en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola que en el caso\n    del conjunto de las econom\u00edas europeas y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecer al 2 por ciento es crecer al 2 por ciento, no es\n    estancamiento; estancamiento es no crecer, que es la diferencia entre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y la econom\u00eda alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si quiere usted ver una econom\u00eda\n    estancada no tiene que ir muy lejos, pero la ve. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una econom\u00eda estancada\n    no produce los efectos sobre los ciudadanos que produce una econom\u00eda en\n    crecimiento, aunque no sea en la parte m\u00e1s alta del ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Teniendo en cuenta que en estos momentos la propia Comisi\u00f3n Europea, en\n    sus previsiones de primavera, nos advierte que las hace con un alto grado\n    de incertidumbre, parece l\u00f3gico que esperemos a ver cu\u00e1les son las\n    hip\u00f3tesis sobre, por ejemplo, crecimiento del comercio mundial; sobre,\n    por ejemplo, precio medio del petr\u00f3leo; sobre, por ejemplo, crecimiento\n    de la econom\u00eda de los pa\u00edses de la OCDE, para poder revisar las nuestras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar una vez m\u00e1s, y lo he hecho en la intervenci\u00f3n de alguna de\n    sus compa\u00f1eras de grupo parlamentario, que precisamente en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2003 se ha producido el momento de mayor credibilidad\n    financiera del Estado espa\u00f1ol, con un diferencial\n    inexistente con la deuda p\u00fablica alemana y con un diferencial positivo a\n    nuestro favor con la deuda p\u00fablica francesa, lo cual, sin duda, indicar\u00eda\n    que todo el mundo, menos el Grupo Parlamentario Socialista, cree que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hoy tiene mayores grados de certidumbre que en el\n    pasado y que otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, al finalizar marzo se situaba en\n    un nuevo m\u00e1ximo de  casi 16.500.000, con un crecimiento de 119.000\n    personas en serie bruta con respecto el mes anterior, y citando tambi\u00e9n\n    el dato de paro registrado, que tambi\u00e9n es positivo en el mes de marzo\n    del a\u00f1o 2003, dar\u00e9 otros datos reales sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cree que es bueno\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola tener una alta inflaci\u00f3n porque as\u00ed tenemos\n    tipos de inter\u00e9s reales negativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... es por lo que tenemos ah\u00ed una curva de\n    tipos de inter\u00e9s que, indudablemente, nos garantiza una mejor\n    financiaci\u00f3n de nuestra econom\u00eda para el futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... seguramente deber\u00eda tener en cuenta, porque reflejan muy\n    bien la situaci\u00f3n real de nuestra econom\u00eda, son los datos tributarios a\n    marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es dif\u00edcil creerse que haya una econom\u00eda estancada cuyos ingresos\n    tributarios crecen al 7,4 por ciento, con un crecimiento del impuesto del\n    valor a\u00f1adido al 13,8 por ciento y un crecimiento del IRPF que aumenta el\n    9,3 por ciento, con un impuesto de sociedades que crece casi  al 5 por\n    ciento y un impuesto sobre la electricidad que crece al 7,4 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, en el \u00faltimo mes de marzo, en el momento \u00e1lgido\n    de la incertidumbre, hemos tenido datos positivos de creaci\u00f3n de empleo y\n    datos crecientes -no s\u00f3lo positivos, sino crecientes- de afiliaci\u00f3n a la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cualquier caso, para hablar de\n    cuestiones concretas, adem\u00e1s del crecimiento de los afiliados a la\n    Seguridad Social, que, como S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... podr\u00e1 comprobar que tanto el\n    consenso de mercado, es decir, los analistas privados, como todas las\n    organizaciones p\u00fablicas, OCDE, Comisi\u00f3n Europea, Fondo Monetario\n    Internacional, Banco Mundial, est\u00e1n haciendo revisiones a la baja que son\n    sensiblemente menores en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola que en el caso\n    del conjunto de las econom\u00edas europeas y S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Crecer al 2 por ciento es crecer al 2 por ciento, no es\n    estancamiento; estancamiento es no crecer, que es la diferencia entre la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y la econom\u00eda alemana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quiero subrayar una vez m\u00e1s, y lo he hecho en la intervenci\u00f3n de alguna de\n    sus compa\u00f1eras de grupo parlamentario, que precisamente en el primer\n    trimestre del a\u00f1o 2003 se ha producido el momento de mayor credibilidad\n    financiera del Estado espa\u00f1ol, con un diferencial\n    inexistente con la deuda p\u00fablica alemana y con un diferencial positivo a\n    nuestro favor con la deuda p\u00fablica francesa, lo cual, sin duda, indicar\u00eda\n    que todo el mundo, menos el Grupo Parlamentario Socialista, cree que la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola hoy tiene mayores grados de certidumbre que en el\n    pasado y que otras econom\u00edas europeas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... sabe, al finalizar marzo se situaba en\n    un nuevo m\u00e1ximo de  casi 16.500.000, con un crecimiento de 119.000\n    personas en serie bruta con respecto el mes anterior, y citando tambi\u00e9n\n    el dato de paro registrado, que tambi\u00e9n es positivo en el mes de marzo\n    del a\u00f1o 2003, dar\u00e9 otros datos reales sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... cree que es bueno\n    para la econom\u00eda espa\u00f1ola tener una alta inflaci\u00f3n porque as\u00ed tenemos\n    tipos de inter\u00e9s reales negativos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El problema del\n    Partido Socialista es que no hace falta escarbar mucho en la conciencia\n    colectiva espa\u00f1ola para que los espa\u00f1oles sepan que esta es la primera\n    vez que nuestra econom\u00eda se comporta significativamente mejor a\u00f1o tras\n    a\u00f1o que las econom\u00edas de nuestros socios europeos, y la diferencia no es\n    que Espa\u00f1a sea diferente, es que el Gobierno es diferente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  Y,\n    en segundo lugar, no quiero dejar de decir que desde el a\u00f1o 1996, por lo\n    menos desde el a\u00f1o 1996, el Estado espa\u00f1ol no negocia ya contratos para\n    empresas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos\n    momentos se encuentra en una fase que contin\u00faa los crecimientos del\n    cuarto trimestre del a\u00f1o 2002, por lo tanto, una fase de crecimiento\n    sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, se\u00f1or\u00eda, tengo que decirle que la econom\u00eda espa\u00f1ola en estos\n    momentos se encuentra en una fase que contin\u00faa los crecimientos del\n    cuarto trimestre del a\u00f1o 2002, por lo tanto, una fase de crecimiento\n    sostenido. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2, 3, 4, 5, 6], "empresas": [7, 8], "econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Sus\n    esc\u00e1ndalos van a dejar a la altura del bet\u00fan cualquier otro de los de la\n    historia reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sus\n    esc\u00e1ndalos van a dejar a la altura del bet\u00fan cualquier otro de los de la\n    historia reciente de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Usted ahora vuelve a recuperar el\n    discurso humanitario) El problema est\u00e1 en que ustedes estuvieron con la\n    guerra y nosotros con el 91 por ciento de los espa\u00f1oles en contra de la\n    guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La guerra\n    terminar\u00e1 pronto, terminar\u00e1 r\u00e1pido o habr\u00e1 acabado, conseguir\u00e1n que sus\n    amigos participen en la reconstrucci\u00f3n, pero no haber estado al lado de\n    los espa\u00f1oles y no haber hecho caso en una democracia a lo que opinaba la\n    mayor\u00eda de los ciudadanos, haber actuado en contra de la opini\u00f3n de la\n    inmensa\n    mayor\u00eda de los ciudadanos ya no lo van a poder arreglar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno que los espa\u00f1oles sepan que usted est\u00e1 contento\n    porque vamos a crecer el 2 por ciento, porque vamos a tener una inflaci\u00f3n\n    del 4 por ciento, porque vamos a seguir con una baja productividad,\n    porque nuestros mercados van a seguir intervenidos, porque no vamos a\n    mejorar en liberalizaci\u00f3n ni en competencia, y sobre todo, es bueno que\n    los espa\u00f1oles sepan que usted est\u00e1 muy contento con su pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es bueno\n    que los espa\u00f1oles, especialmente el 70 por ciento de j\u00f3venes con\n    contratos temporales, sepan que usted est\u00e1 orgulloso de que nueve de cada\n    diez contratos que se firman en Espa\u00f1a sean temporales y tengan una base\n    de cotizaci\u00f3n entre el 35 y el 40 por ciento, por debajo de lo que eran\n    esos mismos contratos en una situaci\u00f3n anterior. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La impresi\u00f3n que saco de sus argumentos es que parecen convencer much\u00edsimo\n    a su grupo, de lo que me alegro, pero a pocos m\u00e1s, y no me refiero s\u00f3lo a\n    esta C\u00e1mara, sino a algo mucho m\u00e1s importante como la sociedad espa\u00f1ola,\n    a los empresarios espa\u00f1oles, a los sindicatos espa\u00f1oles, a los\n    trabajadores espa\u00f1oles, a los j\u00f3venes, a las amas de casa, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... ), de lo que represent\u00f3\n    dar un golpe de mano para imponer un presidente en un banco espa\u00f1ol y de\n    lo que significa colocar a sus amigos al frente de empresas privatizadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a haber o no va a haber empresas en\n    la reconstrucci\u00f3n de Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [5, 6, 7], "econom\u00eda": [0, 1, 2], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [3, 4]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por lo tanto, aceptando que en la\n    vida todo es criticable, uno tiene que ser un poco respetuoso con su\n    propia historia y ustedes, que son los que toman la decisi\u00f3n en el  a\u00f1o\n    1985 de la temporalidad y que llevan la econom\u00eda espa\u00f1ola a un 35 por\n    ciento de temporalidad y ahora est\u00e1 en un 30 y bajando y que, adem\u00e1s,\n    cuando ven que no les funciona introducen un contrato legal sin cobertura\n    social, que ustedes mismos ahora est\u00e9n tratando de dar lecciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... considere que el Gobierno no tiene pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, en estos tres meses, que no han sido precisamente los tres\n    meses m\u00e1s f\u00e1ciles de la econom\u00eda mundial, los trabajadores espa\u00f1oles, por\n    segunda vez en la historia, han recibido una reducci\u00f3n de impuestos sobre\n    sus n\u00f3minas que nunca hubieran podido recibir con ustedes, jam\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cuanto al futuro, no sabe lo conveniente que ser\u00e1 plantear a\n    los espa\u00f1oles un debate sobre si a partir de marzo o mayo de 2004 piensan\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede estar en sus manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo tanto, aceptando que en la\n    vida todo es criticable, uno tiene que ser un poco respetuoso con su\n    propia historia y ustedes, que son los que toman la decisi\u00f3n en el  a\u00f1o\n    1985 de la temporalidad y que llevan la econom\u00eda espa\u00f1ola a un 35 por\n    ciento de temporalidad y ahora est\u00e1 en un 30 y bajando y que, adem\u00e1s,\n    cuando ven que no les funciona introducen un contrato legal sin cobertura\n    social, que ustedes mismos ahora est\u00e9n tratando de dar lecciones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cuanto al futuro, no sabe lo conveniente que ser\u00e1 plantear a\n    los espa\u00f1oles un debate sobre si a partir de marzo o mayo de 2004 piensan\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede estar en sus manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y que\n    no se producir\u00e1n reuniones en el Palacio de La Moncloa para asignar\n    sectores completos de las telecomunicaciones o de la energ\u00eda a\n    determinados grupos, por otra parte muy leg\u00edtimos, espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... considere que el Gobierno no tiene pol\u00edtica\n    econ\u00f3mica, en estos tres meses, que no han sido precisamente los tres\n    meses m\u00e1s f\u00e1ciles de la econom\u00eda mundial, los trabajadores espa\u00f1oles, por\n    segunda vez en la historia, han recibido una reducci\u00f3n de impuestos sobre\n    sus n\u00f3minas que nunca hubieran podido recibir con ustedes, jam\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, en cuanto al futuro, no sabe lo conveniente que ser\u00e1 plantear a\n    los espa\u00f1oles un debate sobre si a partir de marzo o mayo de 2004 piensan\n    que la econom\u00eda espa\u00f1ola puede estar en sus manos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000270\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0], "militar": [1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  LAS RAZONES PARA MANTENER EL APOYO LOG\u00cdSTICO, POL\u00cdTICO Y MILITAR\n    DE ESPA\u00d1A EN UNA GUERRA ILEGAL E ILEG\u00cdTIMA CONTRA IRAK, QUE EST\u00c1\n    GENERANDO UNA MASACRE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  LAS RAZONES PARA MANTENER EL APOYO LOG\u00cdSTICO, POL\u00cdTICO Y MILITAR\n    DE ESPA\u00d1A EN UNA GUERRA ILEGAL E ILEG\u00cdTIMA CONTRA IRAK, QUE EST\u00c1\n    GENERANDO UNA MASACRE.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "defensa": [20, 21, 22], "espa\u00f1oles": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Todo el mundo\n    sab\u00eda que los periodistas estaban en el hotel Palestina porque incluso\n    muchos de ellos, que estaban antes en el hotel Cedro, se desplazaron para\n    mayor seguridad al hotel Palestina, que es un edificio muy alto, punto de\n    referencia de toda la ciudad y punto de referencia naturalmente para que\n    se pudiera eludir, superando cualquier tipo de confusi\u00f3n, cualquier tipo\n    de ataque, de accidente o de error grav\u00edsimo, como usted ha dicho, con\n    respecto a lo que ha hecho ese tanque de Estados\n    Unidos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos saber no s\u00f3lo porque corresponde\n    a la oposici\u00f3n preguntar sino tambi\u00e9n porque corresponde a la dignidad\n    del Gobierno preguntar, a su vez, sobre ciertas cosas que, efectivamente,\n    no dependen de ustedes pero de las que tendr\u00edan que tener conocimiento\n    como coligados y como copatrocinadores de esta guerra y de esta operaci\u00f3n\n    militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ejemplo, se nos dice que desde hac\u00eda tres d\u00edas ese hotel\n    era objetivo militar, que el Pent\u00e1gono lo hab\u00eda definido como objetivo\n    militar desde tres d\u00edas antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se\n    define el hotel Palestina como objetivo militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya ha\n    pasado tiempo, \u00bfsaben ustedes por qu\u00e9 el Pent\u00e1gono o la direcci\u00f3n militar\n    de la operaci\u00f3n define al hotel Palestina como objetivo militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto queremos saber\n    por qu\u00e9 se declara el hecho como algo perteneciente al normal\n    desenvolvimiento de un tanque frente a un objetivo militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa es la consecuencia\n    l\u00f3gica: pod\u00edan ser atacados de nuevo porque eran objetivo militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estados Unidos habla en principio de cuestiones que no se someten a\n    ninguna l\u00f3gica y al final dice que es objetivo militar porque all\u00ed hab\u00eda\n    reuniones de iraqu\u00edes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1ndo conocen ustedes que es\n    objetivo militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 se se\u00f1ala el hotel Palestina como objetivo\n    militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A\n    partir de ah\u00ed, el mando militar se supone que tiene que darle\n    explicaciones, se\u00f1or Trillo; o el Pent\u00e1gono, o Colin Powell, que parece\n    que est\u00e1 en relaci\u00f3n direct\u00edsima con ustedes y singularmente, como es\n    normal, con do\u00f1a Ana Palacio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 explicaciones -las quiero saber hoy\n    aqu\u00ed, se\u00f1or Trillo- le da el mando militar o le da el Pent\u00e1gono o le da\n    el secretario de Defensa o le da el Gobierno de Estados Unidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos dice que no sab\u00edan\n    ustedes, a pesar de que llevaba tres d\u00edas como objetivo militar, que el\n    hotel Palestina estaba en esas circunstancias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1oras diputadas, se\u00f1ores diputados, se\u00f1or ministro de la guerra, esta\n    guerra posiblemente est\u00e9 terminando en su primera parte y posiblemente\n    alguno empezar\u00e1 a entonar aquello de volvieron banderas victoriosas,\n    pero, se\u00f1or Trillo, est\u00e1n ocurriendo hechos muy graves que ya afectan a\n    ciudadanos espa\u00f1oles y por esa parte de la masacre voy a empezar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, lo que ha ocurrido en Bagdad y que afecta a ciudadanos\n    espa\u00f1oles no es de recibo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... All\u00ed estaban tambi\u00e9n los espa\u00f1oles en distintos pisos:\n    decimoquinto, decimocuarto, octavo, s\u00e9ptimo, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estaban all\u00ed los\n    espa\u00f1oles y de pronto se encuentran con una agresi\u00f3n fort\u00edsima. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo hab\u00eda ciudadanos espa\u00f1oles\n    dentro de ese hotel? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, all\u00ed tambi\u00e9n hay siete espa\u00f1oles brigadistas, que\n    posiblemente siguen en el hotel Cedro, que han sido considerados por el\n    alto mando coaligado como combatientes irregulares al mismo nivel que los\n    que ahora est\u00e1n en Guant\u00e1namo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya veo que se les puede matar, que es l\u00f3gico que se ataque\n    -veo por all\u00ed ese gesto- a siete espa\u00f1oles que est\u00e1n all\u00ed como\n    representantes de servicios sociales que se pueden prestar a la poblaci\u00f3n\n    iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Ministro\n    de Defensa, Trillo-Figueroa Mart\u00ednez-Conde: \u00bfC\u00f3mo lo vamos a saber?) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (El se\u00f1or Ministro de\n    Defensa, Trillo-Figueroa Mart\u00ednez-Conde: No.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 explicaciones -las quiero saber hoy\n    aqu\u00ed, se\u00f1or Trillo- le da el mando militar o le da el Pent\u00e1gono o le da\n    el secretario de Defensa o le da el Gobierno de Estados Unidos? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"tropas": [13], "fuerzas": [14, 15], "seguridad": [3, 4, 5], "defensa": [9, 10], "espa\u00f1oles": [6, 7, 8], "misi\u00f3n": [11, 12], "apoyo": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Al enterarnos de la muerte de don Julio Anguita Parrado exigimos la\n    m\u00e1xima informaci\u00f3n al Gobierno de Estados Unidos y, de manera directa, al\n    mando operacional en la zona en la que se encuentra el grupo espa\u00f1ol de\n    verificaci\u00f3n y asentamiento de la unidad de apoyo humanitario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidi\u00f3 enviar una misi\u00f3n de\n    apoyo humanitario que venturosamente ha llegado justo cuando es m\u00e1s\n    necesaria, y sigo recomendando a quienes todav\u00eda contumazmente le niegan\n    ese car\u00e1cter que echen siquiera un vistazo a las convenciones de Ginebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Permanecer\u00e1n all\u00ed el\n    tiempo que sea necesario y tendr\u00e1n el apoyo log\u00edstico que necesiten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se nos dio\n    una informaci\u00f3n muy r\u00e1pida tambi\u00e9n de car\u00e1cter fragmentario y provisional\n    que quisimos, eso s\u00ed, poner en conocimiento de aquellos medios que tienen\n    acreditados corresponsales en la zona e insistimos, una vez que se nos\n    facilit\u00f3 m\u00e1s informaci\u00f3n sobre la muerte del se\u00f1or Couso, pidi\u00e9ndoles en\n    concreto y dici\u00e9ndoles que a juicio del Gobierno era conveniente retirar\n    a los corresponsales, porque no pod\u00eda garantizarse la seguridad en la\n    ciudad de Bagdad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En efecto -creo que bastan los terribles hechos\n    acaecidos-, el Gobierno no pod\u00eda comprometerse a garantizar aquello que\n    no estaba a su alcance, que era la seguridad en una ciudad que en ese\n    momento estaba siendo sitiada y que estaba siendo defendida por la \u00faltima\n    resistencia del r\u00e9gimen de Sadam Husein. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las tres v\u00edas\n    abiertas eran: la primera, la posibilidad de albergarse en alguna de las\n    pocas embajadas que permanecen abiertas con car\u00e1cter neutral, quiz\u00e1s en\n    la de la Santa Sede, aunque algunos podr\u00edan preferir la de Cuba; la\n    segunda, un pasillo que iba a abrir el Comit\u00e9 Internacional de Cruz Roja,\n    en colaboraci\u00f3n con una agencia internacional informativa, pero de cuya\n    seguridad no pod\u00eda responder el Gobierno, y la tercera, la que brindaba\n    la propia coalici\u00f3n internacional, en concreto Estados Unidos, a trav\u00e9s\n    de sus propias fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por supuesto que ni lo justifica ni lo compensa, pero\n    que en el hotel, adem\u00e1s de periodistas espa\u00f1oles, hab\u00eda\n    fedallines y equipos del Ministerio de Informaci\u00f3n iraqu\u00ed no es algo que\n    haya dicho el Gobierno ni que haya dicho la coalici\u00f3n internacional\n    actuante, sino que yo mismo se lo he escuchado, al mediod\u00eda, al se\u00f1or\n    Sistiaga, en el telediario de Telecinco y lo han venido diciendo, de ayer\n    a hoy, todos los periodistas espa\u00f1oles, al menos casi todos los que he\n    escuchado, que se han alojado en el hotel Palestina: que adem\u00e1s de\n    periodistas hab\u00eda fedallines y hab\u00eda equipos del Ministerio de\n    Informaci\u00f3n iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De una parte\n    se nos dec\u00eda que el control de la zona por las fuerzas de Estados Unidos\n    iba a ser inminente, pero visto lo ocurrido no era precisamente la v\u00eda\n    por la que apostamos y preferimos preparar la salida de los\n    corresponsales espa\u00f1oles que quisieran hacerlo, a trav\u00e9s de su reuni\u00f3n\n    -por procedimientos que no hacen al caso, por detallados y superados- en\n    un punto de encuentro desde donde pudieran ser trasladados a Kuwait y\n    all\u00ed estuvo toda la noche el embajador de Espa\u00f1a alertando y contactando\n    con los corresponsales y preparando un avi\u00f3n y otro m\u00e1s, que llegar\u00e1\n    ma\u00f1ana, que podr\u00edan haberlos retornado a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    decidi\u00f3, en ejercicio de su responsabilidad ante el Parlamento y de su\n    legitimidad ante los espa\u00f1oles, no enviar tropas al conflicto que\n    pudieran tener car\u00e1cter de combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Vamos a ver, se\u00f1or\n    Alcaraz, los temas que usted ha planteado son demasiado serios como para\n    que los comience remont\u00e1ndose ni siquiera a su infancia, porque usted ni\n    siquiera hab\u00eda nacido cuando las banderas victoriosas o cuando el\n    ministro de Defensa de Espa\u00f1a se llamaba ministro de la Guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo ello es superfluo\n    a\u00f1adir las gestiones del Ministerio de Asuntos Exteriores, de la propia\n    ministra, del secretario de Estado, se\u00f1or De Miguel, del jefe de la\n    Oficina de Informaci\u00f3n Diplom\u00e1tica, del embajador de Kuwait y de todo su\n    personal, del Ministerio de Defensa, por supuesto, y tambi\u00e9n de la misi\u00f3n\n    de aposentamiento dirigida por el general Beltr\u00e1n, a la que me he\n    referido antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A todo ello es superfluo\n    a\u00f1adir las gestiones del Ministerio de Asuntos Exteriores, de la propia\n    ministra, del secretario de Estado, se\u00f1or De Miguel, del jefe de la\n    Oficina de Informaci\u00f3n Diplom\u00e1tica, del embajador de Kuwait y de todo su\n    personal, del Ministerio de Defensa, por supuesto, y tambi\u00e9n de la misi\u00f3n\n    de aposentamiento dirigida por el general Beltr\u00e1n, a la que me he\n    referido antes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Decidi\u00f3 enviar una misi\u00f3n de\n    apoyo humanitario que venturosamente ha llegado justo cuando es m\u00e1s\n    necesaria, y sigo recomendando a quienes todav\u00eda contumazmente le niegan\n    ese car\u00e1cter que echen siquiera un vistazo a las convenciones de Ginebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, el Gobierno de Espa\u00f1a\n    decidi\u00f3, en ejercicio de su responsabilidad ante el Parlamento y de su\n    legitimidad ante los espa\u00f1oles, no enviar tropas al conflicto que\n    pudieran tener car\u00e1cter de combatientes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las tres v\u00edas\n    abiertas eran: la primera, la posibilidad de albergarse en alguna de las\n    pocas embajadas que permanecen abiertas con car\u00e1cter neutral, quiz\u00e1s en\n    la de la Santa Sede, aunque algunos podr\u00edan preferir la de Cuba; la\n    segunda, un pasillo que iba a abrir el Comit\u00e9 Internacional de Cruz Roja,\n    en colaboraci\u00f3n con una agencia internacional informativa, pero de cuya\n    seguridad no pod\u00eda responder el Gobierno, y la tercera, la que brindaba\n    la propia coalici\u00f3n internacional, en concreto Estados Unidos, a trav\u00e9s\n    de sus propias fuerzas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... De una parte\n    se nos dec\u00eda que el control de la zona por las fuerzas de Estados Unidos\n    iba a ser inminente, pero visto lo ocurrido no era precisamente la v\u00eda\n    por la que apostamos y preferimos preparar la salida de los\n    corresponsales espa\u00f1oles que quisieran hacerlo, a trav\u00e9s de su reuni\u00f3n\n    -por procedimientos que no hacen al caso, por detallados y superados- en\n    un punto de encuentro desde donde pudieran ser trasladados a Kuwait y\n    all\u00ed estuvo toda la noche el embajador de Espa\u00f1a alertando y contactando\n    con los corresponsales y preparando un avi\u00f3n y otro m\u00e1s, que llegar\u00e1\n    ma\u00f1ana, que podr\u00edan haberlos retornado a Espa\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"defensa": [2], "espa\u00f1oles": [1], "militar": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por tanto, pueden\n    ustedes tirar por dos caminos: o recuperan la legalidad internacional,\n    olvid\u00e1ndose de la idea de un protectorado militar que gestione militar o\n    civilmente frente a un pueblo ayudado por otra serie de pa\u00edses, pero\n    ustedes tambi\u00e9n ya que est\u00e1n nombrando cargos de defensa espec\u00edficamente,\n    o recuperan la legalidad internacional y le dan el protagonismo que\n    merece, que demanda y que tiene en todos los escritos las Naciones\n    Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... S\u00ed se las puedo\n    pedir a un alto mando al que usted est\u00e1 coaligado, que de manera\n    absolutamente injusta, desproporcionada, no teniendo en cuenta ning\u00fan\n    tipo de convenios ni de situaci\u00f3n personal, dispara contra la planta\n    quince del hotel Palestina y mata a periodistas, entre ellos a dos\n    espa\u00f1oles, y alg\u00fan otro periodista de alg\u00fan otro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, pueden\n    ustedes tirar por dos caminos: o recuperan la legalidad internacional,\n    olvid\u00e1ndose de la idea de un protectorado militar que gestione militar o\n    civilmente frente a un pueblo ayudado por otra serie de pa\u00edses, pero\n    ustedes tambi\u00e9n ya que est\u00e1n nombrando cargos de defensa espec\u00edficamente,\n    o recuperan la legalidad internacional y le dan el protagonismo que\n    merece, que demanda y que tiene en todos los escritos las Naciones\n    Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000271\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"...  LAS MEDIDAS\n    DE CAR\u00c1CTER GENERAL QUE PIENSA ADOPTAR EL GOBIERNO PARA MEJORAR LA RED DE\n    CARRETERAS DEL ESTADO EN CATALU\u00d1A.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [6, 7, 8], "econom\u00eda": [0], "tramo": [1, 2], "red": [3, 4, 5]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El dinamizar la econom\u00eda, promover el equilibrio regional,\n    promover la cohesi\u00f3n territorial, tiene mucho que ver con que las\n    carreteras y todas las infraestructuras que forman parte de una red\n    de comunicaciones lleguen a buen fin, para conseguir el objetivo que se\n    propone dentro de esta dinamizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El tramo Abrera-Tarrasa tiene presupuesto ya en el a\u00f1o 2001, 2002 y 2003,\n    tiene la declaraci\u00f3n de impacto ambiental aprobada desde el a\u00f1o 2001 y no\n    hay manera de que lo adelanten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El estudio informativo del tramo\n    de la provincia de Tarragona que va desde la provincia de Castell\u00f3n hasta\n    Hospitalet se est\u00e1 realizando en Valencia, cuesti\u00f3n que a m\u00ed me ha\n    sorprendido much\u00edsimo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, hoy nuestro grupo, el Grupo Catal\u00e1n de Converg\u00e8ncia i\n    Uni\u00f3, ha cre\u00eddo oportuno presentar una interpelaci\u00f3n para ver qu\u00e9 medidas\n    de car\u00e1cter general puede adoptar el ministerio para impulsar las mejoras\n    que se est\u00e1n introduciendo en la red de carreteras del Estado en\n    Catalu\u00f1a. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El dinamizar la econom\u00eda, promover el equilibrio regional,\n    promover la cohesi\u00f3n territorial, tiene mucho que ver con que las\n    carreteras y todas las infraestructuras que forman parte de una red\n    de comunicaciones lleguen a buen fin, para conseguir el objetivo que se\n    propone dentro de esta dinamizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos es imprescindible un impulso, creemos nosotros, a fin de\n    poder compensar importantes retrasos acumulados debido a un d\u00e9ficit de\n    inversiones del Estado en la red viaria catalana. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La N-II es una v\u00eda que tiene sus problemas en la zona de la salida de\n    Barcelona hacia Girona, la zona del Maresme. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En una enmienda pedimos que se trabajase en el estudio\n    informativo, teniendo en cuenta tambi\u00e9n que all\u00ed puede haber una\n    sustituci\u00f3n de la N-II desde la salida de Barcelona viniendo por atr\u00e1s,\n    por Abrera, el cuarto cintur\u00f3n, que tambi\u00e9n se le llama autov\u00eda orbital. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Despu\u00e9s es muy importante toda la tem\u00e1tica del\n    Ordal, desde Vilafranca a Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"barcelona": [12, 13], "red": [10, 11], "tramo": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... En la Ley de Presupuestos aparecen -lo ha\n    recordado S.S.-500.000 euros en el a\u00f1o 2003 con destino a un estudio\n    informativo para la mejora de la N-II en el Maresme y, adem\u00e1s, existen\n    varios proyectos de mejora de seguridad vial para este tramo de la N-II\n    que pondremos en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... plantea en la interpelaci\u00f3n, nos detenemos un\n    poco m\u00e1s en determinadas actuaciones, en la N-II, entre Tordera-Girona y\n    la frontera francesa actualmente est\u00e1 aprobado el estudio informativo en\n    el tramo entre Ma\u00e7anet y Girona, con un total de 20 kil\u00f3metros de\n    autov\u00eda, dividido en cuatro tramos, de los que se est\u00e1n redactando ya los\n    proyectos de los dos \u00faltimos: Ma\u00e7anet-Sils, Sils-Caldes de Malavella,\n    Caldes de Malavella-aeropuerto y aeropuerto-Fornells. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto al tramo Tordera-Ma\u00e7anet cabe decir que se encuentra incluido en\n    el mismo estudio informativo, pero pendiente de declaraci\u00f3n de impacto\n    ambiental. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n para el tramo Tordera-Girona supera los\n    130 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la Ley de Presupuestos aparecen -lo ha\n    recordado S.S.-500.000 euros en el a\u00f1o 2003 con destino a un estudio\n    informativo para la mejora de la N-II en el Maresme y, adem\u00e1s, existen\n    varios proyectos de mejora de seguridad vial para este tramo de la N-II\n    que pondremos en marcha. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... lo ha recogido- en su estado actual hay\n    21,8 kil\u00f3metros de autov\u00eda en marcha por importe de 206 millones de euros\n    y el tramo restante, entre Besal\u00fa y Figuerres, de 25 kil\u00f3metros, est\u00e1 en\n    redacci\u00f3n el estudio informativo como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La inversi\u00f3n para este\n    tramo ser\u00e1 de 90 millones de euros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le recuerdo que en la planificaci\u00f3n\n    anterior no estaba contemplado este tramo como autov\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El resto del eje\n    pirenaico tiene una situaci\u00f3n que le describo a continuaci\u00f3n: en servicio\n    los acondicionamientos de los tramos Grifeu-C\u00f3lera, Olot-Ripoll, Pobla de\n    Segur-Xerallo; en ejecuci\u00f3n los tramos C\u00f3lera-Portbou, Ribes de\n    Freser-Puigcerd\u00e1; en proyecto el tramo Seu de Urgell-Andorra y en estudio\n    informativo los tramos Ribes de Freser-La Molina, Puigcerd\u00e1-Frontera\n    francesa, la variante de la Seo de Urgell, el tramo Canturri-Adrall,\n    Serrallo-Pont de Suert y las variantes de Guerri de la Sal y la Pobla de\n    Segur. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las obras de\n    licitaci\u00f3n del tramo Abrera-Tarrasa se llevar\u00e1n a cabo este a\u00f1o, as\u00ed como\n    el estudio informativo para cerrar la autov\u00eda orbital entre Tarrasa y\n    Granollers. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la N-II en el Maresme, actualmente ya existe entre Barcelona y\n    Montgat la autov\u00eda B-20, denominada pata norte, que pertenece a la red\n    del Estado y es gratuita, y entre Montgat y Tordera existe la de peaje,\n    la C-32, que act\u00faa como variante de la N-II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Finalmente, se\u00f1ora presidenta, quisiera decir que con la finalizaci\u00f3n del\n    Plan de infraestructuras se habr\u00e1n construido en Catalu\u00f1a 431 kil\u00f3metros\n    de nuevas autov\u00edas y ninguno de autopistas, por lo que la red de alta\n    capacidad, competencia del Estado, quedar\u00e1 integrada en proporci\u00f3n\n    inversa a como estaba en el a\u00f1o 2000. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En cuanto a la N-II en el Maresme, actualmente ya existe entre Barcelona y\n    Montgat la autov\u00eda B-20, denominada pata norte, que pertenece a la red\n    del Estado y es gratuita, y entre Montgat y Tordera existe la de peaje,\n    la C-32, que act\u00faa como variante de la N-II. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha hecho algunas\n    consideraciones que yo a su vez recojo y de las que tendremos ocasi\u00f3n de\n    hablar si es que hay base para ello en las pr\u00f3ximas fechas, pero le\n    recuerdo que esta autopista fue iniciada por el Estado como autov\u00eda\n    gratuita y, posteriormente, reconvertida en autopista de peaje por\n    concesi\u00f3n debido a que los recursos destinados a la autov\u00eda por el Estado\n    fueron invertidos en actuaciones relacionadas con Barcelona'92. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030409_doc_marked.html#000273\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 09-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Espa\u00f1a, en estos a\u00f1os, ha conseguido  un r\u00e9cord\n    de cotizantes a la Seguridad Social, pasando de 12 millones a m\u00e1s de 14\n    millones... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, hemos\n    tomado medidas a favor del trabajo de las mujeres, que tendr\u00e1n\n    \u00edntegramente bonificada, al cien por cien, la cotizaci\u00f3n a la Seguridad\n    Social durante un a\u00f1o cuando se reincorporen al trabajo despu\u00e9s de haber\n    tenido un hijo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s de eso queremos garantizar que se pueda cambiar la hipoteca con\n    toda seguridad jur\u00eddica, los que lo quieran hacer, y hemos establecido e\n    impulsado la creaci\u00f3n de sociedades para promocionar las viviendas de\n    alquiler. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto afecta a muchos millones de espa\u00f1oles que no les importan\n    nada a otros grupos parlamentario en esta C\u00e1mara, pero a nosotros s\u00ed nos\n    importan, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001879\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Afortunadamente, miles de espa\u00f1oles y miles de iraqu\u00edes se alegran que en\n    este punto tampoco le hici\u00e9ramos caso, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001891\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, en realidad esta pregunta relacionada con el env\u00edo\n    de funcionarios civiles espa\u00f1oles a Irak podr\u00edamos hab\u00e9rsela formulado al\n    se\u00f1or Arenas, pero como el ministro de Administraciones P\u00fablicas dijo\n    p\u00fablicamente que no ten\u00eda ni idea de este asunto, que se hab\u00eda enterado\n    del env\u00edo de los empleados p\u00fablicos a Irak a trav\u00e9s de los medios de\n    comunicaci\u00f3n y que se preguntase en Moncloa, mi grupo ha decidido\n    preguntarle a usted. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Como sabe, el Convenio de Ginebra establece\n    que Estados Unidos y el Reino Unido son potencias ocupantes y seguir\u00e1n\n    as\u00ed hasta que no haya un mandato expreso por parte del Consejo de\n    Seguridad de Naciones Unidas diciendo que pueden pasar de potencias\n    ocupantes a potencias administradoras. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso nos planteamos si en cierta manera esto significa que\n    Espa\u00f1a ahora quiere ser una potencia ocupante, o si es que Espa\u00f1a, al\n    igual que Estados Unidos, no va a hacer caso de los mandatos del Consejo\n    de Seguridad ni de la Convenci\u00f3n de Ginebra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Si es as\u00ed, si ustedes van a\n    entrar en esta situaci\u00f3n de ilegalidad, nos planteamos muy seriamente\n    c\u00f3mo vamos a proteger la vida de nuestros funcionarios, c\u00f3mo vamos a\n    proteger su seguridad f\u00edsica y c\u00f3mo vamos a proteger su seguridad\n    jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, si el Gobierno de Espa\u00f1a\n    env\u00eda a sus empleados p\u00fablicos a Irak, eso est\u00e1 significando dos cosas:\n    una, que sit\u00faan a Espa\u00f1a en una situaci\u00f3n de ilegalidad, y otra, que\n    colocan en una situaci\u00f3n de ilegalidad a los funcionarios p\u00fablicos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... En relaci\u00f3n con ese asunto, hay un consenso en la comunidad internacional,\n    expresado por todos los pa\u00edses, sobre el hecho de que las funciones de\n    seguridad, restablecimiento de servicios b\u00e1sicos, etc\u00e9tera, incumbe a los\n    pa\u00edses de la coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo cual, por otra parte, es absolutamente\n    razonable porque temas tan urgentes y prioritarios como restablecer el\n    orden p\u00fablico, el aprovisionamiento de agua y de electricidad parece que\n    deben ser atendidos de forma inmediata y no pueden quedar a la espera de\n    que se produzca una eventual resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad, que\n    implica generalmente unas negociaciones complejas y prolongadas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En este momento, todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, independientemente\n    de la posici\u00f3n que hayan manifestado en su d\u00eda, est\u00e1n absolutamente de\n    acuerdo y est\u00e1n pidiendo enviar funcionarios de su propio pa\u00eds antes de\n    que se pronuncie el Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso,\n    nosotros vamos a destacar funcionarios de alto nivel (menos mal que\n    ustedes no gobiernan porque, con ese criterio, estar\u00edan franceses,\n    estar\u00edan alemanes y estar\u00edan de otros pa\u00edses de la Uni\u00f3n, pero de Espa\u00f1a\n    curiosamente no estar\u00eda ninguno) en las \u00e1reas relativas a la\n    administraci\u00f3n militar, a la ayuda humanitaria y derechos humanos, a la\n    reconstrucci\u00f3n del patrimonio cultural y a la planificaci\u00f3n econ\u00f3mica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001895\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Hoy, las comunidades aut\u00f3nomas son\n    responsables de muchas competencias, en materia de sanidad, de educaci\u00f3n\n    o de servicios sociales, y este desarrollo se ha producido\n    fundamentalmente en estos \u00faltimos siete a\u00f1os, cuando el grueso de las\n    transferencias se ha completado bajo Gobierno del Partido Popular. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001885\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... La necesidad de introducir criterios de\n    racionalidad y flexibilidad, la mejora de las condiciones de trabajo de\n    los empleados p\u00fablicos y, en definitiva, la necesidad de adaptaci\u00f3n a las\n    demandas sociales, son aspectos necesarios e imprescindibles para\n    conseguir el objetivo prioritario de cualquier Gobierno y de cualquier\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica: mejorar el funcionamiento de la misma y la\n    calidad de los servicios que a trav\u00e9s de ella se prestan a los\n    ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... que espero que a partir del d\u00eda 2\n    de mayo superemos ya las 300 oficinas y que est\u00e9n abiertas a partir de\n    las cinco y media de la tarde una serie de oficinas selectivas y de\n    guardia, que van a afectar al INEM, a la Seguridad Social, a la Agencia\n    Tributaria y a las oficinas de Polic\u00eda, que se dedican fundamentalmente a\n    pasaportes y a la expedici\u00f3n del DNI. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001886\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DE DESARROLLO DE UNA\n    FAMILIA PROFESIONAL DENOMINADA SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE EN LA NORMATIVA\n    REGLAMENTARIA DEL CAT\u00c1LOGO NACIONAL DE CUALIFICACIONES PROFESIONALES\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"...  CU\u00c1LES SON LAS PREVISIONES DE DESARROLLO DE UNA\n    FAMILIA PROFESIONAL DENOMINADA SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE EN LA NORMATIVA\n    REGLAMENTARIA DEL CAT\u00c1LOGO NACIONAL DE CUALIFICACIONES PROFESIONALES\n     ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... \u00bfCu\u00e1les son las previsiones de desarrollo\n    de una familia profesional denominada Seguridad y Medio Ambiente en el\n    cat\u00e1logo nacional de cualificaciones profesionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las previsiones de desarrollo\n    de una familia profesional denominada Seguridad y Medio Ambiente en el\n    cat\u00e1logo nacional de cualificaciones profesionales? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En ese anexo I, en este sentido que he explicitado ahora,\n    as\u00ed como en el documento de bases para la elaboraci\u00f3n del cat\u00e1logo\n    nacional de las cualificaciones que acompa\u00f1a al real decreto se incluye,\n    como propuesta, precisamente la familia profesional de seguridad y medio\n    ambiente a la que usted hace alusi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora ministra, tenemos conocimiento de la\n    existencia del proyecto de real decreto as\u00ed como del documento de bases\n    para la elaboraci\u00f3n de dicho cat\u00e1logo, en el que se contempla la\n    creaci\u00f3n, entre otras, de la familia denominada seguridad y medio\n    ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No hay duda de que valoramos esta incorporaci\u00f3n positivamente,\n    conscientes de la importancia que tiene la formaci\u00f3n profesional en\n    cualquier servicio p\u00fablico que busca satisfacer adecuadamente las\n    necesidades de la poblaci\u00f3n, tanto m\u00e1s cuando se trata de la seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya existen en numerosas comunidades aut\u00f3nomas leyes\n    de coordinaci\u00f3n de polic\u00edas locales y otras leyes y normativas por las\n    que se regula la formaci\u00f3n profesional de los servicios p\u00fablicos de\n    seguridad y emergencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Concretamente en Canarias, dicha ley est\u00e1 vigente\n    desde 1997 y en ella se desarrollan las competencias y mejoras de la\n    formaci\u00f3n profesional, as\u00ed como se crea la academia canaria de seguridad,\n    cuyo objetivo fundamental es realizar la formaci\u00f3n, perfeccionamiento y\n    especializaci\u00f3n de los cuerpos y servicios p\u00fablicos de seguridad y\n    emergencia de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto forma parte del proceso de asunci\u00f3n de\n    competencias reconocidas en el Estatuto de Autonom\u00eda de Canarias y es uno\n    de los ejes del plan de seguridad de Canarias. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEstar\u00e1 incluida en esta\n    nueva familia la formaci\u00f3n espec\u00edfica correspondiente a seguridad\n    ciudadana, protecci\u00f3n civil y bomberos y se respetar\u00e1n las competencias\n    auton\u00f3micas a este respecto? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En Canarias se han dise\u00f1ado y\n    elaborado cat\u00e1logos modulares, estructurados en tres tipos: formaci\u00f3n\n    b\u00e1sica, promoci\u00f3n profesional y perfeccionamiento y especializaci\u00f3n, como\n    respuesta a un an\u00e1lisis exhaustivo de necesidades de los colectivos\n    profesionales, por un lado, y tambi\u00e9n de las demandas que la poblaci\u00f3n\n    realiza de estos servicios de seguridad y emergencia, siguiendo las\n    recomendaciones del Consejo Europeo para este tipo de formaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001877\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n infantil": [6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2, 3], "calidad": [4], "fomento": [5]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero se\u00f1alar que los nuevos\n    curr\u00edculums de las ense\u00f1anzas comunes para la educaci\u00f3n infantil y para\n    todas las \u00e1reas de educaci\u00f3n primaria, que se han elaborado siguiendo la\n    l\u00ednea de lo ya realizado en diciembre del a\u00f1o 2000 para los curr\u00edculums\n    de educaci\u00f3n secundaria obligatoria y del bachillerato, han sido\n    precisamente discutidos ayer por la Comisi\u00f3n permanente del consejo\n    escolar del Estado y pronto tendremos su informe, de la misma manera que\n    lo fueron ya por la Conferencia sectorial de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las l\u00edneas b\u00e1sicas, expresadas de una manera l\u00f3gicamente muy breve, son\n    las siguientes: En educaci\u00f3n infantil, por ejemplo, se contempla el\n    inicio del aprendizaje de la lectura y la escritura; la incorporaci\u00f3n de\n    una lengua extranjera, especialmente en el \u00faltimo curso del nivel; y la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n como\n    herramienta de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En educaci\u00f3n primaria, se simplifican,\n    clarifican y reorganizan tambi\u00e9n los curr\u00edculums comunes en todas las\n    \u00e1reas; adem\u00e1s se secuencian los contenidos y criterios de evaluaci\u00f3n por\n    ciclo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quisiera se\u00f1alar que en educaci\u00f3n secundaria y\n    obligatoria se mantienen los curr\u00edculums establecidos por el Real Decreto\n    3473/2000, de 29 de diciembre, a los que se a\u00f1aden los curr\u00edculums de los\n    contenidos b\u00e1sicos comunes de las nuevas asignaturas que introduce la Ley\n    org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n, es decir, cultura cl\u00e1sica, lat\u00edn,\n    matem\u00e1ticas A, f\u00edsicas y qu\u00edmica A, y sociedad, cultura y religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por \u00faltimo, se\u00f1or\u00eda, quisiera se\u00f1alar que en educaci\u00f3n secundaria y\n    obligatoria se mantienen los curr\u00edculums establecidos por el Real Decreto\n    3473/2000, de 29 de diciembre, a los que se a\u00f1aden los curr\u00edculums de los\n    contenidos b\u00e1sicos comunes de las nuevas asignaturas que introduce la Ley\n    org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n, es decir, cultura cl\u00e1sica, lat\u00edn,\n    matem\u00e1ticas A, f\u00edsicas y qu\u00edmica A, y sociedad, cultura y religi\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy\n    importante asimismo el hecho de que la comprensi\u00f3n lectora, la expresi\u00f3n\n    oral y el fomento de la lectura se conviertan en ejes fundamentales del\n    aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, en primer lugar quiero se\u00f1alar que los nuevos\n    curr\u00edculums de las ense\u00f1anzas comunes para la educaci\u00f3n infantil y para\n    todas las \u00e1reas de educaci\u00f3n primaria, que se han elaborado siguiendo la\n    l\u00ednea de lo ya realizado en diciembre del a\u00f1o 2000 para los curr\u00edculums\n    de educaci\u00f3n secundaria obligatoria y del bachillerato, han sido\n    precisamente discutidos ayer por la Comisi\u00f3n permanente del consejo\n    escolar del Estado y pronto tendremos su informe, de la misma manera que\n    lo fueron ya por la Conferencia sectorial de educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Las l\u00edneas b\u00e1sicas, expresadas de una manera l\u00f3gicamente muy breve, son\n    las siguientes: En educaci\u00f3n infantil, por ejemplo, se contempla el\n    inicio del aprendizaje de la lectura y la escritura; la incorporaci\u00f3n de\n    una lengua extranjera, especialmente en el \u00faltimo curso del nivel; y la\n    introducci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n como\n    herramienta de aprendizaje. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001883\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES SON LAS MODIFICACIONES M\u00c1S IMPORTANTES\n    INTRODUCIDAS EN LA EVALUACI\u00d3N DE LAS ENSE\u00d1ANZAS DE R\u00c9GIMEN GENERAL\n    REGULADAS POR LA LEY ORG\u00c1NICA DE CALIDAD DE LA EDUCACI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [12, 13], "educaci\u00f3n": [1, 2, 3, 4, 5, 6], "calidad": [7, 8, 9, 10, 11], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Esta ley surgi\u00f3 principalmente como respuesta a\n    una situaci\u00f3n que, sin ser alarmante, produc\u00eda una cierta preocupaci\u00f3n en\n    nuestra sociedad y era que el \u00edndice de fracaso escolar entre nuestro\n    alumnado se sit\u00faa en torno al 25 por ciento o, lo que es lo mismo, que\n    uno de cada cuatro de los alumnos espa\u00f1oles abandonaba nuestro sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Padres, profesores y distintos miembros de la\n    comunidad educativa ven\u00edan demandando desde hace a\u00f1os cambios importantes\n    que contribuyeran a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con base en estas demandas y en los resultados de distintos informes y\n    an\u00e1lisis, no nacionales sino internacionales, de expertos, que reflejaban\n    que en materia de educaci\u00f3n nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a, necesitaba mejorar, el\n    Gobierno del Partido Popular se puso manos a la obra y present\u00f3 ante la\n    sociedad espa\u00f1ola distintas propuestas de progreso y de mejora de la\n    calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, propuestas que a lo largo de\n    estos a\u00f1os de Gobierno ha ido plasmando en distintas reformas\n    legislativas, referidas a la formaci\u00f3n profesional, a la educaci\u00f3n\n    universitaria y, c\u00f3mo no, a la \u00faltima reforma legislativa, la Ley de\n    calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, uno de los\n    ejes fundamentales de la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n era\n    principalmente fomentar la cultura del esfuerzo y de la evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nuestro grupo parlamentario y el partido que sustenta al Gobierno creen\n    que el papel del esfuerzo en la educaci\u00f3n es fundamental, pero no\n    cualquier tipo de esfuerzo, sino el que representa el ejercicio de la\n    libertad del ser humano y cuyo h\u00e1bito se adquiere precisamente mediante\n    la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, entendemos que cualquier variaci\u00f3n o modificaci\u00f3n en los\n    sistemas de calificaci\u00f3n y de evaluaci\u00f3n ser\u00e1n buenas para mejorar la\n    calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las modificaciones m\u00e1s importantes\n    introducidas en la evaluaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general\n    reguladas por la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Padres, profesores y distintos miembros de la\n    comunidad educativa ven\u00edan demandando desde hace a\u00f1os cambios importantes\n    que contribuyeran a mejorar la calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con base en estas demandas y en los resultados de distintos informes y\n    an\u00e1lisis, no nacionales sino internacionales, de expertos, que reflejaban\n    que en materia de educaci\u00f3n nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a, necesitaba mejorar, el\n    Gobierno del Partido Popular se puso manos a la obra y present\u00f3 ante la\n    sociedad espa\u00f1ola distintas propuestas de progreso y de mejora de la\n    calidad de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds, propuestas que a lo largo de\n    estos a\u00f1os de Gobierno ha ido plasmando en distintas reformas\n    legislativas, referidas a la formaci\u00f3n profesional, a la educaci\u00f3n\n    universitaria y, c\u00f3mo no, a la \u00faltima reforma legislativa, la Ley de\n    calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello, uno de los\n    ejes fundamentales de la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n era\n    principalmente fomentar la cultura del esfuerzo y de la evaluaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo esto, entendemos que cualquier variaci\u00f3n o modificaci\u00f3n en los\n    sistemas de calificaci\u00f3n y de evaluaci\u00f3n ser\u00e1n buenas para mejorar la\n    calidad de la educaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfCu\u00e1les son las modificaciones m\u00e1s importantes\n    introducidas en la evaluaci\u00f3n de las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general\n    reguladas por la Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esta ley surgi\u00f3 principalmente como respuesta a\n    una situaci\u00f3n que, sin ser alarmante, produc\u00eda una cierta preocupaci\u00f3n en\n    nuestra sociedad y era que el \u00edndice de fracaso escolar entre nuestro\n    alumnado se sit\u00faa en torno al 25 por ciento o, lo que es lo mismo, que\n    uno de cada cuatro de los alumnos espa\u00f1oles abandonaba nuestro sistema\n    educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una de las cuestiones qu\u00e9 mas dudas planteaba a los miembros de la\n    comunidad educativa era si el sistema o el modelo de calificaciones de\n    evaluaci\u00f3n de nuestro actual sistema serv\u00edan de un modo preciso para\n    constatar el progreso de los alumnos o la ratificaci\u00f3n del esfuerzo que\n    esos alumnos realizaban en el proceso educativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"alumnos": [4, 5, 6, 7], "educaci\u00f3n": [0, 1, 2], "calidad": [3]}, "issues": ["educaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, se ha remitido a la Comisi\u00f3n General de\n    Educaci\u00f3n, \u00f3rgano de representaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, y ya\n    discutido a estas alturas, un proyecto de orden b\u00e1sica del desarrollo de\n    Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n por el que se establecen, entre\n    otras cuestiones, los elementos b\u00e1sicos de los documentos de evaluaci\u00f3n\n    de las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En la educaci\u00f3n secundaria obligatoria estas calificaciones ir\u00e1n\n    acompa\u00f1adas de una calificaci\u00f3n num\u00e9rica, en una escala de 0 a 10,\n    aplic\u00e1ndose las siguientes equivalencias: insuficiente, de 0 a 4,9;\n    suficiente, de 5  a 5,9; bien, de 6 a 6,9; notable, de 7 a 8,4 y\n    sobresaliente, de 8,5 a 10. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, a los alumnos de educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, bachillerato y formaci\u00f3n profesional, que\n    obtengan en una determinada asignatura o m\u00f3dulo la calificaci\u00f3n de 10\n    podr\u00e1 otorg\u00e1rseles una menci\u00f3n de honor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, se ha remitido a la Comisi\u00f3n General de\n    Educaci\u00f3n, \u00f3rgano de representaci\u00f3n de las comunidades aut\u00f3nomas, y ya\n    discutido a estas alturas, un proyecto de orden b\u00e1sica del desarrollo de\n    Ley org\u00e1nica de calidad de la educaci\u00f3n por el que se establecen, entre\n    otras cuestiones, los elementos b\u00e1sicos de los documentos de evaluaci\u00f3n\n    de las ense\u00f1anzas de r\u00e9gimen general. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El proyecto de orden, que es el\n    rango normativo que tiene este documento, especifica que los resultados\n    de la evaluaci\u00f3n de los alumnos se expresar\u00e1n en la ense\u00f1anza primaria en\n    los siguientes t\u00e9rminos: insuficiente, suficiente, bien, notable y\n    sobresaliente, consider\u00e1ndose calificaci\u00f3n negativa el insuficiente y\n    positivas todas las dem\u00e1s. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con estas medidas se pretende que el profesorado califique a los alumnos\n    con una mayor precisi\u00f3n y que los padres obtengan una informaci\u00f3n m\u00e1s\n    fiable de los progresos de sus hijos frente al actual sistema de\n    calificaciones: Necesita mejorar y progresa adecuadamente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso, seg\u00fan demanda de la\n    inmensa mayor\u00eda del profesorado y tambi\u00e9n de la inmensa mayor\u00eda de los\n    padres, era necesario introducir m\u00e1s transparencia y establecer un\n    sistema que diera cuenta cierta de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n respecto del\n    conocimiento que tienen los alumnos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por otra parte, a los alumnos de educaci\u00f3n\n    secundaria obligatoria, bachillerato y formaci\u00f3n profesional, que\n    obtengan en una determinada asignatura o m\u00f3dulo la calificaci\u00f3n de 10\n    podr\u00e1 otorg\u00e1rseles una menci\u00f3n de honor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001884\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [0, 1, 2]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la lucha contra el fen\u00f3meno social de las drogas requiere\n    la inversi\u00f3n de importantes recursos econ\u00f3micos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#1887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Posteriormente, esta norma del C\u00f3digo Penal fue\n    desarrollada por la Ley 35/1995, de 11 de diciembre, por la que se creaba\n    el fondo de bienes decomisados por delitos de tr\u00e1fico de drogas y otros\n    delitos relacionados, una ley que, adem\u00e1s de proceder al desarrollo\n    normativo del C\u00f3digo Penal, afectaba los bienes e instrumentos\n    decomisados al cumplimiento de determinados fines, la realizaci\u00f3n de\n    programas de prevenci\u00f3n, realizaci\u00f3n de programas de integraci\u00f3n social y\n    laboral de los drogodependientes, la intensificaci\u00f3n de la lucha contra\n    los delitos de tr\u00e1fico de drogas o la cooperaci\u00f3n internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#1887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La creaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del fondo supuso la aportaci\u00f3n de importantes\n    recursos adicionales a los que ven\u00eda aportando tradicionalmente la\n    Administraci\u00f3n General del Estado y tuvo una magn\u00edfica acogida en la\n    sociedad, no s\u00f3lo en las organizaciones no gubernamentales dedicadas a la\n    lucha contra las drogodependencias, sino tambi\u00e9n en la comunidad\n    internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#1887\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... CU\u00c1LES HAN SIDO LAS GESTIONES\n    RECIENTEMENTE REALIZADAS POR EL GOBIERNO AL OBJETO DE CONSEGUIR QUE LA\n    FUTURA AGENCIA EUROPEA PARA LA SEGURIDAD ALIMENTARIA SE UBIQUE EN\n    BARCELONA ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... La candidatura de Barcelona como sede de la Agencia Europea de Seguridad\n    Alimentaria sigue contando con el m\u00e1ximo apoyo del Gobierno, a pesar del\n    estancamiento que contin\u00faa existiendo en la Uni\u00f3n Europea sobre esta\n    decisi\u00f3n, que est\u00e1 incluida en un mismo paquete de decisiones sobre las\n    sedes de otras agencias, aun con los argumentos en presencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La candidatura de Barcelona como sede de la Agencia Europea de Seguridad\n    Alimentaria sigue contando con el m\u00e1ximo apoyo del Gobierno, a pesar del\n    estancamiento que contin\u00faa existiendo en la Uni\u00f3n Europea sobre esta\n    decisi\u00f3n, que est\u00e1 incluida en un mismo paquete de decisiones sobre las\n    sedes de otras agencias, aun con los argumentos en presencia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... De\n    hecho, el Gobierno, a pesar de lo que ha dicho en diferentes ocasiones el\n    se\u00f1or Piqu\u00e9, da la sensaci\u00f3n de que ha renunciado o, quiz\u00e1 peor, nunca ha\n    tenido el menor inter\u00e9s, como afirman los empresarios y los cient\u00edficos\n    relacionados con la seguridad alimentaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["internacional"], "sentences": ["\"... A pesar de los argumentos que hay a favor de Helsinki, porque Finlandia no\n    tiene ninguna sede de ninguna\n    agencia europea, a pesar de los acuerdos bilaterales a que hayan podido\n    llegar Finlandia e Italia sobre un reparto de la sede de seguridad\n    alimentaria en Helsinki y una de calidad alimentaria en Parma, acuerdo\n    que implicar\u00eda la creaci\u00f3n de dos sedes no previstas, que no pasa de ser\n    un acuerdo bilateral y que no ha sido debatido por el Consejo Europeo, el\n    Gobierno espa\u00f1ol sigue defendiendo la candidatura de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A pesar de los argumentos que hay a favor de Helsinki, porque Finlandia no\n    tiene ninguna sede de ninguna\n    agencia europea, a pesar de los acuerdos bilaterales a que hayan podido\n    llegar Finlandia e Italia sobre un reparto de la sede de seguridad\n    alimentaria en Helsinki y una de calidad alimentaria en Parma, acuerdo\n    que implicar\u00eda la creaci\u00f3n de dos sedes no previstas, que no pasa de ser\n    un acuerdo bilateral y que no ha sido debatido por el Consejo Europeo, el\n    Gobierno espa\u00f1ol sigue defendiendo la candidatura de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001890\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    PREVISIONES TIENE  EL MINISTERIO DE FOMENTO EN RELACI\u00d3N CON LA CONEXI\u00d3N\n    FERROVIARIA INTERNACIONAL FIGUERAS-PERPIGNAN, TRAS HABERSE DECLARADO\n    DESIERTA LA ADJUDICACI\u00d3N DEL CONCURSO CONVOCADO PARA SU CONSTRUCCI\u00d3N ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0, 1], "fomento": [3], "madrid": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, a nadie se le oculta la enorme importancia del AVE\n    Figueras-Perpignan, porque es la primera conexi\u00f3n hispanofrancesa de alta\n    velocidad ferroviaria y porque es uno de los proyectos prioritarios de\n    las redes transeuropeas de transporte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, porque el consorcio ped\u00eda ayudas estatales para rentabilizar\n    la l\u00ednea que son incompatibles, seg\u00fan se le ha contestado, con el r\u00e9gimen\n    concesional y por tanto no se le han podido conceder; y por otro lado,\n    porque se dice que el inter\u00e9s espa\u00f1ol en la conexi\u00f3n no es compartido por\n    los franceses, que ya en su d\u00eda se desilusionaron cuando el Gobierno\n    espa\u00f1ol, entonces del PSOE, manifest\u00f3 su inter\u00e9s por la conexi\u00f3n europea\n    en la direcci\u00f3n contraria, esto es, con el AVE Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por un lado, porque el consorcio ped\u00eda ayudas estatales para rentabilizar\n    la l\u00ednea que son incompatibles, seg\u00fan se le ha contestado, con el r\u00e9gimen\n    concesional y por tanto no se le han podido conceder; y por otro lado,\n    porque se dice que el inter\u00e9s espa\u00f1ol en la conexi\u00f3n no es compartido por\n    los franceses, que ya en su d\u00eda se desilusionaron cuando el Gobierno\n    espa\u00f1ol, entonces del PSOE, manifest\u00f3 su inter\u00e9s por la conexi\u00f3n europea\n    en la direcci\u00f3n contraria, esto es, con el AVE Madrid-Sevilla. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por todo\n    ello, se\u00f1or ministro, este diputado quisiera saber las previsiones\n    actuales del Ministerio de Fomento con respecto a la l\u00ednea de alta\n    velocidad Figueres-Perpignan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001880\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "ave": [1], "fomento": [3], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... SIGUE MANTENIENDO\n    EL MINISTRO DE FOMENTO QUE EL SISTEMA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DEL AVE\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ESTAR\u00c1 DISPONIBLE EL 31 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE MANTENIENDO\n    EL MINISTRO DE FOMENTO QUE EL SISTEMA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DEL AVE\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ESTAR\u00c1 DISPONIBLE EL 31 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE MANTENIENDO\n    EL MINISTRO DE FOMENTO QUE EL SISTEMA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DEL AVE\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ESTAR\u00c1 DISPONIBLE EL 31 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... SIGUE MANTENIENDO\n    EL MINISTRO DE FOMENTO QUE EL SISTEMA DE SE\u00d1ALIZACI\u00d3N Y SEGURIDAD DEL AVE\n    MADRID-ZARAGOZA-LLEIDA ESTAR\u00c1 DISPONIBLE EL 31 DE MAYO ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [2], "ave": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue manteniendo que el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    seguridad del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida estar\u00e1 disponible el 31 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue manteniendo que el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    seguridad del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida estar\u00e1 disponible el 31 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfsigue manteniendo que el sistema de se\u00f1alizaci\u00f3n y\n    seguridad del AVE Madrid-Zaragoza-Lleida estar\u00e1 disponible el 31 de mayo? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El ministro de Fomento lo \u00fanico que sigue manteniendo es que el\n    contratista seleccionado tiene la obligaci\u00f3n de cumplir su contrato. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [6, 7], "ave": [2, 3, 4, 5], "fomento": [8], "tren": [9], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Lo que s\u00ed tengo muy claro es que usted me\n    contest\u00f3 hace unos d\u00edas que estos proyectos de se\u00f1alizaci\u00f3n y de\n    seguridad estar\u00edan disponibles para el d\u00eda 31 de mayo, seg\u00fan la respuesta\n    escrita que me dio. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos queremos\n    ir de Madrid a Zaragoza, a Lleida y a Barcelona en AVE, pero que se haga\n    en condiciones de seguridad y de tranquilidad y que no se produzcan\n    ciertos niveles de falta de credibilidad, de entendimiento o de deseos de\n    utilizar este medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Han\n    incumplido los compromisos de puesta en marcha del servicio a final de\n    a\u00f1o y han conseguido que se genere un cierto cabreo en la sociedad\n    aragonesa y en muchas partes de nuestro pa\u00eds por donde va a transcurrir\n    el AVE porque est\u00e1n incumpliendo todo lo que dicen. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se lo hemos pedido por favor porque todos queremos el AVE. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos queremos\n    ir de Madrid a Zaragoza, a Lleida y a Barcelona en AVE, pero que se haga\n    en condiciones de seguridad y de tranquilidad y que no se produzcan\n    ciertos niveles de falta de credibilidad, de entendimiento o de deseos de\n    utilizar este medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final nos vamos a encontrar con un AVE\n    que no va a ser un AVE sino un tren de velocidad alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or ministro, hay una noticia que dice que Fomento no sabe c\u00f3mo va\n    a abrir la Avenida de Madrid sin crear un caos ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos queremos\n    ir de Madrid a Zaragoza, a Lleida y a Barcelona en AVE, pero que se haga\n    en condiciones de seguridad y de tranquilidad y que no se produzcan\n    ciertos niveles de falta de credibilidad, de entendimiento o de deseos de\n    utilizar este medio de comunicaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy, se\u00f1or ministro, hay una noticia que dice que Fomento no sabe c\u00f3mo va\n    a abrir la Avenida de Madrid sin crear un caos ferroviario. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Al final nos vamos a encontrar con un AVE\n    que no va a ser un AVE sino un tren de velocidad alta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ave": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, seguramente todos queremos el AVE pero unos m\u00e1s que otros. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "fomento": [1]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Desde el 24 de marzo la UTE tiene un nuevo calendario hecho\n    p\u00fablico y presentado al GIF que comprende lo siguiente: la terminaci\u00f3n,\n    la validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n sobre el terreno de los desv\u00edos; la\n    terminaci\u00f3n, la validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n sobre el terreno de la\n    correcta secuencia y funcionamiento de las se\u00f1ales; la terminaci\u00f3n, la\n    validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n sobre el terreno de los enclavamientos y\n    bloqueos; la terminaci\u00f3n, la validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n sobre el\n    terreno del correcto funcionamiento del ASFA en su conjunto; la\n    terminaci\u00f3n, la validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n de los circuitos de v\u00eda; la\n    validaci\u00f3n y la comprobaci\u00f3n de todo lo anteriormente expuesto en el\n    trayecto Madrid-Zaragoza-Lleida en su conjunto antes del 16 de mayo y la\n    entrega al GIF de todos los documentos exigidos en el contrato que\n    acrediten la plena operatividad de todas instalaciones antes del 31 de\n    mayo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esto lo que el ministro de Fomento conf\u00eda que se cumpla, habiendo\n    sido ofrecido por escrito por la UTE el pasado 24 de marzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001897\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... EST\u00c1 SATISFECHO EL MINISTRO DE\n    FOMENTO CON EL ESTADO DE MANTENIMIENTO DE LAS L\u00cdNEAS F\u00c9RREAS\n    CONVENCIONALES ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red ferroviaria": [7, 8], "madrid": [0, 1], "red": [2, 3], "tren": [4, 5, 6]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... El 7 de enero descarril\u00f3 el\n    Talgo Madrid-Cartagena. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo mismo ocurre el 15 de enero en otra v\u00eda de\n    Madrid y el 17 de enero con el Talgo Gij\u00f3n-Alicante, etc\u00e9tera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos rotundamente insatisfechos como consecuencia del\n    conjunto y de la serie larga de accidentes e incidentes de todo tipo que\n    han tenido lugar en la red ferroviaria espa\u00f1ola convencional en los\n    \u00faltimos seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    unidad de mantenimiento da una se\u00f1al de alerta muy grave que remite al\n    presidente del consejo de administraci\u00f3n de RENFE diciendo que el 85 por\n    ciento del tr\u00e1fico que existe en\n    la red ferroviaria convencional est\u00e1 corriendo graves riesgos de\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Curiosamente, a primeras horas de la ma\u00f1ana de ayer\n    el tren de mercanc\u00edas que cubr\u00eda la ruta de Valencia-Santa Eulalia, en la\n    provincia de Teruel, descarril\u00f3 en Mora de Rubielos y mantuvo el tr\u00e1fico\n    de comboyes interrumpido durante 12 horas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nos llam\u00f3 mucho la\n    atenci\u00f3n que el portavoz de RENFE, haci\u00e9ndose eco de las manifestaciones\n    del jefe de m\u00e1quinas de ese tren de mercanc\u00edas que llevaba 12 vagones,\n    dijera que not\u00f3 algo extra\u00f1o, que par\u00f3 el tren porque percibi\u00f3 que\n    exist\u00edan irregularidades, rugosidades en la v\u00eda, continu\u00f3 y metros m\u00e1s\n    adelante se produjo el descarrilamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El 12 de febrero en la misma l\u00ednea descarril\u00f3 un tren\n    de mercanc\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Estamos rotundamente insatisfechos como consecuencia del\n    conjunto y de la serie larga de accidentes e incidentes de todo tipo que\n    han tenido lugar en la red ferroviaria espa\u00f1ola convencional en los\n    \u00faltimos seis meses. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Esa\n    unidad de mantenimiento da una se\u00f1al de alerta muy grave que remite al\n    presidente del consejo de administraci\u00f3n de RENFE diciendo que el 85 por\n    ciento del tr\u00e1fico que existe en\n    la red ferroviaria convencional est\u00e1 corriendo graves riesgos de\n    accidente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"red ferroviaria": [9, 10], "ave": [3], "calidad": [1, 2], "red": [4, 5, 6, 7, 8], "seguridad": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... pretende ofrecer una visi\u00f3n tremendista de la realidad de la seguridad\n    ferroviaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso est\u00e1 permitiendo que el par\u00e1metro\n    calidad de v\u00eda, con el que se mide la situaci\u00f3n de las infraestructuras\n    ferroviarias, est\u00e9 mejorando a pesar de que la casu\u00edstica de S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ratio de calidad exigida por los contratos-programa\n    requiere que un determinado porcentaje de los kil\u00f3metros de la red por la\n    que circula el 85 por ciento de tr\u00e1ficos, incluido cercan\u00edas, sean\n    calificados como buenos o aceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... (Aplausos.-Protestas.-El se\u00f1or Gri\u00f1\u00e1n Mart\u00ednez: Me voy a\n    la feria en el AVE de Sevilla, que \u00e9ste s\u00ed funciona.) ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or diputado, una buena parte de lo que est\u00e1 ocurriendo en la red\n    convencional ferroviaria espa\u00f1ola es que durante 14 a\u00f1os los gobiernos\n    respectivos se dedicaron a la pol\u00edtica de los grandes eventos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No se ocuparon del mantenimiento ni de la conservaci\u00f3n de la\n    v\u00eda y hoy, adem\u00e1s de modernizar el ferrocarril con la construcci\u00f3n de una\n    nueva red de alta velocidad, tenemos que invertir para recuperar todo lo\n    que no se hizo en las etapas anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas\n    inversiones iremos corrigiendo todas las insuficiencias de la\n    conservaci\u00f3n y el mantenimiento de nuestra red ferroviaria, sin perjuicio\n    de que algunos de los tramos en los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La ratio de calidad exigida por los contratos-programa\n    requiere que un determinado porcentaje de los kil\u00f3metros de la red por la\n    que circula el 85 por ciento de tr\u00e1ficos, incluido cercan\u00edas, sean\n    calificados como buenos o aceptables. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el objetivo\n    de mejorar la conservaci\u00f3n y el mantenimiento de nuestra red ferroviaria\n    se consigue gracias a esta pol\u00edtica de apuesta por el ferrocaril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Gracias a estas\n    inversiones iremos corrigiendo todas las insuficiencias de la\n    conservaci\u00f3n y el mantenimiento de nuestra red ferroviaria, sin perjuicio\n    de que algunos de los tramos en los que S.S. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que el objetivo\n    de mejorar la conservaci\u00f3n y el mantenimiento de nuestra red ferroviaria\n    se consigue gracias a esta pol\u00edtica de apuesta por el ferrocaril. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001898\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  Estamos\n    trabajando en todos los frentes a trav\u00e9s de los cuales se puede ofrecer\n    una mayor seguridad a todas las cuestiones que afectan en estos momentos\n    a la navegaci\u00f3n en las costas gallegas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En segundo lugar, el pasado 25 de febrero Espa\u00f1a\n    present\u00f3 ante el subcomit\u00e9 de Seguridad de Navegaci\u00f3n de la OMI el nuevo\n    dispositivo de separaci\u00f3n de tr\u00e1fico mar\u00edtimo de Finesterre. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dentro de estas zonas especialmente\n    sensibles, lo que pretendemos es controlar la navegaci\u00f3n de todos\n    aquellos buques que no cumplen con las exigencias de seguridad\n    que hemos establecido, fundamentalmente en funci\u00f3n de la mercanc\u00eda y de\n    las caracter\u00edsticas de casco sencillo o casco doble. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Protocolo de actuaci\u00f3n: no\n    hay revisi\u00f3n de su cumplimiento; Plan integral de salvamento de Galicia:\n    no hay medios de prevenci\u00f3n de contaminaci\u00f3n; agencia de seguridad\n    mar\u00edtima para Galicia: no est\u00e1 pedida por el Gobierno; remolcadores: no\n    se ha modificado el contrato ni se sabe qu\u00e9 pasa con ellos; buques\n    antipoluci\u00f3n que pedimos a Europa: no se sabe qu\u00e9 medidas hay al\n    respecto; puertos refugio: no han designado ninguno de los que hay y no\n    sabemos cu\u00e1l es la alternativa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001899\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por eso quiero que aqu\u00ed, en sede de la representaci\u00f3n popular, me\n    conteste a m\u00ed y a todos los espa\u00f1oles si va a hacer algo el Gobierno para\n    que Naciones Unidas sea quien dirija la reconstrucci\u00f3n de Irak.  ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El Gobierno ha trabajado y\n    seguir\u00e1 trabajando, tanto en el marco de la Uni\u00f3n Europea como en el\n    marco del Consejo de Seguridad y en los distintos foros internacionales\n    para que Naciones Unidas ocupe un papel central durante lo que queda de\n    la crisis y en la reconstrucci\u00f3n de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"ej\u00e9rcito": [5, 6], "militar": [4], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, debe haber una\n    fuerza multinacional ordenada por Naciones Unidas que garantice la\n    seguridad de Irak en el periodo de transici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, a los espa\u00f1oles les causa estupor y asombro lo que est\u00e1\n    ocurriendo en Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfEs que ustedes les niegan el derecho que\n    tenemos los ciudadanos espa\u00f1oles y esas manifestaciones acaban a tiros? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pida el papel de la ONU y que se vaya el\n    ej\u00e9rcito norteamericano porque de lo contrario lo que ustedes est\u00e1n\n    haciendo es avalar una acci\u00f3n militar que es una verg\u00fcenza para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pida el papel de la ONU y que se vaya el\n    ej\u00e9rcito norteamericano porque de lo contrario lo que ustedes est\u00e1n\n    haciendo es avalar una acci\u00f3n militar que es una verg\u00fcenza para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo es tan inteligente el ej\u00e9rcito americano para distinguir entre las\n    piedras y las granadas? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pida el papel de la ONU y que se vaya el\n    ej\u00e9rcito norteamericano porque de lo contrario lo que ustedes est\u00e1n\n    haciendo es avalar una acci\u00f3n militar que es una verg\u00fcenza para los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [2], "apoyo": [3], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... La realidad es que\n    existe un consenso de la comunidad internacional sobre el hecho de que\n    las funciones de seguridad, de restablecimiento de servicios b\u00e1sicos, por\n    ejemplo, incumben a los pa\u00edses de la coalici\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por lo dem\u00e1s, temas tan\n    urgentes y prioritarios como restablecer el orden p\u00fablico, el\n    aprovisionamiento de agua, de electricidad, etc\u00e9tera, que deben ser\n    atendidos de forma inmediata, no pueden quedar a la espera de una\n    negociaci\u00f3n, como ha dicho el vicepresidente primero del Gobierno,\n    siempre larga en el Consejo de Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco -lo recordaba el presidente del Gobierno- dijeron no\n    a la misi\u00f3n de apoyo humanitario de nuestras Fuerzas Armadas; en este\n    caso, no a la reconstrucci\u00f3n; en definitiva, no a la solidaridad y no a\n    que realmente y de la manera m\u00e1s r\u00e1pida posible el pueblo iraqu\u00ed recobre\n    lo que le ha sido usurpado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hace poco -lo recordaba el presidente del Gobierno- dijeron no\n    a la misi\u00f3n de apoyo humanitario de nuestras Fuerzas Armadas; en este\n    caso, no a la reconstrucci\u00f3n; en definitiva, no a la solidaridad y no a\n    que realmente y de la manera m\u00e1s r\u00e1pida posible el pueblo iraqu\u00ed recobre\n    lo que le ha sido usurpado. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001892\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Acu\u00e9rdese\n    de esto y d\u00edgalo rotundamente claro en la pr\u00f3xima visita del se\u00f1or Powell\n    a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Quiero decirle que el compromiso del Gobierno espa\u00f1ol con esos principios\n    de integridad territorial es serio y consideramos que los esfuerzos que\n    est\u00e1n siendo desplegados en estos momentos en Irak persiguen en \u00faltima\n    instancia la plena reinserci\u00f3n de Irak en la comunidad internacional y en\n    el contexto regional, as\u00ed como la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds para que se\n    pongan cuanto antes en manos del pueblo iraqu\u00ed las riendas de su propio\n    futuro en un marco de participaci\u00f3n de todas las fuerzas pol\u00edticas,\n    confesiones y etnias y dentro del pleno respeto de la integridad\n    territorial. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001893\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... QU\u00c9\n    ACTUACIONES VA A ADOPTAR EL GOBIERNO EN EL CONSEJO DE SEGURIDAD DE\n    NACIONES UNIDAS PARA RESTABLECER LA LEGALIDAD INTERNACIONAL EN RELACI\u00d3N\n    CON IRAK ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Se hizo usted famosa en el Consejo de Seguridad por ser la voz\n    extremista de la minor\u00eda: no m\u00e1s inspectores, no m\u00e1s tiempo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por tanto, le pregunto: \u00bfqu\u00e9 va a hacer el\n    Gobierno en el Consejo de Seguridad para restablecer la legalidad\n    internacional con relaci\u00f3n a Irak? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Dirigir significa una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad que d\u00e9\n    legalidad a cualquier actuaci\u00f3n que afecte, por ejemplo, a la\n    administraci\u00f3n de los bienes de Irak; que d\u00e9 legalidad tambi\u00e9n a la\n    inspecci\u00f3n, que est\u00e1 interrumpida por la acci\u00f3n que ustedes decretaron\n    desde las Azores, para constatar si hay o no armas de destrucci\u00f3n masiva\n    y para comprobar realmente cu\u00e1l fue la justificaci\u00f3n de esta guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [3], "seguridad": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Habl\u00f3 de que de haber existido\n    consenso en el Consejo de Seguridad, la legitimidad hubiera sido mayor. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Efectivamente, si el se\u00f1or Estrella recuerda esos conocimientos jur\u00eddicos\n    de los que \u00faltimamente tanto presumen, sabr\u00e1n que el Consejo de Seguridad\n    tiene una doble naturaleza pol\u00edtica y jur\u00eddica. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es cierto que si\n    hubi\u00e9ramos conseguido un consenso para una nueva resoluci\u00f3n en el Consejo\n    de Seguridad, hubi\u00e9ramos tenido una mayor legitimidad pol\u00edtica; la\n    legitimidad jur\u00eddica nos la da, como ya he dicho, la Resoluci\u00f3n 1441 y el\n    engarce con las resoluciones anteriores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En fin, ya que parece negarse a escuchar y a entender los argumentos del\n    Gobierno en esta materia, quiero hacer referencia a las palabras del\n    secretario general de Naciones Unidas, quien el d\u00eda 20 de marzo, en sus\n    primeras declaraciones tras el inicio de la intervenci\u00f3n militar (Un\n    se\u00f1or diputado: La guerra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001894\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... y me diera oportunidad de aclarar lo que est\u00e1n\n    haciendo los soldados espa\u00f1oles en Um Qasr. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Desear\u00eda que de una vez los grupos de la oposici\u00f3n\n    que lo pusieron en duda rectificaran y que p\u00fablicamente expresaran su\n    reconocimiento y apoyo a esos soldados y reconocieran que trataron de\n    enga\u00f1ar a la opini\u00f3n p\u00fablica como ahora tratan de enga\u00f1arse a s\u00ed mismos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001882\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, el\n    Ministerio de Medio Ambiente ha lamentado profundamente el fallecimiento\n    de don Alfonso S\u00e1nchez Rodr\u00edguez, que era empleado de una empresa\n    contratada por el Ministerio para la limpieza hidr\u00f3fuga de las playas y\n    de las zonas rocosas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#001878\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [19], "espa\u00f1oles": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "defensa": [15, 16, 17, 18], "ej\u00e9rcito": [20, 21, 22], "militares": [23, 24], "militar": [13, 14]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Primero,\n    promovi\u00f3 la asociaci\u00f3n entre Europa y Latinoam\u00e9rica, con el objetivo de\n    fortalecer las relaciones bilaterales de Iberoam\u00e9rica, vincul\u00e1ndolas con\n    la Uni\u00f3n Europea, y por otro lado en el \u00e1mbito mediterr\u00e1neo y de relaci\u00f3n\n    con el mundo \u00e1rabe impulso el proceso que pretende hacer del \u00e1rea\n    euromediterr\u00e1nea, se\u00f1ora ministra, un espacio para la paz, la seguridad y\n    la prosperidad compartida y que se inici\u00f3 precisamente en la Conferencia\n    de Barcelona. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pero la forma en que el Gobierno de Espa\u00f1a entiende la relaci\u00f3n\n    trasatl\u00e1ntica nos ha llevado, como le dec\u00eda antes, a participar en una\n    operaci\u00f3n de ruptura de la legalidad y del orden internacional y de\n    descr\u00e9dito del sistema de Naciones Unidas,\n    precisamente, se\u00f1or\u00edas, cuando Espa\u00f1a formaba parte del Consejo de\n    Seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos en Europa, se\u00f1or\u00edas, se reflexiona\n    y debate en la Convenci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en otros foros, sobre las\n    f\u00f3rmulas que pueden conducir a este continente a hacer realidad las\n    aspiraciones y objetivos de los tratados, y espec\u00edficamente a afirmar su\n    identidad en el \u00e1mbito internacional en particular mediante la\n    realizaci\u00f3n de una pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan que incluya la\n    definici\u00f3n de una pol\u00edtica de defensa com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer un grupo de pa\u00edses, cuatro de ellos que pertenec\u00edan a los seis\n    fundadores, propon\u00edan llevar a la Convenci\u00f3n una serie de propuestas\n    dirigidas a disponer de una pol\u00edtica de seguridad y defensa cre\u00edble,\n    apoyada sobre capacidades civiles y militares reales, que permitiera la\n    eficacia propia de la pol\u00edtica exterior com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo dijo aqu\u00ed el se\u00f1or Aznar en su debate de\n    investidura: queremos la construcci\u00f3n de un pilar europeo de seguridad y\n    defensa sin menoscabo del v\u00ednculo transatl\u00e1ntico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para los dem\u00f3cratas espa\u00f1oles aquel r\u00e9gimen fue sin\u00f3nimo de falta de\n    libertades y de aislamiento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por\n    eso, se\u00f1ora ministra, hace 25 a\u00f1os, con la recuperaci\u00f3n de las libertades\n    en nuestra Constituci\u00f3n, se inscribi\u00f3 con letras de oro un principio\n    esencial recogido de la Carta fundacional de Naciones Unidas, aquel\n    principio fue la voluntad de los espa\u00f1oles de colaborar en el\n    fortalecimiento de unas relaciones pac\u00edficas y de eficaz cooperaci\u00f3n\n    entre todos los pueblos de la tierra. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Otros ejes aplicados constantemente en nuestra pol\u00edtica exterior, y\n    tambi\u00e9n consensuados por venir determinados por nuestra historia, nuestra\n    posici\u00f3n tan estrat\u00e9gica y nuestra cultura, fueron las especiales\n    relaciones con Iberoam\u00e9rica y el inter\u00e9s prioritario por el espacio\n    mediterr\u00e1neo y el mundo \u00e1rabe; pero el m\u00e1s importante, se\u00f1or\u00eda, fue sin\n    duda aquel extraordinario acontecimiento que tuvo lugar el 12 de junio de\n    1985, cuando varias generaciones de espa\u00f1oles vieron consolidado su sue\u00f1o\n    de integrarse en Europa, \u00e9sa que su amigo Rumsfeld llama despectivamente\n    la vieja Europa, la Europa de los valores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le dir\u00e9 m\u00e1s, ni el Partido Socialista, ni ning\u00fan grupo con\n    representaci\u00f3n parlamentaria en esta C\u00e1mara salvo el Partido Popular,\n    pero que tampoco comparten los ciudadanos espa\u00f1oles, porque nos hemos\n    convertido en un instrumento de la estrategia, de una estrategia superior\n    del Gobierno norteamericano que no podemos controlar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Los espa\u00f1oles no lo\n    comparten. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aqu\u00ed tengo m\u00faltiples encuestas realizadas en estos \u00faltimos\n    d\u00edas, en estas quincenas y en estos meses sobre la valoraci\u00f3n que les\n    merece a los espa\u00f1oles el papel de su Gobierno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Una guerra injusta consideran los espa\u00f1oles,\n    donde el papel jugado por Estados Unidos y el Gobierno de Espa\u00f1a es\n    ampliamente criticado por los ciudadanos, valor\u00e1ndose en positivo el\n    jugado por Rusia, Alemania y Francia. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfQu\u00e9 pensar\u00e1n en Iberoam\u00e9rica, estos pa\u00edses con dos referentes\n    en su pol\u00edtica exterior y cultural, por una parte el norteamericano,\n    considerado como el yanki, si el amigo pero menos amigo que el espa\u00f1ol,\n    c\u00f3mo habr\u00e1n encajado que seamos los espa\u00f1oles, se\u00f1ora ministra, quienes\n    precisamente acud\u00edamos all\u00ed a presionar en favor de los intereses del\n    Gobierno norteamericano? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Desde hace un a\u00f1o nuestra\n    pol\u00edtica exterior cuenta con un nuevo eje ante el cual se subordinan y\n    condicionan todos los dem\u00e1s: la alianza \u00fanica con Estados Unidos,\n    incondicional, que nos ha llevado incluso a promover una guerra de\n    agresi\u00f3n y de defender una ocupaci\u00f3n militar, lo que en 25 a\u00f1os de\n    democracia espa\u00f1ola no hizo ning\u00fan Gobierno, se\u00f1or\u00eda; ninguno. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave lo que est\u00e1 ocurriendo en Irak, porque se est\u00e1 sustituyendo\n    un derecho esencial, el derecho fundamental de un ciudadano por la\n    aplicaci\u00f3n del derecho a la fuerza utilizado por un ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n\n    que de no legalizarse con una resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, se\u00f1ora\n    ministra, esa ocupaci\u00f3n se convierte, como dijo ayer aqu\u00ed el se\u00f1or\n    Alcaraz, en una dictadura militar avalada por ustedes, consagrada por\n    ustedes, consentida por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... En estos momentos en Europa, se\u00f1or\u00edas, se reflexiona\n    y debate en la Convenci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en otros foros, sobre las\n    f\u00f3rmulas que pueden conducir a este continente a hacer realidad las\n    aspiraciones y objetivos de los tratados, y espec\u00edficamente a afirmar su\n    identidad en el \u00e1mbito internacional en particular mediante la\n    realizaci\u00f3n de una pol\u00edtica exterior y de seguridad com\u00fan que incluya la\n    definici\u00f3n de una pol\u00edtica de defensa com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer un grupo de pa\u00edses, cuatro de ellos que pertenec\u00edan a los seis\n    fundadores, propon\u00edan llevar a la Convenci\u00f3n una serie de propuestas\n    dirigidas a disponer de una pol\u00edtica de seguridad y defensa cre\u00edble,\n    apoyada sobre capacidades civiles y militares reales, que permitiera la\n    eficacia propia de la pol\u00edtica exterior com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo hab\u00edamos quedado en\n    que los ejes de la pol\u00edtica europea deber\u00edan desembocar en una dimensi\u00f3n\n    de defensa com\u00fan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfNo dijo aqu\u00ed el se\u00f1or Aznar en su debate de\n    investidura: queremos la construcci\u00f3n de un pilar europeo de seguridad y\n    defensa sin menoscabo del v\u00ednculo transatl\u00e1ntico? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Todos ellos los han arrojado, los han tumbado con su\n    comportamiento, un comportamiento que adem\u00e1s ha vulnerado el consenso; el\n    consenso que se hab\u00eda generado no s\u00f3lo entre las fuerzas pol\u00edticas, que\n    sigue existiendo salvo con el Partido Popular en toda la C\u00e1mara, sino el\n    consenso social, el consenso con los ciudadanos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted no puede apropiarse de un acuerdo\n    que dice que est\u00e1 hecho a 25 mal contados frente a 140 pa\u00edses del mundo\n    que han rechazado el papel del ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n norteamericano y el\n    papel de este ej\u00e9rcito en la guerra; no puede usted, por tanto,\n    falsificar esta situaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfY ustedes no est\u00e1n dispuestos a condenar a ese ej\u00e9rcito inteligente que\n    utiliza la fuerza contra civiles inocentes que ejercitan su derecho a la\n    libre manifestaci\u00f3n? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es muy grave lo que est\u00e1 ocurriendo en Irak, porque se est\u00e1 sustituyendo\n    un derecho esencial, el derecho fundamental de un ciudadano por la\n    aplicaci\u00f3n del derecho a la fuerza utilizado por un ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n\n    que de no legalizarse con una resoluci\u00f3n de Naciones Unidas, se\u00f1ora\n    ministra, esa ocupaci\u00f3n se convierte, como dijo ayer aqu\u00ed el se\u00f1or\n    Alcaraz, en una dictadura militar avalada por ustedes, consagrada por\n    ustedes, consentida por ustedes. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Usted recordar\u00e1 que s\u00f3lo ingresamos en la ONU\n    en el a\u00f1o 1955, diez a\u00f1os despu\u00e9s de creada esta organizaci\u00f3n, y s\u00f3lo\n    despu\u00e9s de haber firmado un acuerdo con Estados Unidos, por el cual se\n    ced\u00eda el uso de las bases militares a cambio de ayuda financiera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ayer un grupo de pa\u00edses, cuatro de ellos que pertenec\u00edan a los seis\n    fundadores, propon\u00edan llevar a la Convenci\u00f3n una serie de propuestas\n    dirigidas a disponer de una pol\u00edtica de seguridad y defensa cre\u00edble,\n    apoyada sobre capacidades civiles y militares reales, que permitiera la\n    eficacia propia de la pol\u00edtica exterior com\u00fan. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2], "fuerzas": [6], "lucha": [9, 10, 11], "defensa": [4, 5], "apoyo": [7, 8], "militar": [3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Hemos afianzado las\n    relaciones con la potencia hegem\u00f3nica que es Estados Unidos y, como\n    consecuencia, hemos fortalecido nuestro papel trasatl\u00e1ntico en los\n    distintos escenarios donde esta relaci\u00f3n es clave: la lucha contra el\n    terrorismo, la b\u00fasqueda de un sistema de seguridad operativo, Oriente\n    Medio, la propia Iberoam\u00e9rica, las relaciones con los nuevos socios del\n    Este de Europa o el Mediterr\u00e1neo, y m\u00e1s concretamente el Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Europa est\u00e1 cambiando y nosotros queremos una Europa cada vez m\u00e1s eficaz,\n    m\u00e1s pr\u00f3spera y desde luego m\u00e1s segura, y por ello continuaremos\n    construyendo el espacio de libertad, seguridad y justicia, de la que, por\n    cierto, tambi\u00e9n los gobiernos de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar han sido -y ustedes\n    quieren olvidarlo- promotores fundamentales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos, por \u00faltimo, una postura seria en el \u00e1mbito de la seguridad y la\n    defensa de Europa que, todos los sabemos, aunque no todos obren\n    consecuentemente, descansa necesariamente sobre el papel esencial del\n    v\u00ednculo trasatl\u00e1ntico, y por eso este Gobierno, junto a la inmensa\n    mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos, ha entendido que su responsabilidad era\n    no permitir el deterioro de este eje, aut\u00e9ntico pilar de la pol\u00edtica\n    exterior real de Europa y de Espa\u00f1a, y ello frente a la vieja inercia de\n    hablar los quintos, \u00bfla recuerdan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con sus\n    vacilaciones sobre d\u00f3nde ubicar a Espa\u00f1a al plantear la salida de la OTAN\n    para luego pedir al pueblo espa\u00f1ol que asumiese la responsabilidad de\n    dejarnos en la OTAN, pero no en la\n    estructura militar, ya dieron una primera muestra de por d\u00f3nde iban los\n    ejes de su pol\u00edtica exterior; eso s\u00ed, calcularon ustedes entonces que\n    bastaban las buenas palabras bajo cuerda a los Estados Unidos para\n    compensar aquel dislate que hab\u00edan planteado en primer lugar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, con los gobiernos de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, ha hecho\n    del M\u00e1s Europa el lema de la presidencia y ha llenado el contenido de\n    este lema con una defensa efectiva del mercado interior, con un apoyo\n    firme del proceso de Lisboa y con un intenso trabajo en pro de la\n    consolidaci\u00f3n de la Europa del futuro, trabajo que ha contribuido a la\n    firma en Atenas, el 16 de abril, del Tratado de ampliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Queremos, por \u00faltimo, una postura seria en el \u00e1mbito de la seguridad y la\n    defensa de Europa que, todos los sabemos, aunque no todos obren\n    consecuentemente, descansa necesariamente sobre el papel esencial del\n    v\u00ednculo trasatl\u00e1ntico, y por eso este Gobierno, junto a la inmensa\n    mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos, ha entendido que su responsabilidad era\n    no permitir el deterioro de este eje, aut\u00e9ntico pilar de la pol\u00edtica\n    exterior real de Europa y de Espa\u00f1a, y ello frente a la vieja inercia de\n    hablar los quintos, \u00bfla recuerdan? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El mundo, se\u00f1or Caldera, se enfrenta hoy con fuerzas renovadas,\n    afortunadamente, a nuevas amenazas que requieren pol\u00edticas serias y\n    firmes y sobre todo entender lo que est\u00e1 en juego. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Espa\u00f1a, con los gobiernos de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, ha hecho\n    del M\u00e1s Europa el lema de la presidencia y ha llenado el contenido de\n    este lema con una defensa efectiva del mercado interior, con un apoyo\n    firme del proceso de Lisboa y con un intenso trabajo en pro de la\n    consolidaci\u00f3n de la Europa del futuro, trabajo que ha contribuido a la\n    firma en Atenas, el 16 de abril, del Tratado de ampliaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Con ese nuevo peso y con la privilegiada relaci\u00f3n que se\n    forja con los Estados Unidos, Espa\u00f1a viene realizando y seguir\u00e1\n    realizando en el futuro un esfuerzo capital en apoyo de esos ejes de la\n    pol\u00edtica internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos afianzado las\n    relaciones con la potencia hegem\u00f3nica que es Estados Unidos y, como\n    consecuencia, hemos fortalecido nuestro papel trasatl\u00e1ntico en los\n    distintos escenarios donde esta relaci\u00f3n es clave: la lucha contra el\n    terrorismo, la b\u00fasqueda de un sistema de seguridad operativo, Oriente\n    Medio, la propia Iberoam\u00e9rica, las relaciones con los nuevos socios del\n    Este de Europa o el Mediterr\u00e1neo, y m\u00e1s concretamente el Magreb. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Es en realidad la\n    asunci\u00f3n en el \u00e1mbito internacional de la lucha que est\u00e1 Espa\u00f1a encarando\n    en solitario contra el terrorismo y a la que han venido a sumarse los\n    Estados Unidos, con lo que eso supone. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... No me voy a extender sobre lo que\n    supone que Estados Unidos se haya unido a la lucha de Espa\u00f1a contra el\n    terrorismo, a lo que ustedes califican de seguidismo, peculiar seguidismo\n    seg\u00fan el cual quien supuestamente sigue ha sido realmente el pionero, y\n    valga como bot\u00f3n de muestra lo ocurrido con las medidas antiterroristas\n    que los gobiernos de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar han promovido en el marco de la\n    Uni\u00f3n Europea. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [10], "defensa": [8, 9], "lucha": [11], "espa\u00f1oles": [5, 6, 7], "seguridad": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Habla usted de seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le voy a decir lo que le vamos a proponer en\n    esta C\u00e1mara: hablar del principio de seguridad democr\u00e1tica global. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Necesitamos que la ONU desarrolle y defienda un concepto\n    de seguridad democr\u00e1tica global, que es lo que ustedes no quieren\n    entender. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deber\u00edan comenzar\n    por apoyar de forma decidida la profundizaci\u00f3n en las pol\u00edticas de la\n    Uni\u00f3n Europea, especialmente la exterior, la de seguridad y la de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello, creo que debemos apostar decididamente por una\n    visi\u00f3n multilateral de las relaciones internacionales, jugar un papel\n    prioritario en la defensa de la paz y la seguridad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00a1Por favor, si la pancarta en las manifestaciones la\n    han llevado millones de espa\u00f1oles! ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ah\u00ed les duele\n    a ustedes, millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso es lo que quiere la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Para ello deber\u00edan comenzar\n    por apoyar de forma decidida la profundizaci\u00f3n en las pol\u00edticas de la\n    Uni\u00f3n Europea, especialmente la exterior, la de seguridad y la de\n    defensa. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Junto a ello, creo que debemos apostar decididamente por una\n    visi\u00f3n multilateral de las relaciones internacionales, jugar un papel\n    prioritario en la defensa de la paz y la seguridad internacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo quieren todos sus ciudadanos,\n    lo quieren la inmensa mayor\u00eda de sus fuerzas pol\u00edticas, y lo quieren\n    porque se sienten c\u00f3modos, protegidos e identificados en ese espacio\n    natural. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y creo que no pueden poner en duda el papel y el trabajo del\n    Partido Socialista en la lucha contra el terrorismo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Destinar, cosa que no ha hecho este Gobierno, un cap\u00edtulo importante de\n    sus recursos a la ayuda a la cooperaci\u00f3n al desarrollo, cosa que ustedes\n    no han hecho, y encajar todos estos principios en una pol\u00edtica exterior\n    que se identifique con la aspiraci\u00f3n y el deseo de la inmensa mayor\u00eda de\n    los espa\u00f1oles y no con la pol\u00edtica del cabezazo que tan indigna resulta a\n    la inmensa mayor\u00eda de los ciudadanos de este pa\u00eds. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [1], "espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No lo digo yo, lo dec\u00eda hace un par de d\u00edas el insigne historiador\n    Henry Kamen, y cito: Por primera vez desde la \u00e9poca del imperio, la voz\n    de los espa\u00f1oles ha sido escuchada con atenci\u00f3n en el mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Como tambi\u00e9n, se\u00f1or Caldera, para\n    defender que hemos trastornado nuestra relaci\u00f3n con Iberoam\u00e9rica les\n    molesta la posici\u00f3n sobre la crisis de Irak de nuestro principal socio\n    europeo, que es Portugal, y les molestan las declaraciones de gobiernos\n    como el argentino, que hace poco manifestaba que su mejor abogado hab\u00eda\n    sido el presidente Aznar, o de gobiernos como el mejicano, y me remito a\n    las \u00faltimas declaraciones hechas por el ministro de Asuntos Exteriores en\n    su viaje a Madrid. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000274\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1, 2, 3, 4], "fuerzas": [12, 13], "espa\u00f1oles": [5, 6], "defensa": [11], "ej\u00e9rcito": [14], "militares": [15, 16], "militar": [7, 8, 9, 10]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Ustedes necesitan una resoluci\u00f3n del\n    Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas para poder ser una fuerza de\n    ocupaci\u00f3n, para poder administrar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ustedes van a participar en ese\n    protectorado posiblemente con un militar, con un general, que estar\u00e1 de\n    segundo de a bordo o de complemento al que lleve la responsabilidad de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sabemos que posiblemente\n    le entreguen a ustedes la administraci\u00f3n de la parte sur de Basora hasta\n    el final de la frontera iraqu\u00ed; que van a trasladar dos compa\u00f1\u00edas de\n    legionarios, unas 250 personas, para realizar labores de vigilancia\n    est\u00e1tica; que hablaron ustedes de trasladar cerca de 300 guardias\n    civiles, aunque despu\u00e9s s\u00f3lo van a ir los voluntarios, que son\n    aproximadamente 120 \u00f3 130; que precisamente la Asociaci\u00f3n Unificada de la\n    Guardia Civil ha dicho que es un riesgo muy serio no s\u00f3lo por razones de\n    ilegalidad internacional -aunque han dicho que deber\u00edan ir bajo la\n    bandera de la ONU- sino tambi\u00e9n porque la situaci\u00f3n all\u00ed no tiene ning\u00fan\n    amparo desde ning\u00fan punto de vista, ni legal ni de seguridad compartida. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes van a participar controlando y gestionando en ese protectorado,\n    se\u00f1or Trillo, en la ilegalidad total, porque la semana que viene tendr\u00e1n\n    ustedes que apoyar en el Consejo de Seguridad la nueva misi\u00f3n del\n    inspector Blix. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tendr\u00e1n que apoyar en\n    el Consejo de Seguridad la necesidad de una resoluci\u00f3n para poder estar\n    all\u00ed controlando la situaci\u00f3n, y adem\u00e1s de forma interina y no como ha\n    dicho el virrey Garner, como m\u00ednimo durante dos a\u00f1os. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El librito de 150 p\u00e1ginas que ustedes entregan a los\n    militares espa\u00f1oles, redactado por la inteligencia militar espa\u00f1ola, s\u00f3lo\n    dedica tres l\u00edneas en su p\u00e1gina 49 a las armas de destrucci\u00f3n masiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay cinco m\u00e9dicos espa\u00f1oles y seis ATS en\n    el Camp Bucca, han hecho ya 119 intervenciones y se quejan igualmente del\n    trato inhumano y de las condiciones infrahumanas que existen en esa\n    especie de Guant\u00e1namo iraqu\u00ed. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Sin esa resoluci\u00f3n\n    de Naciones Unidas ustedes son, lo van a ser cuando les entreguen la zona\n    sur de Basora, una fuerza de ocupaci\u00f3n ilegal constituyendo parte de un\n    protectorado militar ilegal que, tal como est\u00e1n rodando las cosas en\n    Irak, se est\u00e1 transformando en una dictadura militar sanguinaria. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Pues bien, ustedes van a participar en ese\n    protectorado posiblemente con un militar, con un general, que estar\u00e1 de\n    segundo de a bordo o de complemento al que lleve la responsabilidad de\n    seguridad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El librito de 150 p\u00e1ginas que ustedes entregan a los\n    militares espa\u00f1oles, redactado por la inteligencia militar espa\u00f1ola, s\u00f3lo\n    dedica tres l\u00edneas en su p\u00e1gina 49 a las armas de destrucci\u00f3n masiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes tendr\u00e1n que\n    apoyar todo esto, ya que si no van a estar inmersos en una situaci\u00f3n de\n    ilegalidad, van a controlar ilegalmente una parte del territorio con una\n    situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, en la que mueren iraqu\u00edes que no son partidarios\n    de la ocupaci\u00f3n militar de los norteamericanos y que tampoco van a querer\n    la ocupaci\u00f3n militar espa\u00f1ola, el control militar espa\u00f1ol. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Porque en Europa, donde empieza ese polo de defensa aut\u00f3nomo con\n    una metodolog\u00eda todav\u00eda primaria, ustedes est\u00e1n ahora rechaz\u00e1ndolo cuando\n    ser\u00eda la oportunidad de reingresar tambi\u00e9n en la posibilidad de una\n    Europa europea y no en la Europa americana que ustedes conciben de un\n    tiempo a estar parte. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Quedan temas pendientes muy dolorosos con respecto al inter\u00e9s de las\n    fuerzas pol\u00edticas espa\u00f1olas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Murieron 15 el lunes y ahora se habla de tres o m\u00e1s muertos en la \u00faltima\n    manifestaci\u00f3n reprimida por las fuerzas norteamericanas sin ning\u00fan tipo\n    de legalidad. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello fue una excusa y con el tiempo tendr\u00e1n que demostrarlo, puesto\n    que es una justificaci\u00f3n fundamental, junto con la fuerza, parangonable a\n    la de Hitler, que ten\u00eda Sadam Husein a la hora de mandar all\u00ed a 250.000\n    militares con todo el desarrollo tecnol\u00f3gico frente a un ej\u00e9rcito\n    poderos\u00edsimo que iba a crear por lo visto un tremendo problema en toda\n    Europa y en otras partes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El librito de 150 p\u00e1ginas que ustedes entregan a los\n    militares espa\u00f1oles, redactado por la inteligencia militar espa\u00f1ola, s\u00f3lo\n    dedica tres l\u00edneas en su p\u00e1gina 49 a las armas de destrucci\u00f3n masiva. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Aquello fue una excusa y con el tiempo tendr\u00e1n que demostrarlo, puesto\n    que es una justificaci\u00f3n fundamental, junto con la fuerza, parangonable a\n    la de Hitler, que ten\u00eda Sadam Husein a la hora de mandar all\u00ed a 250.000\n    militares con todo el desarrollo tecnol\u00f3gico frente a un ej\u00e9rcito\n    poderos\u00edsimo que iba a crear por lo visto un tremendo problema en toda\n    Europa y en otras partes del mundo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"fuerzas": [8], "defensa": [7], "apoyo": [9], "espa\u00f1oles": [0, 1], "militar": [2, 3, 4, 5, 6]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... que, en la medida de las posibilidades que competen al Gobierno, el\n    departamento de Defensa que dirijo ha querido tener siquiera un gesto\n    honor\u00edfico con el reconocimiento del premio extraordinario anual de\n    Defensa a los dos corresponsales espa\u00f1oles fallecidos en el conflicto,\n    premio que se fall\u00f3 por unanimidad del jurado hace apenas dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Lo que\n    hay que hacer y lo que se trata de hacer es una conferencia de\n    contribuyentes que pongan en marcha al menos tres \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n:\n    la ayuda humanitaria, en la cual ya estamos colaborando activamente los\n    espa\u00f1oles; la financiaci\u00f3n de la reconstrucci\u00f3n a trav\u00e9s del Banco\n    Mundial y por supuesto la ayuda humanitaria, todos desear\u00edamos que\n    pilotada y guiada... ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hemos\n    solicitado reiteradamente informaci\u00f3n del Gobierno de los Estados Unidos,\n    se ha hecho a nivel militar, luego se ha formalizado a nivel diplom\u00e1tico\n    y contin\u00faa -aunque ya se han recibido algunas informaciones- abierta esa\n    solicitud de informaci\u00f3n para poder tener nuevos datos. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfDe los da\u00f1os causados por la guerra,\n    por la intervenci\u00f3n militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Dice usted que la coalici\u00f3n internacional trata de establecer una\n    dictadura militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfUna dictadura militar? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... \u00bfVa a llamar dictadura militar a los representantes de las\n    naciones libres del mundo que tratan de liberar a un pueblo de semejante\n    tiran\u00eda? ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... que, en la medida de las posibilidades que competen al Gobierno, el\n    departamento de Defensa que dirijo ha querido tener siquiera un gesto\n    honor\u00edfico con el reconocimiento del premio extraordinario anual de\n    Defensa a los dos corresponsales espa\u00f1oles fallecidos en el conflicto,\n    premio que se fall\u00f3 por unanimidad del jurado hace apenas dos d\u00edas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Exactamente lo dicho en el mismo es que necesitan recibir permiso de las\n    Fuerzas Armadas a las que acompa\u00f1en, que les suministrar\u00e1n una tarjeta de\n    identidad, y tendr\u00e1n luego, por consecuencia de ello, un tratamiento\n    semejante al que tendr\u00edan las fuerzas a las que acompa\u00f1an. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... por mantener la presencia aqu\u00ed esta tarde, tanto para dar el apoyo\n    -espero- al Gobierno desde las m\u00e1s nutridas filas del Grupo Popular,\n    cuanto para dar apoyo y asistencia desde el partido hermano de Izquierda\n    Unida, con su presencia en cuatro esca\u00f1os, al solitario se\u00f1or Alcaraz,\n    que tiene que defender la habitual interpelaci\u00f3n de los mi\u00e9rcoles por la\n    tarde a estas horas, presentada desde hace ya dos meses, sobre el asunto\n    del conflicto de Irak. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [4, 5, 6], "seguridad": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Por\n    eso yo soy m\u00e1s antiguo que usted, yo mantengo la guerra, la declaraci\u00f3n\n    de guerra y, a partir de ah\u00ed, todos los textos de la Convenci\u00f3n de\n    Ginebra y la Carta Magna de Naciones Unidas.Teniendo en cuenta la\n    legalidad internacional sobre ayuda humanitaria y sobre la guerra, una\n    naci\u00f3n que ha participado en la guerra no puede administrar la naci\u00f3n\n    ocupada sin una resoluci\u00f3n del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La semana que viene les van a llamar para entregarles la provincia de Um\n    Qasr a administrar por ustedes, a mantener la seguridad en todo el\n    territorio al sur de Basora, pero no se atreven a decir lo que dice\n    Rumsfeld, lo que incluso dice Colin Powell, que la legalidad\n    internacional est\u00e1 superada, que ellos han ganado la guerra y que no van\n    a dejar ahora la administraci\u00f3n a la ONU. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Digan que la ONU ya no sirve, que se va a convertir en una gran\n    ONG, que ya no sirven las resoluciones del Consejo de Seguridad, que no\n    sirven las resoluciones sobre la legalidad internacional humanitaria, que\n    no sirve la Carta de Naciones Unidas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Se\u00f1or Trillo, no confunda el mantenimiento del orden en un periodo\n    transitorio, mientras el Consejo de Seguridad emite la resoluci\u00f3n\n    correspondiente, con lo que han dicho los Estados Unidos: Estaremos en\n    Irak hasta que podamos entregarlo a una democracia iraqu\u00ed y tendremos el\n    protectorado el tiempo que haga falta. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Est\u00e1n hablando\n    de un nuevo orden internacional, de una nueva legalidad, de un nuevo\n    concepto de guerra y de un nuevo concepto de denominaci\u00f3n de la guerra,\n    como se recog\u00eda en el texto que ustedes han metido de nuevo en un caj\u00f3n,\n    de cara a la reforma del C\u00f3digo Penal Militar, redactado por el se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Mic\u00f3. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Nosotros vamos a luchar por que se mantenga, usted va a luchar por un\n    cambio constitucional, como hac\u00edan en el c\u00f3digo penal militar del se\u00f1or\n    Mart\u00ednez Mic\u00f3, que ya estaba en fase de informaci\u00f3n, se\u00f1or Trillo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ustedes est\u00e1n participando en un\n    protectorado militar que, tal como est\u00e1 actuando en los \u00faltimos d\u00edas, se\n    est\u00e1 convirtiendo, para los iraqu\u00edes, en una dictadura militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"militar": [1, 2, 3, 4, 5], "defensa": [6], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... El\n    Partido Popular, su grupo parlamentario al que tuve el honor de\n    representar entonces, se abstuvo por una raz\u00f3n: El sistema de penas, dije\n    entonces, no garantizaba el cumplimiento efectivo de las mismas y era\n    excesivamente amplio, complejo e impracticable para que pudi\u00e9ramos tener\n    seguridad en la calle. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El borrador de proyecto de C\u00f3digo Penal Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... E inmediatamente yo dispuse: A ver qu\u00e9 hay por ah\u00ed para\n    reformar tambi\u00e9n el C\u00f3digo Penal Militar, que es ya previo a la reforma\n    de 1995, es de 1985. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Y no fue el se\u00f1or Mart\u00ednez Mic\u00f3 que\n    ha estado escasos meses de asesor general y no es su especialidad, lo\n    digo aqu\u00ed, lo penal-militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Eso s\u00ed, el derrotismo militar, que es como se\n    llamaba la figura all\u00ed destacada, est\u00e1 vigente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Tendremos la\n    legislatura que viene -si Dios quiere que estemos usted y yo, y desde\n    luego con mayor\u00eda del Partido Popular- para discutir, si hay ocasi\u00f3n, un\n    nuevo C\u00f3digo Penal Militar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Ya dije entonces y digo ahora que del contenido de tal\n    borrador me enter\u00e9 y lo vuelvo a decir (y f\u00edjese las cosas que son porque\n    esta es la historia verdadera), ni est\u00e1 en el programa de Gobierno ni\n    est\u00e1 en el programa del departamento de Defensa ni ninguno de los\n    portavoces aqu\u00ed presentes me habr\u00e1 o\u00eddo hablar nunca de semejante\n    objetivo legislativo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000275\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"madrid": [3], "apoyo": [4], "lucha": [5], "medio ambiente": [2], "defensa": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El se\u00f1or ministro de Defensa ha acabado con una palabra que era la primera\n    que yo quer\u00eda utilizar. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Adem\u00e1s, el hecho de que los 125.000 d\u00f3lares de premio los haya concedido\n    a la plataforma de defensa del Ebro, precisamente para continuar\n    desarrollando pol\u00edticas alternativas, le honra, como no pod\u00eda ser de otra\n    manera. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El premio internacional\n    Goldman, de medio ambiente, que dicen que es el nobel de ecolog\u00eda, ha\n    sido concedido a Pedro Arrojo, profesor de la Universidad de Zaragoza. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por este motivo se han producido algunas de las m\u00e1s importantes\n    movilizaciones del Estado espa\u00f1ol, miles y miles de personas, a veces\n    centenares de miles, en Tortosa, en Zaragoza, en Barcelona, en Bruselas y\n    en Madrid; movilizaciones sostenidas y fundamentadas que demuestran que\n    la gente de las tierras del Ebro sabe perfectamente que el trasvase\n    supone la muerte del Delta del Ebro y que por lo tanto supone dejar a\n    150.000 personas con una vida sin futuro. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... La segunda raz\u00f3n era que este Plan Hidrol\u00f3gico Nacional no tiene ning\u00fan\n    apoyo, ninguna opini\u00f3n cient\u00edfica, de expertos, favorable. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Le\n    han concedido este premio  -insisto en que lo asimilan al nobel de\n    ecolog\u00eda- por su lucha contra el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional y por las\n    bases cient\u00edficas y rigurosas que ha desarrollado por una nueva cultura\n    del agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"calidad": [3, 4, 5, 6], "medio ambiente": [7, 8], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora\n    presidenta, se\u00f1or\u00edas, se\u00f1or Saura, me voy a remitir a lo que ha\n    manifestado el ministro de Defensa al comienzo. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hoy son un conjunto de medidas\n    ambientales, econ\u00f3micas y sociales que pretenden equilibrar las demandas\n    en defensa de los recursos naturales. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos\n    haciendo todos los esfuerzos necesarios para optimizar el desarrollo de\n    las infraestructuras y la defensa del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por eso el Gobierno aprob\u00f3\n    tambi\u00e9n el Plan Nacional de Regad\u00edos para mejorar los existentes y la\n    calidad de vida de nuestros agricultores. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El objetivo es doble ya que, por un lado, mejoramos la\n    calidad de nuestras aguas y, por otro, impulsamos su posterior\n    utilizaci\u00f3n. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Hay otras 160 actuaciones de abastecimiento, que\n    tambi\u00e9n est\u00e1n localizadas con nombre y apellidos, y eso lo saben los\n    ciudadanos que est\u00e1n viendo c\u00f3mo mejora la calidad del agua de sus\n    grifos, pero tambi\u00e9n c\u00f3mo conseguimos ahorrar aguar en las canalizaciones\n    generales, y todo esto, se\u00f1or\u00edas, es el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... A ello\n    hay que agregarle las inversiones que estamos realizando para\n    acondicionar los cauces de los r\u00edos, para luchar contra las inundaciones,\n    para recuperar la vegetaci\u00f3n de los cauces y su entorno, as\u00ed como para\n    vigilar y controlar la calidad de nuestras aguas. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Palabras con las que, por supuesto, estoy de\n    acuerdo y a las que me sumo como titular de Medio Ambiente; palabras a\n    las que tambi\u00e9n hace referencia el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, que\n    confeccion\u00f3 el Gobierno del Partido Popular y que esta C\u00e1mara aprob\u00f3 por\n    mayor\u00eda. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... Por ello estamos\n    haciendo todos los esfuerzos necesarios para optimizar el desarrollo de\n    las infraestructuras y la defensa del medio ambiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"lucha": [2], "medio ambiente": [0], "red": [1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El galard\u00f3n medioambiental m\u00e1s importante del mundo, con 125.000\n    d\u00f3lares de premio, se da a una persona -la invito a que lea, sin ning\u00fan\n    \u00e1nimo peyorativo, en absoluto, porque usted es ministra de Medio Ambiente\n    hace muy poco, las intervenciones del se\u00f1or Arrojo y del se\u00f1or Prats en\n    las comparecencias donde explican eso- por su lucha contra el Plan\n    Hidrol\u00f3gico y por intentar tirar hacia delante con la nueva cultura del\n    agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... He de\n    recordarle que las p\u00e9rdidas de la red de distribuci\u00f3n en el \u00e1rea\n    metropolitana de Barcelona est\u00e1n por encima del 35 por ciento y en\n    Alemania est\u00e1n en el 5 por ciento. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>", "\"... El galard\u00f3n medioambiental m\u00e1s importante del mundo, con 125.000\n    d\u00f3lares de premio, se da a una persona -la invito a que lea, sin ning\u00fan\n    \u00e1nimo peyorativo, en absoluto, porque usted es ministra de Medio Ambiente\n    hace muy poco, las intervenciones del se\u00f1or Arrojo y del se\u00f1or Prats en\n    las comparecencias donde explican eso- por su lucha contra el Plan\n    Hidrol\u00f3gico y por intentar tirar hacia delante con la nueva cultura del\n    agua. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Vamos\n    a conseguir eficiencia, eficacia y ahorro en el uso del agua, y eso va a\n    redundar en el beneficio de todos los territorios de Espa\u00f1a, en conservar\n    nuestro medio ambiente y en que todos tengan derecho al desarrollo sin\n    esa limitaci\u00f3n que supone no contar con agua suficiente. ...\"\n<a href=\"../politilines/data/marked/20030430_doc_marked.html#000276\" onclick=\"window.open(this.href, 'Session diary from 30-04-2003', 'left=20,top=20,width=650,height=500,toolbar=1,resizable=0'); return false;\">See in session control diary</a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 59, 60, 63, 65, 130, 131, 133, 190, 192], "party": "GASPAR LLAMAZARES TRIGO", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [1, 2, 3, 4, 6, 8, 11, 14, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 31, 33, 35, 36, 40, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 50, 52, 53, 55, 58, 61, 62, 64, 66, 67, 69, 70, 71, 72, 74, 76, 78, 80, 81, 82, 83, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 96, 98, 99, 102, 105, 107, 108, 109, 110, 111, 115, 117, 119, 121, 122, 123, 124, 126, 127, 129, 132, 136, 137, 138, 139, 142, 143, 144, 145, 148, 150, 151, 152, 153, 154, 156, 158, 159, 160, 163, 165, 166, 169, 170, 173, 175, 177, 181, 182, 183, 184, 186, 189, 191, 193, 195, 197], "party": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar L\u00f3pez", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [5, 7, 12, 13, 29, 30, 32, 34, 37, 38, 39, 68, 73, 75, 77, 79, 95, 97, 100, 101, 103, 104, 112, 113, 114, 116, 118, 120, 125, 128, 140, 141, 161, 162, 164, 167, 168, 172, 174, 176, 178, 179, 180, 185, 187, 188], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [9, 10], "party": "I\u00f1aki Mirena Anasagasti Olabeaga", "name": "PNV"}, {"block_indices": [15, 41, 42, 49, 51, 54, 56, 57, 106, 171, 194, 196], "party": "Diego L\u00f3pez Garrido", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [84, 85, 86, 134, 135, 155, 157], "party": "PERE GRAU I BULD\u00da", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [146, 147, 149], "party": "MAR\u00cdA DEL MAR JULIOS REYES", "name": "Coalici\u00f3n Canaria"}]}